<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 06:25:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[실적 고공행진 LIG넥스원, 신형 경어뢰 개발 나선다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160005</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:45:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신형 경어뢰 개념도.(사진=LIG넥스원.)

올해 역대 최대 실적 기대감을 높이고 있는 LIG넥스원이 신규 사업 개발에 나선다. 2010년대 후반 암흑기를 지나 최근 3년 연속 실적 개선에 성공한 LIG넥스원이 추가 성장동력을 확보할 수 있을지 관심이 모인다. 16일 LIG넥스원은 방위사업청과 1549억원 규모의 경어뢰-Ⅱ 체계개발 사업 계약을 체결했다고 밝혔다. 경어뢰-Ⅱ 체계개발은 현용 경어뢰(청상어)의 탐지 및 공격 능력을 향상시키는 사업이다. 이번 사업은 방사청의 ‘국방 연구개발 체계개편’의 일환으로 국과연은 개발에 필요한 기술을 LIG넥스원에 이전하고 기술지원을 제공한다. LIG넥스원은 경어뢰-Ⅱ의 능력을 향상시키기 위해 신형 음향탐지센서 등을 개발할 계획이다. LIG넥스원 김지찬 대표이사는&nbsp;“경어뢰-II가 해군의 스마트 네이비 구현에 기여하고 대한민국 바다의 미래를 지키는 역할을 수행할 수 있도록&nbsp;유관기관 및 협력회사들과의 긴밀한 공조 아래&nbsp;4차 산업혁명 기술 트렌드가 반영된 명품무기 개발에 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.LIG넥스원은 2015년 순수 방산업체로서는 처음 유가증권시장에 상장하며 기대를 모았으나, 상장 이후 사업중단 등의 악재 탓에 매출과 영업이익이 급감하는 어려운 시기를 보내기도 했다. 2018년부터 실적 회복에 나선 LIG넥스원은 지난해 970억원의 영업이익을 기록해 전성기 시절에 근접하는 모습을 보였다. 올해는 역대 최대 실적이 예상되고 있다. 상반기 기준 매출액은 9174억원으로 전년 동기 대비 1200억원 넘게 늘었으며, 영업이익은 977억원으로 이미 지난해 연간 이익을 넘어섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[웹툰 후발 주자 우아한형제들, 어떻게 자리 잡았나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160004</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 03:45:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우아한형제들이 16일 웹툰 플랫폼 '만화경' 회원 수가 30만명을 돌파했다고 밝혔다. (사진=우아한형제들)

우아한형제들이 16일 웹툰 플랫폼 '만화경' 회원 수가 30만명을 돌파했다고 밝혔다. 출시 3년 만에 빠르게 성장하는 모습이다. 배달 시장 침체 상황에서 미래 먹거리로 성장할 수 있을지 주목된다.만화경은 우아한형제들이 지난 2019년 8월 론칭한 웹툰 플랫폼이다. 작품 12개로 시작한 작은 사업이었다. 하지만 빠른 성장 속도를 보이며 현재 작품 수 180개, 계약 작가 수도 160명에 달한다. 우아한형제들은 웹툰 후발주자 타이틀을 지우기 위해 '차별화된 기능'에 집중했다. '구름톡·태그톡' 기능이 대표 사례다. 구름톡은 장면 별 피드백 서비스를 의미한다. 태그톡은 만화경 사용자 간 커뮤니티 기능이다.

만화경 누적 다운로드가 170만회를 넘어섰다. (사진=우아한형제들)

우아한형제들은 소통 기능이 'Z세대(10대~20대 중반)' 참여를 이끌었다고 분석한다. 우아한형제들은 "구름톡은 연령층이 낮은 독자들의 참여율이 높았고, 방학 기간 태그톡 게시물 양이 2배 이상 증가하는 모습을 보였다"고 설명했다. 또 우아한형제들은 회원 수 30만명 중 10대~20대 중반 독자가 70%(약 21만명)에 달한다고 밝혔다. 김명철 우아한형제들 만화경셀 셀장은 "만화경은 단순히 보는 만화에서 다같이 즐기는 만화놀이터를 목표로 차별화된 웹툰 플랫폼을 만들어 나가고자 한다"면서 "앞으로도 작가, 작품, 독자 간 소통과 사용자 참여를 활성화할 수 있는 다양한 방안을 고민할 것"이라고 말했다.우아한형제들은 2019년 만화경을 출시하면서 "웹툰 산업에도 다양성을 보태고 싶었다"고 밝혔다. 당초 업계에서는 '마케팅'을 위한 신사업으로 봤지만, 우아한형제들은 배달과 결이 다른 독자적인 서비스라는 점을 강조해왔다. 웹툰을 사업 다각화 발판으로 삼겠다는 의지였다.&nbsp;만화경이 시장에서 자리 잡으면서 수익화 방안도 고민하는 모습이다. 지난달에는 웹툰에 요식 브랜드 간접광고(PPL)를 넣기도 했다. 만화경은 모든 작품을 무료로 제공하고 있어, 이렇다 할 수익원이 없었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[저축은행 예금금리 치솟자…토스뱅크, 한투증권 상품으로 받아치기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170005</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 03:59:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[OK저축은행 'OK비대면보통예금' 안내 이미지.(사진=OK저축은행)

고금리가 특징인 저축은행이 수시입출금식 예금통장(파킹통장)에도 2%를 넘는 금리를 주기 시작했다. 자사 온라인 플랫폼의 구심력을 확보하기 위해서다. 이러자 2% 파킹통장으로 인기를 끌었던 토스뱅크는 한국투자증권과 제휴한 투자상품으로 자사의 금리 매력도를 벌충하는 모양새다.17일 OK저축은행에 따르면 이날 출시한 입출금자유예금 상품인 'OK비대면보통예금'은 1억원 이하 예치금에 대해서는 연 2.5%의 금리를 받을 수 있으며, 1억원 초과분은 연 1.0%의 금리가 적용된다. 이는 토스뱅크 통장이 최대한도 1억원까지 2%, 1억원 초과 시 0.1% 금리를 적용하는 것을 크게 상회하는 수준이다.토스뱅크 통장과 마찬가지로 OK비대면보통예금은 가입금액 및 납입 횟수 등 제한 없이 수시로 돈을 입출금할 수 있다. 까다로운 우대금리 조건 없이 최고 수준의 금리 혜택을 받을 수 있어 목돈을 보관하기에 유리하다는 게 OK저축은행 측의 설명이다. 이자는 매달 셋째주 일요일에 지급한다.OK비대면보통예금은 OK저축은행 모바일 앱인 'OK모바일뱅킹'과 저축은행중앙회의 'SB톡톡플러스' 등 비대면 채널을 통해서만 가입 가능하다. OK저축은행 관계자는 "금리 인상기에 고객의 선택권을 넓히고 더 높은 금리 혜택을 받을 수 있도록 새로운 파킹통장 상품을 출시했다"고 설명했다.이에 앞서 SBI저축은행도 지난 7월부터 파킹통장인 '사이다뱅크 입출금통장' 금리를 1억원 이하 한도 연 2.2%로 올리는 등 저축은행업계의 금리인상 행렬이 이어지고 있다. 기준금리 인상에 맞춰 투자시장에서 빠져나온 유동자금을 발빠르게 흡수하기 위해서다.토스뱅크로서는 가만히 있다가 '환승예금'을 당할 수 있는 상황이다. 이에 토스뱅크는 '내게 맞는 금융상품 찾기' 서비스를 출시, 제휴사의 고금리 투자상품으로 고객들의 자금 이탈을 방지하려는 전략이다. 토스뱅크 자체적인 비용을 들여 예금금리를 높이는 대신, 제휴 수수료 등을 벌 수 있는 점도 이득이라는 분석이다.토스뱅크의 내게 맞는 금융상품 찾기 서비스를 통해 소개한 한국투자증권의 발행어음 판매금액은 2000억원을 돌파했다. 최대 연 4.5%의 이자를 제공하며 출시부터 큰 인기를 끌었다. 특판 한도인 2000억원이 모두 소진됨에 따라 현재 소개 중인 발행어음은 6개월 연 4.0%와 1년 연 4.2%다.투자 한도는 개인당 100만원부터 5000만원까지 가입할 수 있고, 본인의 투자 계획에 맞춰 6개월과 1년으로 거치 기간을 설정할 수 있다. 한국투자증권에 따르면 발행어음의 판매 금액이 2000억원을 돌파한 시점은 영업일 기준 약 4일 만이다. 출시 첫 날에 약 286억원이 한국투자증권 뱅키스(BanKis) 계좌를 통해 판매됐고, 3일차인 12일에는 판매 금액 1000억원을 넘겼다.일평균 판매금액은 약 500억원에 달했고, 토스뱅크를 통해 한국투자증권 뱅키스 신규 계좌를 개설한 고객도 약 1만명에 달했다. 발행어음 가입자의 연령대별 비중은 40대가 28%로 가장 높았고, 50대 비중도 27%로 비슷했다. 가입자의 평균 연령은 44세로 금융주도층의 관심이 높았던 것으로 나타났다고 한국투자증권은 설명했다.토스뱅크는 최근 금리 상승기 투자상품으로 적합한 확정 금리형 상품에 대한 관심이 높아지고 있는 가운데, 토스뱅크의 혁신성과 자산관리를 선도하는 대형 증권사의 전문성이 시너지를 내며 경쟁력 있는 상품을 소개하게 된 것을 인기의 비결이라고 분석했다.토스뱅크 관계자는 "업계 최고 수준의 경쟁력을 가진 상품들만 선별해 고객들에게 소개하기 때문에 토스뱅크 상품을 비롯해 모바일로 편리하게 찾아볼 수 있다"며 "앞으로도 고객 중심의 상품과 서비스를 제공하기 위한 노력을 계속 할 것"이라고 말했다.

토스뱅크 '내게 맞는 금융상품 찾기' 안내 이미지.(사진=토스뱅크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드, 빌리 아일리시 콘서트에 '자가진단키트' 필수화…흠뻑쇼 영향?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160008</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 05:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빌리 아일리시.(사진=현대카드)

현대카드의 대표적인 문화행사인 '슈퍼콘서트'가 빌리 아일리시(Billie Eilish)의 무대를 시작으로 오프라인 공연을 재개한다. 다만 코로나19 확산 방지를 위해 자가진단키트 검사를 입장 시 필수 과정으로 채택하는 초강수를 뒀다. 최근 싸이의 '흠뻑쇼' 관객이 코로나19에 대규모 확진되는 사례를 염두한 것이라는 해석이 나온다.16일 현대카드에 따르면 2년 7개월만에 열리는 이번 현대카드 슈퍼콘서트를 더욱 안전하게 개최하고, 코로나19 확산 방지 및 선제적 예방을 위해 적극적인 현장 방역을 실시한다.먼저 현대카드는 공연장에 입장하는 전 관객을 대상으로 발열 여부를 확인한다. 정확한 체온 확인을 위해 입장 대기줄에는 실외 에어컨 및 선풍기 등을 설치할 예정이다. 일정 체온 이상의 관객은 코로나19 감염 가능성이 높은 것으로 보고, 공연장 밖에 마련된 간이 검사소에서 자가진단키트 검사를 받아야 한다.검사에서 양성 반응이 확인되면 입장이 제한되는 것은 물론, 즉시 귀가해야 한다. 이 경우 티켓 구입 비용은 전액 환불된다. 발열 체크 및 자가진단키트 검사를 거부하면 공연장에 입장할 수 없다.근본적인 방역을 위해 객석, 화장실 등 공연장 안팎에 대한 사전 소독도 실시했다. 모든 공연장 입구에 '전신 소독 게이트'를 설치해 입장하는 전 고객을 대상으로 소독을 받게 하는 것은 물론, 입장 시 검표와 동시에 손 소독제와 항균 티슈를 배포해 공연 중 수시로 사용하도록 할 예정이다.방역을 위한 모니터링도 강화한다. 공연장 안팎에서 마스크를 의무적으로 착용해야 하며, 여분의 마스크를 비치해 마스크 손상 및 분실 등으로 인해 마스크를 착용하지 못하는 일이 없도록 했다. 공연장 내에서 생수 이외의 식음료를 섭취해서는 안 된다. 공연 중 마스크를 벗는 등 안전 수칙을 위반할 경우 퇴장 조치될 수 있다.현대카드는 슈퍼콘서트 예매처를 통해 예매 고객을 전원을 대상으로 위와 같은 내용을 공연 나흘 전인 11일과 당일인 15일 두 차례에 걸쳐 문자 메시지를 통해 전달했다. 이와 함께 YES24와 인터파크 등 공연 예매처, 현대카드 홈페이지 등을 통해서도 상세하게 안내했다.공연 스태프들을 대상으로 한 사전 예방 조치도 실시했다. 현대카드 슈퍼콘서트 운영 스태프 전원 공연 당일 자가진단키트 검사를 실시하는 것은 물론 코로나19 방역에 대한 사전 교육도 진행했다.현대카드 관계자는 "공연 관람일 기준 7일 이내 코로나 확진으로 자가 격리 중이거나 보건당국의 자가 격리 또는 검사 안내를 받았거나 공연 당일 발열이나 기침, 인후통, 콧물 등 호흡기 증상이 있는 경우 공연 관람을 자제해 달라고 당부했다"며 "현대카드 슈퍼콘서트를 보다 안전하고 건강하게 즐길 수 있도록 관객 모두가 적극적으로 협조해 줄 것으로 믿고 있다"고 말했다.지난 15일 빌리 아일리시 슈퍼콘서트 공연은 스탠딩 좌석 없이 모두 의자에 착석하는 지정좌석제로 운영됐다. 코로나 시국에 따른다. 다만 이는 빌리 아일리시의 콘서트 스타일과는 다소 맞지 않았다. 빌리 아일리시는 박수와 호응, 스탠딩을 유도했고 관객들은 자리에서 일어나 손뼉을 치고 춤추며 무대를 즐긴 것으로 전해진다. 현대카드의 강도높은 방역 조치가 이러한 가수와 관객들의 '놀이문화'를 상쇄할지 주목된다.한편 빌리 아일리시는 미국 출신의 젊은 팝스타다. 빌리 아일리시는 열여덟살이던 지난 2020년 그래미 어워드에서 5관왕을 차지해 전세계적인 주목을 받은 것은 물론, 여러 대형 무대에서 안정적인 매너와 가창력을 선보여 많은 팬들의 사랑을 받고 있다. 때문에 이번 현대카드 슈퍼콘서트 예매가 진행된 지난달 5~6일 양일 모두 판매 20분만에 전 좌석이 매진되기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘프랑스에서 안 먹히네’…신세계, 폴푸아레 이어 현지 분더샵 청산]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208170008</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:11:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국 왕실 전용 백화점 헤롯에 입점한 분더샵 컬렉션 모습.(사진=신세계.)

신세계가 올 상반기 역대 최대 실적을 내며 그 어느 때보다 호조를 보이고 있지만 패션 본고장으로 꼽히는 프랑스에서는 번번이 고배를 마시고 있다. 명품 브랜드를 직접 생산해 판매하는 ‘폴 푸아레’ 사업을 정리한 데 이어 이번에는 자체 패션 브랜드 분더샵 컬렉션 법인을 청산했다. 17일 신세계 반기 보고서에 따르면 신세계 프랑스 법인(Shinsegae France S.A.S)은 올 2분기 청산된 것으로 나타났다. 프랑스 법인은 신세계가 프리미엄 자체 브랜드 ‘분더샵 컬렉션’을 운영하기 위해 지난 2019년 설립됐다. 2018년 9월 유럽을 대표하는 세계 최초 백화점 봉마르셰에 공식 입점한 분더샵 컬렉션의 유통망을 확장하는 역할을 맡았다. 분더샵 컬렉션은 2017년 미국 바니스 뉴욕 백화점에 입점한 뒤 두 번째로 봉마르셰에 진출해 글로벌 영향력을 확대해 나갔다. 2019년 9월에는 영국 왕실 전용 백화점 헤롯(Harrods)에 정식 입점하기도 했다.분더샵 컬렉션은 신세계 편집샵 분더샵이 내놓은 자체 패션 브랜드다. 분더샵이 여러 브랜드의 상품을 한 데 모아 판매하는 편집샵이라면, 분더샵 컬렉션은 신세계에서 직접 기획하고 제작한 의류를 판매하는 패션 브랜드다. 2000년 분더샵을 론칭한 신세계는 2016년 세계적인 모피 디자이너 발렌틴 탕기와 협업을 통해 프리미엄 브랜드로 확장을 꾀했다. 신세계백화점 강남점과 청담 플래그십 스토어에서 상품성을 확인한 신세계는 뉴욕과 파리에 진출해 해외시장 확장을 도모했다. 그러나 파리에서의 사업은 여의치 않았던 것으로 분석된다. 올 상반기 프랑스 법인의 매출액은 1억4800만원으로 사실상 사업이 이뤄진다고 볼 수 없는 수준이다. 자산규모도 6억2000만원에 불과한 것으로 나타났다.신세계가 자체 패션 브랜드 사업에서 실패한 것은 이번이 처음이 아니다. 신세계 계열사 신세계인터내셔날은 지난 2015년 명품 브랜드 상표권 매매 전문회사인 루바니스(Luvanis)로부터 폴 푸아레 상표권을 인수해 자체 브랜드 사업에 나선 바 있다. 폴 푸아레는 1904년 패션의 왕이라 불렸던 패션 디자이너 폴 푸아레(1879~1944)가 만든 브랜드로, 샤넬과 함께 시대 유행을 선도했으나 1924년 브랜드가 매각된 이후 1929년 문을 닫았다. 신세계인터내셔널이 상표권을 인수하기까지 사실상 잊혀진 브랜드였다.신세계인터내셔날은 수백억원의 자금을 투자했으나 푸아레 법인은 2016년부터 2020년까지 5년 연속 적자를 냈다. 누적 손실규모는 279억원이었으며 매출이 발생한 사업연도 역시 2018∙2019년 두 해밖에 없었다.신세계 관계자는 “현지에서 직접 의류를 제작해 판매하는 사업을 추진했으나 코로나19로 공장 가동 등에 문제가 생겨 철수를 결정했다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/17/blt202208170008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ISS 탈퇴한다는 러시아, 자체 우주정거장 모형 공개해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160006</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 04:39:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아가 국제우주정거장(ISS)을 탈퇴하겠다는 의사를 밝힌 가운데, 새로 건설할 자체 우주정거장의 실물 모형을 최초로 공개했다.15일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 러시아 연방우주공사(로스코스모스)는 이 날 모스크바 인근에서 열린 군사산업 전시회에서 자체 정거장의 모델을 선보였다. 러시아 국영매체에 따르면 정거장의 이름은 'ROSS'(로스)로 정해졌다. 러시아는 로스의 설계를 일부분 마쳤으며 현재 나머지 부분에 대한 작업을 진행 중인 것으로 알려졌다.앞서 유리 보리소프 로스코스모스 신임 사장은 지난달 블라디미르 푸틴 대통령에게 "러시아가 2024년 이후 ISS 협력 프로젝트에서 완전히 탈퇴할 계획이며 자체 정거장을 개발 중"이라고 보고한 바 있다. 그러나 미국 항공우주국(NASA·나사)측은 "로스코스모스 관계자들이 접촉해 러시아 자체 정거장이 건설돼 가동되기까지는 협력 관계를 유지하고 싶다는 뜻을 전해왔다"고 밝혔다.&nbsp;

국제우주정거장. (사진=나사)

나사는 "아직까지 러시아 측으로부터 철수에 대해 공식 통보받은 바가 없으며 러시아가 2028년까지는 프로젝트에 참여하는 것으로 이해하고 있다"고 말했다. ISS를 2030년까지 가동한 후 민간 우주정거장으로 전환한다는 계획이다.&nbsp;이후 로스코스모스는 성명에서 새로 건설되는 자체 정거장을 두 단계에 나눠서 발사한다고 밝혔다. 1단계에서는 4개의 모듈로 구성된 우주 정거장을 가동한 후 2단계에서는 모듈 2개와 서비스 플랫폼을 추가한다. 정확한 시점은 공개되지 않았지만 러시아 국영매체에 따르면 1단계는 2025년~2026년 사이, 2단계는 2030년~2035년 사이를 목표로 하고 있다.&nbsp;완성된 정거장은 최대 4명의 우주 비행사와 과학 장비를 수용할 수 있는 것으로 알려졌다. 로스코스모스는 "새로운 정거장에서 러시아 우주 비행사들은 (ISS에 비해) 훨씬 더 넓은 시야로 지구를 관찰할 수 있다"고 전했다. 앞서 드미트리 로고진 로스코스모스 전 사장은 "필요한 경우 러시아의 새로운 정거장이 군사적인 목적으로 사용될 수도 있다"고 발언한 바 있다. &nbsp;ISS는 미국과 러시아를 주축으로 이뤄진 사업으로 탈냉전기 국제 협력의 상징으로 여겨졌다. 하지만 러시아는 그동안 정거장의 노후화에 따른 위험을 이유로 들며 ISS 사업에서 철수하겠다고 공언해왔다. 특히 우크라이나 침공 이후 서방 국가로부터 제재를 부과 받자 제재가 철회돼야 미국과 ISS 운영 연장에 대한 협상을 진행할 수 있다고 밝혀왔다. &lt;로이터통신&gt;은 제재로 인해 러시아가 서방 국가에 대한 의존도를 줄이고 자체적인 사업을 벌이거나 중국, 이란과 같은 나라와의 협력에 나서고 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160008.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[달라진 韓 우주 기술 위상…천문연 장비로 NASA 우주망원경 시험]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160022</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 03:59:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 항공우주국(NASA·나사)이 개발 중인 적외선 영상분광 탐사 우주망원경 스피어엑스(SPHEREx)의 단면도와 운영 상상도.(그림=과학기술정보통신부)

‘우주 강국’ 미국의 핵심 기관인 항공우주국(NASA·나사)과 우리나라 간 협력이 확대되고 있다. 우주탐사 영역에 뒤늦게 뛰어든 우리나라가 선진국과의 기술 격차를 빠르게 좁히고 있다는 과학계 평가가 나온다.17일 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)에 따르면 한국천문연구원(이하 천문연)은 최근 스피어엑스(SPHEREx) 성능 시험을 위한 장비 개발을 완료, 미국 현지서 설치 작업까지 마쳤다. 스피어엑스는 모든 하늘(전천·全天)의 적외선 영상분광 탐사를 위해 NASA가 개발하고 있는 우주망원경이다. 스피어엑스 계획은 중형미션으로 분류된다. NASA는 주요 우주개발 계획을 개발기간·예산·파급효과 등을 기준으로 소·중·대형 미션으로 나눠 추진하고 있다. 중형미션은 5년 안팎의 개발을 통해 과학적 효과를 만들어 낼 수 있는 과제가 선정된다. 7개 내외의 제안을 받아 1개의 과제를 선정, 2400억원 안팎의 예산을 투입한다.천문연은 NASA가 추진하는 이번 중형미션에 아이디어 설계부터 2025년 4월 발사 이후까지 모든 과정에 참여한다. 스피어엑스 개발엔 NASA 제트추진연구소(JPL) 및 미국 캘리포니아 공과대학(Caltech) 등 12개 대학·기업·연구소가 함께하는데, 천문연은 이 중에서 유일하게 국제 협력 기관으로 이름을 올렸다. 우리나라 연구 기관이 NASA의 중형미션에 처음부터 끝까지 참여하는 건 이번이 처음이다.천문연은 이번 프로젝트 참여를 통해 NASA의 첨단 기술에 맞춰 자체 역량을 높일 수 있을 것으로 기대하고 있다. 또한 천문연은 향후 스피어엑스를 통해 획득할 데이터도 모두 공유받아 함께 분석을 진행한다.최근 우리나라는 한국항공우주원(항우연)을 중심으로 국내 첫 달 탐사 궤도선 ‘다누리’나 미국 주도의 유인 달 탐사 계획 ‘아르테미스’ 참여 등을 통해 NASA와의 협력을 확대하고 있다. 여기에 천문연의 성과까지 더해지면서 국내 우주탐사 기술 수준이 점차 국제 수준으로 높아지고 있다는 평가가 나온다.양유진 천문연 책임연구원은 16일 과기정통부 세종청사 기자실에서 ‘스피어엑스 성능 시험장비 개발 관련 브리핑’을 열고 “이번 NASA와의 우주협력 개발은 연구자·엔지니어 레벨에서 아이디어를 교환하며 시작했고 현재 서로 부대끼며 진행하고 있다”며 “지금 프로젝트의 3분의 1지점에 와있는데, 끝까지 잘 마무리해 NASA와 천문연 간 신뢰를 쌓고 교류를 확대할 것”이라고 말했다.

양유진 한국천문연구원 책임연구원이 16일 과학기술정보통신부 세종청사 기자실에서 ‘스피어엑스 성능 시험장비 개발 관련 브리핑’을 진행하고 있다.(사진=정두용 기자)

천문연이 이번에 설치한 장비는 스피어엑스의 성능을 지상에서 정밀하게 시험하는 데 사용된다. 천문연은 지난 2019년 8월 해당 장비 개발에 착수, 약 3년 만에 제작을 완료하고 지난 6월 미국 이송 및 설치 작업을 마쳤다.시험 장비 중 핵심이 되는 부품은 극저온 진공 챔버다. 우주에서 적외선을 관측하려면 망원경 자체의 온도도 매우 낮은 수준으로 유지해야한다. 망원경의 온도가 높으면 자체적으로 적외선을 방출하기 때문이다. 천문연은 이 같은 특성을 고려, 진공 챔버가 영하 220도 이하의 극저온 진공상태를 구현할 수 있도록 설계했다. 해당 온도는 스피어엑스가 실제 우주에서 도달할 온도와 동일하다.챔버 안에는 향후 제작될 스피어엑스 본체가 들어가 시험이 진행된다. 망원경이 촬영하는 사진 속에서 초점이 고르게 제대로 맞춰지는지 검증하고, 사진의 각 부분에서 어떤 파장(색상)이 보이는지도 미리 측정한다.양 책임연구원은 “천문연이 스피어엑스 본체 개발에는 직접 참여하지는 않지만, 챔버는 망원경의 구조 등을 알아야 제작이 가능하다”며 “챔버는 청바지 같은 건데 사람 몸이 어느 사이즈인지 알아야 제작이 가능한 것과 구조가 같다. 망원경의 기능을 정확히 파악해야 제작이 가능하기 때문에 전체적인 정보는 모두 공유받고 있지만, 본체 개발에 관해 쳔문연이 결정을 내리는 것은 아니다”라고 설명했다.극저온 챔버에서 스피어엑스의 성능을 시험하기 위해서는 본체를 안전하게 집어넣을 수 있는 보조 장비도 필요하다. 천문연은 이를 위해 스피어엑스 망원경 정밀 로딩 장비도 함께 개발했다. 또 극저온에서 파장과 초점을 측정할 적외선 빛을 평탄하게 만들어주는 장치 등 보조 광학 장비들도 설계·제작했다.

한국천문연구원 소속 연구진이 스피어엑스 검·교정 시험 장비를 설치한 후 기념 사진 촬영에 임하고 있다.(사진=한국천문연구원)

천문연이 이번 스피어엑스 개발에 참여할 수 있었던 배경으론 세계에서 처음으로 선형분광필터를 사용한 망원경을 인공위성에 탑재, 운영한 경험이 꼽힌다. 천문연은 지난 2018년 12월 발사된 우리나라 차세대 소형위성 1호에 근적외선 영상·분광기(NISS·Near-infrared Imaging Spectrometer for Star formation history)를 탑재했다. 해당 장비는 광시야 적외선 영상 및 분광 관측을 동시 수행할 수 있는 기능이 담겼다.천문연은 NISS를 개발한 경험을 바탕으로 캘리포니아 공과대학과 함께 NISS의 개념을 확장한 전천 적외선 영상·분광 우주망원경 개발 사업을 NASA에 제안했다. NASA는 해당 제안을 지난 2019년 2월 중형미션으로 추진하기로 결정했다. 2020년 10월 예비설계 결과를 평가하고, 2021년 1월엔 해당 계획을 최종 승인하며 본격적인 개발 절차가 진행되고 있다. 양 책임연구원은 “이번 천문연의 스피어엑스 극저온 성능시험 장비 개발 설치 완료는 전체 프로젝트 차원에서 2021년 상세 설계 이후 본격적으로 하드웨어 개발이 가시화되는 것을 의미한다”고 설명했다.천문연은 NISS를 개발할 당시 지상에서 장비 성능 검증에 필요한 기술을 확보한 바 있다. 천문연은 이를 바탕으로 NASA의 기준에 맞춰 기술을 향상시켜 스피어엑스 극저온 진공 챔버를 제작했다. 박성준 천문연 책임연구원은 “챔버 기능 중 하나는 스피어엑스에 탑재된 선형분광필터의 성능을 정확히 측정하는 것”이라며 “천문연이 NISS를 개발하며 쌓은 경험이 스피어엑스 시험 챔버의 디자인·설계에 녹아 들어갔다”고 설명했다.

스피어엑스 검·교정 시험 장비 모식도.(자료=한국천문연구원)

천문연과 스피어엑스 연구팀은 2023년 상반기 캘리포니아 공과대학에서 망원경의 광학성능을 검증하는 검·교정 시험을 진행할 예정이다. 천문연은 설치한 극저온 진공 챔버를 활용, 망원경의 우주환경시험을 주도하고 관측자료 분석 소프트웨어를 개발하는 등 핵심 과학연구에 참여한다.필 콘굿 캘리포니아 공과대학 박사(스피어엑스 관측기기 개발 총괄)는 “극저온 상태에서 우주망원경의 초점을 유지하는 것은 대단히 중요하다”며 “천문연의 진공 챔버가 스피어엑스 발사에 있어 크게 기여하고 있다”라고 말했다.스피어엑스는 대기 흡수로 지상에서는 관측이 불가능한 적외선을 볼 수 있는 우주망원경이다. 스피어엑스 개발엔 총 3000억원이 투입되는데 이 중 약 200억원은 우리 정부가 담당했다.스피어엑스는 계획상 2025년 4월에 태양동기궤도(위성 궤도면의 회전 방향과 주기가 지구의 공전 방향과 주기와 같은 궤도로서 태양과 항상 일정한 각도를 유지)로 발사된다. 약 2년 6개월 동안 영상분광 기술을 이용해 온 하늘을 총 네 번 102개의 색깔로 촬영하는 임무를 수행한다. 영상분광 기술은 넓은 영역을 동시에 관측할 수 있는 ‘영상관측(Imaging)’과 개별 천체의 파장에 따른 밝기의 변화를 측정하는 ‘분광관측(Spectroscopy)’이 통합된 기술을 말한다.연구진은 스피어엑스 관측 자료를 통해 우주의 3차원 공간 정보를 획득, 적외선 우주배경복사의 수수께끼를 푸는 실마리를 찾을 계획이다. 생명체가 존재할 수 있는 행성계 탐사 연구에 기여할 것으로 기대된다.양 책임연구원은 “스피어엑스가 본격적으로 운용된다면 우리가 보는 어느 하늘이던지 적외선 관측 데이터를 확보하게 된다”며 “모든 하늘을 스캔하면 은하가 얼마나 떨어져 있는지 등을 알 수 있고, 우주 탄생 초기 확장 방향을 추측하는 등의 연구를 진행할 수 있다”고 설명했다.

양유진 한국천문연구원 책임연구원이 16일 과학기술정보통신부 세종청사 기자실에서 스피어엑스의 성능에 대해 설명하고 있다.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'적자에 스타벅스 논란에'...고민 많은 이마트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120016</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 23:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 커머스업계 이슈를 분석합니다.


(사진=이마트.)

이마트는 최근 스타벅스의 서머캐리백 발암물질 검출 사태를 보며 과연 어떤 생각을 하고 있을까요. 실적에 영향을 미치진 않을까 조마조마하지 않을까요. 하필이면 지난해 4742억원 투자해 연결 자회사로 편입시킨 뒤라 더 속이 쓰릴 것 같기도 합니다. 특히 스타벅스가 현재 이마트 사업에서 차지하는 위상을 보면 절대 쉽게 넘어갈 만한 문제라고 보기는 어렵습니다. 이마트의 자회사 중 스타벅스보다 더 돈을 잘 버는 곳은 없기 때문입니다. 심지어 이마트 본체 사업보다도 현재 더 많은 수익을 내고 있습니다. 이마트가 스타벅스 서머캐리백 논란 잠재우기에 총력을 기울이는 이유도 여기에 있습니다. 신세계그룹 전략실은 최근 스타벅스 코리아의 내부 조사에 착수했다고 하죠. 논란이 됐던 서머캐리백 발암물질 검출로 리콜 사태가 발생한 직후입니다. 대내외적으로 이번 사태를 얼마나 엄중하게 인식하고 있는지 알 수 있는 대목입니다. 
이마트, 2년 만 할인점 사업 적자
이마트의 사업이 잘 되고 있다면 스타벅스의 이번 논란도 충격이 덜 할 텐데요. 이마트는 올 2분기 적자를 내며 흔들리는 모습을 보였습니다. 계열사인 신세계가 역대 최대 실적을 달성하고 경쟁업체인 롯데쇼핑이 어닝 서프라이즈를 기록한 것과 완전히 대비되는 상황이죠.

2022년 2분기 이마트 실적 내역.(출처=이마트 IR자료.)

실적을 살펴보면 이마트는 올 2분기 연결 기준 123억원의 영업손실을 기록했습니다. 전년 동기 76억원 이익에서 적자로 돌아섰습니다. 지난해 이익 규모 역시 크지는 않았지만 리오프닝 시기에 적자를 냈다는 것이 뼈아프게 작용하고 있습니다. 별도 기준으로 보면 적자 폭이 소폭 더 큽니다. 적자 규모는 191억원으로 지난해 58억원 이익에서 적자전환 했습니다. 사업별로 보면 주력인 할인점 사업의 부진이 두드러졌습니다. 올 2분기 할인점 사업에서만 364억원의 손실이 발생했습니다. 트레이더스와 전문점이 각각 138억원, 34억원의 이익을 냈지만 적자를 막기에는 역부족이었죠. 
소년가장 스타벅스
상황이 이렇다 보니 앞으로 스타벅스의 실적에 관심이 갈 수밖에 없습니다. 스타벅스는 올 2분기 475억원의 이익을 내 주요 연결 자회사 전체 영업이익 502억원 중 거의 대부분을 담당했습니다. 이마트가 미래 성장동력으로 여기고 대규모 투자를 벌이는 SSG닷컴은 405억원의 손실을 냈는데요. 이커머스 사업 손실을 스타벅스가 메우고 있다고 해도 무방합니다. 올 상반기로 범위를 넓혀봐도 스타벅스는 765억원의 이익을 내 주요 연결 자회사 중 가장 좋은 성적을 기록했습니다. 스타벅스 뒤를 이은 회사는 신세계푸드로 125억원의 이익을 거두는데 그쳤습니다. 스타벅스가 그룹에서 차지하는 위상이 어느정도 인지 대략 짐작이 가죠. 황금알을 낳는 거위와 같은 수준입니다. 

이마트 2022년 2분기 주요 자회사 연결 실적 내역.(출처=이마트 IR.)

관건은 앞으로의 실적이죠. 스타벅스는 출범 이후 지금까지 20년이 넘는 시간 동안 사실상 매년 매출과 영업이익을 늘리며 폭발적인 성장을 해왔습니다. 그러나 올 초부터 발생한 서비스 품질에 대한 논란은 과연 앞으로도 좋은 실적을 낼 수 있을지에 대한 의구심을 들게 하기 충분합니다. 이마트의 실적이 좋다면 그나마 괜찮겠지만, 자체 사업이 적자가 나는 상황이라 스타벅스의 활약이 어느 때보다 중요한 상황입니다. SSG닷컴 상장과 함께 자본금 조달도 미뤄진 터라 이커머스 투자역량의 근거가 될 수도 있기 때문이죠.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상반기 게임업계 고액보수자, '엔씨·크래프톤'에 몰렸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160023</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 01:51:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올 상반기 게임업계 고액 보수자 상위 10명 중 9명이 '엔씨소프트'와 '크래프톤' 소속인 것으로 확인됐다. 4년 연속 '상반기 보수킹' 자리를 유지했던 김택진 엔씨소프트 대표는 올 들어 장현국 위메이드 대표에게 정상의 자리를 내줬다.&nbsp;16일 &lt;블로터&gt;가 주요 게임사 반기보고서를 취합한 결과, 올 상반기 기준 20억원 이상의 보수를 수령한 임직원은 총 10명이다. &nbsp;

올 상반기 장현국 위메이드 대표(왼쪽)와 김택진 엔씨소프트 대표가 각각 86억2200만원과 57억7700만원의 보수를 수령했다. (사진=위메이드, 엔씨소프트)

해당 시기 가장 많은 보수를 수령한 사람은 장현국 위메이드 대표로, 급여 5억원과 상여금 81억2200만원을 더해 총 86억2200만원을 수령했다. &nbsp;장현국 대표가 받은 상여금은 '오딘: 발할라 라이징'(이하 오딘) 개발사인 '라이온하트스튜디오'에 투자한 금액을 재평가한 성과이익에서 나왔다. 앞서 위메이드는 2018년 라이온하트스튜디오에 50억원을 투자했는데, 이후 오딘이 모바일 앱마켓 매출 1위를 기록하는 등 흥행에 성공하면서 해당 기업가치가 재평가됐고 투자금도 그에 맞게 산정됐다.&nbsp;위메이드는 올해부터 공동매도권을 행사해 라이온하트스튜디오에 대한 투자금을 회수하기 시작했다. 지난 6월까지 위메이드는 공동매도권 행사로 총 1187억원 수익을 실현한 바 있다. 장현국 대표는 회사 내부기준에 따라 해당 성과이익의 10% 범위 내에서 산정한 상여금을 수령받았다.&nbsp;같은 기간 김택진 엔씨소프트 대표는 급여 11억6600만원과 상여금 46억원 등을 더한 57억7700만원을 수령했다. 김택진 대표의 상여금은 엔씨소프트의 특별장기인센티브 기준에 따라 지급된 것으로 알려졌다.&nbsp;엔씨소프트는 반기보고서에서 김택진 대표의 특별장기인센티브에 대해 "리니지2M 및 리니지W의 연속·성공적 출시에 따라 보상위원회에서 지급기준을 검토 및 결정했다"며 "회사 대표이사로서 리니지2M 및 리니지W의 개발 및 상용화 추진을 최일선에서 선도한 점과 글로벌 시장 진출 및 성과를 감안한 것"이라고 밝혔다.

(표=블로터)

주목할 점은 올 상반기 기준 고액 보수자가 특정기업에 집중됐다는 것이다. 지난해 상반기의 경우 고액 보수자 상위 10명의 소속기업이 모두 달랐던 반면, 올 상반기는 장현국 위메이드 대표를 제외한 상위 9명이 엔씨소프트나 크래프톤 소속으로 보수를 수령했다.실제로 올 상반기 김택진 엔씨소프트 대표에 이어 세 번째로 높은 보수를&nbsp;수령한 인물은 배동근 크래프톤 최고재무책임자(CFO)다. 배동근 CFO는 올 상반기 급여 5억3100만원과 상여금 36억원을 더해 총 41억3100만원의 보수를&nbsp;수령했다.&nbsp;반기보고서에서 크래프톤은 "재무·비재무적 성과에 따라 산정된 보상 재원을 전년도 영업이익 증감율로 구성된 계량지표와 리더십, 전문성 등 회사 기여도 등으로 구성된 비계량지표를 종합 평가해 연간 급여의 0~240% 내 연간 1회 지급할 수 있다"고 설명했다.&nbsp;같은 시기 이성구 엔씨소프트 부사장(본부장)의 경우 급여 5억원과 상여금 35억1100만원을 더해 총 40억1500만원의 보수를 수령하며 4위를 기록했다. 이성구 본부장은 리니지W 등 리니지 IP 기반 모바일 게임 개발 성과를 인정받아 엔씨소프트 내부 기준에 따른 상여금을 수령한 것으로 알려졌다.이 외에 △이병욱 크래프톤 실장(31억6000만원) △정진수 전 엔씨소프트 수석부사장(COO, 29억4800만원) △우원식 전 엔씨소프트 부사장(CTA, 25억4000만원) △김택헌 엔씨소프트 수석부사장(CPO, 25억2900만원) △임우열 크래프톤 본부장(24억2200만원) △윤진원 크래프톤 본부장(20억700만원)이 고액 보수자 상위 10명에 이름을 올렸다.게임업계의 한 관계자는 "지난해 11월 출시한 리니지W가 올 상반기까지 매출 상위권을 유지하면서 엔씨소프트 내부 상여 지급기준에 해당하는 임원들이 높은 보수를 수령한 모습"이라며 "크래프톤의 경우 같은 기간 배틀그라운드 모바일과 배틀그라운드 인도를 통해 높은 매출을 올리면서 관련 상여금이 지급된 것으로 보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160053.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]⑦韓 오리지널 영화 총 공세…차기작 '20세기소녀'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208160001</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 01:47:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 한국판 오리지널 영화 차기작으로 '20세기소녀'(20TH CENTURY GIRL)를 낙점했다.17일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷플릭스가 지난 5일 영상물등급위원회(이하 영등위)에 20세기소녀 관련 등급분류를 신청했다.&nbsp;

20세기소녀. (사진=넷플릭스 웹페이지 갈무리)

20세기소녀의 공개일은 앞서 공개된 넷플릭스 오리지널 영화의 사례로 유추할 수 있다. 영화 '카터'는 지난 6월 22일 영등위로부터 청소년 관람불가 등급을 받은 후 한 달여 만인 8월 5일 공개됐다. 오는 26일 공개될 '서울대작전'의 경우, 지난달 13일 15세 이상 관람가 등급을 받았다. 두 영화 모두 등급분류를 받은 지 한 달이 지난 후 공개된 만큼, 20세기소녀는 추석 시즌이 지난 다음달 셋째 주 이후 편성될 가능성이 높아보인다.&nbsp;다만, 넷플릭스가 홈페이지 내 20세기소녀 관련 소개페이지를 구축한 것을 볼 때 예상보다 빠르게 공개될 가능성도 배제할 수 없다.
성공방정식 만들 수 있을까
넷플릭스는 올 하반기 공개되는 한국 영화 라인업에 기대를 거는 모습이다. 실제로 지난 5일 공개된 카터는 하반기에 공개된 카터는 주원 배우의 화려한 액션 신으로 전 세계의 이목을 집중시켰다. OTT 콘텐츠 데이터를 바탕으로 순위를 제공하는 '플릭스패트롤'에 따르면, 카터는 공개 3일 만에 글로벌 톱10 영화 비영어 부문 1위에 올랐다.&nbsp;다음 라인업인 서울대작전의 경우, 공개 전부터 높은 화제를 모았다. 서울대작전에 유아인, 고경표, 이규형, 박주현, 옹성우, 문소리, 김성균, 오정세, 정웅인 등 내로라하는 배우들이 출연하기 때문이다. 여기에 1988년도라는 시간적 배경과 카레이싱팀 중심의 질주극이 더해진 것도 주목할 만한 요소로 꼽힌다.서울대작전에 이은 20세기소녀는 '20세기의 마지막인 1999년, 사랑보다 우정이 우선이었던 17세 소녀 '보라'(김유정 분)가 겪는 아프지만 설레는 첫사랑'을 주제로 한 작품이다. 이 영화는 보라의 시선으로 바라보는 사랑의 온도를 밀도높게 그려낼 예정이다.&nbsp;

넷플릭스 오리지널 영화 '카터'(왼쪽)와 '서울대작전'. (사진=넷플릭스)

업계에서도 넷플릭스의 하반기 라인업을 주목하고 있다. '넷플릭스의 한국 오리지널 영화는 흥행하기 어렵다'는 가설이 공식처럼 이어져왔는데, 카터의 경우 공개 초반부터 글로벌 톱10 영화 비영어 부문 1위를 기록하는 성과를 냈기 때문이다. 실제로 넷플릭스는 그 동안 △사냥의 시간 △승리호 △차인표 △콜 △낙원의 밤 △제 8일의 밤 등 한국 오리지널 영화를 꾸준히 편성했지만 이렇다할 재미를 보지 못했다. 올 상반기에 공개한 '모럴센스'와 '야차'도 흥행과는 거리가 멀었다.넷플릭스는 올 하반기 카터를 시작으로 서울대작전-20세기소녀-정이에 이르는 라인업을 순차 공개해 한국 영화 규모를 확대하는 한편 오리지널 시리즈와의 시너지 효과를 도모할 계획이다. 이달 기준 넷플릭스의 한국 오리지널 콘텐츠 공개 계획을 보면, 오리지널 시리즈와 영화의 공개 간격이 촘촘하게 배치된 것을 확인할 수 있다. 실제로 넷플릭스는 '카터(영화·8월 5일 공개)-모범가족(드라마·8월 12일 공개)-서울대작전(영화·8월 26일 공개 예정)' 순으로 콘텐츠를 공개하는 한편 다음달 9일에는 하정우·황정민·박해수 주연의 오리지널 시리즈 '수리남'을 선보일 예정이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "최근 넷플릭스의 한국 오리지널 콘텐츠 공개 빈도가 높아지며 주 단위까지 확대된 모습"이라며 "이는 넷플릭스가 추석 시즌 전·후로 한국 오리지널 콘텐츠를 연달아 공개해 해당 시기 OTT 경쟁에서 우위를 점하려는 것으로 볼 수 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/16/blt202208160001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>