<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2022 17:27:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성 갤럭시언팩 2022, 8월10일 개최...주인공 '갤럭시Z플립4']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200005</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 03:42:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시언팩 2022 초대장. (사진=삼성전자)

삼성전자가 오는 8월10일 한국시간 오후 10시 갤럭시언팩 2022 행사를 열고 신제품을 공개한다.올해는 지난해 큰 인기를 모은 삼성전자의 세로접이형 폴더블폰 '갤럭시Z 플립3'의 후속작을 비롯한 폴더블폰 2종, 갤럭시워치5 시리즈, 갤럭시 버즈 프로2 출시 등이 예상된다. 지난해 8월 갤럭시언팩 2021에서도 폴더블폰과 스마트워치, 무선이어폰 신제품이 공개됐다.이번 행사에서는 특히 신형 폴더블폰에 대한 이목이 집중되고 있다. 삼성전자가 20일 언론에 배포한 행사 초대장도 이전과 다르다. 상상력을 자극하는 모호한 이미지 대신 갤럭시Z 플립3가 전면에 등장한 모습이다. 본 행사의 주인공이 후속작인 갤럭시Z 플립4가 될 것이란 사실을 암시하는 대목이다.

갤럭시언팩 2021 초대장. 갤럭시Z 폴드3와 플립3 공개가 암시된 이미지가 쓰였다. (사진=삼성전자)

폴더블폰인 갤럭시Z 시리즈는 지난해부터 갤럭시노트 시리즈를 대신해 하반기 갤럭시언팩 행사의 얼굴을 담당하고 있다. 해당 시리즈는 가로로 넓게 펼쳐지는 폴드형과 세로로 열고 닫는 플립형으로 구분된다. 그 중 트렌디한 감성을 자극하는 플립에 대한 인기가 높은 편이다. 시장조사업체 DSCC에 따르면 지난해 12월 삼성전자가 생산한 폴더블 스마트폰 가운데 갤럭시Z 플립3의 비중은 71%에 달했다. 폴더블폰에 대한 수요 또한 증가해 삼성전자도 지난해 말 1년간 판매된 폴더블폰이 전년 대비 4배 더 많았다고 발표한 바 있다.이번 행사는 삼성전자 뉴스룸과 삼성전자 홈페이지 등에서 온라인 생중계될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['4개월 만에 깨진 약속'...롯데케미칼, 중간배당 취소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207200006</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데케미칼이 지난 3월 31일 발표한 주주환원정책.(출처=롯데케미칼.)

올해부터 3년 간 중간배당을 약속했던 롯데케미칼이 기말배당으로 전환하겠다고 밝혔다. ESG경영을 앞세워 주주환원정책을 발표한 지 약 4개월 만에 기존 입장을 뒤집은 것이다. 고유가 상황이 지속되는 데다 금리인상 등 국제경기 불확실성이 커지며 주요 제품의 수요 또한 줄어든 탓으로 분석된다. 지난 19일 롯데케미칼은 당초 실시할 예정이었던 반기배당을 기말배당으로 전환해 실시한다고 공시했다. 롯데케미칼은 “상반기 시황 악화 및 대외 경제 불확실성 증가 등 회사 내부 경영상의 판단에 따라 기말배당으로 전환한다”고 설명했다. 앞서 롯데케미칼은 지난 3월 31일 주주가치 제고를 위한 중기 주주환원정책을 내놨다. 핵심 정책은 총 3가지로 △연간 배당성향 30% 지향 △중간배당 실시 △자기주식 매입 실시 등이었다. 세계적으로 ESG 경영이 하나의 트렌드로 자리잡은 데 따라 주주와 시장에 대한 신뢰를 구축하고 적극적으로 소통하겠다는 약속이었다. 롯데케미칼은 설립 후 최초로 올 하반기부터 중간배당을 시행할 예정이었다. 중간배당은 기말배당과 비교해 배당일 전후 변동성을 최소화하고 주기적으로 주주가치를 제고한다는 점에서 주주들이 반기는 정책 중 하나다. 기업 입장에서는 반기마다 배당을 위한 자금을 마련해 놔야 하기 때문에 배당의 안정성이 더욱 커진다. 그러나 고유가가 지속돼 실적 변동성이 커진데 따라 중간배당 실시에 부담을 느낀 것으로 분석된다. 최근 증권사들은 올 2분기 롯데케미칼의 실적이 전망치를 밑돌 것이라는 보고서를 내놓고 있다. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 롯데케미칼의 올 2분기 영업이익은 311억원으로 예상된다. 전년 동기 5940억원과 비교하면 거의 적자를 면한 수준인데, 이보다 더 낮은 수준의 이익 전망이 나오고 있는 것이다.최근 신사업에 대규모 투자를 계획하고 있어 자금의 압박도 커졌다. 롯데케미칼은 새로운 먹거리로 점찍은 소재, 수소, 리싸이클 사업에 2030년까지 무려 11조원을 쏟아붓겠다고 밝혔다.

롯데케미칼 주요 재무지표.(출처=롯데케미칼.)

이에 따라 전통적으로 우량했던 재무구조에도 변화가 생기는 상황이다. 롯데케미칼의 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.일진머티리얼즈 인수전에 참여한 것도 중간배당을 취소한 이유 중 하나로 꼽힌다. 롯데케미칼은 다른 화학업체들에 비해 다소 늦게 전기차 시장에 뛰어들었는데, 이를 한 번에 만회하기 위한 방안으로 대규모 인수합병(M&amp;A)을 노리고 있다. 시장에 매물로 나온 일진머티리얼즈는 세계 4위 동박 제조업체로 매각가는 최대 4조원으로 점쳐지고 있다. 롯데케미칼은 중간배당을 기말배당으로 전환하지만 약속했던 ‘배당성향 30%’는 그대로 지향할 것이라고 했다. 배당성향은 당기순이익 중 배당금 총액의 비중으로 롯데케미칼은 올해 총 배당 지급액은 정책에 따라 지급할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]네이버와 계열사의 초봉은 왜 이렇게 차이가 큰가요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180022</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구에 위치한 네이버 사옥 '그린팩토리'.(사진=네이버)

엔테크서비스(NTS)·엔아이티서비스(NIS)·컴파트너스·그린웹서비스·인컴즈. 일반 독자들에게 생소한 이름의 이 기업들은 네이버에 없어서는 안될 계열사들입니다. 거의 전국민이라고 할 수 있는 많은 이용자들이 하루에 한번 이상은 이용할 법한 네이버의 서비스를 담당하는 곳들이기 때문입니다.네이버가 처음 서비스를 시작할 당시에는 이용자 수가 많지 않았고 서비스 규모도 작아 서비스 운영을 네이버가 도맡아 했습니다. 하지만 네이버가 검색뿐 아니라 콘텐츠·쇼핑·핀테크 등으로 사업 영역을 확장하고 이용자 수도 늘어나면서 이같은 운영 서비스는 네이버 혼자 하기에 버겁게 됐습니다.이에 네이버는 지난 2009년 3월 서비스와 각종 경영지원서비스 업무를 지원할 목적으로 네이버아이앤에스(I&amp;S)를 설립했습니다. 그리고 이 회사 아래로 △NTS △NIT △컴파트너스 △그린웹서비스 △인컴즈 등 5개 계열사를 둡니다. 각 계열사들은 네이버의 검색포털·메신저 서비스에 필요한 인프라나 개발·디자인·테스트에 필요한 인프라를 제공하는 등 네이버 서비스에 필수적인 업무를 각각 나눠 맡았습니다. 오직 네이버를 위해 존재하는 회사들인 셈이죠.네이버의 서비스를 위한 업무를 담당하고 있지만 이들과 모기업인 네이버의 처우는 크게 차이가 나는 편입니다. 민주노총 화섬식품노조 네이버지회(이하 공동성명)가 이번에 문제를 삼은 부분입니다. 네이버를 위한 업무를 맡고 있는 직원들의 처우를 네이버 수준까지는 아니더라도 좀 개선해보자는 것입니다. 공동성명에 따르면 네이버 5개 계열사 중 신입사원 초봉이 가장 낮은 곳은 2500~2600만원인 반면 네이버는 약 4500만원으로 최대 2000만원까지 차이가 납니다.공동성명은 이러한 처우 차이를 줄여보고자 각 계열사들과 임금인상과 '직장 내 괴롭힘 대응 전담기구 설치'에 대해 협상을 별였지만 의견차를 좁히지 못했습니다. 이에 공동성명은 이달 14일부터 15일까지 이틀간 5개 계열사들의 조합원들을 대상으로 쟁의찬반투표를 벌였습니다. 결과는 5개 계열사 모두 압도적인 찬성율로 가결됐습니다. 이로 인해 공동성명은 단체행동에 대해 합법적인 쟁의권을 얻게 됐습니다. 최고수위의 쟁의 형태인 파업까지도 가능합니다.&nbsp;



이러한 처우개선 요구에 대해 네이버는 각사가 하는 업무가 다르며 임금협상은 각 계열사들이 알아서 결정할 문제라는 입장입니다. 애초에 지원 서비스를 네이버 I&amp;S와 계열사들에게 맡긴 만큼 역할이 분명히 있으며 독립 법인체이다보니 임금도 개별적으로 결정하는 구조라는 것입니다.&nbsp;회사들의 처우가 차이가 나는 것은 각사의 실적과도 연관이 있겠죠. 네이버와 5개 계열사의 실적을 비교하는 것은 거의 의미가 없을 정도입니다. 그만큼 차이가 크기 때문이죠. 네이버는 2021년 연결기준 매출 6조 8176억원, 영업이익 1조3255억원을 기록했습니다. 탄탄한 기존의 광고 매출을 기반으로 쇼핑·콘텐츠 등의 신사업이 코로나19의 특수를 톡톡히 누리며 매출과 영업이익이 각각 전년 대비 28.5%, 9.1% 증가했습니다.반면 5개 계열사의 매출은 모두 1000억원 이하이며 특히 영업이익이 낮습니다. 영업이익률은 1%대에 그치거나 영업손실을 본 곳도 있습니다. 그만큼 직원들의 처우를 개선하는데 한계가 있을 수밖에 없겠죠.공동성명은 5개 계열사를 '네이버의 손발과 심장'이라고 표현했습니다. 그만큼 네이버 서비스에 있어 중요한 역할을 하고 있으며 오롯이 네이버를 위해 일을 하는 곳들이라는 의미입니다. 공동성명이 5개 계열사의 처우를 개선해야 한다고 요구하고 나선 이유입니다.공동성명은 다음주 기자간담회를 열고 쟁의활동의 형태와 시점 등을 공개합니다. 노동조합의 이같은 움직임이 계열사 직원들의 처우 개선으로 이어질 수 있을지 IT 업계의 관심이 쏠립니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]③퀵커머스 먼저 열었지만 치고 나가지 못한 B마트…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150006</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:24:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.
&nbsp; 

우아한형제들의 퀵커머스 'B마트' 이미지.(사진=배민 홈페이지)

우아한형제들은 배달 앱 '배달의민족'(이하 배민)에 이어 퀵커머스 시장을 새로운 성장 동력으로 삼고, B마트를 출시했지만 배민만큼의 파괴력은 보여주지 못하고 있다. 오히려 후발주자로 뛰어든 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 빠르게 치고 나가는 모양새다.B마트는 1~2인 가구를 주요 타깃으로 간편식·신선식품·생필품 등을 약 1시간 내에 배달해주는 퀵커머스다. 쿠팡과 컬리(마켓컬리)는 다음날 새벽배송 시장을 개척했고 이마트와 롯데마트 등 오프라인 대형마트들은 시간대를 지정하는 배송 서비스를 하고 있다.대형 사업자들이 배송시장을 장악한 가운데 우아한형제들은 1시간 내에 간단한 상품을 배송해주는 틈새시장을 노렸다. 2018년 배민마켓 서비스를 선보인데 이어 2019년 11월 B마트로 서비스명을 변경하며 정식 서비스를 서울 일부 지역에서 시작했다. 빠르게 배송을 하기 위해서는 각 지역에 MFC(마이크로 풀필먼트 센터)를 갖춰야 했다. MFC는 물류센터 역할을 하는 곳으로 고객들이 주로 주문하는 상품들을 갖춘 공간을 말한다. 주요 지역뿐만 아니라 동네 곳곳에 MFC를 마련해놔야 주문을 받은 후 1시간 내에 각 가정에 배송해줄 수 있다. B마트는 현재 40여개의 MFC를 운영 중이다. MFC가 많지 않다보니 고객들이 B마트를 이용할 수 있는 지역은 △서울시 전역 △수도권 일부(인천시, 경기도 수원시·성남시·고양시 일산·부천시 등) △대전시 등에 한정돼있다. 

위대한상상의 퀵커머스 서비스 '요마트' 소개 이미지.(이미지=위대한상상)

우아한형제들이 B마트를 전국으로 확산하지 못한 가운데 경쟁사인 요기요의 요마트가 GS리테일과 손잡고 B마트를 위협했다. 요기요의 운영사였던 독일 딜리버리히어로(DH)는 지난해 GS리테일과 사모펀드 컨소시엄에 요기요를 매각한 바 있다. 요기요는 B마트와 유사한 형태의 요마트를 내세웠다. 요마트는 2020년에 출시됐지만 회사가 매각되는 과정에서 서비스가 중단됐고 재정비 후 2022년 5월 재출시됐다.B마트보다 출발이 늦었지만 GS리테일이라는 강력한 유통 파트너를 보유한 것을 무기로 삼았다. GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓(SSM) GS더프레시를 요마트의 MFC로 활용한 것이 차별화 전략의 핵심이다. 이미 전국에 포진한 350여개의 GS더프레시가 요마트의 MFC 역할을 하게 되면서 요마트의 서비스 지역은 단숨에 전국으로 확대됐다. GS더프레시 덕분에 요마트가 취급하는 물품의 수도 1만여개로 7000여개의 B마트를 앞섰다. 요마트의 운영사 위대한상상 관계자는 "요마트는 제철 과일을 비롯해 정육·쌀뿐만 아니라 밀키트까지 구매할 수 있어 마트 수준의 장보기가 가능한 것이 차별점"이라고 강조했다.요마트에 대한 GS리테일의 지원은 이어질 전망이다. GS리테일과 사모펀드 컨소시엄은 지난해 요기요의 지분 100%를 8000억원에 인수했다. 컨소시엄은 요기요에 대해 2000억원의 유상증자까지 단행하며 요기요에 힘을 실어줬다. 슈퍼마켓과 편의점 등 GS리테일이 전국에 갖춘 유통 인프라와 모바일 배달 및 퀵커머스 서비스를 보유한 요기요와의 시너지 효과가 충분할 것이라고 판단한 결과다.



요마트가 GS리테일과 함께 전국 단위 퀵커머스를 구축한 가운데 B마트도 MFC를 추가로 확대할 계획이다. 하지만 요마트가 GS더프레시와 손 잡은 것처럼 다른 대형 유통 파트너를 찾지 않는 한 B마트가 단기간에 요마트를 추격하기는 쉽지 않을 전망이다. 자체적으로 MFC를 구축하는데에는 비용과 시간이 상대적으로 많이 소요되기 때문이다. 회사 측은 구체적인 확대 전략이나 다음 서비스 후보 지역은 공개하지 않았다.이런 가운데 서울 일부 지역에서 서비스가 시작된 쿠팡이츠마트의 추격도 심상치 않다. 2021년 7월 서울 송파구 일부 지역에서 서비스를 시작한 쿠팡이츠마트는 강남구 역삼동, 강동구, 서초구로 서비스 지역을 조금씩 확대하고 있다.쿠팡이츠마트는 B마트와 요마트의 '1시간 이내 배송'보다 더 빠르게 배송해주는 점을 차별화 전략으로 삼았다. 배달을 하는 라이더를 직고용하며 더 빠른 배송이 가능하게 했다. 쿠팡은 현재 쿠팡이츠마트는 테스트 중이라는 입장이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 사기성 앱 84개 앱스토어에 방치…"무료체험 미끼 조심하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180001</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 01:27:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=Pixabay.

애플이 자사 모바일 앱장터인 '앱스토어'에 수십종의 사기성 앱을 방치하고 있다는 주장이 나왔다. 해당 앱들은 주로 '플리스웨어'(Fleeceware)로 분류되는데, 짧은 무료체험 기간 제공 후 과도한 월 사용료를 부과하는 방식이다. 그러나 해지 절차가 쉽지 않아 피해가 누적되기 쉽다. 17일(현지시간) 미국 IT매체인 &lt;폰아레나&gt;는 애플이 보안업체 어베스트(Avast)가 2021년 3월에 발견한 133개의 사기성 앱 가운데 84개가 여전히 앱스토어에 등록돼 있다고 보도했다. 이 문제를 공식적으로 제기한 곳은 VPN 리뷰 사이트 'VPNcheck'다. VPNcheck 추정에 따르면 이들 앱은 사용자들을 속여 연간 1억달러(약 1319억원)의 수익을 올리고 있다. 지난 6월 한 달에도 총 720만번 다운로드 되었고 860만달러(약 113억4700만원)의 수익이 발생한 것으로 확인된다. 앱스토어에 등록된 플리스웨어 대부분은 손전등이나 계산기 같은 기능성 앱, 혹은 운세, 사진·영상편집, 퀴즈 게임, 배경화면 앱 등이다. 특징으로는 실제 피해자들이 올리는 낮은 등급의 후기를 숨기기 위해 가짜 사용자들을 동원한 최고 점수의 후기가 넘쳐난다는 점이다. 플리스웨어는 보통 무료체험 기간이 있다며 사용자를 유혹한다. 그리고 앱 설치, 가입 등 과정에서 교묘하게 유료 결제에 대한 사용자 승인을 받으며 서비스 해지 절차가 어려워 앱 삭제 후에도 과금이 계속되는 경우가 있다. VPNcheck는 "애플이 이 앱을 추천했다고 주장하는 허위광고도 조심하라"고 당부했다. 이번 문제 제기는 플리스웨어에 대한 애플의 상대적으로 허술한 앱 등록 허가, 관리 체계의 허점을 드러낸다. 폐쇄적인 생태계를 지향하는 애플은 개방형인 구글 안드로이드와 달리 앱스토어에 앱 등록 전 사전 검수를 통해 승인된 앱만 등록할 수 있도록 하는 시스템을 갖추고 있다. 또 애플 아이폰·아이패드 사용자 등은 앱스토어에 등록된 앱만 다운받을 수 있다. 애플은 이 같은 앱마켓 생태계를 구축하고 앱 개발사들로부터 유료 결제에 대해 최대 30%의 수수료를 받는다.그렇다면 애플은 왜 다수의 플리스웨어를 앱스토어에 방치하는 걸까? 이에 대해 &lt;폰아레나&gt;는 "애플이 사기적인 앱으로부터 사용자를 보호하는 것보다 수수료 이익, 검색광고 사업 등 수익성에 더 신경을 쓰는 것으로 보인다"고 평가했다.VPNcheck에 따르면 현재 앱스토어에 등록된 플리스웨어 84개의 목록(영문)은 아래와 같다. 만약 이들 앱 중 하나를 다운로드한 상태이고 결제를 취소하기 쉽지 않다면 결제를 담당하는 은행에 해당 앱에 대한 결제를 중지해달라고 요청해야 한다.△ Frames - Picture Collage Maker △ Facelab - Face Editor &amp; Beauty △ TeasEar: ASMR Slime Antistress△ Nebula: Horoscope &amp; Astrology △ Astroline: The Daily Horoscope△ FLMX - Video Editor △ Stickerfy: Sticker Maker △ Pixomatic - Background eraser △ SpeedPro Slow speed video edit △ Music Zen - Relaxing Sounds △ Sticker Maker - BeSticky △ Photo To Sketch - Drawing book △ Mood Balance: Self Care Tracker△ Presets for Lightroom - Vidl △ Jigsaw Puzzle - Brain Games △ Lift: Story Maker △ Dazzle - Insta stories editor △ Baby Sticker- Track Milestones △ Life Palmistry - AI Palm &amp; Tag △ Photoly Remove Object &amp; Editor △ Facetory: Face Yoga &amp; Exercise △ VOCHI Video Effects Editor△ Lucky Life - Future Seer △ Dazz Cam- D3D Photo Effect △ Beat.ly Music Video Maker△ UltraFX - Effect Video Maker △ Girl Games: Unicorn Slime △ Impresso - Insta Story Editor △ PDF Scanner: Document Scan △ Dizzi - Photo &amp; Video Effects△ Hyper Cleaner: Clean Phone △ Highlight Story Cover Maker!△ Cartoons Me - Photo Art Editor△ Sweet Pics - Baby Photo Edito △ Slimy: Anxiety Relief Slime 3D △ Frame - Slideshow Video Maker △ Auto Sticker Maker Studio △ iCons - Icon Changer App + △ ToonApp Cartoon Photo Editor △ MagicFX - Magic Video Effects △ Horoscope 2019 and Palm Reader △ Handset - Second Phone Number △ SlidePic - Slideshow Maker △ Astro+ Horoscope &amp; Astrology △ FaceMe－Fun Personality Tests△ Widget PLUS+ - Photo &amp; Weather △ aipic - Magic Photo Editor△ Path - Horoscope &amp; Astrology △ Photo Collage - Collageable △ Hub - Story Templates Maker △ iWidget Pro : Custom widgets△ Video Puzzles - Magic Puzzle△ Menu Maker! △ edjing Mix - dj△ Guitar - Chords, Tabs &amp; Games △ Piano - Lessons &amp; Tiles Games △ WeDrum: Drums, Real Drum Games △ Metronome - Tap Tempo &amp; Rhythm △ Guitar Tuner - Ukulele &amp; Bass △ Guitar - real games &amp; lessons △ Drums: Play Beats &amp; Drum Games △ Beat maker pro - DJ Drum Pad △ Karaoke Songs - Voice Singing △ Piano Crush - Keyboard Games△ edjing Pro - music remix maker△ DJ it! - Music Mixer Pad △ Jambl: DJ Band &amp; Beat Maker △ Guitar Play - Games &amp; Songs△ Memoristo: Brain Test, IQ Game△ Loop Maker Pro - Music Maker △ Metronome Pro - Beat &amp; Tempo △ Equalizer+ HD music player △ Bass Booster Volume Power Amp △ Equalizer Fx: Bass Booster App △ ScanGuru: PDF Document Scanner △ Drink Water ∙ Daily Reminder△ Password Manager - Lock Apps △ Live Wallpaper Maker: 4K Theme △ RECOLLECT: Color by Number △ Avatar Maker Character Creator △ Translator Guru: Voice &amp; Text △ Ringtones HD ∙ Ringtone Maker △ Scanner App ∙ Scan &amp; Sign PDF △ Translate Camera - Speak On]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]리셀 플랫폼 1위 크림, 존재감 만큼 쌓인 차입금]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207180023</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 23:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 플랫폼기업 이슈를 분석합니다.
'투자'는 기업 운영에 있어 가장 중요한 생존수단입니다. 특히 초기 자금이 부족한 스타트업에게 투자는 그야말로 '가뭄의 단비'인데요. 외부에서 꾸준히 투자를 유치하고 이를 더 큰 수익으로 확대할 수 있다면 더할 나위 없겠지만, 이는 생각보다 어려운 일입니다.&nbsp;그런데 자금력이 풍부한 모기업이 있다면, 상황은 많이 달라집니다. 모기업으로부터 자금을 차입해 이를 필요한 곳에 투자하고, 다양한 시너지 효과를 도모할 수 있죠. 투자에 대한 결과는 단기간 내 평가할 수 있는 것이 아니기에 리스크에 대한 부담도 있지만, 모기업이 이를 뒷받침해준다면 말 그대로 'OO이 하고 싶은 것 다 해' 식의 자유로운 투자가 가능합니다.하지만 외부 투자금 가운데 차입금의 의존도가 높아질 경우, 재무구조의 안정성 또한 취약해질 수 밖에 없습니다. 모기업이 이자를 받지 않고 빌려주는 것이 아닌 이상, 차입금이 쌓여갈 수록 해당 금액에 따른 이자가 붙고 상환해야 할 금융비용이 늘어 수익성에 영향을 미치기 때문이죠. 투자를 통한 수익성이 담보될 경우, 차입금 의존도가 높아도 이를 만회할 기회가 생기지만 시장의 흐름과 변수는 누구도 예측할 수 없기에 적절한 자금차입이 무엇보다 중요합니다.&nbsp;
크림, 스노우 차입금만 900억 육박
국내 리셀 플랫폼 '크림'(KREAM)도 모회사에 대한 차입금 의존도가 강한 곳으로 분류되는데요. 이 날만 해도 크림은 모회사인 스노우로부터 100억원의 자금을 차입한다고 공시했습니다. 오는 20일부터 내년 1월 19일까지 차입한다고 밝혔으니 약 6개월 간 사용하는 단기차입금으로 볼 수 있겠군요. 이렇게 크림이 스노우로부터 차입한 금액은 총 870억원에 달합니다.&nbsp;그렇다면 크림은 해당 차입금을 어떻게 활용할까요. 올해만을 기준으로 한 크림의 투자 현황을 보면 어렴풋이 답을 찾을 수 있습니다.크림의 자금 활용은 '투자'에 초점이 맞춰져 있습니다. 지난해 1월 스노우의 사업부에서 분사한 크림은 1년 반만에 국내 리셀시장에서 점유율 1위에 오르는 등 빠르게 시장점유율을 높이고 있는데요. 사업 규모가 커지면서 경쟁력을 갖추기 위한 포트폴리오 확대가 뒤따르고, 국내외 유망기업에 투자하는 빈도도 늘었습니다.&nbsp;

(사진=크림 홈페이지 갈무리, 편집=채성오 기자)

실제로 크림은 올 초 유망기업의 지분 취득으로 자금 활용의 포문을 열었습니다. 지난 1월 크림은 싱가포르 가전 리퍼제품 중개플랫폼 '리베로'를 운영하는 '키스타 테크놀로지'(Quista Technology Pte. Ltd.)의 지분 2.71%(38만4063주)를 35억7540만원에 취득했습니다.크림은 이어 같은 달 말에 씨에스로직스 주식회사로부터 서울시 영등포구에 소재한 연면적 3782m² 규모의 사무실을 임차하는 비용으로 76억8808만원 가량을 지급하는 계약을 체결했습니다. 약 한 달뒤인 2월 중순 쯤에도 같은 계약자로부터 연면적 945m² 규모의 사무실을 임차하는 조건으로 약 13억2813만원을 지급하는 계약을 체결했습니다. 사무실 임차에만 90억원에 육박하는 자금을 투입한 셈인데요. 이미 크림은 지난해부터 모회사인 스노우에게 270억원 가량의 자금을 차입한 상태였던 터라 부담없이 계약을 진행할 수 있었던 것으로 보입니다.&nbsp;올 1분기 이후에도 크림의 거침없는 투자 행보를 확인할 수 있었는데요. 지난 3월 말 '팹 주식회사'의 전환우선주 2만3333주를 약 70억원에 취득해 지분 70%를 확보한 데 이어 '크레이빙콜렉터 주식회사' 지분 40.74%를 약 55억원에 사들이기도 했습니다.&nbsp;

(사진=크림)

팹과 크레이빙콜렉터의 지분을 연달아 사들인 크림은 또 한 번 스노우로부터 거액의 자금을 차입하는데요. 같은 달 스노우로부터 연 3.51%의 이자율로 300억원을 차입한 크림은 4월 들어 이커머스 마케팅을 주력으로 하는 신생기업 '컬쳐앤커머스'의 지분 14.91%를 약 20억원에 취득하는 한편 명품거래 플랫폼 '시크먼트'의 주식 300주를 30억원에 사들였습니다. 팹 주식회사가 운영하는 플랫폼이 시크먼트인 것을 감안하면 사실상 크림이 해당 서비스를 인수했다고 봐도 무방한데요. 크림이 플랫폼 기반의 서비스를 운영하는 만큼 비슷한 업종의 이커머스 기업들을 순차적으로 흡수하는 형태로 보입니다. 소규모 플랫폼을 인수하기 위해서는 지분 투자금이 필요하고, 규모 확대로 인한 운영자금도 늘어날 수 밖에 없습니다.&nbsp;몸집을 불린 크림은 4월 들어서도 자금 차입을 계속합니다. 예상하셨다시피 차입처는 스노우죠. 200억원의 자금을 차입한 크림은 다음 달인 5월 들어 중고차를 검수 및 판매하는 플랫폼 기업 '체카'의 지분 3%를 약 15억원에 사들였습니다. 중고차 관련 플랫폼과 크림이 어떤 연관성을 가질까 하는 의문이 드실텐데요. 리셀 플랫폼을 운영하는 크림에게 있어 명품을 비롯한 취급상품의 가품 검수는 주요 경쟁력 중 하나입니다. 크림은 자체 검수센터까지 운영하는 시스템에 더해 체카의 검수 인프라를 활용한 경쟁력 강화를 도모하기 위해 투자를 단행한 것으로 보입니다.&nbsp;경쟁력 강화에 몰두한 크림은 이 달에도 차입과 투자를 반복했습니다. 스노우로부터 100억원을 추가 차입한 크림은 같은 날 말레이시아에서 리셋 플랫폼 '스니커라'를 운영하는 '쉐이크핸즈'(Shake Hands Sdn Bhd)의 주식 5462주를 약 22억3203만원에 취득한다고 공시했습니다. 스니커라의 경우 말레이시아의 1위 리셀 플랫폼으로 알려진 만큼, 동남아시아 시장을 염두에 둔 것으로 보이네요.&nbsp;
적자 체질개선 급선무
이를 통해 크림이 스노우로부터 차입한 자금은 870억원이 됐습니다. 3분기에 접어든 현재, 올해만 7개 업체에 투자한 크림은 모회사로부터 꾸준히 자금을 빌려 지분 투자를 이어가는 모습인데요. 핵심은 크림이 지난해 기준 '자본잠식'에 빠질 만큼 당장 가용할 유동성이 부족하다는 것입니다.지난해 기준 크림의 자본총계는 -648억원 수준입니다. 총 부채 1938억원 가운데 270억원이 차입금으로 잡혀있는데요. 지난해 스노우로부터 차입한 금액 270억원을 제외하면 올해만 추가로 600억원을 빌린 셈입니다.&nbsp;물론 크림의 시장 점유율, 사업확장 속도, 모기업을 통한 자금동원 능력을 더하면 성장 잠재력이 충분하다는 평가를 받습니다. 스노우가 네이버의 자회사임을 감안하면 이런 형태의 자금지원이 무리없이 이어질 것이란 관측도 나오죠.&nbsp;다만, 차입금을 활용한 지분 투자가 언제쯤 수익성으로 이어질 지에 대해서는 장담하기 어려워보입니다. 외부 투자를 유치하고 모기업으로부터 차입금을 수혈받아 투자를 진행하는 방식이 언제까지 통할 지 가늠하기 어렵다는 것이죠.&nbsp;지난해 크림의 매출은 32억8500만원인 반면 영업손실만 595억원에 달합니다. 영업비용 중 기타비용 등(약 297억원)에서 이자비용만 12억원이 넘는 상황입니다. 올해 차입금이 두 배 이상 늘었으니 이자비용도 그에 비례하는 규모로 늘겠죠.&nbsp;

지난해 크림 손익 현황. (표=블로터)

물론 크림도, 스노우도, 네이버도 이런 수익구조에 대해 손을 놓고 있는 것은 아닙니다. 크림은 이달 초 판매자에게 수수료를 부과하는 방식을 도입한다고 밝혔는데요. 통상 해외 리셀 플랫폼이 판매수수료만 8~10%를 매기는 것을 감안하면 무료로 운영하던 크림의 정책 변화도 수긍이 가는 대목입니다. 다만 이용자 입장에서는 무료로 판매할 수 있던 플랫폼에서 1%의 수수료를 받는다고 하니 심리적 거리감이 생길 가능성도 배제할 순 없습니다.&nbsp;크림은 아이러니하게도 이용자가 확대될 수록 적자가 커지는 구조가 됐습니다. 최근 발생했던 가품 논란에서 판정승을 거둔 크림은 이후에도 검수 프로세스를 고도화 하는데 집중하고 있는데요. 지난해 영업손실 595억원 가운데 433억원을 차지하는 '지급수수료 항목'이 이를 뒷받침합니다. 최근 크림 측은 해당 지급수수료의 대부분을 검수 시스템에 사용했다고 밝혔는데요. 지난 1월 120만명이었던 크림의 월간 활성사용자 수(MAU)는 최근 300만명까지 증가하며 꾸준한 상승세를 기록하고 있습니다. '검수 밖에 모르는 바보'라고 자평한 크림이 관련 시스템을 내재화하면, 적자를 탈피할 수 있을까요? 흑자로 돌아서기까지 스노우는 얼마나 많은 자금을 수혈할까요? 크림의 자금줄 역할을 하고 있는 스노우도 지난해 573억원의 영업손실을 기록했고, 이는 고스란히 지배구조 최상단에 위치한 네이버에게로 돌아갈 수 밖에 없습니다. 리셀 플랫폼 업계 1위가 된 크림은 언제쯤 스노우와 네이버의 든든한 버팀목이 될까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/18/blt202207180046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차 임단협 4년 연속 '무분규 타결'...철강·조선 노조에 '귀감']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190018</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:24:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해도 현대자동차 생산공장의 컨베이어 벨트는 임단협 갈등으로 인해 중단되지 않을 전망이다. 현대차 노사는 올해 임금 교섭을 무분규로 마쳤다. 지난해 온건 성향의 노조 집행부가 임기를 마치면서 강성 성향의 집행부가 들어섰다. 노조는 전동화 전환에 따른 고용 안정을 촉구하며, 회사 측을 몰아붙일 것으로 전망됐다. 하지만 노조는 지난해에 이어 올해도 갈등 없이 임단협을 마무리했다. 현대차가 국내 공장 투자를 약속하면서 고용 안정을 약속한 영향이다.19일 현대차에 따르면 노조는 이날 노사의 잠정합의안을 두고 조합원 찬반투표를 실시했다. 투표자 3만9125명 가운데 찬성표는 61.91%(2만4225명)가 나와 가결됐다.노사는 △기본급 4.3%(9만8000원, 호봉승급분 포함) 인상 △수당 1만원 △경영성과금 200%+400만원 △품질향상 격려금 150만원 △하반기 목표달성 격려금 100% △주식 20주(약 377만원, 종가 18만8500원 기준) △전통시간 상품권 25만원 등에 잠정 합의했다.&nbsp; 특히 노사는 전동화 전환에 따라 '국내 공장 미래 투자 관련 특별 합의서'를 마련했다. 국내 공장의 미래 비전 및 직원 고용안정 확보를 위해 국내에 전기차 전용공장을 짓고, 기존 노후 생산라인을 단계적으로 재건축하는 방안이 합의서에 담겼다.&nbsp;노사는 2025년 양산을 목표로 국내에 현대차 최초 전기차 전용공장을 신설하고, 신공장으로 전기차 신차종을 이관하기로 했다. 미래 산업 전환에 따른 인력감소에 대비해 내년 상반기 내로 생산현장 기술직 신규채용을 진행키로 합의했다.노조는 올해 현대차의 경영 실적이 개선됨에 따라 기본급 인상폭을 전년보다 기본급 인상폭을 2만3000원을 더 높였다. 경영성과금 지급액을 전년보다 100만원 더 받기로 했고, 주식 15주를 더 받기로 했다. 품질향상 격려금은 전년보다 80만원 줄었다.이외에도 노사는 고용 안정에 대한 구체적인 합의에 도달했다. 지난해는 "노사가 고용 안정을 확보한다"는 다소 모호한 내용의 합의를 했는데 올해는 국내 전기차 공장의 투자까지 확정했다.노조는 올해 임금 교섭에서 고용과 처우 '두마리 토끼'를 모두 잡았다. 현대차 노조의 상급단체인 금속노조는 올해 임단협 지침을 통해 임금을 8.62% 인상하기로 했다. 현대차 노조 집행부는 상급단체의 지침 이상으로 처우를 개선했다. 현대차가 올해 '어닝 서프라이즈'가 예상되는 등 경영실적이 크게 개선되면서 임금 인상 여력이 높아진 점이 영향을 미쳤다. 노조는 이념적으로 강성 성향이지만, 회사가 전향적으로 교섭에 임하면서 노조는 파업까지 나설 명분이 없었던 것으로 보인다. 그러면서 올해도 무분규로 임단협을 마칠 수 있었다.현대차 노사는 4년 연속 무분규 타결을 달성했다. 노조는 2019년부터 지난해까지 한차례도 파업에 나서지 않았다. 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 노조 파업으로 생산이 중단된 건 2018년 12월6일이 마지막이었다. 1323일째 생산현장에서 분규가 발생하지 않았다.현대차 노조는 1980년대 한국 노동운동의 선봉에 섰던 강성 노조였다. 한국이 자가용 시대에 진입했고, 현대차가 글로벌 기업으로 부상하면서 생산현장의 영향력이 막강해졌다. 하지만 전동화 전환으로 고용 불안이 예상됨에 따라 노조는 이념에 관계없이 실리를 우선하고 있다. 조합원의 고용이 가장 큰 아젠다로 부상한 영향이다.업계 관계자는 "현대차는 한국 노동운동의 선봉에 있지만 전동화로 고용 불안이 예상되면서 실리적으로 바뀌었다"며 "정치 파업보다 조합을 우선하는 실리적인 모습은 철강과 조선의 노조가 본받아야 할 모습"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/20/blt202207200001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[연료 떨어진 배민]①'글로벌 진출' 오히려 독됐나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207150002</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 23:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 배달앱 주요 3사 결제 금액이 연중 최저치를 기록했습니다. 업계 1위 배달의민족도 예년보다 위축된 모습입니다. 달라진 상황 속 배달의민족 운영사 우아한형제들 성장 전략을 살펴봤습니다.&nbsp;

배달의민족 라이더 캐릭터. (사진=우아한형제들)

배달의민족 운영사 우아한형제들은 대규모 적자를 냈다. 연결 재무제표 기준 지난해 연간 매출은 2조원으로 1년 전(1조994억원)과 비교해 82.7% 증가했지만, 영업손실(적자)은 112억원에서 756억원으로 574.2% 증가했다.&nbsp;적자는 영업 외적인 측면이 크게 작용했다는 게 회사 측 설명이다. 김봉진 우아한형제들 의장은 지난해 개인 주식 1000억원 가량을 직원들에게 지급했다. 이는 회계 상 주식보상비용으로 반영돼 종업원급여로 처리됐다. 종업원급여는 영업비용 항목 중 하나다.&nbsp;
국내 배달만 했다면...
다만 지난해 대규모 적자 이유를 전부 '주식보상비용' 탓으로 돌리긴 힘들어 보인다. 지난해 우아한형제들 별도 재무제표 기준 영업이익은 99억원이다. 주식보상비용 반영에도 흑자다. 종속 기업 중에서 대규모 손실이 발생했다는 의미다.&nbsp;



지난해 기준 우아한형제들은 우아한청년들(라이더 관리), 푸드테크(소프트웨어·유통서비스업), 우아브라더스 아시아홀딩스(해외투자)와 베트남, 일본 법인 등을 종속회사로 두고 있다.우아한형제들은 연결감사보고서에서 이중 4곳의 주요 재무 정보를 제공한다. 이중 베트남 법인 실적이 유독 눈에 띈다. 베트남 법인은 지난해 829억원의 당기순손실을 기록했다. 총포괄손실은 959억원에 달한다. 베트남 법인은 우아한형제들 글로벌 진출 계획을 대표하는 상징적 법인이다. 우아한형제들 글로벌 진출 시작점이기 때문이다. 우아한형제들은 2019년 당시 베트남 2위 음식배달 앱 '비엣남엠엠(Vietnammm)'을 인수, 현지에 진출했다. 하지만 베트남 법인은 진출 이후 한 차례도 흑자를 내지 못했다. 오히려 적자 규모가 커지는 상황이다. 당기순손실은 2019년 286억원, 2020년 721억원, 2021년 829억원으로 늘었다. 부채 규모도 상당하다. 지난해 베트남 법인 총부채는 2328억원에 달한다. 총자본은 마이너스(-) 1819억원으로 완전자본잠식 상태다. 결손금이 늘면서 자본 마이너스 규모도 매년 커진 것으로 보인다.&nbsp;




우아한형제들 관계자는 "플랫폼 진출 초기에는 투자가 필요하고, 베트남 법인 역시 이 시기를 거친 것"이라며 "지속 투자가 이뤄졌고 현재는 베트남에서 그랩이라는 글로벌 강자를 위협할 만큼 성장했다"고 설명했다.
모회사 DH 협업 시너지, 기대해도 괜찮을까
우아한형제들은 2019년 이후 글로벌 진출 의지를 드러냈다. 베트남을 시작으로 일본, 말레이시아 등 아시아 지역을 중심으로 법인을 세우거나 지분 투자 형태로 영역을 확장했다.&nbsp;독일 회사 딜리버리히어로(DH)와 손잡은 것도 글로벌 진출 계획 중 하나다. 김 의장은 지난 2019년 딜리버리히어로의 우아한형제들 인수 계획 발표 직후 사내메일로 "어떻게 더 크게 성장할지 고민해야 할 시기"라며 "글로벌 기업과 손잡고 우리가 만든 서비스와 문화를 아시아 전역으로 함께 전파하자"고 밝혔다.&nbsp;하지만 DH와 협업을 시작한 뒤에도 이렇다 할 성과는 내지 못하고 있다. 우아한형제들은 2020년 '푸드네코' 이름으로 일본 시장에 진출했다. 푸드네코는 DH 푸드판다와 통합해 운영됐다. 하지만 DH는 지난해 12월 "경쟁 심화와 노동력 부족으로 푸드판다 일본 사업부를 매각하겠다"고 밝혔다. 결국 일본 시장 공략도 실패로 돌아간 셈이다.&nbsp;최근 DH 상황이 좋지 않다는 점도 우아한형제들 글로벌 진출 계획에 악영향을 미칠 전망이다. &lt;블룸버그&gt;는 지난 1일(현지시간) '배달 업체 성장 둔화가 시작됐다'는 내용의 기사를 보도했다. 그러면서 배달의민족 운영사 우아한형제들 모기업 DH를 예시로 들었다.&nbsp;

우아한형제들 모기업 딜리버리히어로 주가 추이. (자료=딜리버리히어로)

DH는 수익을 내지 못하고 있다. 지난해 에비타(법인세, 감가상각비 등 차감 전 이익)/GMV(총거래액)은 -2.2%다. 이에 주가는 지난해 말 대비 60% 이상 하락했고, STOX 600 지수에서 급락 폭이 가장 큰 10개 기업 중 하나로 꼽혔다.블룸버그는 "투자자들이 수익성 없는 기업에 관심을 끄고 있다"고 평가했다. DH는 올해 1분기 실적 발표에서 하반기 '에비타/GMV'가 '플러스(+)' 전환할 것으로 내다봤다. 다만 시장 평가는 부정적이다.블룸버그는 마커스 디벨 JP모건 애널리스트 의견을 인용해 "(DH 주가 및 배달 업체 관련) 하반기 개선될 것이라는 어떤 낙관론도 확신할 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/15/blt202207150011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 FDA가 ‘신속 심사’ 지정한 대웅제약 신약 후보물질은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190017</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:24:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약 연구원이 특발성 폐섬유증 신약 후보물질 ‘DWN12088’을 상용화하기 위한 개발을 진행하고 있는 모습.(사진=대웅제약)

대웅제약이 개발하고 있는 특발성 폐섬유증 신약 후보물질 ‘DWN12088’이 미국 식품의약국(FDA)의 신속 심사 제도(패스트 트랙) 개발 품목으로 지정됐다.대웅제약은 19일 국내 특발성 폐섬유증 신약 개발 기업 중 최초로 FDA의 패스트 트랙을 획득했다고 밝혔다. DWN12088은 대웅제약이 혁신 신약(Fisrt-in-class)으로 자체 개발 중인 특발성 폐섬유증 치료제 후보물질이다.패스트 트랙으로 지정된 약물은 FDA와 개발 단계마다 임상 설계에 대한 상담 및 획득한 자료에 대한 조언 청취 등을 제공받는다. 허가 승인 과정에서 긴밀한 협의가 가능해진 셈이다. 또 2상이 끝나고 가속 승인(Accelerated Approval) 및 우선 심사(Priority Review) 신청이 가능하다. 대웅제약 측은 “특발성 폐섬유증 신약 DWN12088의 개발 속도를 보다 앞당길 수 있을 것으로 보인다”고 설명했다.대웅제약은 이번 FDA 패스트 트랙 품목 지정을 계기로 매년 고성장하고 있는 글로벌 특발성 폐섬유증 치료제 시장의 진출을 노린다. 글로벌 시장조사기관 리서치앤마켓에 따르면 특발성 폐섬유증 치료제 시장은 매년 7%의 성장률을 보이며 2030년엔 그 규모가 61억달러(약 8조원)에 이를 것으로 전망된다.FDA의 패스트 트랙 제도는 ‘심각한 질환의 치료’와 ‘의학적 미충족 수요 해결’을 목적으로 운용되고 있다. 약물의 개발과 심사 촉진을 통해 이 같은 효과를 창출하겠단 취지다.FDA는 DWN12088가 비임상연구와 건강인 대상 임상 1상에서 항섬유화 및 폐 기능 개선 효과를 보인 점을 고려해 패스트 트랙 대상으로 선정했다.특발성 폐섬유증은 과도하게 생성된 섬유 조직으로 인해 폐가 서서히 굳어지면서 기능을 상실하는 폐질환이다. 치료가 쉽지 않아 진단 후 5년 생존율이 40% 미만인 희귀질환으로 알려져 있다. 현재 시판 중인 다국적 제약사의 특발성 폐섬유증 치료제는 질병 진행 자체를 완전히 멈추지 못하며 부작용으로 인한 중도 복용 포기율이 높아 여전히 미충족 의료 수요가 높은 상황이다.DWN12088은 세계 최초 PRS(Prolyl-tRNA Synthetase) 저해 항섬유화제 신약 후보물질이다. 콜라겐 생성에 영향을 주는 PRS 단백질의 작용을 감소시켜 섬유증의 원인이 되는 콜라겐의 과도한 생성을 억제하는 기전을 가지고 있다. DWN12088은 지난 6월 FDA로부터 특발성 폐섬유증 2상 임상시험계획(IND) 승인을 받았다. 2019년엔 희귀의약품 지정을 받은 바 있다.전승호 대웅제약 대표는 “특발성 폐섬유증은 기존 치료제가 존재하지만 여전히 미충족 의료 수요가 높은 질환이다”라며 “대웅제약은 FDA와 긴밀히 협의하고 개발 속도를 높여 하루빨리 혁신 신약을 상용화할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드+]AWS가 토종 SW 기업에게 구애 나선 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207190011</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:24:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클라우드 업계의 다양한 소식을 알기 쉽게 풀어서 전해드립니다.


사진=게티이미지뱅크.

SaaS(서비스형 소프트웨어) 기업이 사업을 하는데 있어 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)는 필수 파트너입니다. SaaS란 컴퓨터에 설치해 사용하는 소프트웨어(SW)와 달리 인터넷에 접속해 바로 사용하는 SW를 말합니다.마이크로소프트(MS)의 오피스나 한글과컴퓨터의 한글 프로그램은 과거에 컴퓨터에 설치해서 썼죠. 하지만 이젠 인터넷에 접속해 문서를 작성하고 저장합니다. 이런 형태의 SW가 SaaS입니다. SaaS를 제공하는 기업 입장에서 보면 SW를 사용자의 컴퓨터가 아닌 클라우드에 가져다 놓아야 합니다. 그래야 사용자들이 인터넷만 가능하다면 언제 어디서나 SaaS를 사용할 수 있기 때문입니다. SaaS 기업은 데이터센터·스토리지·데이터베이스 등의 인프라가 없기에 CSP가 갖춰놓은 인프라를 사용해야 합니다.대표적인 글로벌 CSP는 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글클라우드플랫폼(GCP)이 꼽힙니다. 국내 CSP는 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등이 있습니다. 글로벌 시장뿐만 아니라 한국 민간 클라우드 시장까지 주도하고 있는 곳은 AWS와 MS가 꼽힙니다. 특히 AWS는 기업들에게 클라우드 인프라와 서비스를 제공하는 사업을 먼저 시작하면서 시장을 이끌고 있습니다.국내 SW 기업들도 SaaS로 전환하면서 먼저 찾는 CSP가 AWS입니다. SaaS 기업들은 국내보다 글로벌 시장을 바라보고 사업을 시작하죠. 그들의 고객이 될 전세계의 기업 및 기관들에게 '우리는 어떤 CSP를 사용한다'고 제시해야 합니다. 현재 기업 및 기관들이 가장 많이 이용하는 CSP가 AWS를 비롯한 MS와 GCP 등입니다. 고객 입장에서는 현재 사용 중인 CSP와 같은 CSP를 이용하는 기업의 SaaS를 선호하겠죠. 그만큼 호환이 잘되고 업무에 빠르게 적용할 수 있기 때문입니다.

송주현 AWS코리아 DNB·게임·ISV 세일즈 총괄이 19일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에서 열린 기자간담회에서 발표하고 있다. (사진=AWS코리아)

이처럼 국내외 시장에서 많은 고객을 확보하고 있는 AWS의 한국법인 AWS코리아가 19일 서울시 강남구 센터필드에 위치한 사무실에 기자들을 초청했습니다. AWS가 SaaS로 전환하려는 독립 SW 공급 기업(ISV)들에게 어떤 혜택을 제공하는지를 알리기 위한 자리였습니다. SW 기업이 SaaS를 제작하고 마케팅 계획을 수립하고 실제 판매하기까지의 전 과정을 AWS가 함께 하며 지원한다는 내용이었습니다.앞서 설명한대로 AWS는 이미 많은 기업 고객을 확보했고 파트너 지원 프로그램도 운영 중인데 왜 갑자기 SW 기업들을 대상으로 구애에 나선 것일까요? 이같은 의문에 송주현 AWS코리아 DNB·게임·ISV 세일즈 총괄은 △SaaS에 집중하고 있는 시장 △한국 정부의 SaaS 육성 의지 △사회적 기여 등을 이유로 꼽았습니다.SW를 컴퓨터에 설치해 사용하기보다 인터넷에 접속해 사용하며 보안과 각종 업데이트를 자동으로 받을 수 있는 SaaS에 대한 수요가 늘고 있는 점이 첫 번째 이유입니다. 업계 1위 기업이라고 해도 일반 사용자 및 기업들의 수요가 폭발하고 있는데 가만히 있을수는 없겠죠. 'SaaS 기업들을 이렇게 지원하고 있으니 AWS와 함께 해달라'고 알려야 한 명의 고객이라도 더 확보할 수 있을 것입니다. SaaS에 대한 수요는 수치로도 나타납니다. 글로벌 시장분석 및 컨설팅 기관 IDC에 따르면 지난 2021년 전세계 SaaS 시장 규모는 2452억달러(약 318조원)로 집계됐습니다. 연간 성장률도 22%로 나타나 향후 전망도 밝은 편입니다.두 번째 이유는 SaaS 육성에 대한 한국 정부의 의지입니다. 윤석열 대통령의 '110대 국정과제'에는 '공공 분야에 민간 클라우드 및 상용 SW를 우선 이용하도록 하고 SaaS 중심의 생태계 조성 및 SW 원천기술의 확보를 추진한다'는 내용이 담겼습니다. 이 국정과제를 실행해야 하는 정보통신기술(ICT) 주무부처인 과학기술정보통신부의 박윤규 제2차관도 최근 토종 SaaS 기업들을 만나 간담회를 열고 애로사항을 청취했습니다. 박 차관은 SaaS 기업들이 겪는 규제에 대한 어려움을 듣고 향후 정책에 반영하겠다는 의지를 나타냈습니다. 한국이 주도한 SaaS 품질모델이 국제 기술규격으로 제정된 소식도 국내 SaaS 시장 활성화에 도움이 될만한 소식입니다. 한국정보통신기술협회(TTA) 김현정 팀장이 제안한 '클라우드 서비스 품질 모델'이 국제표준화기구(ISO)·국제전기기술위원회(IEC)가 결정하는 국제 기술규격으로 제정됐습니다. 국내 SaaS 기업 입장에서는 SaaS 품질을 보증할 수 있는 일종의 기준이 생긴 셈입니다. 국제 기술규격을 충족한 SaaS를 앞세워 보다 공격적으로 글로벌 시장을 공략할 수 있습니다. 이 과정에서 글로벌 고객들이 요구하는 CSP를 찾는 SaaS가 늘어날 수 있습니다. AWS에게 새로운 기회로 작용할 수 있겠죠.마지막으로 '사회적 책임을 하기 위한 회사의 모토'를 실행하기 위해 보다 적극적으로 기업 고객과 함께 한다는 것이 AWS의 설명입니다. 송 총괄은 "B2B(기업간거래) 기업들은 SaaS로 각종 사회적 문제를 해결하고자 하는데 AWS가 이를 돕는다면 사회적 책임을 다하는데 기여하는 것"이라고 설명했습니다.AWS는 한국 기업 고객들을 위해 내년에 한국을 'AWS 마켓 플레이스 관할 구역(리전, region)'으로 추가할 계획입니다. AWS가 운영하는 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하면 전세계의 AWS를 이용하는 기업들을 대상으로 SaaS를 판매할 수 있습니다. 하지만 기존 마켓 플레이스 리전에는 한국이 포함되지 않아 국내 SaaS 기업들은 미국·일본·호주 등의 국가에 법인을 두거나 현지의 파트너를 통해 마켓 플레이스에 SaaS를 등재해야 했습니다. 하지만 내년에 한국도 마켓 플레이스 리전으로 지정되면 국내 SaaS 기업들이 마켓 플레이스에 SaaS를 등재하기가 한결 수월해질 전망입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/19/blt202207190018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>