<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 21:22:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘NFT 호랑이’, TV로 보면 뭐가 다를까..LG전자의 시도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220002</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 03:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자가 자사 TV를 활용해 대체 불가능한 토큰(NFT·Non Fungible Token)을 활용한 예술작품을 전시하는 행사에 참여한다. TV 화질을 과시함과 동시에 최근 각광받고 있는 ‘NFT 경제’에서의 입지를 넓히려는 것으로 해석된다.LG전자는 22일 경기도 하남시 ‘스타필드 하남’에서 열리는 한 전시회에 LG 올레드(OLED) TV 20여대로 NFT 작품을 선보인다고 밝혔다.

원화를 NFT화 한 디지털 작품을 담은 LG 올레드 에보.(사진=LG전자)

NFT는 블록체인 환경하에서 사용자들이 무언가를 거래할 때 주어지는 데이터다. 특정 상품을 구매할 때 ‘인증서’ 형태로 토큰을 주는데, 각 토큰마다 대표하는 상품이 달라 ‘대체 불가능’하다는 이름이 붙었다. 모든 토큰의 값어치가 같은 비트코인이나 이더리움 등 일반적 가상자산과는 다르다.예를 들어 LG전자 TV를 통해 전시되는 예술작품은 그 자체로 NFT라 하지 않는다. 작품들이 인터넷 상에서 거래됐을 때 생기는 기록이 NFT이며, 이 토큰은 예술작품도 아니고 눈으로 볼 수도 없다. 그저 거래 후 개념적으로 생긴 부산물일 뿐이다.

NFT로 6900만 달러에 거래된 세계 최고가 디지털 작품 'Everydays: the First 5000 Days'.(사진=크리스티)

LG전자가 전시회에 자사 TV를 예술 작품의 매체로 내세운 건 크게 두 가지 이유로 보인다. 우선 올레드 TV의 우수함을 과시하려는 것으로, LG전자 측은 자사 TV 라인업에서 올레드를 프리미엄 제품으로 마케팅하고 있다.LG전자 측은 “LG 올레드 TV는 화소 하나하나가 스스로 빛을 내고 이를 자유자재로 조절하는 섬세한 화질 표현이 장점”이라며 “과장되지 않고 자연스러운 색을 표현해 예술 작품 전시에 최적의 TV로 평가받는다”고 알렸다.또한 최근 퍼지고 있는 NFT 경제를 끌어안으려는 포석도 보인다. 블록체인 데이터 분석업체 댑레이더(DappRadar)에 따르면 지난해 NFT 거래액은 약 249억 달러(약 29조8000억원)으로 2020년(9490만 달러·약 1135억원) 대비 200배 넘게 커졌다.LG전자 TV가 NFT 거래와 전시에 활용될 경우 LG전자는 자사 TV를 플랫폼으로서 활용할 수 있다. 이 경우 TV 판매가 늘어남은 물론 토큰 거래에 따른 수수료 또한 얻을 수 있다. LG전자로선 두 마리 토끼를 동시에 노릴 수 있는 셈이다.LG전자는 “자사는 지난해부터 ‘올레드 아트 프로젝트’를 통해 LCD와 차별화되는 자발광 올레드의 강점을 부각”했다며 “예술에 영감을 주고 아티스트가 선호하는 올레드 TV라는 브랜드 리더십을 강화하고 있다”고 언급했다.

원화를 NFT화 한 디지털 작품을 담은 LG 올레드 에보.(사진=LG전자)

LG전자는 이달 중 카카오의 블록체인 계열사 그라운드X와 협업해 카카오의 디지털지갑 ‘클립’(Klip)에 구매 보관 중인 NFT 작품을 TV에서 감상할 수 있는 드롭스갤러리(Drops Gallery) 서비스를 공개할 예정이라고도 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오T '평점 5.0'인 택시 기사는 왜 뿔이 났을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210104</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 04:20:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오T 크루 모집 광고. (사진=카카오T 크루 모집 홈페이지)

“카카오T 크루 정규직 기사 모집 광고 보고 지원해서 시험 보고 합격했는데, 완전 허위광고다. 전액관리제라고 했는데 여전히 사납금제로 운영되고 있다. 평점 5.0을 유지하려면 근무시간 10시간을 넘기기 일쑤다. 엄청난 스트레스다.”22일 카카오T 크루로 일하고 있는 택시 기사 A씨는 &lt;블로터&gt;에 이렇게 말했다. ‘카카오T 크루’는 ‘카카오T 블루’를 운영하는 법인택시회사의 정규직 기사다. 카카오모빌리티의 자회사인 ‘KM솔루션’과 가맹계약을 맺고 있다. 카카오T 블루는 자동배차 시스템을 제공하는 카카오T만의 택시 서비스다.카카오T는 크루가 되면 사납금제가 아닌 전액관리제에 따른 월급제로 안정적으로 일을 할 수 있다고 홍보하고 있다. 사납금제에서 기사는 하루에 10~20만원 정도의 금액을 법인운수회사에 내야 한다. 차량 대여료 명분이다. 하지만 전액관리제는 기사가 벌어들인 금액을 전액 회사에 내고 노사 간 입금협정에 따라 월급을 받는 방식이다. 이에 기본급 미달 시 임금 삭감이 없고, 법인운수회사가 수납하는 시스템도 간편해져 기본급 외 성과급 측정을 통한 수당 지급이 수월해졌다는 것이 카카오 측 설명이다.또 카카오는 10시간 근무엔 식사 및 휴게시간이 포함되며, 차량 또한 3년 이내 출고된 신차로 쾌적한 근무환경에서 일할 수 있다며 크루를 모집하고 있다. 인공지능(AI)에 의한 자동배차로 공차율을 줄일 수 있는 것도 장점으로 꼽고 있다.하지만 택시업계의 말을 종합하면 현실은 다르다. 일단 자동배차는 기사들에겐 ‘강제배차’다. 근처 2~7km에 있는 손님이 자동 배정되는 시스템인데, 목적지도 알 수 없다. 콜 거절 버튼도 없다. 이와 함께 카카오T 크루에게 ‘콜 몰아주기’가 일어나고 있다는 의혹까지 업계에서 제기되고 있지만, 카카오T 크루 입장에선 마냥 좋은 일만은 아니다. 스트레스다.손님을 태운 상태에서 목적지에 도착하기도 전에, 다음 손님 콜이 미리 들어오는 경우도 있어서다. 이때 타고 있던 손님이 목적지를 바꾸는 경우도 생긴다. 또 다음 콜을 한 손님이 콜 취소를 하지 않고 기사가 오길 오랜 시간 기다리기도 한다. 이에 기사 입장에선 태운 손님을 적당한 곳에 내려주거나, 다음 손님에게 전화를 걸어 양해를 구하기도 한다. 전화를 받지 않아 영문도 모른채 기다렸던 다음 손님 중엔 택시가 늦게 왔다며 타자마자 욕설을 내뱉는 경우도 있다. 이는 결국 낮은 평점으로 돌아온다.

(맨 왼쪽) A씨가 유지하고 있는 카카오T 평점. (사진=카카오T 크루 A씨 제공)

거절할 수 없는 콜이 지속적으로 들어오지만, 콜을 잘 받지 않으면 배차 수 자체가 줄어들 수 있다. 휴게시간이 없을 수밖에 없다. 화장실에 가지 못하니 방광염에 걸리거나, 성인용 기저귀를 입고 일하는 기사도 있다. 휴게시간이 없는 건 ‘사납금제’때문이기도 하다. 전액관리제를 운영하고 있다고 홍보하고 있지만 여전히 현장에선 사납금제로 운영되고 있다. 사납금이 기본급이고, 사납금 이상을 번 돈이 성과급이다. 그런데 사납금과 성과급 배분 비율이 운수회사마다 다르다. 택시업계에 따르면 카카오T 크루 운수회사일 경우 사납금도 상대적으로 높다고 전해진다. 사실 정확한 기준은 대부분의 운수회사들이 공개하지 않는다.A씨는 “전액관리제 때문에 온 건데 실질적으론 사납금제로 운영되고 있었고, 사납금을 못 맞추면 임금이 삭감돼 압박을 받는다”며 “카카오에선 시스템만 제공하기 때문에 나머지 부분은 운수회사 방침에 따를 수밖에 없다고만 한다”고 말했다. 택시업계 관계자는 “카카오T 크루를 하면 콜을 더 많이 받기 때문에 사납금이 높을 수밖에 없다”면서 “그리고 전액관리제라고 하지만 사실상 일반 법인회사 안에 속해 가맹사업만 하는 건데, 그걸 알고 들어간 분들은 사실 몇 없을 것”이라고 꼬집었다.이 때문에 기사들은 높은 노동강도 속에서 사납금을 채우기 위해 공고와 달리 긴 노동시간을 견딜 수밖에 없다. 노동시간이 길어지는 건 높은 평점을 유지하기 위한 것도 있다. 쾌적한 차내 환경을 만들어야 해서다. 그런데 이 또한 운수회사마다 사정이 다르다. 세차를 하기 위한 물이 안 나오는 곳도 있다. 차량 매트 청소기가 제대로 작동하지 않기도 한다. 이에 기사들은 울며겨자먹기로 세차장에 가 자비를 내고 세차를 하거나, 돈을 아끼기 위해 충전소 등 거래처에 가서 세차를 하고 오기도 한다. 이러한 노력을 해서 평점을 높게 유지한다고 해도 인센티브가 명확하지 않다. 결국엔 사납금 이상을 벌어야 성과급을 가져갈 수 있기 때문이다. 이 때문에 세차에 신경을 쓰지 않고 일만 하는 기사들도 있다고 한다. 한마디로 관리해야 할 것은 많고 사납금은 채워야 하고 과로가 누적되는 악순환이다.평점 5.0을 유지하고 있는 A씨가 스트레스를 받는 이유다. 그는 “높은 평점을 유지했다고 상장도 받고 소정의 인센티브도 가맹 본부로부터 받았는데 딱 한 번, 그게 끝이었다”면서 “신경쓸 건 너무 많고 다 평점과 연결되고 완벽하게 해낸다는 게 보통일이 아니라 압박감이 크다”고 토로했다.

카카오모빌리티는 카카오T 크루가 되면 이러한 장점이 있다고 홍보하고 있다. (사진=카카오T 취업 안내 네이버 블로그 및 카카오T 크루 모집 홈페이지)

이 외 주취자나 악성고객을 만나 평점이 하락하거나 협박을 받아도 참아야 한다. 간혹 카카오T 앱에 공개된 기사의 실명, 얼굴, 휴대전화번호까지 캡처해 협박을 하는 이들도 있다고 한다. 그런데 일단 고객 불만이 접수되면 카카오에서 기사님 교육·개선 등이 필요하다고 운수회사에 전달한다. A씨는 “‘이 손님 다시 만나지 않기’ 기능이 있지만, 카카오에서 심화교육을 할 때 ‘그렇게 되면 기사님들 콜도 줄겠죠?’라고 얘기해서 쉽게 하지 못한다”면서 “카카오에 대한 고충인데 콜센터에서도 ‘더 이상 해드릴 게 없다’면서 매뉴얼만 읊는 답답한 상황이고 운수회사에 말하면 카카오에서 제재들어온다고 하며 서로 미룬다”고 말했다. &nbsp;그러면서 “카카오가 현장관리는 전혀 안 하면서 광고만 그렇게 하고 모집하면 안 된다”고 강조했다.또 다른 택시 기사 B씨는 “사실 요즘 택시대란은 택시가 없어서가 아니라 법인택시 기사들이 현장을 떠나기 때문이다”면서 “쉬지도 못하게 일을 시켜버려서인데 카카오도 마찬가지다”고 귀띔했다. 이어 “개인택시 가운데서도 카카오와 가맹택시 계약을 했다가 해지하는 이들이 많아 지고 있다”면서 “정해져 있는 콜이 가맹택시들로 집중되는 데다, 개인택시는 또 평균 연령이 높아 너무 힘들어서 그런 것”이라고 덧붙였다.&nbsp;이러한 택시업계 불만과 관련해 카카오모빌리티 측은 “자동배차는 계속 손님을 찾으며 영업해야 하는 일반택시와 달리 승차거부없이 근무할 수 있어 초심자의 업무적응이 상대적으로 수월하고 기존 종사자들도 영업 스트레스에서 벗어나 안정적인 근무가 가능하다는 평가를 받고 있다”며 “휴식 및 식사 등으로 운행이 어려운 상황일 경우 본인 선택에 따라 ‘콜멈춤’ 기능을 통해 콜을 수행하지 않을 수 있다”고 답했다.또 카카오T 블루 가맹서비스 운영을 위해 가맹본부인 KM솔루션과 가맹 계약을 맺는 주체는 법인택시 소속 기사들이 아니라 ‘법인택시 사업자’라는 입장이다. 또 해당 법인택시 사업자가 기사들을 채용해 근로계약을 맺는 것이라고 덧붙였다.카카오모빌리티 관계자는 “KM솔루션은 가맹본부로서 각 가맹점에 전액관리제를 포함한 법규 준수 의무를 고지하고 있지만 직접 확인하거나 통제할 수 있는 법적 근거나 권한이 없다”면서 “하지만 아직까지 일부 법인운수사가 불법적인 형태의 사납금제를 시행하고 있고 이는 국내 택시업계 자정 노력과 주무관청인 국토교통부, 지방자치단체, 고용노동부의 적극적인 관리 감독이 필요한 부분이다”고 말했다.카카오모빌리티는 △KM솔루션인 가맹본부의 역할은 관제시스템, 재무·회계 관련 인프라, 기사 교육 프로그램 구축과 운영 등 영업활동 전반을 관리할 수 있는 시스템과 기술을 운수사에게 제공하는 것이고 △계약을 맺은 법인운수회사의 역할은 제공받은 시스템을 기반으로 효율적으로 운행하고 기사를 채용해 월 수익을 제공하는 것이라고 설명했다. 또 △운수회사에 소속된 기사들은 교육 프로그램 이수 후 근무시간 준수 및 서비스 품질 가이드에 따라 운행하면 된다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, ‘폴더블폰' 출시 미루나…"2025년 폴더블 맥북 공개 유력"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220004</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 04:20:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

애플이 첫 '폴더블 폰' 출시를 2025년까지 미루는 한편 '폴더블 맥북' 제작에 주력할 것이라는 주장이 제기됐다. 21일(현지시간) 애플 전문매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 '디스플레이 서플라이 체인 컨설턴트'(DSCC)의 보고서를 인용해 이같이 보도했다. DSCC 창업자이자 애널리스트인 로스 영은 이날 발간된 보고서를 통해 애플의 폴더블 스마트폰 시장 진입 시점을 2023년에서 2년 늦춘 2025년으로 수정했다. 그는 "공급망 소식통에 따르면 애플은 폴더블 폰 시장 진입을 서두르지 않고 있으며 폴더블 아이폰 출시는 2025년 이후가 될 수도 있다"고 밝혔다.&nbsp;DSCC는 "애플이 폴더블 맥북 출시를 위해 공급자들과 논의를 진행 중이며 20인치가량의 대형 폴더블 노트북에 관심을 보이고 있다"며 "공개 시점은 2025년 이후일 것으로 예측하며 이를 통해 애플이 새로운 제품군을 구축할 수 있다"고 분석했다. 해당 제품은 4K UHD 이상의 해상도로, 접은 상태에서 키보드를 갖춘 노트북으로 사용할 수 있다고 설명했다. 펼치면 별도의 키보드와 연결해 대형 모니터로 이용할 수 있을 것으로 예측했다.&lt;나인투파이브맥&gt;은 "폴더블 아이폰보다 폴더블 맥북에 대한 소식이 더 주목할만하며 어떠한 폼 팩터(기기 형태)를 탑재하든 굉장히 흥미로운 제품이 될 것"이라고 주장했다. 로스 영에 대해서는 "대만 TF인터네셔널 증권 궈밍치 애널리스트만큼 업계 소식에 정통하다"고 평가하며 "그가 지난해 출시된 맥북프로에 미니 LED 디스플레이가 탑재될 것이라는 전망을 내놓은 유일한 애널리스트였다"고 전했다.&nbsp;한편 IT 전문매체 &lt;폰아레나&gt;는 지난 15일(현지시간) 컨셉 디자이너 안토니아 드 로사가 공개한 폴더블 아이폰 영상을 전했다. 드 로사는 이 제품의 이름이 '아이폰 에어'라고 추측하며 해당 제품에 A15 바이오닉 칩셋이 적용될 것으로 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온그룹, 제약만 빠진 자사주 매입…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202210150</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 17:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온 인천 본사 정문 앞에서 소액주주들이 주주가치 제고를 촉구하는 집회를 진행하고 있는 모습.(사진=셀트리온 주주연대)

1년 새 주가가 절반 이상 떨어진 셀트리온 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 중 셀트리온제약만 자사주 매입 행보에 참여하지 않아 그 배경에 관심이 쏠리고 있다.셀트리온은 21일 이사회를 개최하고 자사주 매입을 결정했다. 총 50만7937주를 22일부터 5월21일까지 장내매수를 통해 취득할 방침이다. 18일 종가기준(15만7500원) 약 800억원 규모다. 셀트리온에 앞서 셀트리온헬스케어도 지난 18일 총 63만주를 자사주로 취득하기로 결정한 바 있다. 셀트리온헬스케어는 400억원 규모에 달하는 자사주 취득을 19일부터 5월18일까지 장내매수를 통해 진행한다.셀트리온과 셀트리온헬스케어는 지난 1월에도 자사주 매입을 진행한 바 있다. 셀트리온은 54만7946주(약 1000억원)를, 셀트리온헬스케어는 67만3854주(약 500억원)를 각각 취득 완료했다. 양사는 당초 오는 4월10일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이었으나, 이를 조기에 완료하고 이번 추가 매입을 결정했다. 이로써 셀트리온은 총 105만5883주를 취득한다. 셀트리온헬스케어는 총 130만3854주를 추가로 확보하게 된다.셀트리온제약은 지난 1월 자사주 매입에 이어 이번에도 참여하지 않았다. 셀트리온제약 관계자는 “현재 자사주 매입 계획은 없다”고 설명했다.셀트리온 상장 3사는 코로나19 팬데믹에 맞춰 진단키트·치료제 등의 사업을 확대하며 시장의 주목을 받았다. 주가도 연일 상승세를 탔다. 그러나 셀트리온그룹의 사업적 성과가 초기 시장의 기대감에 미치지 못했고 △코로나19 변이 바이러스 등장 △코로나19 경구용(먹는) 약 상용화 등의 소식이 나오며 주가는 하락세에 접어들었다. 특히 금융위원회 산하 회계 전문 기구인 감리위원회에서 셀트리온의 분식회계 문제를 다루고 있다는 점이 알려지자 주가 하락은 가속화됐다.주가 하락은 셀트리온 3사 모두에 영향을 미쳤다. 셀트리온 1년 새 주가가 33만원에서 15만원 선까지 하락했다. 셀트리온헬스케어 역시 13만5000원까지 올랐던 주가는 최근 6만원 대 초반을 기록 중이다. 셀트리온제약의 경우 주가가 한때 17만5000원을 돌파하기도 했으나 현재는 9만원을 넘지 못하는 상황이다.

셀트리온제약 최근 1년 주가 추이.(사진=구글 주가 정보 갈무리)

셀트리온 3사 모두 주가 하락을 겪고 있지만 셀트리온제약은 다른 두 기업보다 주주가치 제고 방안을 적극적으로 도입하지 않고 있다. 셀트리온·셀트리온헬스케어가 지난해 12월 현금·주식 동시 배당을 결정했지만, 셀트리온제약은 현금 배당 없이 주식 배당만 진행했다.셀트리온제약이 다른 두 기업보다 주주 가치에 적극 나서지 못하는 이유론 낮은 영업이익률이 꼽힌다. 셀트리온제약의 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률은 14.2%에 그친다. 반면 셀트리온의 지난해 영업이익률은 39.9%를 기록했다. 셀트리온헬스케어 역시 지난해 3분기 누적 기준 영업이익률이 10% 수준에 불과하지만 지난해 3분기 누적 기준 영업이익 규모가 셀트리온제약보다 약 3.3배 높다. 셀트리온제약은 이 기간 392억7000만원의 영업이익을 올린 반면 셀트리온헬스케어는 1297억원을 기록했다. 사업 규모와 그리 높지 않은 영업이익률로 인해 다른 두 기업보다 주가 안정 및 주주가치 제고 정책을 펼칠 여력이 없는 셈이다.셀트리온은 의약품의 개발·생산을 진행하는 기업이다. 셀트리온헬스케어는 셀트리온이 개발·생산한 의약품을 해외에 수출한다. 국내 공급은 셀트리온제약이 담당한다.셀트리온 관계자는 이번 추가 자사주 매입에 대해 “회사의 내재 가치보다 주가가 여전히 저평가됐다고 판단해 사업 성장에 대한 자신감 표현 및 주주가치 제고 차원에서 추가 자사주 매입을 진행하게 됐다”고 말했다. 셀트리온헬스케어 관계자는“향후에도 기업 및 주주가치 제고를 위한 책임경영을 지속해 나갈 계획”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/21/blt202202210029.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대한전선, 해저케이블 ‘부지 선정’ 마무리…신사업 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 06:18:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해저케이블 신공장 부지 및 고대지구 전경. (사진=대한전선)

대한전선이 해저케이블 신공장 부지를 확정했다. 대한전선은 지난해부터 해저케이블 사업 화대 의지를 드러냈다. 지난해 말에는 유상증자를 통한 자금 확보 계획도 밝혔다. 다만 부지 선정 과정이 늦어지면서 본격화되지는 못했는데, 부지 확정을 계기로 신사업에 속도가 붙을 전망이다. 대한전선은 22일 충청남도 당진시 아산국가산업단지 고대지구를 해저케이블 신공장 건설 부지로 확정했다고 밝혔다. 충남 당진은 대한전선 주요 생산시설 당진 공장이 있는 곳이다. 기존 공장 인적·물적 인프라를 신사업에도 활용할 수 있게 됐다. 당진공장과 고대지구는 차량으로 10분 거리에 위치해 있다.대한전선은 부지 선정을 시작으로 인허가 등 제반 사항 진행과 공장 건설에 속도를 낼 계획이라 강조했다. 자금 확보 방안은 이미 내놓은 상태다. 대한전선은 지난해 12월 유상증자를 결정했다. 조달 규모는 5005억원이다. 증권신고서에 따르면 이 중 시설자금으로 2000억원을 책정했다. 시설자금 중 해저케이블 공장 건설에는 2년 동안 900억원을 투자할 계획이다.

(자료=대한전선 증권신고서)

대한전선은 2023년까지 66kV급 내부망과 154kV급 외부망 생산이 가능한 공장 설비를 구축할 방침이다. 내부망은 풍력 터빈과 해상변전소를 연결하는 해저케이블이다. 외부망은 해상변전소와 육상변전소를 연결하는 해저케이블이다. 업계는 해저케이블 시장이 올해부터 본격 성장할 것으로 내다보고 있다. 대한전선도 시장 전망을 긍정적으로 보고 있다. 대한전선은 글로벌 해저케이블 시장은 2022년 약 58조원에서 2027년 약 150조원으로 3배 확대될 것으로 전망했다. 대한전선 관계자는 “신공장 부지는 기존 공장과의 시너지 및 생산 효율성 등을 다각도로 평가했을 때 최적의 위치”라면서 “인허가 등 제반 사항 진행과 공장 건설에 속도를 낼 계획”이라고 말했다. 그러면서 “준공 즉시 매출 발생이 가능하도록 전사 역량을 집중할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트럼프가 만든 SNS '트루스 소셜', 앱스토어 다운로드 1위 올라]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220008</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도널드 트럼프 미국 전 대통령. (사진=백악관 홈페이지 갈무리)

도널드 트럼프 미국 전 대통령이 출시한 소셜 네트워크 서비스(SNS) 앱 '트루스 소셜'(Truth Social)이 21일(현지시간) 애플 앱스토어에서 다운로드 1위를 기록했다.
IT 전문매체 &lt;씨넷&gt;은 "트루스 소셜이 미국 애플 앱스토어에 20일 저녁 등장한 이후 일부 사용자가 계정 등록에 문제를 겪었음에도 불구하고 다운로드 1위를 달성했다"고 전했다. 앱을 다운로드한 일부 이용자들은 계정을 만들면서 생년월일, 이메일 등을 입력하는 과정에서 오류 메시지가 뜨거나 다운로드 급증으로 인해 대기자 명단에 올라간다는 알림을 받은 것으로 알려졌다.이 앱은 트위터와 페이스북 등 주요 SNS에서 퇴출 당한 트럼프 전 대통령이 자체적으로 만든 SNS로 사용자 인터페이스는 트위터와 유사하다. 앱 개발은 지난해 설립된 벤처 기업 '트럼프 미디어 앤 테크놀로지 그룹'(TMTG)이 맡았다. 트럼프는 지난해 10월 자체 SNS 출범 계획을 공개하며 "빅테크의 횡포에 맞서기 위해 TMTG를 만들었다"고 밝혔다.&nbsp;&lt;씨넷&gt;은 "지난해 1월 대선 결과에 불복한 트럼프의 지지자들이 의사당 폭동 사태를 일으킨 직후, IT 기업들이 이례적으로 현직 대통령이었던 트럼프를 트위터와 페이스북 등에서 퇴출시킨 바 있다"며 "하지만 이번 앱 출시가 온라인 소셜 공간으로 복귀하려는 트럼프의 의지를 보여준다"고 전했다. 퇴출 당시 트럼프는 이 같은 조치가 언론탄압이라며 강하게 반발했다.&nbsp;한편, 미국 보수 진영의 인사들은 주요 SNS가 콘텐츠를 검열한다며 '팔러'(Parler), '게터'(GETTR) 등의 앱을 출시한 바 있다. 페이스북과 트위터는 보수 세력의 콘텐츠를 의도적으로 억압한다는 의혹을 부인하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220009.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["SNS 중독 막자더니"…인스타그램, 시간제한 기능 임의 변경 의혹]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220001</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

인스타그램이 사용자들이 플랫폼에서 더 많은 시간을 보내도록 앱 내 기능을 예고 없이 변경했다는 의혹이 제기됐다.&nbsp;21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 인스타그램은 이용자들에게 별도의 알림 없이 앱에서 하루에 보내는 시간의 목표량을 설정하는 ‘일일 시간 제한 설정’의 옵션을 변경했다.&nbsp;일일 시간 제한 설정은 미리 선택한 일정 시간 동안 인스타그램을 사용하면 앱을 잠시 닫으라는 알림이 뜨는 기능이다. 이용자들이 앱에서 소비하는 시간을 직접 제한하고 관리하게 한다는 취지다. 도입 당시 10분에서 15분으로도 설정이 가능했지만 &lt;테크크런치&gt;는 인스타그램이 아무 예고 없이 이 두 옵션을 제거했다고 전했다. 현재 일일 시간 제한 설정 탭에서 선택할 수 있는 가장 짧은 시간은 30분이다.&nbsp;&lt;테크크런치&gt;는 "이용 시간을 10분으로 설정했던 한 이용자의 제보로 이와 같은 사실을 알게 됐다"며 "정확히 어느 시점에 이 변경사항이 적용됐는지는 확실하지 않다"고 보도했다. 또 메타 측에 이에 대해 문의했지만 답변을 듣지 못했다고 전했다.&nbsp;인스타그램의 모기업인 메타(구 페이스북)는 소셜미디어(SNS) 중독에 대한 비판에 대응하기 위해 2018년에 해당 기능을 도입했다. 당시 SNS가 청소년의 정신건강에 갖는 유해성에 대한 우려가 제기되자 메타는 이 기능을 선보이며 이용자들이 스스로 사용 시간을 인지하고 조절할 수 있을 것이라고 대대적으로 홍보했다. &lt;테크크런치&gt;는 "최근 메타가 실적 부진과 월 이용자 감소 등으로 광고 매출에 차질이 생길 것이라는 전망이 제기되자 이용자들이 인스타그램에서 더 많은 시간을 보내 표적 광고에 노출시키려는 의도로 사용 시간제한에서 10분과 15분을 제거한 것으로 보인다"고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림', 가품 논란 2라운드…"물러서면 신뢰도 추락 불가피"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 18:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 판매한 제품은 가품이 아니다. 크림에서 올린 게시물 때문에 무신사가 마치 가품을 파는 플랫폼으로 취급받고 있다" - 무신사"크림은 리셀 서비스를 제공하는 만큼 소비자를 보호해야 할 의무가 있다. 내부 판단 기준에 따라 가품에 대해 주의를 당부한 것이지 특정 플랫폼을 겨냥한 게 아니다" - 크림패션 플랫폼 '무신사'와 리셀 서비스 업체 '크림'의 갈등이 점차 심화되고 있다. 수입 럭셔리 브랜드 티셔츠의 진품 여부를 두고 각기 다른 판단을 내렸고, 입장 차이가 좁혀지지 않으면서 법정 싸움으로 번지게 됐다.
가품 논란은 '현재 진행형'
발단은 수입 명품 브랜드의 티셔츠 판매에서 비롯됐다. 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 브랜드 티셔츠를 리셀 플랫폼 크림에 재판매하는 과정에서 가품 판정을 받았기 때문이다.&nbsp;양사의 대립은 지난달 18일 본격화됐다. 당시 크림은 플랫폼 내 거래 체결 후 자사 검수센터에 입고된 실물 상품 사진을 공개하며 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어 판매 등록에 주의해 달라"는 공지사항을 올렸다.&nbsp;

무신사가 22일 공식입장문을 통해 공개한 에센셜 제품. (왼쪽부터)크림이 가품이라고 판정한 제품과 에센셜의 공식 유통판매처인 '팍선' 및 '센스'의 제품이 비교 대상으로 올라와 있다. (사진=무신사 공식입장문 갈무리)

무신사 입장에서는 '마른 하늘에 날벼락'인 셈이다. 당시 크림이 공개한 9개 가품 사례 중 '넥 메일 라벨 폰트'와 '넥 메인 라벨 봉제 방식' 예시에 사용된 제품이 무신사 부티크에서 판매 중인 제품이었기 때문이다.&nbsp;현재 무신사 부티크 제품은 '부티크 인증서'와 '보안 실'이 부착돼 있는데, 크림 측 게시글에 '파란색 택' 동봉 제품이 포함돼 있었다. 해당 게시글만 보면 무신사 부티크에서 판매하는 제품 가운데 가품이 섞여있다는 오해를 받기 충분하다는 입장이다.이에 반해 크림은 "내부에서 결정한 가품 주의 공지사항은 이용자 보호를 위한 정책이므로, 무신사의 삭제 요청을 들어줄 수 없다"는 입장을 고수했다.&nbsp;결국 무신사는 지난 18일 리셀 플랫폼 크림을 운영하고 있는 네이버 자회사 '크림 주식회사'를 대상으로 해당 게시물 삭제를 요청하는 내용의 '내용증명'을 발송했다. 22일에는 "에센셜 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문도 발표했다.이날 크림 측도 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 제품의 가품이 지속 접수되고 있다"며 "가품이 의심되는 구매자에게 크림 내 거래여부와 관계없이 무상 검수 서비스를 제공하겠다"며 무신사의 대응을 맞받아쳤다.
진위 여부 두고 대립 격화…'치킨게임' 될까
양사가 결코 물러서지 않는 본질적 이유는 '신뢰도'에 있다. 무신사는 짝퉁(모조품) 판매처가 되지 않기 위해 크림에 해당 내용 삭제를 요구하는 상황인 반면, 크림은 무신사의 요청을 들어줄 경우 상품 진위 여부와 관계없이 내부 기준의 신뢰도를 의심받게 된다. 법정에서 해당 상품의 가품 여부가 가려질 경우 패배하는 쪽은 신뢰도 면에서 큰 질타를 받게 될 전망이다.현재 양사는 각기 다른 입장을 내세우며 억울함을 호소하고 있다.

리셀 플랫폼 크림이 22일 공지사항을 통해 '에센셜' 제품에 대한 무상 검수 서비스를 진행한다고 밝혔다. (사진=크림 홈페이지 갈무리)&nbsp;

먼저 크림은 이날 입장문에서 '선의의 피해자'를 언급하며 소비자 보호를 위한 정책을 끝까지 고수할 의사를 내비쳤다.&nbsp;이는 크림에서 물건을 사고 파는 이용자 모두 피해자가 될 수 있다는 의미를 내포하고 있다. 크림에 등록된 제품이 가품일 경우 판매자와 구매자 모두 '피해자'가 되기 때문이다. 해당 상품을 올린 판매자는 가품인지 모르고 올렸다 해도 내부 정책에 따라 벌금이나 활동정지 등의 제재를 받을 수 있다. 구매자는 정품이 아닌 가품을 수령하게 돼 금전적 손해를 입게 된다.&nbsp;크림 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "크림이 리셋 플랫폼인 만큼 에센셜 제품 외 다른 제품도 가품을 유의하라고 공지를 올려왔다"며 "(이번 게시물은)특정 업체를 겨냥한 것이 아니며, 이용자 피해를 막기 위한 주의사항인 만큼 해당 게시물을 삭제할 계획이 없다"고 전했다.이어 무신사의 정품 주장에 대해서 크림 측은 "무신사의 정품 주장은 말 그대로 주장일 뿐, 법적 대응 과정 속에서 진품 여부도 함께 결정될 것으로 기대한다"며 "앞으로도 크림은 사용자에게 신뢰받는 서비스가 되기 위해 최선을 다할 것"이라고 밝혔다.반면, 무신사는 크림이 공개한 진품 판단 기준을 지적하고 있다. 앞서 크림은 △브랜드 택 퀄리티 △넥 메일 라벨 폰트 △넥 메인 라벨 봉제 방식 △사이즈 라벨 폰트 △사이즈 라벨 봉제 방식 △밑단 내부 봉제 방식 △후면 아플리케 퀄리티 및 크기 △후면 아플리케 및 원단 UV 반응 △립(Rip) 퀄리티 △전면 3D 아플리케 표면 등을 관련 기준으로 내세운 바 있다.&nbsp;관련 기준에 대해 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다"는 입장을 내세웠다. 시즌별 주문 형태, 생산 공장, 브랜드 유통 채널 등에 따라 차이가 발생한다는 것이다. 같은 럭셔리 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있는 만큼 개체의 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니라고 일축했다.&nbsp;특히 무신사는 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과 '센스'에서 판매하는 제품의 넥 메인 라벨 사진을 올리며 "크림이 지적한 정·가품 포인트가 서로 다르게 나타났다"고 밝혔다. &nbsp;&nbsp;무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "무신사 부티크 제품, 특히 에센셜의 경우 정식 유통처에서 수급하는 제품이라 가품이 나올 수 없는 구조"라며 "크림은 제품 판매를 중개하는 플랫폼일 뿐이며 정품 판단 기준은 브랜드에게 달렸다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 주목한 '우아한테크코스'...네이버·카카오 개발자 취업률 95%]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220140</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우아한형제들의 개발자 교육 프로그램 '우아한테크코스'를 통해 교육을 받고 있는 학생들. (사진=우아한형제들)

SK이노베이션의 자회사 SK에너지가 개발자를 모집하면서 우대자격요건으로 개발 부트캠프인 ‘우아한테크코스(우테코)’ 참여자를 내걸었다. 우테코는 배달의민족을 운영하는 우아한형제들(우형)이 개발자 인력 부족 현상을 해결하기 위해 2019년 만든 무료 코스다. 개발 부트캠프는 단기간 개발자 양성 교육 프로그램이다.22일 업계에 따르면 대기업이 스타트업의 교육 코스를 수료한 인재를 채용 우대요건으로 내건 것이 개발자들 사이에서도 화제가 되고 있다. 이 외 SK에너지가 우대요건으로 제시한 개발 부트캠프는 사설 교육기관인 ‘코드스쿼드’와 정부 지원과정인 ‘소프트웨어 마에스트로’뿐이다. 이처럼 전문교육기관이나 정부지원사업과 함께 언급된 것도 업계에선 이례적이라 보고 있다. 우테코는 우형이 교육비 전액을 지원하고 있다. 실무형 개발 역량을 갖추도록 구성된 커리큘럼, 실제 현장에서 업무를 수행하고 있는 개발자의 피드백 등이 프로그램의 장점으로 꼽히고 있다. 각 단계별 프로그래밍 미션이 끝나면 글쓰기와 발표도 진행해 커뮤니케이션 역량도 길러준다. 이에 개발자들 사이에서 개발인재 등용문으로 인식되고 있다.45명을 배출한 1기의 경우 우형을 비롯해 카카오, 네이버파이낸셜, 쿠팡, 야놀자 등에 취업하며 취업률 95%를 기록했다. 2기 졸업생들도 삼성전자, 카카오, 라인 등 대기업부터 마이리얼트립, 백패커, 드리머리 등 스타트업에 두루 취업하며 96%의 취업률을 달성했다. 지난 11월 교육을 마친 3기 또한 높은 취업률을 기록 중이다.지원경쟁률도 급등했다. 올해 모집 중인 4기의 경우 웹 백엔드 과정은 18대 1, 웹 프론트엔드 과정은 15대 1의 경쟁률을 각각 기록했다.우테코의 교육 내용과 성과가 인정받으면서 기존 대기업에서도 개발자 양성 프로그램을 만들어야 한다는 주장이 나온다. IT분야 법률 전문가인 구태언 법무법인 린 변호사는 “국내 소프트웨어 인재 부족 현상은 10년이 넘도록 제기되고 있지만 정부 정책이나 교육 현장에 변화가 없고 기업들은 여전히 아우성”이라며 “정부와 교육체계의 변화를 기다릴 게 아니라 투자 여력이 있는 대기업들이 인재를 키워 쓰는 일에 보다 적극적으로 나서야 한다”고 말했다.우형 관계자는 “우테코는 개발 현장에서 기대하는 실무역량과 기존 교육시스템에서 배우는 프로그래밍 지식 간 차이를 줄이고 국내에 부족한 개발인재를 우리 손으로 길러보고자 개설한 것”이라면서 “잠재 역량을 가진 개발자들을 우수한 인력으로 길러낼 수 있게 교육 프로그램을 더욱 고도화할 예정”이라고 전했다.

SK에너지 백엔드 개발자 채용 공고. (사진=SK이노베이션)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OCI, 부활 직후 투자고삐… 제약∙바이오 영역 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220070</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폴리실리콘.

태양광용 폴리실리콘 업황 악화로 사업 구조조정을 피할 수 없었던 OCI가 최근 실적 회복에 힘입어 제약∙바이오 사업 진출을 결정했다. 폴리실리콘 가격 하락으로 수천억원의 적자를 냈던 OCI는 지난해 10년 만에 최대 이익을 거두며 부활했다는 평가를 받고 있다.22일 OCI는 부광약품의 최대주주 특수관계인 보유주식 약&nbsp;773만 주를 취득하기 위한 주식매매계약을 체결한다고 밝혔다. 투자금액은 1461억원으로 OCI는 부광약품 주식 11% 지분을 보유해 최대주주 지위를 확보하게 됐다.

부광약품 개발 파이프라인.(출처=OCI IR자료.)

OCI는 이미 2018년부터 부광약품과 협력관계를 맺어왔다. 합작사인 'BNO바이오'를 통해 공동 경영관리와 투자를 협력했으며, 이 과정에서 부광약품이 가지고 있는 신약개발에 대한 능력의 미래 성장가치를 확인했다는 게 OCI의 설명이다. 부광약품은 1960년에 설립된 의약품 R&amp;D 중심의 제약회사다. 전략적 투자 및 외부 파트너사와의 협력을 통해 신약을 개발하는 오픈이노베이션 모델을 통해, 뇌질환 (중추신경계) 치료제와 항암제를 중심으로 주요 의약품 개발 파이프 라인을 확대해 왔다. 현재 30여개 해외사들과 다양한 글로벌 파트너십을 구축하고 있다.&nbsp;
태양광 핵심 폴리실리콘 가격 급등
OCI의 이번 투자는 최근 호실적이 바탕이 됐다. OCI는 지난해 6260억원의 영업이익을 거둬 전년 860억원 적자에서 흑자로 돌아섰다. 6260억원의 영업이익은 최근 10년간 최대 영업으로 그동안 손실을 단 번에 메울 수 있을 정도의 규모다.

OCI 2021년도 실적.(출처=OCI IR자료.)

지난해부터 폴리실리콘 가격이 급등한 것이 실적개선으로 이어졌다. 주요 국가의 태양광 사업 투자가 빠른 속도로 이뤄지는 동시에 중국 전력난 문제로 공급이 부족해지며 자연스레 폴리실리콘 가격이 크게 올랐다. 이달 중순 kg당 가격은 34달러 수준으로 가장 낮은 가격을 형성했던 2020년 중순과 비교하면 무려 7배가 상승했다. OCI가 자사 홈페이지에 공개한 태양광 제품 가격 동향 그래프를 보면 폴리실리콘 가격이 급등한 것을 확인할 수 있다.

(출처=OCI IR자료.)

폴리실리콘은 태양광 사업의 토대가 되는 기초 소재다. ‘폴리실리콘-잉곳-웨이퍼-셀-모듈’로 이어지는 태양광 사업 밸류체인 가장 앞단에 위치해 있다. OCI는 과거 중국 업체들의 물량공세로 폴리실리콘 가격이 무너지며 군산 공장 가동을 중지하는 등 결정을 내렸지만, 최근 실적 발표와 함께 말레이시아 공장 생산량을 확대 계획을 알렸다. 
재무여력 충분
투자여력도 충분한 것으로 분석된다. 지난해 연결기준 OCI는 1조1000억원의 현금 및 현금성자산을 보유하고 있다. 차입금을 제외한 순차입금은 7000억원으로 2020년 말 1조200억원과 비교하면 3000억원가량 부담이 줄었다. 부채비율은 86%에서 83%로 하락했고 순차입금 대비 EBITDA 비율은 19.6에서 0.9배로 대폭 개선됐다. 영업활동현금흐름은 7290억원의 흑자를 기록해 잉여현금흐름도 전년도 570억원 손실에서 6350억원 흑자 전환했다.

OCI 재무상태.(출처=OCI IR자료.)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>