<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Apr 2022 10:29:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]BORA 첫 P2E 골프 게임은 '버디샷'…'E&E'로 글로벌 정조준]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110030</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['보라네트워크'의 첫 번째 블록체인 기술 기반 골프게임이 '버디샷'(BIRDIE SHOT)인 것으로 확인됐다.&nbsp;11일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, '메타보라'(구 프렌즈게임즈)가 '엔조이 앤 언'(E&amp;E) 기반 골프게임 '버디샷'을 선보일 예정이다.&nbsp;

(사진=프렌즈샷 누구나 골프 다운로드 페이지 및 키프리스넷 갈무리, 편집=채성오 기자)

앞서 메타보라 측은 사명 변경 전 가진 '보라 2.0 파트너스데이'를 통해 올 2분기 캐주얼 골프게임을 시작으로 10종의 '플레이 투 언'(P2E) 타이틀을 선보일 것이라고 발표한 바 있다. 당시 임영준 보라네트워크 최고사업책임자(CBO)는 "토큰 이코노미를 접목한 P2E 게임을 연내 10여종 출시하는 것이 목표"라는 방향성을 언급한 바 있다.&nbsp;업계에서는 첫 번째 보라네트워크 P2E 게임이 '프렌즈샷: 누구나 골프'일 것으로 예상하고 있다. 보라 2.0 파트너스데이를 통해 공개된 보라네트워크의 P2E 게임 로드맵에서 캐주얼 골프 장르가 2분기로 명시됐기 때문이다. 프렌즈샷: 누구나 골프의 경우 지난해 9월 메타보라가 프렌즈게임즈로 운영되던 시기 선보였던 게임인 만큼 블록체인 기술을 접목하는 형태가 유력할 것으로 내다봤다.&nbsp;다만 2분기에 접어들면서도 관련 정보는 공개되지 않았는데, &lt;블로터&gt; 취재 결과 지난달 메타보라가 '버디샷' 상표권을 출원하고 해당 서비스를 준비중인 것으로 확인됐다. 프렌즈샷: 누구나 골프의 경우 '카카오프렌즈'를 통해 국내 인지도를 높일 수 있었지만, P2E 게임 특성상 글로벌 서비스를 진행해야 하기 때문에 기존 브랜드 네임에 친숙한 골프용어를 추가한 것으로 알려졌다.&nbsp;주목할 점은 비즈니스 모델이다. 버디샷은 'P2E' 대신 '엔조이 앤 언'(Enjoy &amp; Earn)을 내세워 '즐기면서 이익을 추구한다'는 방향성을 지향하고 있다. 위메이드를 비롯한 블록체인 게임 서비스 플랫폼들이 P2E를 대체하는 표현을 사용하는 것과 일맥상통한다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "프렌즈라는 이름 대신 버디를 사용하는 것을 보면 글로벌 유저층을 폭넓게 공략하려는 의도로 보인다"며 "캐주얼 골프 장르와 블록체인 기술이 어떤 형태의 수익 구조를 구축할 지 지켜볼 일"이라고 말했다.한편, 이 날 보라네트워크는 '보라 2.0'의 백서와 브랜드사이트를 공개했다. 공개된 백서와 브랜드사이트를 통해 BORA 2.0 거버넌스 카운슬, 토크노믹스, 커뮤니티채널 등 구체적인 내용이 소개됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플은 신규 운영체제 ‘iOS16’서 무엇을 추가할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110006</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 아이폰의 새로운 운영체제(OS) ‘iOS 16’에 알림·신규 건강 추적 기능을 포함할 수 있다는 전망이 나왔다.10일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;의 마크 거먼 기자는 ‘파워온’ 뉴스레터를 통해 애플이 6월 6일부터 10일까지 진행되는 ‘세계개발자대회(WWDC) 2022’에서 iOS에 중요한 기능 향상을 발표할 수 있다고 분석했다. iOS16 신규 기능 역시 이 때 공개될 수 있다는 견해다. 거먼은 애플 전담 기자로 오랜 시간 활동해왔다.iOS 인터페이스 디자인은 iOS 7 이후로 약 10년 간 큰 변화가 없었다. 거먼은 해당 디자인이 이번 업데이트에서도 크게 바뀌지 않을 것으로 봤다. 반면 아이패드용 iPadOS의 멀티태스킹 인터페이스는 업그레이드가 있을 것으로 예상했다.&nbsp;이 밖에도 △watchOS 9 △macOS 13 △tvOS 16 등이 WWDC 2022에서 공개돼 행사의 하이라이트가 될 전망이라고 전했다. 애플워치 OS9의 경우 활동과 건강 추적 기능에 주요 업그레이드가 있을 것으로 예상했다.거먼은 “애플이 차기 맥북 에어와 맥북 프로를 개발 중”이라며 “몇 달 안에 출시될 것”이라고 전망했다. 이 제품들 역시 WWDC2021에서 공개될 수 있다는 설명이다.WWDC 2022는 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 본사 애플파크에서 개최된다. 코로나19의 확산을 고려해 온라인 실시간 중계로 진행된다. 3년 연속 온라인 위주로 행사가 열리지만, 올해는 일부 개발자와 학생을 초청, 애플파크에서 기조연설 동영상을 시청할 수 있는 대면 행사도 마련됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 탈출하는 IT 인재들…보안 당국에게 구금·심문 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=블라디미르 푸틴 러시아 대통령 (크렘린궁 사이트 갈무리)


러시아의 우크라이나 침공이 이어지면서 러시아에서 IT 업계의 인재들이 유출되고 있다. 이런 가운데 러시아 보안 당국이 국경을 넘고자 하는 기술 분야 노동자들을 구금하거나 심문하고 있는 것으로 알려졌다.&nbsp;러시아 전자통신협회(RAEK)는 지난 2월과 3월 약 7만명의 IT 전문가가 러시아를 떠난 것으로 추산한다. RAEK는 4월에는 10만명의 IT업계 종사자가 추가적으로 나라를 탈출할 것으로 예상한다. 이들이 아직까지 떠나지 못 한 이유 중 하나는 높은 비행기 항공권 가격인 것으로 전해진다. 우크라이나 전쟁이 시작된 후 30개국 이상이 러시아 항공기의 영공 진입을 금지하고 항공기 제작 업체인 보잉과 에어버스는 러시아 항공사에 대한 부품 제공을 중단한다고 발표했기 때문이다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 러시아 당국의 구금·심문으로 인해 이들의 추가 이탈이 불투명해졌다고 전했다. 심문은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 반대세력 청부살인의 배후로 지목되는 러시아의 연방보안국(FSB)가 맡은 것으로 알려졌다. 한 CGI 아티스트는 2월 28일 러시아 출국길에 공항 여권 관리소에서 세관원들에게 구금 당했다. 그 후 FSB 직원으로부터 러시아의 ‘특별 군사 작전’에 대해 어떤 의견을 갖고 있는지, 해킹 단체 ‘어나니머스’에 대해서 무엇을 알고 있는지에 대해 취조 당했다고 말했다.&nbsp;다른 IT 기업 직원은 3월 8일 공항에서 어떤 언어로 글쓰기가 가능한지, 프로그램 해킹이 가능한지, 화이트·그레이·블랙 해커에 대해 얼마나 알고 있는지에 대해 취조를 받았다고 밝혔다. 해킹과 관련된 일을 하지 않는다고 답변하자 “유감이다”라는 답변을 들었다고 전했다. 같은 날 모스크바에서 인근 국가인 조지아로 출국한 한 프로그래머는 국경을 넘는 것이 금지되진 않지만 IT 업계와 연관이 있는 사람들은 경비 요원들에게 끌려간다고 말했다.&nbsp;이와 같이 러시아 국경에서 IT 종사자들이 심문을 한다는 소식이 퍼지자 ‘러시아 국경 통제’라는 텔레그램 채널이 개설됐다. 이 채널은 최소 2만4000명의 구독자를 보유하고 있으며 운영자에 따르면 기술 노동자의 출국 관련 경험담 500건 이상이 공유됐다. &nbsp;러시아 정부의 보복을 우려해 익명을 요구한 한 이민 전문가는 당국이 시민들에게 공포심을 조성하기 위해서 국경에서 심문을 하는 것이라고 말했다. “막대한 정보와 비판적인 사고를 지닌 지식인들이 러시아를 떠나고 있는데 그중 99.9%는 IT 전문가”라고 설명했다. 나아가 “러시아 정부는 이들이 추가 견제가 필요한 극단주의자나 국가의 적으로 보고 있다”고 밝혔다. 또 러시아 정부는 이미 러시아를 떠난 전문가들이 해외에서 일을 찾지 못해 몇 달 안에 자국으로 복귀한다고 믿는 것으로 보인다고 주장했다.&nbsp;그러나 정작 러시아의 IT인들은 전쟁 발발 후 애플, IBM, 인텔, 마스터카드 등이 철수하며 주요 IT 기업이 없는 러시아의 새로운 현실에 개탄하는 것으로 알려졌다. 실제로 푸틴 대통령은 기술 전문직 이탈을 막기 위해 IT 업계를 위한 인센티브제 시행령에 서명하기도 했다. 소득세를 감면하고 27세 이하 인력의 병역 의무 면제를 골자로 한다. 러시아는 한국과 같은 징병제 국가로 18세∼27세까지의 러시아 남성들은 군대에서 복무해야 한다. 특히 지금과 같은 전시상황에서는 엄청난 혜택이다. 이 제도의 발표 후 러시아 내에서는 IT 관련 직업에 관심이 크게 늘어난 것으로 알려졌다.&nbsp;그러나 이미 러시아를 떠난 IT 종사자들에게는 큰 설득력을 갖지 못하는 것으로 보인다. 제품 디자이너인 유리 말유긴은 “러시아에서 IT는 더 이상 본연의 형태로 존재할 수 없다”며 “러시아에서 기업 투자에 대한 매력은 이미 오래전에 상실됐으며 기술력은 10년에서 15년 전으로 후퇴했다”고 주장했다. IT 전문가·기업인 전용 이민 정보 플랫폼 ‘이미그램(Immigram)’의 공동창업자인 아나스타시아 미로리유보바는 러시아에도 북한이나 이란과 같이 고립돼 정부가 통제하는 IT 클러스터가 생길 수 있을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080022.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['엑시엄 스페이스', 민간인 4명 ISS로 보냈다…우주관광 본격화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080378</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080378</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 우주관광 스타트업 '엑시엄 스페이스'(이하 엑시엄)가 8일(현지시간) 4명의 크루 전원 민간인으로 구성된 우주선을 국제우주정거장(ISS)에 보냈다. 'Ax-1'로 불리는 이 임무는 스페이스X의 유인 우주선인 '크루 드래곤'을 이용해 ISS로 여행했다. 민간기업이 모집한 우주관광객이 또 다른 민간기업의 우주선을 타고 ISS로 비행한 최초의 사례다.

우주정거장 여행에 나선 민간인 'Ax-1' 크루의 발사 당시 모습. (사진=엑시엄 스페이스)

이번 우주관광에는 미국 기업가 래리 코너(Larry Connor), 캐나다 투자사업가 마크 패시(Mark Pathy), 전 이스라엘 공군 조종사 에이탄 스티베(Eytan Stibbe)가 참여했다. 조종은 엑시엄 부사장이자 전 NASA 우주비행사 마이클 로페즈 알레그리아(Michael López-Alegría)가 조종을 맡았다.
엑시엄 최고경영자(CEO)이자 전 NASA ISS 프로그램 매니저인 마이크 서프레디니는 이번 우주관광에 대해 "정부 일원이 아닌 일반인도 우주에서 의미 있는 일을 할 수 있도록 첫 발을 내딛게 됐다"고 평가했다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 이번 우주관광이 지난 몇십 년에 걸쳐 발전한 상업용 우주비행의 도약을 보여주는 사례라고 평가했다. 또 앞으로는 민간인으로 이뤄진 우주비행을 더 자주 볼 수 있게 될 것으로 예상했다. 엑시엄은 모든 사람들이 우주에 더 쉽게 접근하는 것을 목표로 삼고 있다. 이번 관광 외에도 ISS로 3차례의 추가 민간 우주관광을 계획하고 있다. 또 상업용 우주정거장을 만들기 위한 작업을 진행 중이다. 빠르면 2024년까지 ISS에 부착할 수 있는 궤도 전초기지 모듈을 먼저 완성시킬 계획이다. 그 후에는 모듈을 ISS에서 분리시켜 엑시엄 자체의 비행 정거장으로 운영한다는 계획이다.엑시엄은 우주관광을 자체 정거장 구축에 중요한 선행 임무이자 드레스 리허설로 보고 있다. 엑시엄의 인간 우주비행 총책임자이자 전 NASA 우주비행사인 페기 윗슨은 "우주관광은 우주비행을 가능하게 해주는 절차를 개발하는 데 도움을 주고 우주와 지상 간의 통신에 필요한 기술을 개발할 수 있게 해줘 굉장히 중요하다"고 말했다.엑시엄 외에도 아마존 창업자 제프 베이조스의 우주 탐사기업 ‘블루오리진’과 영국 버진그룹의 리처드 브랜슨 회장이 설립한 우주관광 기업 '버진갤럭틱'도 이미 우주여행 상품을 판매하기 시작했다. 그러나 우주에서 불과 몇 분을 보내는 이 둘에 비해 엑시엄의 관광객은 총 8일 우주에 머무르게 돼서 규모가 훨씬 크다.이번 관광에 참여하는 민간인인 래리 코너는 "보통 지구에서 10~15시간 훈련받고 우주에서 5~10분 정도의 시간을 보내는 다른 우주관광과 달리 우리는 최대 1000시간의 훈련을 받았다"고 말했다. 우주에 머무르는 동안 4명의 참가자는 100시간 정도 소요되는 과학 실험을 총 25차례 실시한다. 여기에는 미국 마요클리닉 헬스시스템을 위한 인체 생리학 실험과 마이크로소프트(MS)의 증강현실(AR) 기기 '홀로렌즈'를 이용한 3D 홀로그램 시연이 포함돼있다.

엑시엄 스페이스의 로고가 부착된 스페이스X의 크루 드래곤 우주선 (사진=스페이스X)

&lt;더버지&gt;는 스페이스X가 크루 드래곤 운영 면에서 새로운 단계로 전환하는 중요한 타이밍에 양사가 협력하며 엑시엄이 기회를 잘 잡았다고 분석했다. 스페이스X는 당초 NASA 우주비행사를 ISS로 수송하기 위해 크루 드래곤을 개발했다. 이뿐만 아니라 캡슐을 활용해 상업용의 자체 임무를 수행하고자 하는 목적도 갖고 있었다. 그리고 엑시엄과의 협업으로 NASA를 위해 개발한 프로토콜과 기술을 이용해 상업용 우주비행을 실현하게 된 것이다.앞서 NASA는 2019년 6월 ISS를 민간에 개방하기로 발표했다. 이로 인해 ISS의 시설이 상업적인 용도로 사용할 수 있는 기회가 확대될 것으로 내다보며 민간 우주비행사들이 미국 우주선을 타고 ISS를 방문하도록 권장할 것이라고 밝힌 바 있다. 이전까지 NASA는 이러한 활동을 장려하지 않았다. ISS를 방문한 소수의 민간인은 모두 러시아의 소유즈 로켓을 타야 했다. 그러나 2019년 NASA 정책 선회로 인해 민간인이 미국 우주선을 타고 ISS로 비행해 정거장에서 영화·광고 촬영 등의 상업 활동을 위해 사용할 수 있는 길이 열리게 됐다.물론 이를 위해서는 상당한 비용을 부담해야 한다. NASA에 따르면 ISS의 생명유지 장치와 화장실을 이용하기 위해서는 1인당 하루에 1만1250달러(약 1370만원)를 지불해야 한다. 여기에 음식, 의료용품, 운동기구 등까지 제공받으면 비용은 2만2500달러(2750만원)로 늘어난다. 이번 엑시엄의 우주비행 왕복 표 값도 한 장당 5500만달러(약 670억원)로 알려졌다. &lt;더버지&gt;는 "엑시엄의 이 비행이 ISS의 민간 사용에 분수령이 될 것"이라면서도 "막대한 비용으로 인해 우주관광이 본격화되는 계기를 제공하지는 못할 것으로 보인다"고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/10/blt202204100004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]'하이브'가 선보인 '더 시티 프로젝트'…핵심은 '기술 고도화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204100002</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 코로나19 팬데믹 기간 발전시킨 '기술'을 기반으로 라스베이거스 '더 시티' 프로젝트를 완성하겠다는 포부를 밝혔다. 하이브는 미국 라스베이거스에서 개최 중인 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스' 기간동안, 공연과 도시를 연결하는 '더 시티 프로젝트'를 선보이고 있다. 이번 라스베이거스에서 기획된 더 시티 프로젝트는 코로나19 팬데믹 여파로 당초 계획된 2020년보다 2년 늦게 베일을 벗었는데, 하이브는 지난 2년 간 구축한 온라인 기술을 더 시티 프로젝트에도 도입하면서 초반 기획 단계에 비해 완전히 새로운 구성의 '더 시티' 프로젝트를 탄생시켰다. 이후 더 시티 프로젝트는 지난해 3월 하이브가 사명을 변경한 이후 새롭게 정립하고 있는 3대 비즈니스 축인 '레이블-솔루션-플랫폼'의 집약체로 급부상하고 있다.&nbsp;

9일(미국 라스베이거스 시간) 미국 라스베이거스 소재 MGM 리조트 컨퍼런스룸에서 열린 '더 시티 프로젝트' 간담회에 참석한 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)와 크리스 발디잔 MGM 리조트 인터내셔널 부사장. (사진=하이브)

하이브는 10일(한국 시각) 미국 라스베이거스 소재 MGM 그랜드 컨퍼런스 센터(MGM Grand Conference Center)에서 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스(PERMISSION TO DANCE THE CITY - LAS VEGAS) 하이브 더 시티 프로젝트' 간담회를 진행했다.&nbsp;이날 간담회에는&nbsp; 김태호 하이브 COO(하이브 운영 및 비즈니스 총괄)와 이승석 하이브 아이피엑스본부 사업대표, 이진형 하이브 CCO(커뮤니케이션 총괄), 크리스 발디잔 MGM 리조트 인터내셔널 부사장, 스캇 맨슨, 하이브 아메리카의 사업대표가 참석했다.&nbsp;더 시티 프로젝트는 공연과 도시를 연결하는 하이브의 대규모 프로젝트로, 일회성 공연에서 그치지 않고 콘서트가 열리는 도시 내에서 문화 콘텐츠 구성해 도시를 '콘서트의 일부'로 만들기 위한 기획이다.&nbsp;하이브는 더 시티 프로젝트의 일환으로 지난 8일(현지 시각)부터 미국 라스베이거스 얼리전트 스타디움(Allegiant Stadium)에서 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스'를 개최 중이다. 방탄소년단의 콘서트를 보기 위해 글로벌 권역에서 모여든 팬들이 라스베이거스 지역에 마련된 프로그램을 경험할 수 있도록 한 것이 특징으로, 라스베이거스라는 도시가 콘서트와 긴밀히 연결된 형태다.&nbsp;이날 간담회에 참석한 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)는 이번 라스베이거스 더 시티 프로그램에 코로나 19 팬데믹 기간 발전한 하이브의 기술력이 집약됐다고 강조했다.
라스베이거스, '더 시티 프로젝트' 도시로 급부상한 이유는
사실 더 시티 프로젝트가 진행된 도시는 라스베이거스가 처음이 아니다. 하이브는 2019년 10월 서울 잠실 주경기장에서 열린 '러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프' 피날레 콘서트에서 더 시티 프로젝트의 '베타 버전'을 선보인 바 있다.당시 콘서트에서 선보인 더 시티 프로젝트는 '팬 편의성'에 기반한 것으로, 잠실 주경기장을 중심으로 지역 곳곳에서 콘서트와 관련한 활동을 팬들이 경험할 수 있도록 했다. 공연 당일 복잡한 현장 상황을 개선해 공연에 참석하는 팬들의 편의성을 높여야 한다는 취지에서 출발했다. 예를 들어 하이브의 온라인 플랫폼 '위버스'에서 '머치'(MD/굿즈)를 선 구매한 후 콘서트 현장에서 수령할 수 있도록 해 공연장 현장을 쾌적하게 이용할 수 있도록 한 '머치 현장 수령'이 있다. 또 이번 공연에서 본격적으로 선보인 위버스 사용자의 위치 및 공연 웨이팅 상황을 확인할 수 있는 서비스 '맵 앤 웨이트' 역시 서울 잠실에서 먼저 도입됐다. 이 외에도 '러브 유어 셀프' 투어 당시 뉴욕, LA, 런던, 시카고, 파리 등 각각의 도시에 설치한 팝업 스토어도 더 시티 프로젝트의 주요 프로그램에 해당된다.&nbsp;하이브는 러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프 피날레 콘서트 당시 경험을 기반으로 이듬해 진행될 예정이었던 '맵 오브 더 소울' 투어에 더 시티 프로젝트를 본격적으로 가동할 계획이었다. 하지만 예기치 못한 코로나19 팬데믹으로 인해 더 시티 프로젝트의 본 서비스 가동은 무기한 연장됐다. 단기적으로는 오프라인 공연의 공백으로 막대한 손실이 있었을 것으로 예상되지만, 2년 여의 코로나19 팬데믹 기간 동안 하이브는 온라인 및 기술 인프라를 구축해 라스베이거스 더 시티 프로그램을 업그레이드하며 '전화위복'을 경험했다.&nbsp;코로나19 팬데믹 상황이 완화되고 있는 현재, 하이브가 더 시티 프로젝트를 가동하는 사실상 첫 번째 도시로 라스베이거스를 점찍은 이유는 무엇일까. 하이브는 많은 관광객이 찾을 수 있는, 라이베이거스의 특장점인 '인프라'를 배경으로 꼽았다. 라스베이거스는 음악뿐만 아니라 스포츠 경기가 활발히 열리는 도시라는 이유에서다.&nbsp;특히 이번 프로젝트는 라스베이거스를 거점으로 하는 MGM 리조트 그룹과의 협업으로 공연과 도시를 연결할 수 있는 기반이 마련됐다. 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티'가 진행되는 13일 간 라스베이거스에서는 공연 외에 다양한 문화 콘텐츠를 도시에 배치했다. 콘서트 준비 과정을 가까이 살펴볼 수 있고 방탄소년단의 뮤직비디오 등이 재현된 '팝업 스토어'와 '머치 스토어'와 BTS 멤버들과 교감해 온 팬들이라면 알 수 있는 한식을 판매하는 '카페 인 더 시티'(CAFE in the CITY), BTS 테마 벨라지오 분수쇼 등이 예다. 모두 라스베이거스의 중심지 라스베이거스 스트리트와 인접한 곳에 위치해 있는 것이 특징이다.&nbsp;김태호 하이브 COO는 간담회에서 "먼저 선보이고자 했던 2020년 더 시티 프로젝트는 코로나19 팬데믹을 예상할 수 없었던 상황이었으므로 지금과는 다른, '오프라인' 기반의 경험을 중심으로 기획됐었다. 팝업 스토어나 머치 현장 수령, 맵 인 웨이트 등이 당시 탄생한 더 시티 프로젝트의 프로그램이다. 호텔의 경우, 소수 호텔과 협업하기로 예정돼 있기도 했다"며 "하지만 코로나19 확산으로 LA 대형 팝업 스토어 무산 등 상당한 부분의 수정이 불가피했다. 2년 간 더 시티 프로젝트를 전면 수정하면서 업그레이드했다. 그 때의 아쉬움을 이번 라스베이거스 프로젝트를 통해 달랠 수 있을 것이라 본다"고 말했다.&nbsp;김태호 COO는 팝업 스토어 등 전시 공간에서 많은 개선이 이뤄졌다고 강조했다. 2020년 더 시티 프로젝트의 경우 준비 기간이 1년에 달했던 반면, 이번에는 4개월 동안 촉박하게 준비하며 많은 어려움이 있었지만 코로나19 팬데믹 이후 바뀐 공연 문화를 기반으로 개선을 진행했다.&nbsp;위버스 플랫폼, 온라인 라이브 스트리밍 등 지난 2년 간 하이브가 발전시킨 기술 측면도 더 시티 프로젝트에 도입되며 이번 라스베이거스 프로젝트는 '오프라인+온라인' 기술의 집약체로 성장했다. 이번 프로젝트의 대표적인 기술 기반 프로그램으로는 MGM 호텔 내부 공연장에서 진행하는 공연 실황 중계 '라이브 플레이'와 '온라인 라이브 스트리밍', '맵 앤 웨이트', 고사양 화면 등으로 구현한 팝업 스토어 등이 대표적이다.&nbsp;또 김 COO는 향후 다른 국가 및 도시로 확장될 더 시티 프로젝트에서 개선돼야 할 점으로는 각 도시의 날씨, 기후에 기반한 공연장 대기 시스템 등으로 꼽았다.&nbsp;&nbsp;김 COO는 "이번 라스베이거스 더 시티 프로그램은 4개월 가량 매우 촉박하제 준비됐지만, 2019년 잠실 공연과 팬데믹 기간 진행한 온라인 콘서트 등 이전 프로젝트의 경험이 상당한 도움이 됐다"며 "이번 라스베이거스 더 시티 프로젝트를 통해 2년 간의 코로나19 팬데믹 상황에서도 하이브가 얻은 성과를 확인할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/10/blt202204100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브, 러시아 하원 의회 채널 폐쇄…‘반발’ 러, 차단 조치 확대하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110003</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


유튜브가 러시아 국가두마(연방의회 하원)가 운영하는 채널을 폐쇄했다. 유튜브를 운영하는 구글 측은 '서비스 약관 미준수'를 이유로 들었다.9일(현지시간) &lt;로이터&gt;에 따르면 구글 대변인은 이번 조치에 대해 “유튜브가 이용 약관을 준수하지 않는 계정을 발견해 적절한 조치를 취한 것”이라고 밝혔다. 구글은 또 러시아의 우크라이나 침공 이후 가해진 국제 제재 조치를 철저히 준수하고 있다고 전했다.러시아 당국은 반발했다. 마리아 자카로바 러시아 외부무 대변인은 텔레그램을 통해 “유튜브가 파멸을 자초했다”고 말했다. 이용자들에게는 “모든 콘텐츠를 저장해 서둘러 러시아 플랫폼으로 전송하라”고 촉구했다. &nbsp;러시아 통신 당국 역시 해당 조치를 비판하며 구글에 채널을 즉시 복구할 것을 요구했다. 러시아 통신·정보기술·미디어 감독 연방국은 “미국의 IT 회사인 구글이 미국 정부가 러시아를 상대로 일으킨 정보전에서 반 러시아 입장을 고수하고 있다”며 비판했다. 뱌체슬라프 볼로딘 두마 의장도 “유튜브의 조치는 미국이 러시아의 권리와 자유를 침해한다는 또 하나의 증거”라고 주장했다.IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 러시아 당국이 글로벌 IT 기업을 대상으로 제한 조치를 취하고 있으며 유튜브에 대해서도 자국 내 접속 차단 등 강경 대응에 나설 수 있을 것으로 예상했다. 앞서 러시아는 우크라이나 침공 후 정보 통제 강화 정책에 따라 메타가 운영하는 페이스북, 인스타그램의 접속을 차단한 바 있다.이후 메타는 우크라이나, 러시아, 폴란드를 포함한 일부 국가 이용자들에게 우크라이나 침공과 관련해 러시아 지도부과 군인에 대한 폭력적인 표현을 한시적으로 허용하기도 했다. 다만 러시아 민간인을 상대로 한 혐오 발언은 허용되지 않는다. 러시아 당국은 이에 대해 메타의 '극단주의적인 행위'가 중단되어야 한다고 주장했다. 러시아 법원은 메타를 과격 단체로 규정해 활동 중지 명령을 내렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 ‘N-ERP’, 데이터 처리·AI로 업무시간 5분의 4 줄였다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110027</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 글로벌 전 사업장에 N-ERP 도입을 마쳤다고 밝혔다.(사진=삼성전자)

삼성전자가 기업의 인적·물적·재무적 자원을 통합 관리하는 ERP(기업자원관리)의 자체 시스템인 ‘N-ERP’ 글로벌 사업장 도입을 마무리했다. N-ERP는 단순한 자원 통합관리를 뛰어넘어 인공지능과 업무 자동화를 접목해 업무 처리 속도 자체가 빨라지게 됐다.삼성전자는 2010년대 초반까지 ‘G(글로벌)-ERP’라는 이름으로 기업 업무를 통합적으로 관리해오다 2018년부터 글로벌 ERP 기업 SAP, 삼성SDS와 함께 새로운 ERP 시스템인 N-ERP 프로젝트를 추진했다.새 ERP에는 새로운 비즈니스 환경에 맞게 소프트웨어를 업그레이드했다. 또 온라인 주문이나 공급망 현황으로 발생하는 데이터를 실시간으로 분석해 의사결정을 할 수 있도록 시스템 성능을 늘렸고, 인공지능과 광학적 문자 판독(OCR), 로봇 업무 자동화(RPA)를 도입해 일 처리속도도 끌어올렸다.N-ERP 하에서 삼성전자는 새 공급 계획을 세울 때 필요한 자재가 수급될 수 있는지 알아보는 데 기존엔 1시간이 걸렸지만 새 시스템에서 10분으로 시간이 단축됐다고 설명했다. 또 소비자 주문 현황을 파악하는 데도 앞선 시스템에선 20분이 걸리던 걸 N-ERP로는 3~4분으로 줄어든다고 밝혔다.삼성전자는 지난해 동·서남아와 중국 사업장에 시스템 도입을 시작했고, 올해 국내 사업장에도 순차적으로 적용해 지난 1분기 결산을 안정적으로 마쳤다.문성우 삼성전자 경영혁신센터 부사장은 “N-ERP는 비즈니스 민첩성과 생산성을 강화할 수 있는 차세대 플랫폼”이라며 “삼성전자의 디지털 혁신을 지원하는 중추적 역할을 수행할 것”이라 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 페이스북·인스타그램서 '개인 주거 정보' 공개 금지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110001</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 08:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마크 주커버그 메타 최고경영자.(사진=메타)


페이스북과 인스타그램의 운영사 메타가 이용자의 개인 주거 정보를 자사 소셜미디어(SNS)에 올리는 행위를 금지하겠다고 발표했다.&nbsp;9일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 메타는 개인 주거 정보의 게시를 금지할 예정이다. 이를 시행하기 위한 규정 강화를 올해 내로 진행하겠다고 발표했다. 지금까지는 대중에게 이미 공개된 주소는 페이스북이나 인스타그램에서 게재할 수 있다는 예외를 적용했는데 앞으로는 이를 허용하지 않겠다는 방침이다.&nbsp;메타는 "거주지 공개가 언론·시민 활동가 등 기타 공공 담론에 필요할 수 있지만 당사자의 동의 없이 해당 정보를 공개하는 것이 개인의 안전에 위험을 초래하고 사생활 침해로 이어질 수도 있다"며 이에 대해 자사의 감독 위원회에 자문을 요청했다. 위원회는 검토 결과 공식적인 공공정보 요청에 의해 주소가 공개되는 것과 SNS 게시물에서 공개되는 것에는 차이가 있다고 봤다. 이에 따라 예외 조항을 폐지할 것을 권고했다.&nbsp;메타는 “권고안을 이행함으로써 자사 플랫폼이 개인정보보호 보호를 더욱 강화할 수 있을 것”이라고 밝혔다. &lt;엔가젯&gt;은 앞으로 메타 SNS에서 개인 거주지 정보를 악용한 괴롭힘 등의 범죄를 예방할 수 있을 것으로 기대했다. 아울러 메타가 감독 위원회에 특정 정책에 대한 자문을 요청해 권고사항을 바탕으로 규정을 변경한 것이 이번이 처음이어서 더욱 주목된다고 전했다. &nbsp;한편 국가 지도자나 대사 관저 등 공공건물로 간주되는 경우에는 주소를 공유할 수 있다. 또 이용자들이 언론 보도에서 중점적으로 다뤄지는 사유지의 사진을 업로드하는 것도 허용한다. 다만 거주자에 대한 시위를 조직화하고자 하는 목적의 공유는 제외된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['뉴욕 창고'서 시작된 '아마존 노조 설립' 움직임, '나비효과' 일으킬까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080458</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080458</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인 유통회사인 아마존에 첫 노동조합이 탄생한다. 아마존 최대 물류창고인 뉴욕시 스태튼 아일랜드의 'JFK8'에서 진행된 노조 설립 안건이 55% 찬성으로 가결되면서다. 아마존은 지난 몇 년 동안 노동자들이 노조 설립 찬반투표에서 반대 표를 던지도록 설득하고 노조 저지 활동에만 50억원을 들였다. 그럼에도 불구하고 노조 결성에 성공할 수 있었던 데에는 아마존 직원의 모임인 '아마존노동조합연맹'(ALU)의 역할이 컸다.

전·현직 근로자로 구성된 아마존노조연맹(ALU). (사진=아마존노동조합연맹)

IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 이번 노조 결성 가결에 대해 ALU가 일찍이부터 구사한 독특한 전략 덕분이라고 분석했다. ALU 위원장인 크리스 스몰스는 창고 근처에 텐트를 설치하고 노조 설립 투표 진행에 필요한 서명 운동을 진행했다. 몇 주에 걸쳐 투표권을 가진 약 6000명의 근로자에게 직접 전화를 걸어 투표에 참여할 것을 독려했다. 텐트에서 머물며 근로자들에게 노조와 관련된 자료를 나눠주고 아마존이 기업 급여나 반노조 컨설팅에 얼마나 많은 돈을 쏟고 있는지 등에 대한 정보를 공유했다. 또 아마존의 노동 환경 실태를 알리기 위해 소셜미디어(SNS)를 적극적으로 활용했다.ALU 활동가인 제럴드 브라이슨은 아마존은 자신들의 이러한 활동을 과소평가했다고 말했다. 그는 "아마존의 경영진은 ALU 활동가들을 '표현력이 결여된 폭력배'라 부르며 경멸적인 태도를 취했다"고 주장했다. 그러나 미국 럿거스대의 노동학 교수인 레베카 기븐은 "ALU는 기반과 자원이 거의 없는 소규모 노조도 성공할 수 있다는 것을 확실히 보여줬다"며 "앞으로는 아마존의 물류창고뿐만 아니라 다른 기업 근로자들 사이에서도 ALU 전략을 모방하는 소규모의 영리한 조직들이 생겨날 것"으로 예측했다.&nbsp;이번 노조 결성 성공에 ALU가 아마존 노동자들로만 이뤄진 독립 단체였다는 점도 중요하게 작용한 것으로 보인다. 앞서 알라배마주 베서머 창고는 지난해 4월 투표를 진행했지만 71%가 반대해 노조 결성이 무산된 바 있다. 사측의 투표 방해 의혹이 제기되기도 했지만 이 투표는 이미 수천명의 노동자를 대변하는 상급노조인 미국 소매·도매·백화점노동자조합(RWDSU)과 협력해 이뤄졌다. 그에 반해 ALU는 다른 노조와 연계되지 않은 완전히 독립된 조직이다.&nbsp;브라이슨은 ALU가 활동을 확대해나가고자 하는 의사는 있지만 다른 물류 창고에서 JFK8에서 사용한 전략을 재현하기는 어려울 것이라고 밝혔다. 특히 각 주별로 다른 노동법이 적용돼 이번 사례에서 사용한 전술이 다른 곳에서는 통하지 않을 수도 있기 때문이다.&nbsp;노동 운동가들은 이번 사례에서 활용된 전략을 미국 전역에 있는 수십만개의 아마존 창고에도 적용할 수 있기를 바라고 있다. 이미 아마존의 여러 물류센터들은 노조 설립에 대한 찬반 투표를 진행하고 있다. 이번에 노조가 설립된 JFK8 인근에 있는 LDJ5 물류창고에서는 오는 25일에서 29일에 투표를 진행한다. ALU에 따르면 이 밖에도 10개 이상의 주에 위치한 물류창고에서 노동조합 결성을 희망하고 있는 것으로 알려졌다. 사측 투표 방해 의혹 이후 알라배마주 베서머 창고는 지난달 31일 재투표를 실시했지만 팽팽히 맞서는 결과가 나와 미 노동관계위원회(NLRB)의 공청회를 통해 가결 여부를 가릴 예정이다.&nbsp;&lt;더버지&gt;는 ALU의 진짜 싸움은 이제 막 시작됐다고 평가했다. 다음 단계로 아마존과의 협상을 앞두고 있는데 노조 결성 투표보다 더 어려운 과제가 될 것으로 예측했다. 아마존은 지금까지 철저한 무노조 경영을 추구하며 직원과 개별적으로 직접 협상한다는 원칙을 고수해왔다. 또 이미 최근 투표 결과에 대해 투표를 감독한 NLRB에 이의를 제기한다고 밝혔다. 뿐만 아니라 투표에 앞서 ALU가 직원들을 협박하고 투표를 강요했다는 주장을 제기했다. 직원들이 사용하는 사내 메신저에서 '노조', '임금 인상'과 같은 표현을 금지하는 방안을 검토 중이라는 언론의 보도가 나오기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/10/blt202204100003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['POLED'로 車디스플레이 시장 압도하는 LGD..유일한 난관은 '비용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 03:09:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차량용 디스플레이에 ‘미래 디스플레이’로 각광받는 플라스틱OLED(POLED)가 보편화하고 있지만 실제 도입에는 시간이 소요될 것으로 전망된다. 기술적 안정성과 별개로 아직 높은 가격이 진입 장벽으로 있고, 또 향후 어떤 형태로 POLED를 도입할지에 대해 고객사와의 논의도 요구된다.지난 8일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주관으로 부산에서 열린 'OLED 코리아 콘퍼런스'에서 안상현 LG디스플레이 상무는 차량용 디스플레이에서 POLED가 본격적으로 적용되는 데 있어 가장 큰 난관에 대해 비용을 거론했다.그는 “LG디스플레이는 차량용 디스플레이에서 LTPS(저온 폴리실리콘) LCD도 하고 있고 OLED도 하고 있다”라며 “POLED의 가격이 부담이 되는 만큼 이를 완화하기 위해 LTPS와 OLED도 같이 적용될 것”이라 밝혔다.안 상무는 전장 분야에서 OLED 패널의 신뢰성 측면에 대해 “이미 벤츠의 S클래스는 물론 전기차 EQS에도 탑재될 만큼 고객사로부터 인정을 받고 있다”고 강조했다.

LG디스플레이의 T자 형태로 4개의 디스플레이를 하나로 연결해 만든 초대형 차량용 디스플레이. 지난해 SID2021 행사에서 공개했다.(사진=LG디스플레이)

LG디스플레이의 휘는 패널인 POLED는 자동차 디스플레이 분야에서 강점이 있는 것으로 평가받는다. 높은 명암비와 뛰어난 색감에 대면적화가 가능하며 경량화 관점에서도 기존 디스플레이 대비 압도적 우위가 있다는 평이 나온다.LG디스플레이는 10인치 이상 고부가 차량용 디스플레이 시장에서 지난해 1분기 기준 매출 점유율 25.9%로 11분기 연속 1위를 달성했다. 차량용 OLED 패널로 시야를 좁히면 이 기간 점유율은 90%에 달한다. 사실상 시장을 독점하는 수준이다.자동차는 주행 중 진동이 심하게 발생하는 문제로 인해 디스플레이의 내구성을 높여야 하며, 자동차의 전기차화 관점에서 전력 제어도 탁월해야 한다. 이 같은 면에서 LG디스플레이는 벤츠와 GM, 캐딜락, 현대차 등 세계 최상위권 업체의 차량에 OLED 패널을 공급하는 등 기술적으로 인정을 받고 있다.다만 시장 규모가 아직 절대적으로 크진 않다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 차량용 OLED 패널 시장은 2020년 약 5000만 달러(약 560억원)에서 오는 2025년에는 약 6억100만 달러(6800억원) 규모로 커질 전망이다. 매년 500%에 달하는 성장세가 돋보이긴 하나 규모의 경제가 만들어지기까진 시간이 필요해 보인다.

벤츠 전기차 'EQS'에는 LG디스플레이의 POLED 디스플레이가 탑재된다. (사진=메르세데스 벤츠)

차세대 디스플레이 관점에서 슬라이더블 패널에 대해 안 상무는 “이미 기술적으로 안정돼 있다”며 자신감을 드러냈다. 그는 슬라이더블 방식이 상용화 관점에서 보편화하는 시기에 대해선 “2025~2026년경이 될 수 있다”고 말했다.말리는 디스플레이인 롤러블 패널에 대해선 “가야할 길이 멀다”고 언급했다. 안정성 측면에서 아직 개선할 점이 있기도 하고, 고객사와 어느 방식으로 패널을 접목할지에 대해서도 논의가 필요하다는 것이다.차량용 반도체 수급 불균형 문제에 대해서 그는 “LG디스플레이 자체 공급망에는 큰 문제가 없으나 1티어 업체들의 공급망에 문제가 생기면 우리 또한 제품을 납품하는 게 늦어질 수 있다”면서도 “지난해보단 상황이 좋으리라 본다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>