<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 18:24:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[임영진 신한카드 사장, '현대카드·애플페이 연합' 전략적 활용할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209120001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209120001</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[8일 서울 양천구 신영시장에서 열린 '추석 나눔 행사'에 참석한 이복현 금융감독원장(왼쪽 두 번째), 임영진 신한카드 사장이 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=신한카드)

카드업계 1위 신한카드의 임영진 사장은 현대카드와 애플의 NFC(근거리무선통신) 기반 간편결제 플랫폼 '애플페이'의 제휴설에 대해 경계하지 않는 반응이었다. 카드사가 오픈형(개방형)으로 변화하고 있다는 상징적인 사건으로써 높은 의미를 부여했다.임영진 사장은 8일 서울 양천구 신영시장에서 금융감독원이 금융권과 공동으로 진행한 추석맞이 나눔 행사를 마친 후 &lt;블로터&gt;와 만나 "지금까지는 공급자 중심이었다면 이제는 금융소비자 중심으로 모든 상품과 서비스를 만들어 나갈 수밖에 없다"며 "이제는 고객 경험과 가치가 중요하기 때문에 그런 관점에서 큰 (사건인) 것 같다"고 말했다.이와 함께 임 사장은 "앞으로는 앱이 오픈 베이스로 갈 수밖에 없기 때문에 선의의…."라면서 말끝을 흐렸다. 이날 인터뷰는 행사가 끝난 후 즉흥적으로 기자가 요청해 이뤄진 만큼 임 사장으로부터 상세한 맥락을 들을 수는 없었다. 그러나 문맥과 신한카드의 위치를 생각해보면 '선의의 경쟁'을 하겠다는 뜻으로 자연스럽게 해석된다.신한카드는 카드사 연합 간편결제 플랫폼 '오픈페이' 구축을 주도하고 있다. 오픈페이는 한 카드사의 간편결제 앱만 설치해도 여타 카드사의 카드로 결제가 가능한 개념이다. 가령 신한카드 '신한플레이(신한pLay)' 앱에서 하나카드, 롯데카드로도 간편결제할 수 있게 된다. 빅테크에 대항해 기존의 카드사 앱의 폐쇄적 구조를 오픈형 구조로 탈바꿈해 경쟁력을 갖춘다는 취지다.카드사 중 삼성카드와 현대카드, 우리카드는 오픈페이 참여를 유보한 상태다. 오픈페이 참여가 각사가 가진 자산의 경쟁력을 약화시키는 결과를 우려하는 것으로 해석된다. 삼성카드는 그룹 계열사 삼성전자의 '삼성페이'와 상호 연관성이 높고, 우리카드는 우리금융그룹 결제 플랫폼 '우리페이'에서 중추적인 역할을 담당하고 있다. 현대카드는 애플페이와 국내 서비스 독점 계약을 체결하고 연내 서비스를 개시한다는 설이 힘을 얻고 있다. 현대카드와 애플페이 제휴는 나머지 카드사들의 고객 충성도뿐 아니라 삼성페이 점유율에도 심대한 영향을 미칠 수 있는 폭발력 높은 이슈로 여겨진다.접는 폰과 바형 스마트폰 간 우열논쟁을 떠나 그동안 국내에서는 아이폰에서 애플페이를 이용할 수 없어 결제 부문에선 삼성전자의 갤럭시가 비교우위를 가졌었는데, 이것이 무너질 경우 아이폰의 유저 흡인력은 더욱 높아질 수밖에 없다는 분석이다. 또 현대카드와 애플페이가 독점 계약을 맺는 기간 동안 우리카드나 삼성카드를 쓰고 있는 고객이 해지 후 애플페이를 이용하기 위해 현대카드로 갈아타는 경우도 발생할 것으로 전망된다.정광명 DB금융투자 연구원은 "삼성페이의 경우 2021년 기준 간편결제 시장 내 25%의 높은 점유율을 기록하고 있다"며 "애플페이 역시 삼성페이와 유사한 뛰어난 접근성을 바탕으로 독점 계약 기간 종료 후 간편결제 시장 내 높은 수준의 시장 점유율 달성이 가능해 보인다"고 설명했다.임영진 사장에게는 애플페이 상륙이 오픈페이 진영의 결속력을 강화시키는 재료가 될 수 있다. 애플페이라는 세계적 빅플레이어가 상륙를 앞둔 만큼 '연합전선'을 구축하자는 취지로 삼성카드와 우리카드에 오픈페이 막판 참여를 설득할 것으로 보인다. 카카오페이, 네이버파이낸셜 등 유력 전자금융업자들이 최근 오프라인 간편결제 시장으로 진출하고 있는 점도 오픈페이 합류의 동인이 되고 있다.애플은 기진출국 카드발급사에 온라인 결제 시 이용자에게 애플페이 이용 옵션을 제공하도록 하고, 수요 유지를 위해 카드사가 소비자에게 애플페이 수수료를 전가하는 것을 금지하는 등 높은 영향력을 발휘하고 있다(본지 '미국서 반독점 피소 '애플페이', 인앱결제 다음 트러블메이커 될까?' 기사 참조). 현대카드와 독점 계약 종료 후 있을 애플페이와 국내 카드사들의 협력 단계에서 협상력을 갖추기 위해서라도 카드사만의 플랫폼이 필요하다는 지적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/12/blt202209120004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플이 ‘파란 말풍선’을 고집하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:28:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플은 온라인 기반의 자체 문자서비스 ‘아이메시지’를 지원한다. 이에 따라 아이폰 사용자끼리는 파란 말풍선의 문자 메시지가 뜨는 반면 다른 운영체제의 문자는 녹색으로 표시된다. 안드로이드폰 사용자는 아이메시지에서 제공하는 일부 이모티콘도 쓸 수 없다. 미국에서는 10대들이 아이폰을 선호해 아이메시지에서 초록색 말풍선이 뜨는 상대를 따돌린다는 논란이 제기되기도 했다.&nbsp;

(사진=애플)

애플의 경쟁사인 구글은 수년간 애플이 ‘세계이동통신협의회’(GSMA)가 채택한 ‘리치커뮤니케이션서비스’(RCS)를 도입해야 한다고 주장해왔다. RCS는 기존의 SMS·MMS를 개선한 체제로 그룹 채팅과 수신 확인, 발신 취소와 같은 기능을 지원한다. 구글은 애플이 RCS를 도입하면 아이폰과 안드로이드폰 간에 문자를 주고받을 때 특정 환경에서 메시지가 전송되지 않거나 사진, 동영상 등이 선명하게 보이지 않는 문제가 해결될 것이라고 말한다.&nbsp;그러나 현재로서 애플은 RCS를 도입할 계획이 전혀 없어 보인다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 지난 7일(현지시간) 미국 캘리포니아주에서 열린 복스 미디어의 ‘코드 컨퍼런스’에서 RCS를 도입하지 않겠다는 기존의 입장을 재차 확인했다. 한 행사 참가자가 아이폰이 RCS를 지원하지 않아 어머니에게 동영상을 보냈을 때 문제가 발생한다며 불만을 토로하자 쿡은 “어머니에게 아이폰을 사드리세요”라고 답변했다. 나아가 “현재 사용자들은 우리가 이 문제에 많은 에너지를 쏟는 것을 바라고 있지 않다”고 말했다. 쿡이 아이폰의 문자 메시지 문제에 대해 공개적으로 발언한 것은 이번이 처음이었다.&nbsp;IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 “애플이 의도적으로 아이메시지를 독점 제공해 이용자들을 애플 기기에 묶어두려는 ‘락인’ 전략을 수년간 펼치고 있다”고 지적했다. 애플과 에픽게임즈 사이의 소송 과정에서 발견된 이메일에 따르면 애플 임원인 필 쉴러는 “안드로이드용 아이메시지를 제공하는 것이 애플에 도움이 되기보다 해를 끼칠 것”이라고 말했다. 또 다른 임원인 크레이그 페더리기는 안드로이드용 아이메시지를 개발하게 되면 아이폰의 차별점이 사라져 사용자들이 다른 운영체제로 갈아탈 것으로 예상했다.&nbsp;나아가 더버지는 “애플이 아이메시지를 아이폰 전용 서비스로 제공하고 편집, 전송 취소와 같은 기능을 추가하며 개선함으로써 애플 기기에서 애플 메시지 앱을 이용하는 것이 친구들과 문자하는 최선의 방법이라는 것을 입증하려는 것”이라고 전했다. 애플이 안드로이드용 아이메시지를 별도로 개발하지 않더라도 RCS를 채택할 수 있지만 iOS를 다른 운영체제와 최대한 분리시켜서 궁극적으로 더 많은 사람들이 아이폰을 구매하도록 유도하려는 전략인 셈이다.&nbsp;

(사진=Get The Message 홈페이지 갈무리)

구글은 애플이 RCS를 도입하도록 압박 수위를 높여가고 있다. 지난달에는 ‘Get The Message’라는 캠페인을 시작하며 공개적으로 애플을 저격하고 이를 위한 전용 웹사이트까지 개설했다. 구글은 웹사이트에서 “애플이 문자메시지 문제를 해결해야 할 때가 됐다”며 “애플이 현대적인 문자 표준 채택을 거부해 아이폰과 안드로이드 폰을 가진 사람들이 서로에게 문자를 보낼 때 문제가 발생하는 것”이라고 비판했다.&nbsp;앞서 히로시 록하이머 구글 수석부사장은 “아이메시지는 또래로부터 받는 압력과 따돌림을 이용한 락인 전략”이라고 비판하며 “우리는 애플에게 안드로이드용 아이메시지를 개발하라고 요구하는 것이 아니라 업계 표준인 RCS 지원을 요청하는 것”이라고 말했다. 또 쿡의 최근 발언에 대해서는 “애플이 왜 문자 메시지의 호환성을 거부하는지 이해는 가지만 사람들은 부모님에게 새로운 폰을 사주지 않고도 고해상도의 동영상과 사진을 보낼 수 있어야한다”고 비꼬았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, ‘태양광 지붕’ 판매 방침 변경…’가정용 패널’도 구매해야]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130001</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라가 지붕 부착용 태양광 시스템인 ‘솔라 루프’ 설치를 위해 가정용 태양광 패널인 ‘파워월’을 반드시 설치하도록 판매 방침을 변경했다.&nbsp;12일(현지시간) 전기차 전문지 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 미국 네바다 공장에서 파워월 생산을 확대하기로 결정함에 따라 이달부터 이와 같은 방침을 도입했다. 또 지난 7월 중단된 솔라 루프 설치는 오는 4분기에 설치를 재개된다.&nbsp;

(사진=테슬라 홈페이지 갈무리)

테슬라는 이번 방침으로 파워월 구축과 테슬라의 가상 발전소(Virtual Power Plant) 사업을 확대할 계획인 것으로 알려졌다. 가상 발전소는 재생에너지 발전설비와 이를 관리하는 소프트웨어(SW)를 뜻한다. 테슬라는 미국 캘리포니아, 호주와 일본 오키나와현에서 파워월을 기반으로 한 가상 발전소를 운영 중이다. 현재까지 전 세계적으로 25만개 이상의 파워월을 배치한 것으로 알려졌다.일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 수년간 테슬라의 태양광 발전 및 에너지저장장치(ESS) 사업이 자사의 자동차 사업만큼 성장할 수 있을 것이라고 공언했다.&nbsp;실제로 회사의 지난 2분기 ESS 사업 매출은 8억6600만달러(약 1조200억원)로 사상 최대치를 기록했다. 다만 146억달러(약 20조원)인 자동차 매출에는 한참 못 미쳤다.&nbsp;아울러 2분기 ESS 설치량은 전년동기대비 11% 감소했다. 솔라 루프의 경우 2.5 메가와트(MW) 규모를 설치했다. 이는 주당 약 23개를 설치한 것으로 테슬라가 목표량으로 잡은 주당 1000개에 비해 현저히 적은 수치다. 이에 대해 테슬라는 공급망 대란과 우크라이나 전쟁으로 인한 반도체 부족 현상에 따른 것이라고 설명했다.&nbsp;한편 테슬라는 2016년에 솔라시티를 인수한 이래로 파워월 가격을 여러 차례 올렸으며 현재 약 1만1500달러(약 1600만원)부터 시작한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 픽셀북 개발 중단…크롬북 사업 철수 가닥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130002</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:21:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 크롬북 등 노트북 사업에서 철수하려는 움직임을 보이고 있다고 해외 IT 매체가 보도했다. 프리미엄 사양의 '픽셀북' 신형 모델 개발을 백지화하고 자체 노트북 담당 팀을 해체했다.12일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 익명의 소식통을 인용해 구글이 비용절감의 일환으로 픽셀북 후속 프로젝트를 중단했다고 보도했다. 픽셀북 후속 모델 개발은 상당히 진전돼 내년 공개를 앞두고 있었다.

구글 픽셀북. (사진=구글)


이 팀 직원들은 구글의 다른 부서로 전환 배치될 예정인 것으로 전해졌다. 구글은 크롬북 사업을 정리한 후 스마트워치와 태블릿 사업에 초점을 맞출 것으로 보인다.&nbsp;구글은 불과 몇 달 전까지만 해도 픽셀북을 개발할 계획이었던 것으로 알려졌다. 릭 오스털로 구글 하드웨어 부문 책임자는 지난 5월 더버지와의 인터뷰에서 “우리는 미래에도 픽셀북을 만들 것”이라고 말했다.&nbsp;하지만 구글이 최근 미국 경제 성장 둔화에 대비해 신규 채용일정을 재검토하고, 비용 절감에 나서며 픽셀북이 그 희생양이 된 것으로 보인다. 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 앞서 지난 7월 내부 메모에서 “일부 제품의 개발을 중단하고 자원을 우선순위가 높은 분야에 재배치해야 할 수 있다”고 예고했다.&nbsp; 구글은 2013년에 최초의 크롬OS를 탑재한 자체 브랜드 ‘크롬북 픽셀’을 출시했다. 2017년에는 프리미엄 노트북인 픽셀북을 처음 내놨고 2019년에는 보다 저렴한 후속 모델인 ‘픽셀북 고’를 선보였다. 하지만 상대적으로 저렴한 가격의 제품을 제공하는 경쟁사에 밀려 구글 제품은 크롬북 시장 점유율에서 저조한 성적을 기록해왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“출시 10년 맞은 애플 라이트닝 충전기, 이제는 놓아줄 때”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209090007</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:28:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 지난 7일(현지시간) 진행한 ‘저 너머로'(Far&nbsp;out) 행사에서 아이폰14&nbsp;시리즈를 공개했다. 행사에 앞서 신형 아이폰에 표준 규격으로 자리 잡고 있는 ‘USB-C’가 탑재될 것이란 전망이 있었지만 애플은 독자 충전 포트 규격인 라이트닝을 그대로 유지했다.&nbsp;애플이 라이트닝 케이블을 선보인 지 10년이 지났다. 애플은 2012년 9월 아이폰5를 출시하며 라이트닝 단자를 최초 도입했으며 그 이후 아이폰14에 이르기까지 꾸준히 아이폰 충전 단자에 라이트닝을 유지했다. 필 쉴러 당시 애플 수석 부사장은 라이트닝을 소개하며 “향후 10년을 위한 현대적인 커넥터”라고 밝혔는데 이 말이 현실로 이뤄진 것이다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

애플은 라이트닝을 출시하며 이전의 30핀 커넥터에 비해 포트가 보다 작고 뛰어난 내구성, 빠른 충전 속도와 편리한 데이터 동기화가 가능하다고 홍보했다. 이뿐만 아니라 단자 앞뒤가 같아 어느 방향으로 꽂아도 작동해 편하다는 장점을 내세웠다. IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 출시 10년이 지난 현재도 라이트닝 단자의 성능이 여전히 훌륭하지만 이제는 보편성이 떨어진다며 애플이 아이폰에도 USB-C 규격을 도입해야 할 때가 왔다고 주장했다.&nbsp;최근 몇 년간 USB-C가 국제 표준으로 자리를 잡고 있는 추세로 인해 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 흔히 찾아볼 수 없게 됐다. 또 일부 국가는 스마트폰 충전 단자를 통일하려는 움직임을 보이고 있다. 대표적으로 유럽연합(EU)은 최근 2024년까지 모바일 기기 충전기를 USB-C로 단일화하는 법안을 통과시켰다. EU는 법안 제안 배경에 대해 불필요한 폐기물을 줄이고 소비자 편의성을 늘리기 위해서라고 설명한다. 실제로 EU가 2019년에 진행한 조사에 따르면 라이트닝 케이블을 사용하는 제품은 21%에 불과한 것으로 나타났다.&nbsp;애플은 EU의 법안 발의 당시 “한 가지 유형의 규격을 의무화하는 것은 혁신을 억압하며 유럽과 전 세계 소비자에게 해를 끼칠 것”이라고 밝혔다. 또 애플은 단자가 통일되면 애플 이용자가 라이트닝 포트를 버려 오히려 전자 폐기물이 늘어나 환경 오염으로 이어질 것이라고 주장한다.&nbsp;하지만 EU가 법안을 추진하며 애플이 일부 제품에 USB-C 규격을 도입하기 시작했다는 관측도 제기된다. 애플은 실제로 지난 2019년 아이패드 프로를 시작으로 일부 아이패드, 맥북 일부 모델에 USB-C를 적용하고 있다. 애플 제품 전문 분석가 궈밍치는 애플이 내년 출시 예정인 아이폰15 시리즈에서 USB-C를 처음 적용할 것으로 내다봤다.&nbsp;EU에 이어 브라질과 인도도 전자제품 충전 포트를 통일하는 법안을 발의했다. 특히 브라질은 2020년부터 아이폰 구성품에 충전기를 빼버린 애플에 최근 판매 금지 처분을 내리며 “애플은 불완전한 아이폰을 판매했다”며 “애플이 정말 환경에 미치는 피해를 줄이고 싶다면 USB-C 단자 도입과 같은 다른 조치를 취해야했다”고 밝혔다. 미국 민주당 상원의원들은 상무부에 보낸 서한에서 라이트닝과 같은 독자 충전 포트가 전자 폐기물을 발생시킨다며 모바일 기기 충전기 통합 표준 도입을 요청했다.&nbsp;더버지는 지난해 USB-C를 탑재하도록 개조된 아이폰이 경매 사이트에서 1억원이 넘는 가격에 낙찰됐다는 사실 또한 애플이 충전 포트를 교체할 때가 됐다는 점을 보여준다고 전했다. 지난해 스위스 로잔공과대 로봇공학 석사 과정에 재학 중인 켄 필로넬이 세계 최초로 USB-C를 탑재한 아이폰을 제작했다. 필로넬은 2017년에 출시된 아이폰10의 라이트닝 단자를 USB-C로 교체했다. 이 제품은 이베이에 올라갔고 8만6001달러(약 1억2000만원)에 최종 낙찰됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/09/blt202209090011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, 어색한 1000억원대 재고자산...급증 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209070015</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:28:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오의 사무실 전경. (사진=카카오)

국내 대표 IT 기업 카카오 창고에 재고자산이 쌓여가고 있다. 다양한 분야로 사업을 넓히면서 생겨난 결과물이다. 재고자산 규모가 커지면서 일반 제조·유통업처럼 재고자산 관리·운영 비용도 확대되고 있다.&nbsp;12일 카카오 반기보고서에 따르면 연결재무제표 기준 올해 6월 말 재고자산 규모는 1297억원으로 나타났다. 지난해 말(918억원)과 비교하면 379억원 늘었다. 지난해 같은 기간(461억원)과 비교하면 181.3% 증가한 수치다.보통 1000억원대 재고자산은 제조·유통업에서 흔히 볼 수 있다. IT 기업과 거리가 멀다. 가전, 기계 등을 제조, 판매하면서 쌓이는 경우가 대부분이기 때문이다. 카카오와 함께 국내 대표 IT 기업인 네이버의 연결재무제표 기준 6월 말 재고자산 규모는 70억원에 불과하다. 카카오도 본업(별도재무제표)만 놓고 보면 6월 기준 재고자산 규모는 155억원에 불과하다.



재고자산 급증은 카카오식 성장 방식의 결과물이다. 다양한 부문 기업들을 인수합병(M&amp;A)했고, 종속기업으로 편입되면서 연결재무제표 상 재고자산 규모가 1000억원대로 치솟았다는 의미다. 카카오는 지난해 47개 기업 지분을 취득, 종속기업으로 편입했다. 올해 상반기에도 13개 기업을 종속기업에 편입했다. 특히 지난해 종속기업에 편입된 '세나테크놀로지' 호황이 재고자산 규모에 큰 영향을 미친 것으로 보인다. 카카오는 지난해 세나테크놀로지를 편입하면서 재고자산 346억원을 장부에 추가했다. 세나테크놀로지는 카카오게임즈 자회사로 카카오 손자회사다. 세나테크놀로지는 자전거, 모터사이클, 스키 등에 쓰이는 스마트 헬멧 등 IT와 스포츠를 결합한 주변기기를 판매한다. 재고자산 규모가 클 수밖에 없는 사업 구조다. 더군다나 세나테크놀로지는 최근 개인 이동 수단 시장 확대로 호황을 누리고 있다. 지난해 연결 기준 매출액은 1377억원으로 전년 대비 24.0% 증가했다. 영업이익도 129억원으로 61.1% 개선됐다. 시장에선 올해도 매출 상승세를 전망한다. 세나테크놀로지 역시 매출 증가를 예상했다면, 재고자산을 이전보다 늘렸을 것으로 풀이된다.카카오 측은 세나테크놀로지와 함께 카카오VX 골프 사업 확대도 재고자산 증가에 영향을 미쳤다고 설명했다. 카카오VX는 최근 오프라인 골프장까지 사업을 넓히고 있다. 동시에 골프용품 사업 '카카오프렌즈 골프' 등으로 영역을 확대하고 있다.&nbsp;카카오 관계자는 "연결 기준 재고자산의 경우, 대부분 카카오게임즈의 자회사 인수(세나테크놀로지), 카카오VX 골프사업 확대 등으로 인해 증가했다"고 말했다.카카오 입장에선 재고자산 규모 확대가 꼭 나쁜 지표는 아닌 셈이다. 다만 재고자산 규모가 커지면서 관리·운영 비용도 늘고 있다는 점은 우려되는 부분이다. 카카오는 올해 상반기 재고자산 평가손실 비용으로 62억원을 책정했다. 제값에 판매가 어려운 부실 재고가 60억원 이상 생겼다는 의미다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/11/blt202209110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9년만 가격 올리는 오리온…’넘사벽’ 수익성 지킨다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130007</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 09:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오리온.)

오리온이 2013년 이후 9년 만에 생산제품 가격을 올리기로 결정했다. 최근 글로벌 원재료 가격이 급등해 수익성 악화가 우려되는 데 따른 조치다. 13일 오리온은 오는 15일부로 전체 60개 생산제품 중 파이, 스낵, 비스킷 등 16개 제품의 가격을 평균 15.8% 인상한다고 밝혔다. 오리온은 “지난해부터 유지류와 당류, 감자류 등 주요 원재료의 가격이 급등하면서 8월 기준 전년대비 최대 70% 이상 상승하고, 제품생산 시 사용하는 에너지 비용도 90% 이상 올랐다”며 “하반기에는 수익성이 큰 폭으로 저하되고 있어 인상 조치를 실시했다”고 설명했다. 주요 제품별 인상률은 초코파이 12.4%, 포카칩 12.3%, 꼬북칩 11.7%, 예감 25.0% 등이다. 오징어땅콩, 다이제, 고래밥, 닥터유 에너지바∙단백질바, 마이구미 등 44개 제품의 가격은 인상하지 않기로 했다. 향후 원부자재 가격 및 에너지 비용이 하향 안정화될 경우에는 제품의 양을 늘리거나 제품 가격을 인하할 계획이다.오리온은 올 상반기 전년 동기 대비 16.0% 증가한 매출액 1조2805억원을 기록했다. 한국을 비롯한 중국, 베트남, 러시아 등 주요 해외 시장이 고르게 성장한 결과다.무엇보다 영업이익 또한 큰 폭으로 성장했다. 상반기 영업이익은 1983억원으로 지난해보다 23.6%나 늘었다. 오리온은 인플레이션으로 원자재 가격 상승 부담이 확대된 상황에서도 이익을 늘리는 저력을 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]태양광 더 키우는 한화솔루션...美 법인 지배구조 '뜯어 고쳤다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130006</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 17:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

공시요약
오늘 소개할 공시는 한화솔루션발 해외법인 지배구조 개편입니다. 한화솔루션은 지난 7일 총 8건을 공시했습니다. 태양광 모듈 사업의 미국 법인(Hanwha Q CELLS Co., Ltd.)과 미국 판매법인(Hanwha Q CELLS America Inc), 한화글로벌에셋 등 계열회사가 유상감자 및 현물출자했다는 내용입니다. 다소 내용이 많지만, 방향은 뚜렷합니다. 한화솔루션은 케미칼 사업의 비중을 줄이고, 태양광 사업에 집중할 계획인데요. 태양광 사업 핵심 시장인 미주 시장 공략을 위해 미국 내 법인 일원화를 단행한 것입니다.




한화큐셀 미국 법인 개편 목적...태양광 사업 효율화
현재 한화솔루션의 주력 사업은 기초 소재 부문과 첨단 소재 부문, 신재생 에너지인 태양광 부문이 있습니다. 이중 지배구조 개편의 대상이 된 태양광 부문은 한화솔루션 큐셀부문에서 맡고 있습니다. 한국 공장에서 태양광 모듈과 셀을 생산해 미국 법인인 'Hanwha Q CELLS America Inc.' 등에 판매하는 방식입니다. 미국 시장은 광활한 영토와 재생에너지 수요로 큐셀 부문의 핵심 시장입니다. 태양광 사업이 보다 빠르게 성장하려면 미국 법인의 효율성을 제고해야 하죠.현재 한화솔루션 큐셀부문은 진천과 음성에 생산공장을 갖고 있으며, 총 28곳의 계열회사를 보유하고 있습니다. 이중 미국 법인은 판매 법인(Hanwha Q CELLS America Inc)과 투자 법인(Hanwha Q CELLS America Project Holdings) 등이 있습니다. 이외에도 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings. Corp.', 'Hanwha Q CELLS USA, INC.', 'Hanwha Q CELLS USA Corp.' 등이 있죠.한화솔루션은 미국 법인의 운영 효율화를 위해 법인 정비에 나섰습니다. 먼저 해외 법인을 지배하는 중간지주사격인 Hanwha Q CELLS Co., Ltd(이하 HQCL)의 주식 320만주를 유상감자했습니다. 한화솔루션은 유상감자 대가로 HQCL이 보유한 미국 판매법인(Hanwha Q CELLS America Inc) 주식 전량을 취득했습니다.



한화솔루션은 Hanwha Q CELLS America Inc(이하 US M&amp;S)의 주식 전량을 다시 한화글로벌에셋에 현물 출자했습니다. 한화글로벌에셋은 US M&amp;S의 주식 전량을 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings'에 다시 현물 출자했다고 합니다.한화솔루션은 한화글로벌에셋에 US M&amp;S를 현물 출자한 대가로 한화글로벌에셋 신주 526만8916주를 취득했습니다. HQCL의 지배를 받던 미국 법인(US M&amp;S)은 없어지고, Hanwha Q CELLS Americas Holdings로 일원화했습니다. 미국 시장은 'Hanwha Q CELLS Americas Holdings → 한화글로벌에셋 → 한화솔루션'으로 이어지는 지배구조가 마련됐습니다.한화글로벌에셋은 2019년 한화솔루션(옛 한화케미칼)이 한화큐셀앤드첨단소재를 인적분할하면서 존속법인의 사명을 바꾸면서 설립됐습니다. 신설법인인 한화큐셀앤드첨단소재는 한화솔루션에 다시 흡수 합병됐습니다.&nbsp; &nbsp;
한화솔루션의 노림수...美 IRA와 현지 시장 공략 
한화솔루션은 미국 태양광 사업의 성장을 위해 해외법인의 지배구조 개편을 단행했습니다. 미국 시장은 한화솔루션의 핵심 시장입니다. 한화솔루션은 올해 2분기 실적 자료를 통해 "미국 법인은 견조한 수요 대비 공급 부족으로 가격 강세가 지속될 전망"이라며 "시장 규모는 20GW로 전망되며, 정책의 방향성이 태양광 수요 및 정책에 중요한 영향을 줄 것"이라고 말했습니다.지난달 미국 의회가 기후변화 대응을 위해 인플레이션 감축법(IRA)을 통과시키면서 태양광 패널과 모듈, 배터리, 전기차 등 관련 산업이 대규모 수혜를 볼 전망입니다. IRA는 태양광 패널과 풍력 터빈, 배터리 제조 및 처리업체에 600억달러(약 78조원)의 예산을 편성했습니다. 내년 종료 예정인 ITC(투자세액공제)의 혜택 기간도 2034년까지 10년 연장됐으며, 적용세율은 기존 26%에서 30%로 상향됐습니다.&nbsp;미국 시장을 겨냥한 한화솔루션에 호재가 아닐 수 없는데요. 한화솔루션은 미국 시장 공략을 위해 US M&amp;S를 없애고, 미국법인을 해외법인 중간지주사의 지배에서도 제외했습니다. Hanwha Q CELLS Americas Holdings는 한화솔루션의 종속회사인 한화글로벌에셋 아래로 둔 것입니다.Hanwha Q CELLS Americas Holdings은 지난해 매출 8001억원, 순이익 83억원을 기록했습니다. 이를 토대로 추산하면 한화솔루션 큐셀부문은 미국 시장에서 약 8000억원의 매출을 내고 있으며, 1% 수준의 순이익률을 내고 있는 것으로 보입니다. 현재 미국 시장은 태양광 모듈 100원어치를 판매해 1원을 남기는 시장인 거죠.앞으로 미국 시장에서 한화솔루션 태양광 사업은 얼마나 더 성장하고, 얼마나 높은 수익을 낼 수 있을까요. 한화솔루션은 미국 댈러스카운티에 태양광 패널, 잉곳(실리콘 기둥), 웨이퍼, 셀, 에틸렌초산비닐(EVA) 등을 생산하는 대규모 공장을 건설할 계획입니다. 오랜 기간 빛을 보지 못했던 한화그룹의 태양광 사업이 미국 시장에서 빛을 볼 수 있을지 관심입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타 릴스 이용시간, 틱톡의 '11분의 1'...크리에이터 지원금 '남아돌아']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130003</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 17:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 내부 보고서에서 인스타그램의 숏폼 동영상 ‘릴스’로 인해 막대한 손실이 발생했지만 정작 사용자 및 크리에이터 참여도를 끌어올리는데 어려움을 겪고 있다고 밝혔다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

12일(현지시간) &lt;월스트릿저널(WSJ)&gt;이 입수한 메타의 내부 문건에 따르면 인스타그램 사용자가 릴스에서 하루에 보내는 시간은 1760만 시간으로 나타났다. 이에 반해 숏폼 트렌드를 이끈 틱톡 사용자들은 하루에 1억9780시간을 플랫폼에서 보내는 것으로 집계됐다. 지난달 기준 4주 동안 릴스의 사용자 참여도는 13.6% 감소한 것으로 파악됐다.메타는 보고서에서 릴스가 오리지널 콘텐츠를 확보하지 못한 것이 큰 문제점이라고 지적했다. 릴스 콘텐츠의 3분의 1 가량은 틱톡 등 다른 플랫폼에서 재활용된 것으로 알려졌다. 앞서 인스타그램은 오리지널 콘텐츠가 인스타그램 피드와 릴스에 보다 많이 노출되도록 알고리즘을 변경한다고 밝힌 바 있다.&nbsp;아울러 보고서에 따르면 릴스는 낮은 사용자 참여도로 인해 크리에이터를 플랫폼으로 유인하는 데 어려움을 겪고 있는 것으로 나타났다. 메타는 크리에이터 확보를 위해 올해 말까지 인스타그램과 페이스북에서 10억달러(1조3700억원)의 수익화 프로그램을 운영한다고 밝혔는데 현재까지 그 중 1억2000만달러(1648억원)만 릴스 크리에이터들에게 지급된 것으로 알려졌다. &nbsp;최근 몇 년 사이에 인스타그램에 불만을 품은 사용자 수도 크게 늘어난 것으로 나타났다. “인스타그램이 유저들의 의견을 신경 쓴다”고 생각하는 사용자 비율은 2019년 70%에서 20% 수준으로 크게 하락했다. 앞서 인스타그램이 릴스 중심으로 플랫폼 디자인을 수정하자 사용자들 사이에서 ‘틱톡 따라하기’를 멈출 것을 촉구하는 온라인 청원까지 등장했다. 미국 유명 인플루언서인 킴 카다시안과 동생인 카일리 제너도 인스타그램의 변화에 불만의 목소리를 목소리를 내며 더욱 화제가 됐다.&nbsp;메타 측은 IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 해당 보고서에 인용된 자료가 최신 상황을 반영하고 있지 않다고 주장했다. 데비 나라시마한 메타 대변인은 “그 어느 때보다 많은 사용자들이 릴스에서 영상을 시청하고, 만들고 교류하면서 수익화 프로그램이 예상보다 빠르게 성장 중이며 크리에이터와 비지니스들은 유망한 성과를 보고 있다”며 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카페 입구컷 자학개그는 옛말…'신분 상승' 에이수스 노트북]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209060009</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:28:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 에이수스(ASUS) 노트북 제품군의 국내 시장 점유율이 급상승하며 주목받고 있다. 초기 저가형 모델 중심의 보급 전략에서 다양한 수요층을 노려 확대한 라인업이 기업·교육, 일반 소비자용 시장에서 두루 선전한 결과물이다. 이에 따라 해외와 비교해 저조했던 국내 브랜드 인지도 또한 개선되고 있는 추세다. 

2022년 2분기, 상반기 에이수스 국내 노트북 판매 성과. (자료=에이수스, IDC)

지난 5일 글로벌 시장조사기관 IDC가 발표한 2022년 2분기 국내 노트북 시장조사에서 에이수스는 전체 시장 점유율 22.7%로 2위를 기록했다. 기존에 2위였던 LG전자를 6%p 앞선 결과다. 1·2분기 합산 상반기 커머셜(기업용) 노트북 시장에서는 31만2851대를 판매, 삼성전자를 근소한 차이(5778대) 차이로 앞서 1위를 달성했다. 전통적으로 국산 브랜드 점유율이 높은 국내 노트북 시장에서 외산 브랜드가 양강(삼성전자·LG전자) 구도를 깨고 1, 2위를 차지한 건 이례적이다.에이수스는 대만의 종합 컴퓨팅 기기 제조사다. 글로벌 시장에선 PC의 필수 부품인 메인보드 핵심 제조사로 유명하다. 게이밍 노트북군에서는 'ROG' 브랜드를 중심으로 입지를 넓히고 있다. (2020년 글로벌 점유율 1위) 앞서 국내에서도 외산 게이밍 노트북 부문에선 선전했다. 다만 소규모 특수 시장인 만큼 대중적인 인지도는 높지 않았다. 

에이수스 게이밍 노트북 'ROG Strix SCAR 17 (2022) G733' (자료=에이수스 홈페이지)


낮은 인지도는 웃음으로 승화…글로벌 인식, 한국에도 심는다
에이수스 코리아는 2020년 커머셜 사업부를 새로 꾸렸다. 이후 국산 제품 대비 높은 가성비와 약점인 사후서비스(AS)를 보완하는 프리미엄 케어를 무기로 전국의 학교·지자체·기업에 대한 공격적인 영업에 나섰다. 결과는 사업부 설립 2년만에 국내 커머셜 노트북 상반기 판매량 1위 달성. 특히 올해 1분기 경상남도교육청과 교육용 노트북 3종 28만대 보급 계약을 체결한 것이 주효했다. 이는 국산 제품 선호도가 높고 보수적인 공공 부문에서 외산 브랜드로서 달성한 또 하나의 이정표로 평가된다.보다 대중적인 소비자를 대상으로 한 브랜드 인식 제고 노력도 이어지고 있다. 에이수스는 지난해 11월 구독자 330만명의 유튜브 크리에이터 '장삐쭈'와 손잡고 자사 노트북을 소재로 한 광고 콘텐츠를 제작했다. 스토리는 애플 맥북이 '카페 입장권' 취급 받는 사회에서 에이수스 노트북 사용자가 받는 차별 대우로 시작한다. 말미에는 브랜드 재평가 장면으로 이어지지만, 이처럼 낮은 인지도를 스스로 활용하는 '자학개그'는 대기업 입장에서 쉽지 않은 선택이다. 

장삐쭈 콘텐츠 '노트북' 中, 주인공이 에이수스 노트북을 들고 카페에서 주문하자 직원은 난색을 표하고 친구가 부끄러워하는 장면이다. (자료=장삐쭈 유튜브 채널 갈무리)

그럼에도 에이수스가 장삐쭈와 이런 풍자 콘텐츠를 제작한 배경에는 한국 내에서의 각박한 브랜드 평가를 바꾸겠단 의지가 담겨 있다. 영상도 누적 조회수 230만회를 기록하며 큰 인기를 끌었다. 에이수스 관계자는 "해당 콘텐츠는 '밈'으로 활용될 만큼 파급력을 보였다"고 설명했다. 대만 현지에서도 큰 관심을 끌었다. 이들에겐 한국으로 비유할 때 마치 삼성전자가 타국에서 샤오미와 같은 중저가 브랜드로 인식되고 있는 상황이 재밌게 느껴질 수 있는 상황이다.그는 "영상 게시 후 오히려 국내 에이수스 사용자들로부터 옹호와 격려를 받는 등 달라지기 시작한 브랜드 인식을 체감한 계기였다"며 "에이수스도 보다 적극적으로 소비자 풀을 넓혀가는 계기가 되기도 했다"고 전했다.
세컨드 스크린, 폴더블…차세대 폼팩터로 기술력 과시
실제로 에이수스는 최근 한국에서의 이미지 변화에 힘을 싣고 있다. 게이머를 제외한 일반 사용자들 사이에선 저렴하고 가성비 좋은 노트북으로 알려져 있지만 실상은 다르다. 해외에서는 가성비가 에이수스 노트북을 상징하지 않는다. 한 업계 관계자는 "국내에서도 에이수스 제품이 저렴한 게 아니다. 그보단 한국 경쟁사들이 각종 프리미엄을 붙여 비싸게 판매한 것에 대한 상대적 이미지일 뿐"이라고 일축했다.에이수스 측도 자사 제품의 가성비보다 기술력을 강조한다. 최근 한국에 출시 중인 제품들도 저가형 모델에서 여러 기술력이 집약된 고가, 프리미엄 모델 중심으로 확대하는 중이다. 그중 '젠북 14 프로 듀오'는 창작자(크리에이터)를 타깃으로 다양한 작업에 활용할 수 있는 세컨드 스크린을 추가한 폼팩터로 관심을 모은 제품이다. '비보북' 시리즈는 OLED 탑재 노트북 수요 증가 트렌드를 겨냥해 판매량이 늘었다. 비즈니스용에서는 14인이 880g 초경량 노트북 엑스퍼트B9이 인기이며, 이는 모두 100만원 이상의 고가형 노트북이다. 이밖에도 에이수스는 올해 CES와 IFA 글로벌 행사에서 17인치 폴더블 노트북(태블릿·랩톱 겸용) '젠북 폴드 17'과 같은 차세대 제품을 선보이기도 했다.

세컨드 스크린을 탑재한 에이수스 젠북 14 프로 듀오 OLED 모델. (사진=에이수스)

다만 에이수스가 향후 프리미엄 제품군에서 국산 업체들을 앞서려면 AS 품질 고도화가 필수다. 국산 브랜드 대비 적은 AS 센터 수와 불편한 서비스 절차는 대부분 외산 브랜드가 보이는 고질적인 단점으로 꼽힌다. 이에 에이수스도 최근 경쟁사들과 마찬가지로 AS 접근성 및 서비스 품질을 개선에 박차를 가하고 있다. 이를 통해 용산의 로얄클럽 1곳이었던 직영 서비스센터 수는 현재 TG삼보와 손잡고 전국 34곳으로 늘었다.물론 아직 국산 브랜드와 직접 비교할 수준은 아니다. 대신 여기에 '프리미엄 케어' 상품을 출시해 기업과 일반 소비자 대상으로 전국 익일출장, 부품 우선제공, 전문가 상담 등 서비스를 시작, 격차 줄이기에 나선 모습이다. 올해 경남교육청과 계약 체결 이후엔 해당 지역에 직할 서비스센터를 구축하기도 했다.한편 올해 4분기에는 국내외 게이밍 노트북 시장 입지 굳히기에 주력할 계획이다. 에이수스 관계자에 따르면 이달 초 영국 프리미어 리그 토트넘 홋스퍼에서 활약 중인 축구선수 손흥민이 에이수스와 ROG 브랜드 홍보 계약을 체결했다. 이에 따라 영국 현지에서 촬영된 광고는 올해 11월 2022 카타르 월드컵 개최 기간에 맞춰 신제품과 함께 공개될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/06/blt202209060022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>