<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 09:17:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['밀키스 제로', 1시간 만에 완판…"한정판 아냐, 이달 중 정상물량 풀린다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130013</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 23:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['제로 칼로리' 열풍에 힘입어 선보인 '밀키스 제로'가 선발매된 지 약 1시간 만에 완판됐다. 밀키스 제로는 출시 소식이 전해지면서부터 관심이 모아졌던 제품으로 실제 출시되자마자 빠른 시간 내 구매 후 품절로 이어졌다.&nbsp;

13일 오전 10시 롯데칠성음료 '칠성몰'에서 선발매된 '밀키스 제로'가 판매 시작 약 1시간 만에 품절됐다. (사진='칠성몰' 모바일 홈페이지 화면 갈무리)

롯데칠성음료는 13일 자사 공식 직영몰인 '칠성몰'에서 '밀키스 제로'를 선발매했다. 밀키스 제로는 이달 초 한 오픈마켓 구매 페이지 유출로 출시 임박 소식이 먼저 전해지며 소셜 네트워크 서비스(SNS) 등을 통해 화제가 된 바 있다.&nbsp;특히 밀키스 제로 선발매가 일반 온라인 쇼핑몰 등이 아닌 칠성몰에서만 진행됐음에도 불구하고 빠르게 품절된 점은 주목할 만하다. 칠성몰은 롯데칠성음료 공식 직영몰로 신제품 선발매 및 콜라보레이션 제품 판매, 정기배송 서비스 등이 진행되는 온라인 몰이다.&nbsp;다만 '밀키스 제로 완판'은 선발매 물량이 정식 출시보다 적게 풀린 영향도 있던 것으로 풀이된다. 이에 대해 롯데칠성음료 측은 현재 1차 선발매 물량에 대해서 밝히지는 않고 있다. 롯데칠성음료에 따르면 이날 선발매된 밀키스 제로의 물량은 '기존 밀키스 오리지널이 칠성몰에서 두달 간 판매될' 만큼이었다.&nbsp;롯데칠성음료 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "내부에서는 밀키스 제로 선발매 물량이 적다고 보고있지 않다"며 "무료 배송 이벤트도 함께 진행된 만큼 홍보 효과가 컸던 것 같다"고 전했다.&nbsp;
그래서, 밀키스 제로는 이제 못 구하나요
밀키스 제로의 완판 소식이 전해지자 추가 구매 여부 및 판매처 등에 대한 문의도 이어지고 있다.&nbsp;

(사진=칠성몰 홈페이지 화면 갈무리)

하지만 밀키스 제로는 '한정판'이 아닌 정식 출시 제품으로, 이날 선발매 물량 완판에 대한 걱정은 잠시 넣어둬도 될 듯하다. 롯데칠성음료에 따르면 이달 말부터 전국 대형마트나 온라인 쇼핑몰, 편의점으로 판매처가 확대될 예정이다.&nbsp;롯데칠성음료는 이달 중 정식 출시될 밀키스 제로의 물량을 기존 밀키스 오리지널에 뒤처지질 않을 만큼의 물량을 유통할 예정이다. 출시 전과 선발매 당일 밀키스 제로의 인기가 입증된 만큼, 정식 출시 이후에는 충분한 유통량으로 '제로 칼로리' 인기를 이어간다는 계획이다.&nbsp;롯데칠성음료 관계자는 "밀키스 제로는 이달 말 부터 일반 제품과 같은 물량으로 제조돼 정상 판매된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT·KT·LGU+, 尹 '고통 분담'에 화답…3월 한달간 데이터 30GB 무료 제공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150003</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 03:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SKT, KT, LG유플러스 서울 내 사옥. (사진=각사)

SK텔레콤, KT, LG유플러스 등 이동통신 3사가 오는 3월에 자사 휴대폰 요금제 가입자들을 대상으로 약 30GB의 데이터를 무료로 추가 제공한다. 3사 모두 '대국민 통신비 부담 절감'을 이유로 내세웠다.윤석열 대통령이 15일 오전 서울시 용산 대통령실에서 열린 제13차 비상경제민생회의에서 통신·금융 업계의 고물가 고통 분담을 요구한 것이 배경으로 풀이된다. 윤 대통령은 이날 "통신·금융 분야는 공공재적 성격이 강하고 과점 형태를 유지하는 정부의 특허사업"이라며 "어려운 서민 가계에 큰 영향을 미치는 만큼 정부 차원의 제도 개선 노력과 함께 업계에서도 물가안정을 위한 고통 분담에 자발적으로 참여할 필요가 있다"고 말했다.SKT는 3월 한 달간 만19세 이상 고객에게 데이터 30GB를 무료로 제공한다고 15일 밝혔다. 특별한 신청 절차 없이 3G·LTE·5G 요금제 사용자 약 2000만명이 기본 제공 데이터 외에 추가로 30GB를 받게 된다.가령 현재 매달 기본 데이터가 11GB인 요금제 사용자라면 3월에는 41GB를 쓸 수 있게 되는 것. SKT는 무료 제공 데이터의 이용 방법과 기준을 이달 내로 T월드 홈페이지 등에 안내할 계획이다.KT도 동일한 조건으로 무료 데이터 30GB를 3월에 자동으로 지급한다. 데이터 제공 대상자에게는 28일 이전에 문자로 사전 안내가 이뤄진다. 3월에는 제공된 무료 데이터가 먼저 소진되며 이후 가입자 요금제에서 제공하는 기본 데이터가 차감된다. 관련 내용은 KT홈페이지나 마이케티이앱에서 자세하게 확인할 수 있다.LG유플러스는 무료 데이터 제공 방식이 다르다. 요금제에 포함된 데이터 기본량과 동일한 데이터를 추가로 주는 식이다. 대신 추가 데이터 제공이 큰 의미가 없는 데이터 무제한 요금제나 100GB 이상의 데이터가 기본 제공되는 '5G 스탠다드', '추가 요금 걱정 없는 데이터 69' 요금제 가입자는 태블릿PC 등 보조기기에 나눠쓸 수 있는 테더링 데이터를 기본 제공량만큼 추가로 받을 수 있다. 예를 들어 데이터 무제한 요금제인 '5G 시그니처' 가입자라면 기본 제공되는 테더링 데이터인 60GB에 추가로 60GB를 더해 총 120GB를 테더링으로 이용할 수 있다.추가 데이터를 사용하려면 3월2일부터 31일까지 문자메시지로 전달되는 URL(인터넷주소)에 접속한 후 등록해야 한다. 추가한 데이터는 3월 한 달간 사용할 수 있고 이월되지 않는다.한편 통신사들은 지난해 5G 중간요금제를 냈지만 시장의 반응은 냉담했다. 통신 3사는 정부와 소비자들의 요구를 수용해 데이터 10GB~100GB 사이 30GB 전후의 5G 중간요금제를 출시했다. 하지만 중간요금제의 데이터 제공 범위가 더욱 세분화되어야 한다는 비판이 잇따랐다.지난해 말 공개된 정부의 '2023년 경제정책방향'에는 30GB 이상 다양한 중간요금제 출시를 적극 유도한다는 내용이 포함됐다. 정부가 소비자의 합리적인 요금제 선택 기회를 늘리는데 힘을 보태겠단 의도다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘뿔난 주주’ 달랜 DB하이텍, 역대급 실적에 배당금 3배 늘려]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140015</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 20:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍 부천 캠퍼스 외경. (사진=DB하이텍)

지난해 팹리스(설계) 사업의 물적분할 이슈로 소액주주와 갈등을 빚은 DB하이텍이 역대급 실적을 바탕으로 배당금을 3배가량 늘렸다. 적극적인 주주환원 정책으로 뿔난 주주들을 달래는 모양새다.DB하이텍은 2022년 연결기준 연간 매출 1조6753억원, 영업이익 7687억원을 기록했다고 14일 공시했다. 전년 대비 각각 37.9%, 92.6% 증가한 규모다. 특히 영업이익은 사상 최대치를 기록했다.2022년 하반기 글로벌 경기 침체에 따른 반도체 불황 속에서도 DB하이텍은 4분기 매출 3971억원, 영업이익 1536억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 7.9%, 11.1% 늘어난 규모다.



DB하이텍 관계자는 “전력반도체 분야 경쟁우위의 기술력과 원가경쟁력을 확보한 것이 주효했으며, 자동차·산업 등의 고부가 제품 비중 확대가 호실적을 견인했다”고 설명했다.실제로 DB하이텍은 고부가 가치 제품을 중심으로 수익성을 확대해 2022년 연간 영업이익률 45.9%를 기록했다. 전년(2021년) 32.9%보다 13%P 늘어난 규모다. 반도체 불황이 본격화된 4분기에도 38.7%의 영업이익률을 달성했다.DB하이텍은 호실적을 바탕으로 배당금을 늘리는 등 주주환원정책을 강화했다. DB하이텍은 지난해 팹리스 사업의 물적분할을 계획하고 있다고 밝히면서, 소액주주들의 반발에 부딪혔다. 이에 소액주주들은 연대를 구성해 DB하이텍과 법적 분쟁에 나선바 있다.DB하이텍은 2022년 총 565억원의 배당을 시행한다. 이는 2022년 순이익의 5638억원 중 약 10%에 해당하는 금액이다. 1주당 배당금은 보통주 기준 1300원으로, 2021년 450원 대비 3배가량 늘었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美서 ’차량 절도 챌린지’ 표적 된 현대·기아차, 무료 소프트웨어 업데이트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150001</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 01:13:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜미디어(SNS)의 ‘차량 절도 놀이’ 챌린지로 미국에서 절도 피해가 급증한 현대자동차와 기아차가 차량에 대해 소프트웨어 업그레이드를 진행한다.14일(현지시간) 현대자동차는 “미국에서 푸시버튼 시동 시스템과 도난 방지 장치인 엔진 이모빌라이저가 없는 차량을 대상으로 절도가 증가함에 따라 틱톡 등 소셜미디어(SNS)를 통해 확산된 도난을 방지하기 위해 소프트웨어 업그레이드를 무료로 실시한다”고 발표했다. 

기아차 절도 방법을 알려주는 틱톡 영상. (사진=틱톡 영상 갈무리)


앞서 틱톡 등을 통해 엔진 이모빌라이저가 없는 차량을 대상으로 현대·기아차의 차량을 훔치고 인증 동영상을 올리는 ‘기아 챌린지’가 미국 10대 사이에서 유행하며 미국 전역으로 확산했다. 현대차는 2015년~2021년, 기아차는 2011년~2021년 생산분에 이모빌라이저가 설치되지 않았는데 절도 챌린지의 주요 표적이 됐다. 차량 도난 사건이 급증하자 차주들은 현대·기아차를 대상으로 손해배상 소송을 제기하기도 했다. 또 챌린지 유행으로 최소 14건의 차량 충돌 사고와 8명의 사망자가 발생했다. 이번 소프트웨어 업그레이드 대상은 총 830만대 차량이다. 현대차는 먼저 2017년~2020년 엘란트라 모델, 2015년~2019년 소나타 모델과 2020년~2021년 베뉴 모델을 대상으로 업그레이드를 실시한다. 현대차는 판매량이 가장 높고 절도 챌린지의 주요 타깃이 되는 차량에 업그레이드를 진행하는 것이라고 설명했다. 코나, 팰리세이드, 산타페 등의 모델은 오는 6월부터 업그레이드가 실시된다. 기아차 차량 업그레이드는 이번 달 내에 시작될 예정이다.업그레이드 후 시동 스위치에 열쇠를 꽂아야지만 차량의 시동이 걸리며 도난 알람이 울리는 시간도 길어진다. 업그레이드 완료 후 각 차량에는 도난방지 장치가 설치됐다는 내용의 경고 스티커도 부착할 수 있다. 랜디 파커 현대차 미국판매법인(HMA)은 “현대차는 지속적인 개선을 통해 차량의 품질과 온전함을 보장하기 위해 노력하고 있으며 이번 소프트웨어 업그레이드를 통해 추가적인 도난 방지 기능을 제공하게 되어 기쁘다”고 밝혔다. 현대차는 2021년 11월 이후 생산된 모든 차량에 이모빌라이저를 표준으로 지정하고 있으며 사법당국과 협력해 차량을 도난당한 고객에게 무료로 핸들 잠금장치를 배포하고 있다고 강조했다. NHTSA에 따르면 현재까지 현대차는 약 2만6000개의 핸들 잠금장치를 소비자에게 배포했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'1조클럽' 도전하는 컴투스, '투자 결실 원년' 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140002</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컴투스는 지난 10일 진행한 컨퍼런스콜에서 "2023년은 게임 사업 확대와 미디어 콘텐츠 및 메타버스 사업 등에 대한 적극적인 투자의 결실을 맺는 한 해가 될 것"임을 밝혔다.이는 게임 사업의 글로벌 경쟁력 강화, 미디어 콘텐츠 계열사 인수, 메타버스 전문 조인트 벤처 컴투버스 설립 등 공격적인 투자로 지난해 최대 매출이라는 외형 확대의 성과를 거둔 컴투스가 올해는 전년 이상의 성장과 함께 이익 개선까지 보여주겠다는 의지를 밝힌 것이다.

컴투스 신작게임 라인업. (사진=컴투스 IR북 갈무리)

실제로 송재준 컴투스 대표는 컨퍼런스 콜에서 "올해는 게임 사업에서 확실한 성장과 지난해까지의 투자를 밑바탕으로 신규 사업의 결실을 거둘 수 있을 것"이라며 "(자사는 실적 가이던스를 제공하지 않지만) 전년 대비 30% 이상의 성장이 예상되기에 2023년 1조원의 매출과 10% 이상의 이익 달성이 가능할 것으로 보고, 이를 위해 최선을 다할 것"이라고 말했다.현재 시장의 반응도 긍정적인 모습이다. 금융정보업체 에프앤가이드는 컴투스의 올해 매출과 영업이익을 각각 8363억원과 395억원으로 예측했다. 컴투스의 계획대로 예상 추정치보다 높은 1조원 이상의 매출 목표를 달성한다면 매출 증가분의 상당부분이 이익에 반영되며 1000억 원 이상의 영업이익을 기대할 수 있을 것으로 전망된다.올해 1조원 매출을 목표한 컴투스는 기존 게임 라인업의 건재함과 탄탄한 신작 타이틀로 게임 사업 부문에서 전년도 실적을 뛰어넘는 퀀텀 점프를 기대하고 있다.먼저, 올해 게임 사업 부문에서 '1000억 클럽' 타이틀의 확대를 꾀한다. 현재 연간 3000억원 이상 매출을 올리는 '서머너즈 워: 천공의 아레나'와 1000억원 이상 매출의 야구 게임 라인업 등 기존 주요 게임의 견고한 성과 위에, 1분기 내 '서머너즈 워: 크로니클'의 글로벌 공략으로 매출 규모를 확대한다.현재 한국∙미국∙캐나다 등 3개국에 서비스 중인 크로니클의 월 매출은 50억원 안팎으로, 세계 전역으로 서비스가 확장되면 연간 1000억원 매출 목표는 충분히 달성 가능할 것으로 보고 있다.6300만 다운로드, 미국 애플 앱스토어 매출 1위 등 IP의 흥행성을 인정받은 '제노니아'도 컴투스홀딩스와 시너지를 통해 연내 1천억 원 매출이 기대되고 있다. 워킹데드 IP 기반의 신작 '더 워킹데드: 매치3'와 '미니게임천국', '낚시의 신: 크루' 등 10여종의 신작 라인업도 목표 달성에 힘을 보탠다.

(사진=재벌집 막내아들 홈페이지 갈무리)

지난해 대박 드라마 '재벌집 막내아들'로 교두보를 마련한 미디어 콘텐츠 부문에서도 올해 30여 편의 대규모 라인업으로 실적 개선에 나선다. 미디어 밸류체인을 토대로 '신병 시즌2', '회계법인', '신입사원 김철수' 등 다양한 드라마 라인업을 발표했으며, 영화∙K-POP∙공연 등에서도 공격적인 활동을 예고하고 있다. 특히 지난해 기존 4개 계열사가 통합 출범한 '에이투지엔터테인먼트'는 여러 대형 프로젝트를 동시 제작할 수 있는 메가 스튜디오로, 콘텐츠 사업 부문에서 더욱 높은 성과를 가져올 것으로 기대되고 있다.오픈 월드 기반의 글로벌 메타버스 '컴투버스'도 올해부터 본격 수익화에 돌입한다. 2분기에 파트너사 및 일반인 대상의 메타버스 오피스 서비스를 상용화하며 수익 창출에 나선다. 이후 3분기에는 프라이빗 토지 분양을 비롯한 컨벤션센터 등 마이스(MICE) 사업을 시작하고, 2024년 상반기에는 여러 파트너사의 메타버스 서비스로 확대할 예정이다. 컴투버스는 현재 국내 각 산업 분야별 유력 기업들이 사업 협력 및 투자 파트사로 손을 잡았으며, 향후 글로벌 생태계 확장을 통해 세계 최대 규모의 메타버스 얼라이언스로 자리매김할 전망이다.컴투스 관계자는 "지난해 게임 사업 부문의 매출 견인과 신규 사업 등에 대한 공격적인 투자로 큰 외적 성장을 이뤄냈다"며 "올해는 전 사업 부문에서 투자 결실을 거둬 연 매출 1조원과 이익 개선 목표를 이뤄내고 세계를 무대로 한 글로벌 콘텐츠 기업으로 성장해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현금 130조원 보유한 삼성전자, 자회사서 20조원 차입한 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150004</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 07:15:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초 사옥 전경. (사진=삼성전자)

130조원의 현금성자산을 보유한 삼성전자가 자회사 삼성디스플레이로부터 20조원의 현금을 조달한다. 올해 반도체 업황 악화로 인해 영업손실이 예상되는 가운데, 설비투자(CAPEX) 계획을 예정대로 진행하기 위해서다.&nbsp;삼성전자는 지난 14일 자회사 삼성디스플레이로부터 20조원의 자금을 차입한다고 공시했다. 차입 기간은 2023년 2월 17일부터 2025년 8월 16일까지이며, 이자율은 연 4.60%다. 만기 일시 상환이지만 임의조기상환도 가능하다.삼성전자가 자회사로부터 대규모 자금을 단기 차입하는 것은 이례적이다. 삼성전자는 이번 차입 자금을 ‘운영자금’으로 사용할 계획이다. 삼성전자 관계자는 “공시대로 운영자금으로 사용할 계획이며, 미래 수요에 대비하고 기술 리더십을 강화하기 위해 반도체 투자를 계획대로 실행하기 위함”이라고 설명했다.2022년 3분기 말 삼성전자의 단기금융상품을 포함한 현금성자산은 128조원이다. 다만 국내 삼성전자 본사만 따진 별도재무제표 기준 현금성 자산은 약 9조3000억원이다. 대부분 국내외 자회사에서 보유한 현금인 만큼 삼성디스플레이로부터 자금을 차입하는 것이 유리하다는 판단을 내린 것으로 풀이된다. 삼성디스플레이는 삼성전자가 지분 85%를 보유한 자회사다. 업계에 따르면 삼성디스플레이는 현재 20조원 가량의 유보자금을 보유한 것으로 알려졌다.&nbsp;업계 관계자는 “반도체 투자같이 대규모 투자는 본사에서 이뤄지는 구조인데, 올해 반도체 불황 때문에 시장에서 삼성전자의 연간 영업이익이 20조원 미만이 될 것으로 내다보고 있다”며 “당장 자금 부족이 있을 수가 있어, 반도체 투자는 지속하기 위해 국내 자회사인 삼성디스플레이로부터 부족한 자금을 확보한 것”이라고 설명했다.금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2023년 연결기준 삼성전자의 연간 영업이익은 약 17조원 수준으로 전망된다. 이중 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문은 업황 악화로 인해 올해 연간 영업손실이 예상된다.&nbsp;삼성전자는 2022년 연간 설비투자에 53조1000억원을 집행했다. 이중 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문이 47조9000억원으로 전체 투자 중 90.2%를 차지했다. 삼성전자는 올해 연간 투자 계획을 밝히진 않았지만, 메모리 반도체의 경우 비슷한 투자 기조를 이어가겠다고 밝힌 바 있다.지난달 31일 열린 삼성전자 실적발표 컨퍼런스콜에서 김재준 삼성전자 메모리사업부 부사장은 ”당장 반도체 시황 약세가 실적에 우호적이진 않지만 미래를 철저히 준비할 수 있는 좋은 기회“라며 ”중장기 수요 대응을 위한 인프라 투자는 지속해 올해 설비투자는 전년과 유사할 것“이라고 말했다.파운드리(위탁생산) 분야도 평택 첨단 공정 캐파(Capa, 생산능력) 증설과 미래 수요 대응을 위한 3nm(나노미터, 10억분의 1m) 초기 캐파와 미국 테일러 공장의 인프라 투자에 집중할 계획이다.일각에선 이번 자금 차입을 두고 삼성전자가 M&amp;A(인수합병)를 염두에 둔 계획이 아니냐는 분석도 나온다. 다만 삼성전자 관계자는 ”M&amp;A와는 전혀 무관한 자금 차입“이라고 설명했다.한편, 삼성전자는 다음달 15일 경기도 수원컨벤션센터에서 제54기 정기 주주총회를 개최한다. 이번 주주총회에선 이재용 삼성전자 회장의 등기이사 복귀 가능성이 예상됐으나, 해당 안건은 상정되지 않았다. 업계에선 이 회장이 진행중인 재판(삼성물산-제일모직 부당합병 혐의, 삼성바이오로직스 분식회계 의혹 등)을 감안해 등기임원 복기 시점을 미룬 것으로 내다보고 있다. 이밖에 주총에선 △재무제표 승인 △한종희 사내이사 선임 △이사 보수 한도 승인 등 안건이 상정될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흑자 기업도 시장에선 '시큰둥'…오아시스, 상장 철회키로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302130012</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 20:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오아시스가 새벽 배송 기업 유일의 흑자기업임을 내세웠지만, 혹한기 시장의 냉정한 평가를 받았다. &nbsp;13일 이커머스 1호 IPO(상장) 기업을 자처했던 오아시스가 금융감독원에 상장 철회 신고서를 제출하고 코스닥(KOSDAQ) 상장을 철회한다고 공시했다.

(사진=오아시스)

오아시스는 이커머스 플랫폼 '오아시스마켓'과 '킴스오아시스몰'을 통해 친환경 신선식품 새벽배송 서비스를 제공하고 있는 회사다. 서울 및 수도권 주요 지역 위주로 53개 오프라인 직영 매장을 운영하며 친환경 신선식품 등을 판매하고 있다.&nbsp;지난해 1조1000억원의 기업가치를 인정받고 투자유치를 받은 오아시스는 희망 공모가 범위를 3만500~3만9500원으로 제시했다. 최대 1조2535억원의 가치를 평가받을 수 있는 금액이다. 그러나 비상장주식거래 가격으로는 8000억원 수준으로, 고평가됐다는 목소리도 나온 바 있다. 또, 구주매출(기존 주주가 이미 보유하고 있는 주식 지분)이 30%에 달해, 기존 주주들의 잇속 챙기기가 아니냐는 비판도 나왔다.이어 지난 7~8일 기관투자자 대상 수요예측을 실시한 오아시스는 결국 희망공모가격을 밑도는 가격으로 평가받았다. 회사 측은 "최근 대내외 경제 악화로 인해 위축된 상황에서 기업가치를 제대로 평가받기 어렵고, 업계 유일의 흑자 기업으로 지속 성장을 위한 재원을 이미 갖춘 상황에서 무리하게 상장을 추진할 필요가 없다고 판단해 상장을 철회하기로 결정했다"고 밝혔다.오아시스는 상장을 진행하며 밝혔던 각 사업계획을 진행해 외형적 성장을 갖춘 뒤, 향후 적정 기업가치를 평가받을 수 있는 시점을 고려해 상장을 재추진한다는 계획이다.안준형 오아시스 대표이사는 "이번 기업공개(IPO) 과정에서 오아시스만의 차별화된 경쟁력, 성장전략 등 펀더멘털에 대한 긍정적 평가를 받은 것은 큰 수확"이라며 "오아시스는 혁신적 물류테크를 기반으로 양질의 유기농 상품을 합리적인 가격으로 소비자에게 공급함으로써 유기농 식품의 대중화를 이끄는 이커머스 선도기업으로 더욱 성장해 나갈 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/13/blt202302130021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["한국은 톱 마켓" BAT, '글로 하이퍼 X2'로 韓 전담 수요 넓힌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140005</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["한국은 BAT그룹 내 궐련형 전자담배 시장의 톱(TOP) 마켓 중 하나로 더 나은 내일이라는 목표 달성을 위해 아주 중요한 역할을 맡고 있습니다. 이번 신제품을 한국 소비자들에게 소개함으로써 비연소 제품을 통한 변혁에 더욱 박차를 가할 것입니다"엘리 크리티쿠 BAT 글로벌 THP 총괄은 14일 서울 중구 소재 롯데호텔에서 열린 '글로 하이퍼 X2 (glo™ Hyper X2) 기자간담회'에서 이같이 밝혔다.&nbsp;'더 나은 내일(A Better Tomorrow)'이라는 그룹 비전을 강조하며 오는 2025년까지 뉴 카테고리 부문 매출 50억파운드(약 7조5000억원) 달성을 목표로 밝힌 BAT는 한국시장의 중요도를 높게 평가하며 신제품을 통한 외연 확대를 기대하는 모습이다.&nbsp;실제로 지난해 기준 2022년 기준 BAT그룹의 뉴 카테고리 제품의 매출은 약 30억파운드(약 4조6000억원)에 육박했는데, 전 세계 비연소 제품 소비자도 역시 2250만명에 달하는 수준이다. 한국시장도 이에 맞게 비연소 제품으로의 패러다임 전환에 속도를 내고 있는데 글로의 국내 궐련형 전자담배 시장 점유율은 지난해 기준 11.7%로 지난 2년간 약 두 배 가까운 성장세를 보였다.
글로 하이퍼 X2, 어떻게 다를까
이날 김은지 BAT로스만스 대표와 엘리 크리티쿠 글로벌 THP 카테고리 총괄 등은 간담회에 참석해 신제품 글로 하이퍼 X2와 BAT 그룹의 비전을 소개했다.국내 최초로 공개된 글로 하이퍼 X2는 데미 슬림이라는 궐련형 전자담배 포맷을 사용했다. 데미 슬림은 기존 슈퍼 슬림보다 담뱃잎 함량이 30% 늘어나 두꺼워진 전용 스틱을 통해 더 풍부해진 맛을 느낄 수 있다고 BAT로스만스 측은 설명했다.

글로 하이퍼 X2. (사진=BAT로스만스)

기존 제품에 비해 편의성이 향상된 부분도 주목할 만하다. 글로 하이퍼 X2는 글로 시리즈 중 처음으로 부스트 모드와 스탠다드 모드 버튼을 분리했다. 스탠다드 모드에서는 약 20초 만에 가열이 완료돼 약 4분 동안 사용할 수 있으며, 부스트 모드에서는 약 15초만에 바로 사용이 가능한 만큼 사용자 선호도에 따른 가열 방식을 선택할 수 있다.이 외에도 먼지와 이물질로부터 기기를 보호할 수 있는 '아이리스 셔터'를 장착한 것이 특징이며 LED 표시등을 통해 충전 및 가열 상태나 부스트 모드 시작을 확인할 수 있다.컬러 라인도 글로 하이퍼 X2만의 특징으로 꼽힌다. 글로 하이퍼 X2는 디자인을 중시하는 소비자 니즈를 반영해 무광의 매트한 질감과 유광의 메탈릭 포인트를 혼합한 투 톤 디자인으로 설계됐다. 컬러는 민트 블루, 메탈 블랙, 메탈 오렌지, 블랙 레드, 화이트 골드 등 5가지로 선택폭을 넓혔다.&nbsp;기능적으로 살펴보면 글로 하이퍼 X2의 경우 고급 인덕션 히팅 기술을 통해 가열하는 동안 담배가 탈 우려 없이 스틱이 온전하게 유지되는 것이 특징이다. BAT로스만스는 글로 하이퍼 X2가 기존 연소 방식의 담배와 비교해 냄새가 덜 나고 재가 남지 않는다고 강조했다.김은지 BAT로스만스 대표는 "한국 소비자들에게 글로의 최신 궐련형 전자담배 디바이스인 하이퍼 X2를 소개하게 되어 영광"이라며 "글로 하이퍼 X2를 통해 한국 소비자들에게 고품질의 만족스러운 경험을 제공할 수 있을 것으로 확신한다"고 자신감을 내비쳤다.한편 글로 하이퍼 X2는 오는 27일부터 글로 공식 온라인 스토어와 전국 편의점에서 공식 판매된다. 또 카카오, 네이버, 쿠팡 등 주요 이커머스 플랫폼에서도 판매될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘반도체 겨울’에 실적 부진 SFA반도체, 수주액은 14% 늘었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302140017</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 03:20:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김영민 SFA 대표. (사진=SFA 홈페이지)

SFA반도체가 2022년 하반기부터 시작된 반도체 업황 악화로 인해 아쉬운 실적을 기록했다. 다만 신규 수주액은 2021년 대비 14% 늘고, 한국법인의 주력사업인 WLP(웨이퍼 레벨 패키징)에서 영업이익이 발생하며 미래 성장 가능성은 보여줬다.SFA반도체가 2022년 연결기준 매출 6994억원, 영업이익 629억원을 기록했다고 14일 밝혔다. 매출은 전년 대비 9.1% 늘었지만, 영업이익은 5.4% 감소한 규모다.2022년 하반기 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 업황이 어려워지면서, SFA반도체 또한 부진한 실적을 기록했다. SFA반도체는 2022년 4분기 매출 1561억원, 영업이익 31억원을 기록했다. 각각 전년 동기 대비 14.6%, 80.8% 감소한 규모다. 당기순이익은 53억원 적자전환했다.SFA반도체는 반도체의 조립, 테스트, 패키징 등 후공정을 담당하는 회사다. 현재 주력 사업은 메모리 반도체로 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등 대형 메모리 반도체 3사가 주요 고객사다.다만 반도체 불황에도 SFA반도체의 신규 수주액이 늘어난 것은 긍정적인 부분이다. SFA반도체의 2022년 말 신규 수주액은 전년 대비 14% 증가한 1602억원을 기록했다. SFA반도체의 수주액은 2020년도까지 400억원 수준이었으며, 2021년 1400억원대로 성장했다.이날 열린 실적발표 컨퍼런스콜에서 김영민 SFA 대표는 “지속적 고객선 다변화를 통해 수주액이 지속 성장했다”며 “2022년 메모리 반도체 3사의 수주가 지속됐고, 해외 웨이퍼 제조사를 신규 확보하고 스마트 물류 자동화 시스템 부문을 수주한 영향이 컸다”고 설명했다.

(자료=SFA반도체)

SFA반도체는 2023년 상반기까지 글로벌 경기 침체로 인해 반도체 시장이 침체될 것으로 내다봤다. 그러나 장기적으로는 디지털화, 전동화, AI(인공지능) 적용 확대, 데이터센터 투자 확대 등으로 글로벌 반도체 수요는 지속적으로 성장할 것이라고 진단했다.현재 SFA반도체 한국 본사에서는 WLP 사업을 주력을 키우고 있다. WLP는 웨이퍼 상태에서 한번에 패키지한 후 절단하는 방식이다. 칩의 크기가 곧 패키지 크기가 되며 이론적으로 가장 작은 크기의 패키지 구현이 가능하다. 또 생산원가를 절감할 수 있다는 장점이 있다.SFA반도체는 WLP 사업에 대한 전략적 투자를 진행해 현재 수익을 창출할 수 있는 규모의 경제를 확보했다고 설명했다. 2022년 한국 본사의 WLP 매출은 596억원으로 전년 대비 약 23% 증가했다.SFA반도체는 메모리 반도체에 이어 부가가치와 성장성이 높은 부가가치와 성장성이 높은 비메모리 반도체 사업을 강화할 계획이다. 주로 어드밴스드(Advanced) 플립칩 BGA(볼그리드어레이), 오토모티브(Automotive), RF(무선주파수) 등 비메모리 반도체 사업에서의 역량을 강화해 수익성을 확보한다는 방침이다.필리핀법인은 서버 및 PC향 메모리 반도체 사업의 시장 수요에 대응하고 있다. 김 대표는 “미래사업 준비를 위해 메모리 반도체 분야에서 DDR5로의 전환에 대응하기 위한 양산 인프라 확충을 추진하고 있다”며 “또 비메모리 반도체 사업에서도 고객 다변화와 제품 다양화 등 적극적으로 신사업을 발굴할 계획”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/14/blt202302140030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['10년 무사고'보다 강렬했던 친환경 데이터센터 이야기, 네이버 '각 춘천']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302110001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302110001</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과거 인류의 지식은 '책'을 통해 후대에 전수됐다. 지금은? 모든 정보가 '데이터센터(IDC)'로 집약되는 시대다. 따라서 앞으로 더 많은 IDC의 등장은 필연이다. 다만 IDC가 인류와 공존하려면 자동차가 그랬듯 친환경으로의 변화가 필수다. 지금 우리가 전에 없이 방대한 디지털 정보를 편리하게 품게 된 대가로 IDC는 너무나 많은 에너지를 요구하고 있기 때문이다. 이는 기자가 지난 9일 가동 10년째 '무사고·무중단·무재해' 기록을 달성한 네이버의 데이터센터 '각(閣) 춘천(이하 각)'에 방문했을 때, 3무(無) 이정표보다 각의 독특한 친환경 설계에 더 눈길이 쏠린 이유였다.

강원도 춘천시 동면 구봉산에 있는 네이버 데이터센터 '각 춘천' 전경. (사진=네이버)


서울 대신 '시원한 바람' 찾아 춘천 구봉산 자락으로
각은 2013년, 강원도 춘천시 동면 구봉산 자락에 만들어졌다. 당시만해도 국내 IDC는 대부분 서울을 비롯한 수도권에 몰려 있었다. 지리적으로 접근성이 좋고 유지보수에 유리한 까닭이다. 하지만 네이버가 대세와 달리 춘천을 택한 건 IDC의 밑바탕부터 안정성과 친환경을 동시에 만족하기 위함이었다. 춘천은 네이버가 수도권 및 전국 도처에 임대해 사용 중인 IDC와 물리적으로 거리가 멀어 지진 등 자연재해 피해로부터 상대적으로 안전하다. 무엇보다 연평균 기온이 국내 평균보다 2도 정도 낮은 춘천은 자연을 친환경 IDC 냉방 설계 구현에 더 없이 유리한 지역이었다.'고작 2도'라고 생각하기 쉽지만 IDC 관리에 있어 냉방은 굉장히 중요한 요소다. 수많은 데이터를 24시간 안전하게 보관하기 위해선 그만큼 많은 서버 장비가 필요하고, 서버는 가동 중에 끊임없이 폐열(전자장비 가동 중 발생하는 열)을 방출한다. 그러나 모든 전자장비가 그렇듯 서버도 열에 취약하다. 24시간 냉방으로 적정 기온을 유지해줘야 고장과 서비스 장애를 면할 수 있다. 이 과정에서 막대한 전력이 소모된다. 그런데 축구장보다 큰 IDC의 규모라면, 온도를 단 1도 낮추는 데에도 상상 이상의 냉방전력이 필요하다. 자연적으로 낮은 기온은 그만큼 이 비용을 절감해준다.

각 내부 서버실 모습. 크고 작은 서버들로 가득 차 있다. 이 같은 IDC 운영 에너지 절감의 핵심은 서버 냉각을 얼마나 효율적으로 하는가에 달려있다고 봐도 과언이 아니다. (사진=네이버)&nbsp;

참고로 국제에너지기구에 따르면 2020년 기준 전세계 IDC의 전력 소비량은 세계 15~16위의 전력 소비국인 인도네시아, 남아프리카공화국과 맞먹는다. 전세계 전력 소비량 대비로는 1% 정도의 비중을 차지한다. 헤아릴 수 없이 많은 전기장치 중 수천여개에 불과한 IDC가 차지하는 1%의 비중은 무시하기 어렵다. 그리고 그 IDC를 유지하는 에너지의 약 절반이 냉방에 사용된다. 이 때문에 각은 춘천의 시원한 산바람 가운데 미세먼지를 필터링 한 후 서버실에 공급하는 방식으로 냉방 전력이 줄도록 설계됐다. 또 그 바람을 찬물이 흐르는 벽에 통과시켜 온도를 한층 낮춘 'NAMU-II(나무-2, NAVER Air Membrance Unit)란 방식도 고안해 냉방 부담을 한층 줄였다. 나무-2는 네이버가 독자 개발한 3세대 공조 설비다. 기존 공조기 대비 공기 통과 면적이 넓고 더 넓은 공간에 공기가 흐르도록 만들어져 이 같은 자연적 조건의 이점을 극대화할 수 있었다.

나무-2 시스템이 가동 중인 서버실 외각 공간. 좌우 문을 열면 외기가 필터를 거쳐 이동하는 공조실이 있다. (사진=네이버)

서버의 배치도 열 관리에 역량을 집중한 모습이었다. 사소하지만 서버실 각 면에서 열이 발생하는 지점은 한 데로 모이도록 양쪽의 앞뒷면이 마주보도록 배치됐다. 찬공기와 뜨거운 공기가 섞이지 않도록 하기 위함이다. 한 데 모인 열은 다시 환풍 시설로 최대한 빨리 서버실에서 배출한다. 일반적으로 바닥에서 냉기를 배출하는 서버실 구조와 달리, 최근에 지은 각 남관에는 찬공기가 위에서 불어오는 설계가 적용됐다. 이 또한 찬공기가 이중바닥을 가득 채워야 밀려나오는 기존의 구조가 에너지 절감에 비효율적이라고 판단됐기 때문이다. 이 밖에 평시 전력 사용량도 최소화할 수 있는 구조다. 일례로 각은 천장에 작은 조명 하나도 통제실에서 개별 제어할 수 있는 구조로 설계됐다. 이를 통해 사람이 없는 곳은 물론, 전체적인 조명을 어둡게 유지하면서 불필요한 전력 낭비를 줄이고 있다. 
자연과 공존했던 장경각이 IDC에 주는 교훈
각은 자연을 이용한 냉방 외에도 설계 곳곳에서 자연과 융화될 수 있는 장치들을 마련했다. 앞서 언급한 서버룸의 폐열은 문자 그대로 '쓰레기 열'이지만 각에서는 유용한 열로 재사용된다. 각에는 △깽깽이풀 △양지꽃 △벌개미취 △바람꽃 등 다양한 화초가 길러지는 온실이 있다. 온실 역시 일정한 온도 유지를 위해 다량의 난방을 필요로 하는 시설인데, 각 온실의 난방은 서버룸의 폐열로 이뤄진다. 식물에 제공되는 물은 빗물을 정제해 만든 조경수다. 

서버실 폐열로 난방을 대신하는 각 온실. (사진=네이버)

폐열은 온실 난방 외에도 겨울에는 각 내 도로 결빙 방지에 이용된다. 폐열의 온기를 흡수한 부동액이 도로 아래 특수 배관으로 순환되면서 도로 위 눈을 녹이는 '스노우 멜팅' 방식이다. 무엇보다 각의 외관, 전경 곳곳은 구봉산 경관을 최대한 해치지 않고 자연스레 녹아들려는 설계가 눈에 띄었다. IDC는 말 그대로 서버를 안정적으로 운용하기 위한 공간이라, 엄밀히 따지면 풀과 나무는 불필요하다. 그보단 고도의 보안을 요구하는 시설인 만큼 '벙커'처럼 꽁꽁 숨겨도 이상하지 않다.&nbsp;그러나 각을 둘러보면 '초록 빛'을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 건물 곳곳에 풀과 화초가 심어져 있고 구봉산이 훤히 보일만큼 탁 트여 있다. 흔히 떠올리는 '회색 IDC'가 아니었다. 이날 외부로의 이동 중 네이버 관계자는 "각에서 가끔 고라니나 토끼 같은 야생동물이 발견된다는 얘기도 있다"며 각의 자연친화적 설계를 강조하기도 했다. 이는 산업화 이후 인간이 만든 온갖 첨단시설이 계속된 녹림 파괴로 이어지고 있는 문제를 생각하면, 사소하지만 미래 IDC에 필요한 또 하나의 미덕 아닐까?애초에 각이란 이름의 유래는 IDC가 기록을 위한 보존소라는 점에서, 네이버가 고려시대 팔만대장경을 보관한 합천 해인사의 '장경각' 정신을 계승한 것이다. 장경각은 긴 세월 자연 친화적인 공간을 통해 과학적으로 기록물을 보관해온 한반도 선조들의 지혜가 담긴 공간이었다. 이를 계승한다는 건, IDC의 임무인 데이터 보존 외에도 수천년의 세월 동안 자연과 물아일체의 상태로 지식을 전수한 장경각의 일면 또한 전수해야 한다는 의미를 함께 담고 있다.

경상남도 양산 통도사에 있는 장경각. (사진=문화재청)

각의 이 같은 설계, 운영 전략은 일찍이 국제적으로도 인정받았다. 각이 세워진 10년 전은 IDC의 수요가 지금보다 훨씬 적고, 'ESG(환경·사회·지배구조)'로 대변되는 친환경 트렌드가 지금처럼 대두되기도 전이다. 덕분에 각은 당시 IDC로는 세계 최초로 국제 친환경 건물인증제도 LEED(v2009)에서 최고 등급인 '플래티넘' 인증을 획득했다. 구글이나 아마존 등 어떤 글로벌 대기업도 이루지 못한 쾌거였다. 실제로 데이터센터 에너지 효율을 평가하는 표준 지표인 PUE(Power Usage Effectiveness)의 경우, 각 춘천은 1.12를 기록 중이다. 국내 IDC 평균 PUE인 2.3과 전세계 IDC의 평균인 1.8보다 훨씬 낮은 수치다. PUE는 1에 가까울수록 새나가는 전력이 적어 전력 효율성이 높은 것을 의미한다.한편 이날 투어에서 네이버는 다각적인 데이터 이중화, 철저한 관제, 지속적인 재난대응 훈련을 통해 달성한 10년 무사고 기록을 중점적으로 홍보했다. 이는 각의 규모를 생각하면 충분히 자랑할 만한 대기록이다. 그러나 다른 측면에서, 어떤 경우에도 서비스가 중단되면 안 되는 '미션 크리티컬(Mission critical)' 시설인 IDC에서 무중단 운영은 당연한 점도 있다. 그보단 전세계 산업의 근간이 디지털과 클라우드 기반으로 재편되고 있는 현시점, 빠르게 늘어날 IDC와 그로 인해 나타날 환경 변화 및 에너지 문제에 기업들은 더욱 민감하게 대응할 필요가 있다. 인간이 숨 쉴 환경 없이는 방대하게 쌓인 지식과 서비스도 무의미하기 때문이다. 관련해 네이버는 "장경각은 당대 최고 기술력으로 800년 가까이 팔만대장경을 지켜왔다"며 "네이버는 앞으로도 세계 최고 수준의 친환경·고효율 데이터센터로서 기존 IDC의 틀과 형식을 과감히 깨고 가용 가능한 최첨단 기술을 모두 집약해 나갈 계획"이라고 전했다. 

'각 세종' 조감도. (사진=네이버)

아울러 네이버는 올해 3분기 완공과 4분기 가동을 목표로 충남 세종시에 신규 IDC '각 세종'을 짓고 있다. 각 세종의 규모는 각 춘천의 약 6배 규모인 29만3697제곱미터다. 각 춘천의 10년 노하우와 그에 기반한 새로운 시도가 각 세종에서 이뤄진다. 네이버는 각 세종에서 향후 20년간 안정적인 서비스 유지를 위해 건축 단계부터 에너지 효율을 고려한 설계, 친환경 재생 에너지를 적극 활용해 정부의 온실가스 감축과 탈원전을 대비할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/11/blt202302110001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>