<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 16:33:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[다시 살아나는 '루나' 코인?…시장 평가는 '회의적']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310001</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 03:23:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[31일(한국시간 기준) 비트코인 시세가 급상승한 가운데, '테라 2.0'으로 되살아난 '루나'(LUNA) 코인 가격도 상승세를 기록하고 있다. 루나 코인이 상승세를 기록하고 있지만, 해외에서는 여전히 성공 가능성에 대해 회의적인 시각을 보내는 것으로 알려졌다.

(사진=테라폼랩스 홈페이지 갈무리)

글로벌 암호화폐 시황 중계 사이트인 '코인마켓캡'에 따르면, 이 날 오전 8시 45분 기준 현재 루나 코인은 10.3달러를 기록했다. 현재 루나 코인의 시세는 급등락을 반복하는 모습이다. 지난 28일 17.8달러로 시작한 루나 코인 가격은 등락을 반복하다 5시간 만에 4달러 선이 무너지는 기현상이 벌어졌다.&nbsp;급등락이 반복됐던 루나 코인은 지난 30일 5달러 선을 유지하다 이 날 오전 1시부터 8달러까지 오르더니 5시간 만인 오전 6시에 11.97달러까지 치솟았다. 이후 하락세를 기록하다 10달러 선에 시세가 형성된 모습이다. 현재 루나 코인이 상장된 후오비, 바이비트 등 해외 거래소에서도 10달러 선에서 거래가 이어지고 있다.&nbsp;전문가들은 루나 코인이 5달러에서 10달러 선까지 상승하게 된 주요 원인을 "비트코인 가격 상승으로 인한 일시적 효과로 봐야 한다"고 지적했다. 한 차례 폭락 사태 이후 다시 안정화된 시스템 안에서 취약점을 보완하기까지 충분한 시간이 주어지지 않았다는 이유에서다.&nbsp;미국 경제매체인 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 "테라는 에어드롭으로 루나 토큰을 배포하고 있다"며 "대부분은 루나 클래식과 UST를 보유해 손실이 있던 기존 투자자들에게 보상으로 지급될 것"이라고 전했다. 이는 기존 투자자들의 손실을 복구하기 위한 방편에 지나지 않는다는 지적도 나오고 있다. 일부 커뮤니티에서는 새 루나 코인이 대량 손실을 입은 기관투자자들의 탈출구를 위해 마련된 것 아니냐는 목소리도 나오는 상황이다.특히 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 아직까지 전문가들이 테라 2.0에 대해 큰 회의감을 가지고 있다고 보도했다.&nbsp;암호화폐 거래소 루노 인터내셔널 책임자인 비제이 아이아르는 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;에 "해당 프로젝트는 이미 큰 실패를 했었기에 투자자들의 신뢰를 잃은 상태"라며 성공 가능성을 낮게 점쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['테슬라 상장' 도전 밀리의 서재, 'KT 시너지' 맛볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300129</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 23:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디지털 독서 플랫폼 밀리의 서재가 '이익미실현특례(테슬라 상장)'로 27일 한국거래소에 코스닥 상장예비심사청구를 신청한 가운데, 모회사 그룹인 KT와의 사업적 시너지가 상장 평가에 미칠 영향에 관심이 쏠린다. 테슬라 상장은 적자 상태의 기업도 지속적인 성장성이 입증되면 상장을 허용하는 특례제도다. 2010년 적자 기업으로 미국 나스닥에 상장된 뒤 글로벌 기업으로 성장한 테슬라의 사례를 국내에서도 재현하고자 2017년 제도화됐다. 이후 2018년 전자상거래 플랫폼 ‘카페24’를 1호로 지금까지 총 8개 기업이 테슬라 상장에 성공했다. 테슬라 상장은 이익미실현특례란 명칭처럼 회사의 현재 이익 지표보다 잠재적 성장 가능성을 평가하는 데 중점을 둔다. 이를 위한 몇 가지 신청 요건도 있다. 밀리의 서재는 그중 '최근 사업연도 매출이 30억원 이상이면서 최근 2년 간 평균 매출 증가율 20% 이상일 것' 등의 요건을 달성한 것으로 추정된다. 밀리의 서재 2021년 매출은 289억원이다. 전년 대비 61% 성장했다. 다만 같은 기간 영업손실은 145억원으로 32.5% 증가한 상황이다. 따라서 밀리의 서재가 테슬라 상장을 통과하려면 매출은 계속 늘고 영업이익은 흑자로 전환될 것이란 기대가 충족되어야 한다. 

자료=밀리의서재 홈페이지.

&nbsp;
밀리의 서재는 2017년 국내에 처음으로 월정액 기반 전자책(e-book) 구독 서비스를 선보이며 이름을 알린 기업이다. 이후 전자책 구독은 업계의 표준 비즈니스 모델로 정착했으며 밀리의 서재는 올해 5월 기준 11만권의 콘텐츠, 파트너 출판사 1400여개와 계약을 맺은 국내 최대 규모의 독서 플랫폼으로 성장했다. 특히 경쟁사들과 차별화를 위해 내놓은 △오디오북(음성으로 읽어주는 도서) △챗북(책의 내용을 채팅 대화로 각색한 2차 콘텐츠) △오디오 드라마 등을 앞세워 빠른 속도로 구독자를 모으고 있다. 회사에 따르면 올해 4월 기준 누적 가입자는 450만명을 넘어섰다. 1년 전과 비교하면 150만명 가까이 증가한 수치다. 
‘밀리의 서재 밀어주기’ 나선 KT
이처럼 다양한 유형의 독서 콘텐츠를 갖고 있지만 밀리의 서재는 이를 전자책 혹은 종이책 구독 상품으로 일괄 서비스 중이다. 따라서 구독 상품 자체를 최대한 많은 잠재고객에게 노출시켜 가입자 매출로 전환시키는 한편, 효율적인 마케팅을 통해 고정 지출을 줄여야 지속적인 매출 증가 및 흑자 전환이란 과제 달성에 다가설 수 있다. 밀리의서재의 2021년은 높은 매출 성장률 달성과 더불어 막대한 지출도 이어졌던 해다. 회사는 당해 영업비용으로 전년 대비 50% 증가한 433억원을 지출하며 당기순손실 348억원을 기록했다. 회사 관계자에 따르면 지난해 인기 배우 ‘조정석’을 앞세운 TV CF를 비롯해 대규모 광고와 투자에 집중한 결과다. 이에 2021년 밀리의 서재 광고 선전비는 127억원으로 전년보다 100% 증가했다. 채용도 확대된 것으로 보인다. 같은 기간 급여비 또한 56.2% 증가했다. 이 같은 상황에서 지난해 9월 자회사 지니뮤직을 통해 밀리의 서재를 인수한 KT는 '구원투수'로 평가된다. KT의 방대한 콘텐츠·미디어 미디어 유통 채널이 밀리의 서재로선 대규모 마케팅 부담은 줄이고 각종 서비스 연계를 통해 더 많은 구독자를 확보할 수 있는 기회를 제공하기 때문이다.&nbsp;지난해 콘텐츠 사업 컨트롤타워 ‘KT스튜디오지니’를 설립한 KT도 관련 역량 강화를 위해 경쟁력 있는 IP(지식재산권) 확보에 사활을 걸었던 만큼, 방대한 전자책 콘텐츠를 보유한 밀리의 서재 인수는 합리적인 투자로 평가됐다. 인수 이후 또 상장 준비가 본격화된 최근 KT 그룹 계열사들의 밀리의 서재 지원 사격도 다변화되고 있다.지난해 인수 직후 양사가 가장 먼저 진행한 협업은 지니뮤직과 밀리의 서재 결합 요금제 결합이다. 월 1만3000원에 지니뮤직 모바일 서비스, 밀리의 서재 콘텐츠를 무제한 제공하는 상품을 내놨다. 두 서비스의 정가 합계가 1만7300원인 점을 감안하면 큰 폭의 할인이다. 또 지니뮤직은 최근 추천 요금제 최상단에 ‘지니뮤직X밀리의 서재 결합 요금제’를 배치하고 추가 할인을 더해 공격적인 마케팅에 나서고 있다. KT의 일부 요금제에도 선택형 부가 서비스로 밀리의 서재가 추가됐다.

자료=지니뮤직 구독상품 페이지 갈무리.

또 이달 8일에는 KT의 중소기업용 업무포털 비즈메카 EZ에서 밀리의 서재 서비스가 시작됐다. 고객 기업 직원들은 업무포털에서 밀리의 서재 콘텐츠를 이용할 수 있게 됐으며 KT는 회원사들을 대상으로 밀리의 서재 연간 구독권을 정가보다 30% 할인해 판매하는 이벤트에도 나섰다.&nbsp;모바일 쿠폰 서비스 ‘기프티쇼’를 운영하는 KT알파도 지난 20일 밀리의 서재 구독권 기프티쇼 상품을 출시했다. 1개월, 3개월, 6개월, 12개월 상품으로 구성됐으며 기프티쇼 비즈를 비롯해 네이버 선물샵, K쇼핑, 인터파크 등 다양한 채널에서 판매되고 있다. KT알파는 카카오톡 선물하기 채널에도 입점해 상품 접근성을 높일 계획이다. 이처럼 이달 들어 KT 그룹 계열사들의 ‘밀리의 서재 밀어주기’가 가시화된 이유도 테슬라 상장 예심 통과를 위한 단기 성장을 지원하고 사업의 확대 가능성을 제시하기 위함으로 풀이된다.KT도 밀리의 서재를 경쟁력 있는 IP 확보를 위한 주요 채널 중 하나로 기대하고 있다. 지난 4월 KT 미디어데이에서 김철연 스튜디오지니 대표는 밀리의 서재와 스토리위즈를 언급하며 스튜디오지니가 원천 IP를 가장 많이 보유한 곳이 될 것으로 자신했다. 이에 양사는 최근 시리즈 극본 공모전을 열고 당선작에 대한 오리지널 콘텐츠 제작을 기획하고 있다. 완성된 콘텐츠는 올레tv, 시즌(Seezn), 스카이TV 등 KT가 보유한 다수의 미디어 유통 채널을 통해 방영될 수 있다. KT는 약 1300만명의 가입자를 보유한 국내 유료방송 업계 1위 업체다.

KT 그룹이 제시한 미디어 가치사슬. (자료=KT)

&nbsp;
밀리의 서재는 연내에 상장을 완료할 계획이다. 상장주관사로는 미래에셋증권이 함께하고 있다. 상장으로 확보한 자금은 주로 콘텐츠 투자에 활용할 계획이다. 또 최근 전체 가입자의 60%를 넘어선 20~30대 젊은 사용자층을 타깃으로 '독서의 일상화'를 추구하겠단 목표다. 이와 함께 밀리의 서재 관계자는 "회사의 궁극적인 목표는 '사람들이 여가 시간에 밀리의 서재를 선택하게 하는 것'"이라며 "이를 위해 보다 폭넓은 미디어 콘텐츠 서비스들을 고려하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['택시' 왜 안 잡힐까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270104</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 23:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

‘택시대란’이라고 한다. 현 상황의 구조적 문제·근본 원인 등을 짚어보기 위해 최근 김동영 KDI(한국개발연구원) 연구원과 나눈 이야기를 문답형식으로 정리해봤다. 김 연구원은 택시를 포함해 플랫폼 비즈니스 관련 연구를 해왔다.
Q. 택시대란, 언제·어디서 일어나고 있을까. A. 서울 기준으로 택시대란은 기본적으로 출·퇴근 시간, 심야 시간 때에 주로 일어나고 있다. 이 가운데 출근 시간 자체는 짧고 택시 말고도 대체할 수 있는 수단이 많다. 상대적으로 크게 대란이 일어나고 있는 건 심야 시간이다. 별다른 대체 수단도 없는 상황이라 택시를 믿고 있었는데, 수요는 급증했고 공급은 급감하다보니 대란이 일어난 것이다.Q. 수요 증가보다 공급 급감이 더 큰 걸까.A. 수요가 줄었고 거기에 맞춰 공급이 같이 줄었는데 다시 수요가 늘어났다. 코로나 이후 지금 모든 분야에서 나타나고있는 현상이다. 반도체, 테슬라 다 마찬가지다. 수요는 급감하고 급증하기 쉬운데, 공급은 그렇지 않다. 공급은 한 번 줄어들면 다시 살리는 게 굉장히 어렵다. 제조업·서비스업 다 해당하는 이야기인데, 택시가 특히 대표적이기도 하다. 입·퇴출 등 진입 장벽이 낮아서다. 그리고 여기서 택시 시장의 구조적 문제 하나를 꼽을 수 있다. 택시 기사가 없어 그간 택시 수 자체가 줄어드는 추세였다는 것이다. 여기에 코로나19로 수요가 급감했다가 다시 수요가 급증하다보니, 수요와 공급 차이가 엄청 커져버린 것이다.Q. 택시 기사 감소 원인, 무엇일까. A. 일단 대체 교통수단이 좋아진 데 따른 영향이 있다. 버스가 늘었고 지하철이 되게 촘촘해졌다. 코로나가 없었더라도 사실 옛날만큼 택시를 타지 않게 된 것이다. 그리고 법인택시 회사의 수익성이 악화됐다. 매력적이지 않은 택시 시장에서 기사들이 떠나서다. 택시 수요 감소 때문에 사납금(법인택시 기사가 회사에 납부하는 당일 소득의 일부로 일반적으로 15만원~20만원 정도라고 알려져 있다)을 내기 쉽지 않은데, 회사 입장에선 고정비 감당이 안 된다. 기사들 입장에선 장시간 노동을 하는데 처우는 좋지 않다. 회사는 수익이 낮아지다보니 사납금을 높이기도 한다. 이러한 가운데 기사들은 나이를 먹고 젊은 기사들은 들어오지 않으니, 전체적으로 회사 수익성과 기사들의 생산성이 동시에 떨어지는 악순환 구조다. 여기에 코로나19가 수요 급감이라는 기름을 끼얹었다.Q. 또 다른 구조적 문제는 없을까. A. 빠져나간 기사들을 다시 택시 시장으로 불러들이겠다고 서울시가 내놓은 카드가 ‘개인택시 면허 양수조건 완화’다. (서울시는 택시서비스 활성화를 위해 2021년 1월, 서울시에 1년 이상 거주한 사람은 과거 5년 이상 무사고로 운전한 경력이 있으면 개인택시 면허 양수가 가능하도록 규제를 완화했다. 기존엔 법인택시 운전경력이 있어야만 개인택시 면허 양수가 가능했다.) 원래 법인택시 시장은 개인택시로 가기 위해 거쳐가는 시장이다. 일을 하다 사고율도 낮고 최소한의 자격이 됐다 하면 개인택시로 가는 건데, 그런 과정을 안 거쳐도 되게 한 것이다.그런데 개인택시 수가 늘어난다 해도 공급으로 이어지지 못하는 이유가 있다. 개인택시는 밤에 굳이 나올 유인이 없다. 개인택시 비중이 높은 상황에서 법인택시 기사 수 감소가 커 심야시간 공급이 더욱 줄어든 것이다. 일단 개인택시는 젊은 사람이 잘 없다. 돈이 많이 필요한 것도 아니고, 기초연금이 나오는 기사들이 많다. 치열하게 일할 유인이 낮다. 그리고 서울을 기준으로 개인택시와 법인택시 비율을 보면 7:3 정도다. 법인택시는 기사 수도 너무 줄어 이제 한 대당 한 명이 안될 정도다. 그래서 노는 택시가 즐비한다. (한국교통안전공단에 따르면 개인택시 기사의 74%는 60대 이상이다. 법인택시는 2인 1조·3인 1조 형태로 운영된다. 쉬고 있는 법인택시가 많다는 건 근무조를 채우지 못해서도. 그 정도로 구인난이 심하다. 2021년 기준 △법인택시 면허대수는 8만5336대(34%) △개인택시 면허대수는 16만4천798대(66%)다. 법인택시 면허대수는 2010년 9만1668대에서 2021년 8만5336대까지 줄었다. 법인택시 기사 수도 2010년 약 13만명에서 2021년 약 7만5000명으로 감소했다.)Q. 구조적 문제의 원인은 무엇일까. A. 여러 이유가 있겠지만 ‘가격’이다. 서비스 시장의 특성이 가격과 수량 모두 고정돼 있다는 것이다. 택시 역시 원래 100명이 타던 시장이면, 어떻게 해도 100명이 탄다. 그리고 우리나라는 ‘택시 총량제’ 때문에 택시 회사도 더 못 만들고 택시 회사 안에 있는 차도 못 늘린다. 가격도 통제돼 있다. 택시요금은 지자체 소관이어서, 택시 시장을 효율적으로 운영하기 쉽지 않다.(택시 총량제는 2005년 도입됐는데 택시 과잉 공급을 막기 위해 사업구역별로 5년마다 적정 택시 대수를 산출해 지키도록 하고 있다. 국토교통부 소관이다.)

김동영 KDI 연구원. (사진=황금빛 기자)

Q. 해법은 무엇일까. A. 가격을 높여줘야 한다. 일단 법인택시 회사가 겨우겨우 유지돼 온 건 기사들에게 사납금을 받고 있기 때문이다. 물가도 오르고 LPG(액화석유가스) 가격도 오르고 인건비도 오르고 관리도 해줘야 하는데, 기사들은 이탈한다. 결국 회사는 남은 기사들에 대한 의존도가 더욱 높아진다. 이 악순환의 원인을 보면 찔끔찔끔 올라가는 택시요금 즉 가격이다.정상적으로 회사를 운영하기에 수입이 너무 적은 것이다. 택시요금은 국토부에서 지자체가 알아서 정하라고만 해놨다. 그런데 지자체는 ‘표(票)’와 연관돼 있으니 택시요금을 올리는 게 쉽지 않다. 또 택시요금은 서울시 ‘물가대책위원회’에서 결정하는데, 사실 택시는 공공요금이 아니라 해당 위원회에서 요금을 심의할 이유가 없다. (‘서울특별시 물가대책위원회의 설치 및 운영에 관한 조례’를 살펴보면 해당 위원회는 물가 ‘안정’이 목표다. 교통요금·도시가스요금 등을 심의한다.)Q. 현실적 대안은 무엇일까. A. ‘탄력요금제’를 고려하는 게 현실적이지 않을까 한다. 지불 의사가 높은 사람들이 많은 시간에는, 더 높은 금액을 낼 수 있도록 하는 것이다. 현재는 대형·가맹·고급 택시 모델 등에서만 가능하다. 일반택시는 못 풀어주고 고급 서비스를 한다고 해서 그 쪽부터 풀어주고 있는 것 같다. 기본적으로 그러한 모델들은 요금 체계 자체가 신고제이기도 하다. Q. 택시 시장 전체가 프리미엄화가 되는 건 아닐까. A. 지금 상황에서는 모두가 못탈 거냐, 아니면 지불 용의가 높은 사람이라도 탈 거냐의 이슈가 되는 것이다. 가격이라는 요소 외 지금은 거리 등 다른 요인들에 의해 택시가 잡히다보니 더 자원이 비효율적으로 활용되고 있는 것 같다. 그렇다면 오히려 가격이라는 기준을 세워주고 거기에 맞춰 자원이 할당되도록 한다면 지금 상태보다 훨씬 더 효율적일 수 있다. 왜냐하면 일종의 경쟁이기 때문에 개별로 봤을 때 기회를 더 얻을 수 있다. 서로의 용의를 가격이라는 형태로 맞춰갈 수 있는 것이다. 물론 탄력요금제는 면밀한 연구 용역을 통해 지자체가 정해야 한다. 호출료 부담도 물론 있지만, 탄력요금제도 있고 호출료도 있으면 더 경쟁이 될 수도 있다. 그리고 소비자들이 쓰지 않으면 호출료가 낮아질 수도 있고, 없어질 수도 있다. Q. 플랫폼은 많아졌는데 택시가 여전히 안 잡히는 근본적인 이유는 뭘까. A. 역시 택시 수 자체가 정해져 있고 그 안에서 플랫폼들이 서비스를 한다는 점, 그리고 또 하나가 플랫폼이 많아진다 해도 하나의 택시가 멀티 호밍(여러 플랫폼을 동시에 이용)한다면 더 효율적 배차가 가능할텐데 그게 불가능하다는 점이다. (쉽게 말해 플랫폼 회사들이 자사 플랫폼과의 싱글호밍만 할 수 있게 한다는 말이다.) 더 근본적으로 택시 시장은 100이 늘어나는 시장이 아니다. 그래서 플랫폼이 없다 플랫폼이 생기면 효율성이 확 올라가는데, 어느 정도 효율성이 올라간 상태에선 플랫폼이 많이 생긴다 하더라도 확 효율이 증가하거나 체감하기 어렵다. 게다가 효율성을 개선한다며 들어온 플랫폼들이 시장의 효율성 개선이 아닌 자사의 효율성 개선을 목표로 하고 있다. 플랫폼을 쓰지 않는 택시의 잠재 이익을 착취하고 있는 것으로 볼 수도 있다. 그리고 이때 효율이 골고루 퍼지게 하려면 명확한 증거를 가지고 자사우대를 못하게 한다거나 사후 규제를 발동한다거나 해야 한다. 그런 것들 없이 무조건 '플랫폼이 효율을 높여준다'는 신념만 만연해 있으면, 문제는 해결되지 않는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT 컨소시엄, 국토부 ‘플라잉카’ 사업 제안서 제출…'4대 요소' 협업 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310002</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 04:32:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조비 에비에이션의 UAM 기체 'S4' (사진=JOBY)

국토교통부가 주관하는 K-UAM(한국형 도심항공모빌리티, 속칭 플라잉카) 그랜드챌린지 1단계 실증사업에 SK텔레콤 컨소시엄이 출사표를 던졌다.SKT, 한국공항공사, 한화시스템, 한국기상산업기술원, 한국국토정보공사가 포함된 ‘K-UAM 드림팀’은 31일 제출한 실증사업 참여 제안서에 컨소시엄의 주요 목표 및 핵심 역량 등을 담았다고 밝혔다.UAM은 도심 상공을 비행해 이동하는 소형 기체와 운용 플랫폼을 통칭한다. 보통의 공항, 여객기보다 규모는 작으며 ‘하늘 택시’와 유사한 개념이다. 정부는 2025년 UAM 국내 상용화를 목표로 지난해 12월 K-UAM 그랜드챌린지 운용계획을 발표했다. 실증사업은 상용화에 앞서 △안전성 검증 △적정 안전기준 마련 △업계 시험·실증지원 등을 마련하는 것이 목표이며 이번 1단계 실증(2023년)에서는 UAM 기체와 통신체계 안정성, 교통체계 운용을 점검한다. 국토부는 제안서를 제출한 사업자들을 평가해 연내 수행 사업자를 선정할 계획이다.

자료=국토교통부

SKT 컨소시엄은 이번 제안서에 컨소시엄 참여기관 및 글로벌 파트너와의 초협력을 기반으로 미국과 유럽 수준의 UAM 역량을 갖추겠다는 내용을 담았다. 컨소시엄은 기상 관측과 예보 기술을 보유한 한국기상산업기술원, 지형정보 구축 및 데이터 활용에 강점을 지닌 한국국토정보공사를 신규 파트너로 영입해 UAM 협업 체계를 강화했다. 각 면면을 살피면 국토부가 구상한 초기 K-UAM 교통체계 구조 4대 요소(운항자, 버티포트운영자, 교통관리서비스제공자, 운항지원정보제공자)에 발맞춰 파트너십을 세분화한 점이 눈에 띈다.

국토교통부의 K-UAM 교통체계 구상도(왼쪽)과 SKT 컨소시엄의 사업영역 분담 구조. (자료=국토부, SKT)

SKT는 이 중 ‘UAM 운항 시스템’과 ‘UAM 교통관리 시스템’에 참여하고 실제 기체 기반 실증에도 나서 K-UAM 운영 기준 및 상용화 기반 마련에 기여하겠단 방침이다. UAM 항공기의 도심지 저고도(300~600m) 운항을 고려한 5G, 4G 이동통신과 UAM의 연계 시험도 담당한다. 이와 함께 UAM 기체·운항분야 글로벌 협력사인 미국 조비 에비에이션이 미국항공우주국(NASA)의 실증 테스트를 통해 축적한 노하우를 참고해 K-UAM 그랜드챌린지 초기 단계부터 차별화된 실증을 추진하겠다고 밝혔다. 양사는 올해 초 전략적 업무 협약을 체결하고 양측 CEO 주도의 정기 협의체를 운영하고 있다. 이에 따라 SKT가 도입할 예정인 조비 에비에이션의 UAM 기체 'S4'는 이미 1000회 이상의 테스트를 거친 기종이며 최고시속 320km, 1회 충전으로 4명을 태우고 240km까지 운항할 수 있는 배터리가 특징이다.유영상 SKT 대표는 “2025년 국내 UAM 서비스의 성공적인 상용화를 위해 세계 최고 수준의 파트너들과 기술 연구 및 안전성 검증을 체계적으로 수행하고 미래 모빌리티를 선도할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]졌지만 잘 싸운 T1, 우승컵 다음 기회에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290003</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 16:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['미드 시즌 인비테이셔널'(MSI) 결승에 오른 LCK 팀 'T1'이 명경기를 펼쳤지만, 아쉽게 우승컵을 들어올리진 못했다. LPL 팀 '로얄 네버 기브업'(RNG)에게 세트스코어 2대2까지 따라가며 마지막 5세트까지 가는 접전을 이어갔지만, 전략적 움직임에 변수가 생기면서 준우승에 만족해야 했다.29일 오후 5시부터 부산 벡스코 제 1전시장에 진행된 MSI 2022 결승은 한 치 앞도 예상하기 어려운 상황으로 흘러갔다.&nbsp;

코로나19로 중국이 봉쇄령을 내리면서 부산 벡스코 대신 상하이에 위치한 LPL 아레나에서 원격으로 연결해 경기한 RNG 선수들이 MSI 우승을 자축하고 있다. (사진=경기 영상 갈무리)

객관적인 전력 면에서 양측이 팽팽한 경기를 이어갈 것으로 내다봤지만 대부분의 전문가들은 T1이 우세할 것으로 전망했다. 럼블스테이지 1라운드에서 패했던 T1은 2라운드에서 다시 만난 RNG를 가볍게 제압하며 한층 강해진 팀 플레이를 선보였기 때문이다. 특히 '구마유시' 이민형과 '케리아' 류민석 바텀 듀오가 점차 살아나며 LCK 스프링 때의 전력 이상을 보여줬다는 평가를 받기도 했다.다만 '시간'이 변수가 됐다. 일정상 지난 28일 유럽 LEC 팀 'G2 e스포츠'를 3대0으로 제압한 T1은 1시간 17분 만에 경기를 끝냈지만 상대적으로 하루 더 쉰 RNG보다 준비할 시간이 짧았다.&nbsp;무엇보다 코로나19로 인한 중국 지역 봉쇄령에 따라 LPL 팀 RNG는 상하이에 위치한 'LPL 아레나'에서 경기를 진행한 RNG와 달리 T1의 경우 부산 벡스코 내부에 설치된 특설무대로 이동하는 만큼 이 날 시간적인 여유가 더 부족하게 느껴질 수 밖에 없었다.이 날 경기의 또 다른 변수는 '진영'이었다. 전력이 비슷한 팀 간의 대결에서는 블루 진영을 잡고 선픽을 할 수 있는 상황이 중요한 데, 이런 전략이 모든 경기에서 주효하게 작용했다. 실제로 이 날 진행된 다섯 경기 모두 블루 진영이 승리했다.&nbsp;그만큼 밴픽이 중요하게 작용했는데 블루사이드 조합에 따라 레드사이드가 적절히 대응하지 못했다는 평가가 이어졌다. 아리·자야를 내줬던 T1은 징크스·탐 켄치 조합을 선택했을 때 모두 승리하며 4세트에서 세트스코어 2대2를 만들었다.&nbsp;다시 레드사이드를 잡게 된 T1에게 있어 밴픽은 그 어느 때보다 중요했다. RNG가 먼저 '페이커' 이상혁의 주 챔피언인 르블랑을 밴하자 T1은 루시안을 금지시켰다. 이어 RNG와 T1은 각각 자야와 비에고를 밴했다.&nbsp;RNG는 기다렸다는 듯 그웬을 선픽했고 이에 대응하는 T1의 경우 오공과 아리를 선택했다. 이후 RNG는 리신과 리산드라를 고르며 조합을 서서히 완성시켜 나갔다. 잭스를 뽑아 그웬을 압박하거나 라인전을 위해 케넨을 고를 것으로 예상됐던 T1의 픽은 제이스였다. 제이스는 1세트에서 다소 아쉬운 활용 능력을 보였던 챔프였지만 초반 압박을 기대하는 눈치였다.&nbsp;이후 T1은 이즈리얼과 카이사를 밴했고, RNG의 경우 탐 켄치와 케이틀린을 금지시키며 어떤 픽으로 연결될 지 기대감이 모였다. T1이 진을 선택하자 RNG는 트리스타나를 픽했고 이 때부터 조합에 따른 전략의 활용성을 예상키 어려웠다. RNG가 마지막 챔프로 라칸을 고르자 T1은 질리언을 꺼내들었다가 마지막 순간에 유미를 선택했다.&nbsp;RNG가 돌격형 조합이라면 T1의 경우 상체에 힘을 싣고 잠재력에 기대는 전술이 예상됐다. 특히 마지막 유미 픽은 전형적인 틀을 꺨 수 있을 변수가 될 진 모르지만, 초반 라인전에 활용하기는 어려운 챔프인 만큼 어떤 수를 둘 지 가늠하기 어려웠다.승부수를 띄운 T1의 전략은 초반부터 예상 밖의 상황으로 흘러갔다.바텀 라인에서 퍼스트 블러드를 내준 T1은 미드 라인에서도 '웨이' 옌양웨이가 리신으로 '페이커' 이상혁의 아리를 터뜨리는 등 킬 스코어를 0대2로 끌려갔다. '오너' 문현준의 오공이 '샤오후' 리위안하오의 리산드라를 끊어내며 따라갔지만 또 다시 킬을 내주며 킬 스코어는 1대3까지 벌어졌다. 미드 라인에서는 '페이커' 이상혁의 아리가 또 다시 '샤오후' 리위안하오의 리산드라에게 잡히며 1대4의 킬 스코어가 발생했다.초반 주도권을 잡은 RNG는 6분여 만에 드래곤을 잡으며 T1을 압박했다. T1 입장에서는 주도권을 내주다 오공의 성장세를 확보한 이후 유미와의 조합을 통해 반격을 시도하는 전략이 필요했다.&nbsp;그러나 RNG는 T1의 챔프가 성장할 때까지 기다려주지 않았고 드래곤에 이어 전령까지 차지하며 카운터 펀치를 꾸준히 날렸다. 경기 초반 미드 라인과 바텀 라인에서 꾸준히 사고가 났던 T1은 이를 뒤집을 만한 반전 요소가 절실했다.T1은 15분 '웨이' 옌양웨이의 리신을 끊어내고 탑 라인 포털을 밀어내며 반격을 시도했지만 격차를 좁히기엔 역부족이었다. 그 새 RNG는 세 번째 드래곤까지 차지하며 골드 격차를 벌렸다.&nbsp;네 번째 드래곤까지 내줄 수 없었던 T1은 주변에서 한타를 준비하며 전열을 다듬었다. 22분 들어 드래곤 지역 주변에서 벌어진 한타에서 '갈라' 천웨이의 트리스타나가 '오너' 문현준의 오공을 끊어내자 T1의 전열이 흐트러졌고 '빈' 천쩌빈의 그웬이 '제우스' 최우제의 제이스까지 잡으며 승기를 잡았다. RNG는 한타에서 트리스타나가 트리플킬을 달성했고 드래곤과 바론까지 차지한 채 완벽히 주도권을 잡았다. 대규모 한타에서 승리한 RNG는 그대로 T1의 본진으로 향했고 넥서스를 빠르게 파괴하며 최종 승리를 따냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/29/blt202205290005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["음성으로 소통한다"…'메타버스 근무제' 들어가는 카카오]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205300112</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 23:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오)

카카오가 ‘메타버스 근무제’를 공동체(계열사)의 일하는 방식으로 선언했다. 텍스트·영상뿐 아니라 음성 등을 통해 어디서든 동료와 협업할 수 있게 한다는 방침이다.카카오는 30일 오는 7월부터 메타버스 근무제 시행에 나선다고 밝혔다. 앞서 카카오는 코로나19의 확산으로 인해 2020년 2월부터 원격근무를 시작한 바 있다. 공동체얼라인먼트센터(CAC) 산하에 ‘공동체 일하는 방식 2.0 TF(태스크포스)’도 신설해, 일하는 방식에 대한 고민도 지속해왔다. 그 결과 ‘어디서’ 일하는지 보다 ‘어떻게’ 일하는지가 더 중요하다고 판단, 메타버스 근무제라는 새로운 형태의 근무 방식을 설계했다.핵심은 근무 장소에 상관없이 가상 공간에서 동료와 항상 연결돼 온라인으로 가능한 모든 일을 해 나가는 것이다. 텍스트·영상·음성 등 적절한 수단을 사용해 동료와 협업할 수 있는데, 새롭게 이용할 수 있게 된 기능은 ‘음성’이다. 카카오 공동체가 쓰고 있는 카카오엔터프라이즈의 협업툴 ‘카카오워크’에 최근 음성 연결 기능을 업데이트했기 때문이다. 크루(임직원)가 선택한 장소에서 자유롭게 근무하되 음성 채널에 실시간으로 연결돼 소통하는 것이 기존 원격근무와 달라지는 지점이다.카카오 관계자는 “원칙은 카카오워크를 이용하는 것이지만, 베타 기간 동안 외부 툴도 쓰며 실험해볼 수 있을 것”이라면서 “이를 중심으로 오프라인 자리는 온라인에서 해결이 어려운 영역을 보완하는 개념이 될 것 같다”고 설명했다메타버스 근무의 효율성을 위해 ‘그라운드룰’도 마련된다. 근무와 관련한 상세 가이드 같은 건데, 예컨대 팀마다 주 4회 원격·주 1회 오프라인 미팅 등의 가이드라인을 정하는 것이다. 오프라인 미팅을 하더라도 장소에 제약을 두지 않을 예정이다.카카오는 베타 운영 기간 동안 크루들의 의견을 모아 근무제를 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다. 카카오 공동체 가운데선 카카오·카카오게임즈·카카오엔터테인먼트·카카오엔터프라이즈·카카오인베스트먼트·카카오페이·카카오헬스케어·크러스트 등이 메타버스 근무제를 도입하기로 결정했다. 공동체별 적용시기와 방식은 각사 상황에 따라 다를 수 있다.남궁훈 카카오 대표는 “지난 2년간 원격근무를 경험해본 결과 업무를 하는 데 물리적 공간보다 ‘연결’이 더 중요한 가치라고 결론내렸다”면서 “연결을 중심으로 한 메타버스 근무제가 크루들의 효율적인 업무를 돕고 카카오 공동체를 관통하는 하나의 문화로 자리매김할 수 있도록 지원할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/30/blt202205300024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'미등기임원' 뺀 삼성 평균 임금 인상률, LG·SK와 비교하면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020127</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 16:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성전자 노조가 9.0% 임금 인상에 반발했습니다. “배부른 소리”라는 비판과 “미등기임원을 빼면 인상률이 낮다”는 주장이 엇갈리고 있습니다.· '미등기임원을 뺀 삼성전자 직원 평균 임금'과 '임금 인상률'을 다른 대기업과 비교해봤습니다. 비교 대상은 지난해 평균 연봉 1위 기업 SK텔레콤과 전자·반도체 부문 경쟁사로 꼽히는 LG전자와 SK하이닉스입니다.&nbsp;




삼성전자가 노사협의회와 2022년 평균 임금 인상률을 9.0%로 합의했습니다. 삼성전자 노동조합은 지난 2일 기자회견을 열고 "초라한 인상이다. 회사 요구에 따라 임금 협상이 체결됐다"고 반발했습니다.&nbsp;관련 기사들도 쏟아졌는데요. 댓글을 보면 의견이 갈렸습니다. 이번엔 미등기임원이 쟁점이 됐는데요. 노조 주장을 지지하는 분들은 "미등기임원을 뺀 평균 임금과 인상률은 경쟁사 대비 현저히 낮다"고 말합니다. 노조 주장을 비판하는 분들은 "억대 연봉을 받고 있는데 배부른 소리다. 미등기 임원을 빼도 연봉은 높다"고 주장하고 있고요.어느 쪽 의견이 옳다고 할 수는 없겠지만, 공개된 데이터를 통해 미등기임원을 뺀 직원 평균 임금과 인상률을 확인해 볼 수는 있겠죠. 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원의 평균 임금과 인상률을 경쟁사 2곳(LG전자·SK하이닉스), 지난해 평균 연봉 1위 기업(SK텔레콤)과 비교해 봤습니다.&nbsp;
임원 뺀 평균 임금 인상률, SK에 밀리고 LG와 비슷하다
HR테크 기업 인크루트는 지난 3월 재밌는 보고서를 발표했습니다. 시가총액 상위 50개사의 직원 평균 임금을 계산해 비교했는데요. 1위는 SK텔레콤(1억6200만원)이 차지했습니다. 삼성전자(1억4400만원)는 그 다음이었고요.&nbsp;물론 이 자료는 미등기임원(상무, 전무, 부사장 등)이 포함된 평균 임금입니다. 미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금을 살펴보려면 약간의 계산이 필요합니다.&nbsp;



사업보고서 '임원 및 직원 등의 현황'에는 △직원수 합계 △연간급여 총액 △1인 평균 급여액이 나옵니다. 인크루트가 계산한 삼성전자(1억4400만원)은 이곳에 적힌 1인 평균 급여액을 의미합니다.&nbsp; &nbsp;다만 주의해야 할 점이 있는데요. 1인 평균 급여액은 연간급여 총액을 직원수 합계로 나눈 값과 동일해야 하지만, 실제 계산해보면 그렇지 않습니다. 연간급여 총액과 1인평균 급여액은 회사 측이 별도 산출한 '평균 재직자'를 기준으로 하기 때문입니다. 평균 재직자 수는 표 아래쪽 주석을 보면 안내됩니다.&nbsp;



이제 미등기임원을 뺀 삼성전자 직원들의 지난해 평균 임금을 계산해보겠습니다. 연간급여 총액(15조8450억원)에서 미등기임원 연간급여 총액(7178억원)을 빼면 15조1271억원입니다. 이를 미등기임원을 뺀 평균 재직자(10만9541명-899명) 10만8642명으로 나눕니다. 1억3923만원이 나옵니다.지난해 삼성전자 직원 평균 임금은 미등기임원을 포함하면 1억4400만원, 빼면 1억3900만원입니다. 같은 방식으로 2020년 삼성전자 직원 평균 임금(미등기임원 제외)도 계산했습니다. 미등기임원을 포함하면 1억2700만원, 빼면 1억2000만원입니다. 삼성전자 평균 임금 인상률(2020년-2021년)은 미등기임원 포함 시 13.3%, 제외 시 15.8%입니다. 앞서 언급한 지난해 평균 임금 1위 기업 SK텔레콤과 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자)도 같은 방식으로 계산했습니다.



미등기임원을 뺀 직원들의 평균 임금 인상률 순위는 △SK텔레콤 △SK하이닉스 △삼성전자 △LG전자 순서입니다. 임금 인상률과 함께 눈에 띄는 지표도 있습니다. 미등기임원 평균 임금 인상률인데요. 삼성전자만 2020년 대비 2021년 미등기임원 평균 임금이 늘었네요. 삼성전자 미등기임원 평균 임금 인상률은 6.3%입니다. SK텔레콤, SK하이닉스, LG전자가 미등기임원 평균 임금을 전년 대비 낮춘 것과 상반된 모습입니다.&nbsp;
압도적 실적에도 임금 인상률은 '역성장' 기업과 비슷
만약 삼성전자 사업이 부진했고 실적이 좋지 않았다면, 직원들 입장에서도 다른 기업보다 낮은 평균 임금 인상률에 불만을 갖지 않았을 텐데요. 삼성전자는 지난해 다른 기업들보다 월등한 성장세를 보였습니다.&nbsp;별도 재무제표 기준 삼성전자와 경쟁사 2곳(SK하이닉스, LG전자) 및 SK텔레콤의 매출 변동 추이(2020년-2021년)와 에비타 변동 추이를 비교해봤습니다. 에비타는 이자, 법인세, 감가상각비 차감 전 이익을 의미합니다. 사업으로 얼마나 많은 현금을 창출하는지 나타내는 지표인데요. 회사 영업이 얼마나 잘됐는지 직관적으로 확인할 수 있습니다.&nbsp;먼저 삼성전자입니다. 2020년 삼성전자 매출은 166조3111억원입니다. 2021년은 199조7447억원을 기록했네요. 매출 증가율은 20.1%로 계산됩니다. 같은 기간 에비타도 38.9% 개선됐습니다.&nbsp;



SK텔레콤은 어떨까요. 별도 재무제표 기준 지난해 매출은 12조1028억원입니다. 전년 대비 3.0% 증가했네요. 에비타는 0.1% 감소했습니다. LG전자는 매출과 에비타 모두 역성장했습니다. 지난해 매출은 27조7780억원인데요. 전년 대비 2.3% 감소한 수치입니다. 에비타도 14.3% 줄었습니다. 그런데도 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 14.1%를 기록했습니다. 삼성전자와 1.7%포인트 차이에 불과합니다. SK하이닉스는 삼성전자와 마찬가지로 좋은 실적을 보였습니다. 매출 증가율은 36.1%, 에비타는 64.8% 증가했습니다. 다만 미등기임원을 뺀 평균 임금 인상률은 24.1%로 삼성전자보다 10%포인트 가까이 높습니다.&nbsp; &nbsp;데이터를 보다 보면 삼성전자 직원들의 불만을 조금은 이해할 수 있습니다. 직원들이 일해 얻어낸 기업 영업 성과는 비교 기업 대비 월등한데 평균 임금 인상률은 낮거나 비슷한 꼴이니까요. 삼성전자가 비교 대상이 없는 국내 최고 기업이라는 데는 이견이 없겠지만, 직원들에게도 최고의 기업인지는 고민해 볼 부분이 있어 보입니다.&nbsp;

생각해 볼 문제· "배부른 소리"라는 비판과 함께 "대체할 사람은 넘쳐난다"는 주장도 많았는데요. 최근 반도체 업체들의 고민 중 하나가 '인력난'이라는 점을 고려하면 꼭 맞는 말은 아닙니다. 삼성전자는 별도 재무제표 기준 매출의 절반 가량이 반도체 사업부(DS 부문)에서 창출되는 주요 반도체 업체 중 하나이고요.&nbsp;· 지난달 19일 보도된 &lt;해럴드경제&gt; 기사에 따르면 삼성전자는 공지를 통해 “5월 초까지 갑작스러운 연차를 통보하는 5년차 미만 인력들은 SK하이닉스 면접에 참석할 확률이 높으니 관심있게 챙겨봐 주시면 감사하겠습니다”라고 전했습니다. 대체할 사람이 많다면 이런 일도 없지 않을까요?&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/03/blt202205030010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·화웨이도 볼 '한국 주도' 국제 5G 보안 바이블…어떻게 만들어졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270106</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270106</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 16:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[염흥열 ITU-T 정보보호 연구반 의장이 올해 3월 스위스 제네바에서 열린 국제전기통신연합(ITU)의 세계전기통신표준화총회(WTSA-20)에&nbsp;한국 대표단으로 참석한 모습. (사진=염흥열 의장 제공)


5G 시대가 열리면서 보안의 국제표준의 필요성은 더 커지고 있다. 각국의 통신사뿐만 아니라 스마트 기기·통신 장비 제조사까지 5G를 활용한 제품과 서비스를 만드는 과정에서 보안은 필수적이다. 그런데 보안 규정은 국가마다 제각각이다. 5G 관련 기업이 글로벌 시장에 진출하려면 각 국가의 보안 규정을 충족시켜야 하는 번거로움이 따른다. 하지만 5G 보안 관련 국제표준을 주요 국가들이 채택한다면, 기업은 이 표준만 준수한다면 글로벌 시장에 진출하기가 한결 용이해진다. 이러한 국제 전기통신 표준을 만드는 곳이 국제전기통신연합(ITU)이다. ITU의 전기 통신표준화 부문(ITU-T)의 정보보호 연구반(SG17)은 정보보호 분야의 표준을 개발한다. 전세계의 정보통신기술(ICT) 기업들이 사실상 따라야 하는 보안의 표준이 탄생하는 곳이다.이 연구반의 의장은 한국의 염흥열 순천향대 정보보호학과 교수가 맡고 있다. 지난 4년간 의장직을 수행했던 그는 연임에 성공해 4년 더 의장을 맡게 됐다. 염 의장이 이끄는 정보보호 연구반은 최근 한국이 주도적으로 개발한 5G 보안과 양자암호통신 보안 등 국제표준안 4건을 사전채택했다. 사전채택된 표준안들은 향후 3개월간 ITU 회원국들의 의견을 수렴한 후 70% 이상의 긍정 의견이 나올 경우 국제표준으로 최종 채택된다. 지난 27일 염 의장을 만나 이번 사전채택의 의미에 대해 들었다.ITU-T 국제표준 및 기술보고서(안) 4건 중 'IMT-2020 통신 시스템에 대한 보안지침'(X.1814)은 사용자가 보유한 스마트폰, 통신 기지국과 스마트폰을 연결하는 네트워크, 코어 네트워크 등에서 발생할 수 있는 모든 보안 위협에 대해 식별하고 보호할 수 있는 조치를 설명해놓았다. 예를 들면 5G 네트워크에 디도스 공격 시도가 탐지됐다면 기업은 즉각 대응할 수 있는 방안을 미리 알고 대비해야 한다. 염 의장은 이번 보안지침이 기업들이 다양한 보안 위협에 대응하면서 참고할 수 있는 참고서와 같은 역할을 할 수 있다고 봤다. 현재 통신사들이 5G 서비스를 하면서 채택한 NSA(5G·LTE망 병행) 방식뿐만 아니라 SA(5G 단독모드)까지 포함하고 있다. 스마트폰 제조사 삼성전자, 통신장비 제조사 화웨이, 통신사 버라이즌까지 영역과 소속 국가를 가리지 않고 참고하고 따라야 하는 국제 5G 보안 바이블이 될 수 있다. ITU는 국제표준을 발표하면서 이를 의무적으로 따라야 할지, 참고만 할지에 대해서는 각 회원국의 의지에 맡기고 있다. 하지만 각 기업들이 글로벌 시장에서 경쟁을 펼치고 있는만큼 ITU가 제시한 국제표준을 거스르기는 쉽지 않다.&nbsp;이번에 함께 사전채택된 '초고신뢰·초저지연 통신을 지원하는 IMT-2020 기반 버티컬 서비스 보안 요구사항'은 5G 서비스 장애 진단 모델과 보안위협 및 요구사항 등이 포함됐다. 예를 들면 5G망을 통해 각종 사물들과 통신하는 자율주행차를 운행할 경우 신뢰성이 높고 지연시간(레이턴시)가 짧은 서비스가 유지되고 있다는 것을 모니터링해야 한다. 이 경우 모니터링에 필요한 기기와 소프트웨어가 필요하다. 이번 사전채택 국제표준안은 기기와 소프트웨어를 통신 장비와 네트워크 어디에 설정해야 하는지 지정해준다. 이 과정에서 필요한 각종 요구사항도 제시했다. 국내 기업인 맥데이타가 보유한 기술이 적용됐다. 국내 기업의 기술이 국제표준으로 사전채택을 넘어 최종채택된다면 국내 기업들이 글로벌 시장에 진출하는데 한결 용이해질 수 있다. 이미 적용한 기술들을 글로벌 시장에서 최적화 작업을 최소화하며 빠르게 적용할 수 있기 때문이다.

ITU-T 국제표준 및 기술보고서(안) 목록.(표=과학기술정보통신부)

'IoT 기기 및 게이트웨이의 보안 요구사항'(X.1352)은 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)이 운영 중인 IoT 기기 보안인증제도가 반영된 국제표준안이다. 각종 IoT 기기가 보안 위협으로부터 보호받기 위해 적용되어야 할 보안 요구사항이 기재됐다. 이번 안이 국제표준으로 최종채택된다면 한국의 보안인증을 받은 스마트TV를 유럽에서도 별도의 보안인증 없이 판매할 수 있는 길이 열릴 가능성이 높아진다.염 의장은 "한국의 앞선 보안 기술력이 글로벌 시장에서 국제표준으로 최종채택된다면 글로벌 보안 시장을 한국이 주도할 수 있는 계기가 될 것"이라며 "이미 국내에서 보안 표준을 따르고 있는 기업들이 글로벌 시장에 진출할 때 보다 수월해질 것"이라고 강조했다.이밖에 '양자키분배(QKD)를 활용한 하이브리드 키 합의방법' 기술보고서도 SK텔레콤이 주도해 국제표준으로 확정됐다. 이는 요구사항은 없지만 QKD 관련 기술이 나열된 기술 리포트로 역시 관련 기업들이 참고할 수 있다.국내 기업인 나무소프트가 제안한 '랜섬웨어 등 악성코드로부터 스토리지를 보호하는 기술'과 기원테크의 '표적형 이메일 공격 대응을 위한 보안기술' 등 신규표준화과제 3건도 ITU-T 정보보호 연구반에서 승인됐다. 이 안건들은 올해부터 관련 연구가 진행된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성D 'LCD 사업 철수'로 돌아본 韓디스플레이 위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280003</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 16:27:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성디스플레이가 액정표시장치(LCD) 사업을 종료했습니다. 삼성디스플레이는 꾸준히 "LCD 생산을 종료할 것"이라고 밝혀왔습니다. 이를 고려하면 철수 자체는 놀라운 일이 아닙니다.· 다만 왜 LCD 사업에서 철수할 수밖에 없었는지 다시 살펴볼 필요는 있습니다. OLED 시장에서 똑같은 일이 발생하지 않을 것이라고 확신할 수 없기 때문입니다.&nbsp;

(사진=삼성디스플레이)

삼성디스플레이가 액정표시장치(LCD) 사업을 종료했습니다. 올해 말까지 생산을 유지할 것이라는 관측이 지배적이었는데요. 실제 철수는 오는 6월 중으로 앞당겨졌습니다.삼성디스플레이는 삼성전자 컨퍼런스콜 등을 통해 꾸준히 "LCD 생산은 단계적으로 축소하고 예정대로 종료할 것"이라고 밝혀왔습니다. 이를 고려하면 철수 자체는 놀라운 일이 아닙니다.다만 삼성디스플레이가 왜 LCD 사업을 철수할 수밖에 없었는지 다시 살펴볼 필요는 있습니다. 국내 디스플레이 업체들이 처한 상황을 보여주는 사례인 동시에 똑같은 일이 발생하지 않을 것이라고 확신할 수 없기 때문입니다.
중국의 LCD 시장 장악
삼성디스플레이는 꾸준히 LCD 사업 중단 의지를 밝혀왔습니다. 당초 2020년 말 LCD 생산을 끝낼 예정이었습니다. 이유는 간단했는데요. BOE, CSOT 등 중국 업체들과의 가격 경쟁에서 어려움을 겪었기 때문입니다.

(자료=한국신용평가)


한국신용평가에서 제공한 표입니다. 국가별 LCD TFT(Thin Film Transistor·박막트랜지스터) CAPA 데이터입니다. 빨간색 그래프가 중국인데요. 2010년대 초반까지는 영향력이 거의 없었지만 빠른 속도로 성장했음을 확인할 수 있습니다.반대로 한국과 대만은 어떤가요. 2010년대 초반까지 시장에서 우위를 점했지만, 점차 하락했음을 알 수 있습니다. 한국과 대만만 놓고 보면 한국의 하락 폭이 컸네요. 2017년에는 중국과 한국 그래프가 역전됐네요.표를 제공한 한국신용평가는 중국이 LCD 시장을 장악할 수 있었던 이유로 크게 3가지를 꼽았습니다. ①정부의 전폭적인 지원 정책 ②높은 수준의 공정표준화와 낮은 기술장벽 ③자금력에 기반한 저가 물량공세입니다.구체적인 내용이 궁금한데요. '정부 지원 정책'부터 살펴보겠습니다. 중국이 본격적으로 LCD 사업을 지원한 건 2009년부터입니다. 6세대 이상의 TFT-LCD 생산라인 구축 시에는 '전자정보 산업 조정진흥규획(电子信息产业调整振兴规划)'에 따라 지원받기 시작했거든요.이후 다양한 방식으로 LCD 사업 지원이 이어졌습니다. 지난해 12월 코트라(KOTRA)가 발표한 '중국 액정디스플레이패널(LCD) 시장동향'을 보면, 중국 정부가 집행한 LCD 사업 관련 지원 정책이 정리돼 있습니다.



△2012년 신형 디스플레이 과학기술발전 12.5 △2014~2016년 신형 디스플레이산업 혁신발전행동계획 △2016년 정보산업 발전지침 △2017년 전략적 신흥산업 중점제품 및 서비스 지도 및 외상투자산업지도목록 △2019년 초고화질 영상산업 발전행동계획 등에 LCD 사업 지원 정책이 담겼습니다.
정책 대부분은 'R&amp;D(연구개발), 생산라인 투자 등에 필요한 자금 지원'으로 구성됐습니다. 한국신용평가에 따르면 BOE의 일부 대형 LCD 공장은 정부 지원을 통한 자금조달 비중이 최대 45%에 달합니다. 이 기간 동안 국내 LCD 사업 지원은 찾아보기 힘들었던 게 사실이고요.다음은 '기술장벽'입니다. 한국신용평가는 '낮은 기술장벽'이라고 표현했는데요. 앞에 '중국 업체가 뛰어든 시점 기준'이라고 한 마디를 붙이면 정확할듯합니다.국내 디스플레이 업체들은 LCD 기술 확보에 큰 어려움을 겪었기 때문입니다. 삼성전자 사례가 대표적입니다.삼성전자는 1991년 계열사 삼성전관(현 삼성SDI)의 사업을 이관해 LCD 사업에 뛰어들었습니다. 기술장벽은 높았고 LCD를 이해하는 인재는 많지 않았습니다. 자연스레 낮은 수율, 높은 원가로 수년간 어려움을 겪었죠.당시 LCD 시장은 샤프, 도시바, 히타치 등 일본 업체들이 장악했는데요. 삼성전자는 이들에게 '기술 이전'을 요청했지만, 일본 정부의 적극적인 반대로 차단당했습니다.하지만 중국 업체들은 어떤가요. 중국 업체들이 뛰어든 2010년대 초반은 이미 LCD 기술이 고도화된 상태였습니다. 공정 자체도 어느 정도 '표준화'가 진행됐고, 기술 유출도 상당했던 때입니다. 기술장벽이 낮다고 느낄 수 있는 부분들입니다.한국신용평가는 "중국의 시장진출 당시 LCD는 이미 장기간의 기술개발로 공정표준화가 이루어져 업체 간 품질이 거의 균일했다. 중국 업체가 단기간 내 안정적 수율을 확보할 수 있었고, 캐파(CAPA) 증설은 곧 양산으로 이어졌다"고 설명했습니다.마지막은 '자금력에 기반한 저가 물량공세'입니다. 업계 관계자분들은 중·저가 중심의 물량공세에 사실상 대응이 불가능했다고 평가합니다.

BOE LCD Fab 투자재원 조달 구조를 보면, 중앙 및 지방정부 투자금이 43~45%에 달합니다. (자료=한국신용평가)


이충훈 유비리서치 대표는 "장비 등 설비 자체는 가격이 똑같다. 하지만 인건비 차이가 상당하고, 정부 지원에서 차이가 크다"며 "기술이 아닌 가격 경쟁력에서 격차가 벌어질 수밖에 없는 구조"라고 설명했습니다.중국이 얼마나 저렴한 가격에 LCD를 생산, 공급했는지 확인 가능한 지표가 있습니다. 바로 생산능력(캐파) 대비 매출 점유율인데요. 국내 업체들과 비교해 보겠습니다.

(자료=한국신용평가)

중국과 한국의 차이점이 보이시나요. 중국의 경우 캐파 및 출하면적 점유율이 매출 점유율보다 높습니다. 한국은 그 반대입니다. 중국 업체들의 최우선 목적은 '당장의 돈'보다 '시장 점유율 확보'였던 셈입니다.
OLED 지켜낼 수 있을까
중국 업체들의 LCD 시장 진출에 한국 업체들이 내놓은 전략은 분명했습니다. LCD 생산 기반을 줄이고 고부가 제품 비중을 높였죠. 캐파는 감소해도 매출은 일정 수준을 유지할 수 있었습니다.동시에 사업 구조를 OLED로 전환했습니다. 삼성디스플레이는 중·소형 디스플레이 부문에 빠르게 OLED를 적용했고요. LG디스플레이는 대형 디스플레이 부문에서 OLED로 전략을 수정했습나다.숫자로 보면 조금 더 명확합니다. 옴디아에 따르면 2017년 기준 LG디스플레이 매출에서 OLED가 차지한 비중은 7.1%에 불과했습니다. 하지만 2021년 OLED 차지 비중은 43.4%까지 커졌습니다. 같은 기간 삼성디스플레이도 70.6%에서 95.3%로 비중이 확대됐습니다.빠른 사업 구조 전환으로 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 2016년 90% 후반에 달했습니다. 사실상 독점했는데요. 현재는 상황이 조금 달라졌습니다.&nbsp;

(자료=한국신용평가)

중국 업체들이 LCD 시장에 이어 OLED 시장까지 뛰어든 겁니다. 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 떨어지고, 중국 업체들은 점유율을 확대하고 있습니다. LCD 시장이 중국 업체들에게 장악당하기 시작하던 때가 떠오릅니다.&nbsp;
시장조사업체 옴디아(OMDIA)에 따르면 2021년 국내 업체들의 OLED 시장 CAPA 점유율은 70%대까지 떨어졌습니다. 반면 중국 업체들의 CAPA 점유율은 2017년 5% 미만에서 2021년 25%까지 치고 올라왔습니다.&nbsp;이미 중·소형 부문 6세대 이하 OLED에서는 중국 업체와 국내 업체 점유율역전 사례도 나왔습니다. OMDIA에 따르면 2021년 연간 기준 BOE의 6세대 이하 OLED CAPA 점유율은 LG디스플레이를 넘어섰습니다. &nbsp;

(자료=한국신용평가)

중국 업체들의 OLED 시장 급성장 배경엔 과거와 마찬가지로 정부의 대대적 지원이 자리하고 있습니다. 국내 업체와 중국 업체의 매출원가율 차이가 10%포인트 이상이라는 점을 보면 법인세 인하 등 중국 정부의 지원 규모를 가늠해 볼 수 있습니다.&nbsp;
BOE 홈페이지에 안내된 가장 최근 IR자료(2021년 1Q~3Q)를 보면 2021년 3분기 기준 BOE 매출원가율은 67.9%입니다. 같은 기간 LG디스플레이 매출원가율은 81.0%였고요. 삼성디스플레이의 지난해 매출원가율은 73.3%이고요. 가격 경쟁력에서 차이가 날 수밖에 없는 구조입니다.&nbsp;중국과 달리 우리나라는 정부 차원의 디스플레이 산업 지원이 소홀했던 게 사실입니다. 지난해 국가전략기술 연구개발 시 세액을 공제해 주는 '조세특례제한법'이 도입됐지만, 반도체·배터리는 포함되고 디스플레이는 빠졌습니다.&nbsp;오는 8월 시행 예정인 국가첨단전략산업 특별법에도 디스플레이는 포함되지 않았고요. 새 정부가 '110대 국정과제'에 디스플레이 산업 육성안을 포함시켰지만 뒤늦은 감이 없지 않습니다.&nbsp;

(자료=한국신용평가)

시장조사업체들은 앞으로 디스플레이 시장이 OLED 중심으로 성장할 것이라고 전망합니다. 국내 업체들이 OLED 시장 주도권을 계속 유지할 수 있을지 관심이 가네요.&nbsp;
생각해 볼 문제· 삼성디스플레이는 왜 2020년 생산 중단 예정이던 LCD 사업을 올해까지 끌고 왔을까요. 업계는 삼성전자가 중국 업체들과의 LCD 패널 가격 협상에서 유리한 위치를 차지하기 위한 정책이었다고 평가합니다.&nbsp;· 중국 업체들이 과도하게 패널 가격을 높이면, 삼성디스플레이가 TV용 LCD 생산을 늘리겠다는 식으로 협상을 진행했다는 거죠. 하지만 이 과정에서 삼성디스플레이 대형 사업부 적자가 누적된 것도 사실입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["요즘 테크 스타트업 '인재'가 원하는 건 '재택근무'죠"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205310004</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 12:33:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 김동환, 김선우 로버트월터스코리아 매니저(채용 컨설턴트). (사진=블로터)

“팬데믹(감염병 대유행) 이후 재택근무 비중이 높아지며 이를 당연히 보는 시선이 있다. 아예 거주지를 서울 외 지역으로 옮기는 분들도 많아졌다. 이들이 안착할 시스템이 없으면 좋은 인재들을 놓칠 수 있다.”(김동환 로버트월터스코리아 매니저)“(한 고객사는) 코로나 이후 재택근무로 전환, 기업 본사를 아예 없앴다. 원래 B2B(기업 거래)여서 인지도가 낮았는데, 이 소식에 해당 기업의 근무 방식을 선호해 지원한 사례도 있다. 재택근무 여부가 기업 지원 결정에 크게 작용한 것이다.”(김선우 로버트월터스코리아 매니저)지난 30일 서울 중구에 위치한 사무실에서 만난 김동환·김선우 매니저는 팬데믹 이후 테크 스타트업 경력 이직 시장에서 나타난 눈에 띄는 변화에 대해 이같이 말했다. 로버트월터스코리아는 글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스그룹의 한국 지사다. 다양한 분야 전문가에겐 경력 관리 및 이직 컨설팅을, 인재를 찾는 기업에겐 맞춤형 인재 소개와 체계적인 채용 솔루션을 제공하고 있다. 김동환 매니저는 테크 스타트업을 포함해 국내외 기업 재무·회계·금융분야 채용 등을 담당하고 있고, 김선우 매니저는 주로 테크 스타트업 개발자·PO(Product Owner)직군 채용을 담당하고 있다. 일반적으로 기업에서 후보자(로버트월터스코리아 내부에서 보유하고 있는 경력 인재풀) 니즈가 발생하면 최적의 인재를 연결해주는 역할을 한다.김동환 매니저는 “후보자 등록을 할 때 이력서만 받고 고객사에 넘기는 게 아니라 모든 후보자와 30분~1시간 이상 대면 인터뷰를 하면서 후보자들의 업무 역량·커리어에 대한 철학 등을 확인한 후 추천하기 때문에 기업이 만족할 만한 후보자를 추천할 수 있다”고 자신했다.김선우 매니저는 “저희 서비스의 최고 자랑 가운데 하나는 후보자들과의 중장기적 파트너십”이라며 “최근 1년 안에 저희를 통해 성공적으로 이직한 후보자 가운데 반 이상이 저희랑 2년 이상 알고 있던 분들”이라 말했다. 이어 “스타트업 채용을 주로 하다보니 아무래도 채용 관점에서 가장 걱정하는 것이 누구나 아는 기업이 아니라는 점인데, 좋은 인재를 추천할 수 있는 건 후보자들이 저희 브랜드와 신뢰관계를 쌓아왔기 때문”이라 강조했다. 실제 두 매니저는 매일 아침 후보자 40~50명에게 전화를 건다. 한 후보자 당 두 세달에 한 번씩 전화를 받게 되는 셈이다. 적극적 구직자는 아니지만 좋은 포지션이 있으면 이직을 고려하는 ‘능력치’가 높은 인재들이어서다. 그리고 이러한 인재들을 확보할 수 있었던 건 ‘레퍼럴(추천)’의 힘이 크다. 로버트월터스를 통해 좋은 경험을 한 후보자들이 지인 등을 추천하는 경우가 많다고 이들은 전했다.

(사진=게티이미지뱅크)

현장에서 발생하는 기업과 후보자 사이 미스매칭 문제는 없을까. 김동환 매니저는 “기업의 연봉 예산과 후보자의 희망 연봉 사이 차이도 있지만, 회사들 가운데 특정 학력·경험치·자격증 등 모든 걸 다 원하는 경우도 있다”며 “하지만 요즘 같은 인재 전쟁이 일어나는 상황에선 쉽지 않은 일”이라 전했다.또 그는 “CFO(최고재무책임자)도 내부 살림을 책임지는 CFO·IR(투자자 대상 투자 설명회) 등과 같은 추가적인 펀딩(자금 유치)에 집중하는 CFO로 나뉘는데, 이러한 고민 없이 그냥 경력 좋고 연차 있는 분이 오면 모든 걸 다 해결해주겠지 하는 경우 문제가 된다”며 “회사의 세세한 내역들을 다 공유해야 하는데 이런 부분을 어려워하는 창업가도 있어 미스매칭이 발생할 때가 있다”고 덧붙였다.테크 스타트업에서 구글·메타·네이버·카카오 등 국내외 빅테크 기업 출신들을 선호하는 이유는 뭘까. 김선우 매니저는 “테크 스타트업 채용 시장은 프로덕트(제품) 관점에서 돌아가는 것 같다”면서 “많은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 프로덕트들이 대용량 트래픽이 있는 플랫폼이 되고 싶어 하고, 그런 대용량 트래픽 유저들의 호응을 이끌어 본 노하우가 있는 인재들이 우리 회사에 왔으면 하는 것”이라고 말했다.&nbsp;김동환 매니저는 “재무·회계 쪽은 사실 업계를 크게 타지 않는 직군이긴 하지만, 역시 특정 백그라운드(배경)를 요청하는 경우가 있다”면서 “특히 스타트업의 경우 자금을 유치할 때 VC(벤처캐피탈) 등에서 선호할 수 있는데, 밸류에이션(기업가치평가)에 좋은 영향을 미칠 것 같다고 판단해서다”고 설명했다.
대기업에서 스타트업으로 이직할 때 알아두면 좋은 점
고연봉과 스톡옵션(주식매수선택권) 등 파격적 보상이 보편화하자 최근 이직 시장에서 스타트업 업계는 매력적인 선택지가 되고 있다. 타 업계에서 스타트업 업계 쪽으로의 이직을 고려하는 이들에게 할 조언은 없을까.김선우 매니저는 “(자유로운 분위기에 대한) 환상을 깨 드린다”고 웃으며 말했다. 그러면서 특히 대기업에서 스타트업으로 이직하는 이들이 가장 중요하게 생각해야 할 부분으로 ‘주도성’과 ‘유연성’을 꼽았다.그는 “대기업은 해오던 방식대로 일을 하면 우수사원이 될 가능성이 높지만 스타트업 창업자들은 시키지 않아도 조직의 미래 니즈나 도전을 예상하고 알아서 일을 처리해 놓는 걸 선호한다”면서 “또 스타트업은 프로덕트건 일하는 방식이건 항상 변화가 있기 때문에 유연성이 필요하다”고 설명했다. 김동환 매니저 역시 유연성을 강조했다. 그는 “어느 정도 규모가 있는 회사에서 시니어 역할을 하던 분이 스타트업에선 실무자로 모드를 전환해야 하는 것 자체가 큰 도전”이라고 덧붙였다.최근 몇 년 동안 국내 테크 스타트업 인재 시장에서 느껴진 변화는 무엇이 있을까. 김동환 매니저는 “스타트업 쪽 고객사 비중이 3~4년 전부터 늘어나기 시작했다”며 “예전에는 스타트업이 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장기업) 기업으로 성장한 경우가 적어 많은 분들이 이직을 주저했는데 지금은 채용 기준도 많이 높아진 상태다”고 전했다.김선우 매니저도 “2017년 즈음엔 후보자들을 많이 설득해야 했다”며 “스타트업 업계의 고용 안정성에 대한 걱정이 컸고 주변에 스타트업 했다가 잘 안 된 분들이 많게 느껴져서 그랬던 것 같다”고 말했다. 그러면서 “그런데 이제 스타트업에 가서 엑시트(회사 매각 및 투자금 회수)를 크게 한 경험도 많아지고 하다 보니 오히려 큰 기업에 있던 분들이 전망 있는 분야에서 주도적인 역할을 할 수 있는 스타트업을 찾기 시작했다”며 “저희도 작은 스타트업이라도 발로 뛰어서 발굴하려 노력하고 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/31/blt202205310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>