<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 19:20:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 쓴 애플워치가 선물한 궤양…애플 "보상 못 해, 케이스 씌우라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120036</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 이상 문제없이 착용한 애플워치가 손목에 어느 날 궤양을 일으켰다면? 애플은 "기기 결함이 아니니 보상은 불가하다"는 입장. 그러나 피해자는 "보상보다는 애플의 무성의한 대응에 화가 난다"고 지적했다. 이뿐만이 아니다. 국내에서는 앞서 비슷한 사례를 겪은 여러 사용자들이 있으며, 그들 모두 공통적으로 애플의 응대 태도를 비판했다. 애플워치4 사용자 A씨는 올해 초 헬스장에 다녀왔다가 이상한 일을 겪었다. 2시간가량 운동 후 귀가해 착용한 애플워치를 풀어보니 손목에 얇은 막과 갈색 점이 생긴 것. 대수롭지 않게 여겼으나 이 상처는 다음 날 오전 수포로, 저녁 무렵에는 애플워치4 센서 모양으로 붉어지더니 진물이 흐르기 시작했다. 상처는 살갗이 약 5mm 깊이로 파인 상태였다.

애플워치 착용 후 생긴 피부 궤양 증세로 곪은 손목 (사진=A씨 제공)

A씨는 "처음엔 따갑고 가려워 상처용 연고를 발랐는데 진물이 가라앉지 않아 피부과 진단을 받았다"며 "의사도 상처 부위와 애플워치의 센서 위치가 같다는 점을 확인해줬다"고 말했다. 이후 A씨가 상급병원에서 진단받은 병명은 '피부의 궤양 및 기타 피부병의 농가진화'.&nbsp;궤양은 피부나 점막이 짓무르는 증상이며 농가진화는 피부병 부위에 감염이 일어나 고름과 딱지가 생기는 증상이다. 상급병원 소견서에는 "향후 색소침착, 피부 위축 등의 흉터가 남을 수 있다"고 적혔다. 

피부 궤양을 진단하며 흉터가 남을 수 있다는 의사의 소견서 (사진=A씨 제공)

평소와 다르지 않은 착용 환경에서 발생한 사고지만 애플의 대응은 A씨 예상과 달랐다. 이 문제로 약 4일에 걸쳐 여러 상담사와 대화를 나눴지만 돌아온 답은 "보상을 해줄 수 없다"는 것. 애플워치의 기기 문제는 절대 아니란 입장이다. 다음은 A씨와 애플 상담센터의 대화 중 일부를 갈무리한 것이다. 
애플: 애플워치는 소재의 특성상 민감한 피부에서는 알러지 반응을 일으킬 수 있다.A: 이미 3년 이상 착용한 제품인데, 그사이 기기나 내 팔의 성분이 변했다는 건가?애플: 그렇다면 선크림이나 땀 등 외부적 요인에 의한 것일 수 있다.A: 착용 후 운동이 가능한 제품인데 선크림이나 땀의 영향을 받을 수 있나?애플: 사용자 피부와 맞지 않을 수 있으니 제3사의 케이스나 필름 부착을 권한다.A: 만약 제3사의 케이스나 필름을 사용했다면 그게 원인이라고 하지 않았을까?애플: 애플 안전부서에 따르면 기기 문제가 아니며, 교체 대상도 아니다. 교체 후에도 똑같은 문제가 발생할 수 있으니 케이스를 씌우거나 사용을 중단하길 바란다.
애플 측의 설명은 사용 중 언제든 부작용이 있을 수 있다는 것이다. 이에 &lt;블로터&gt;에서 애플워치 제품군의 '중요한 안전 정보' 항목을 확인해본 결과 '장시간의 열 노출' 및 '피부 민감성' 항목에는 △따뜻한 표면과 접촉이 지속되면 불편함을 느끼거나 상해를 입을 수 있다 △애플워치3나 4는 셀룰러 이용 시 발열이 발생할 수 있다 △애플워치가 불편할 정도로 뜨거워지면 착용을 중단하라 △비누, 땀과 같은 자극에 대한 장시간의 노출, 알레르기, 환경적 요인 또는 기타 요인에 대한 반응이 나타날 수 있다 등이 명시돼 있다. 또 애플이 명시한 애플워치 사용 온도 범위는 -20°~45°C 사이다. 고열 상태가 지속될 경우 일부 기능의 중단을 통해 내부 온도가 조절되며, 사용 환경이 정상 온도보다 높으면 온도에 대한 경고가 표시된다. 애플이 '기기 문제가 아니'라고 주장할 수 있는 대목이다.

애플워치 사용에 대한 부작용 고지항목 (자료=애플)

그러나 A씨는 "당일 평소처럼 착용하고 가벼운 웨이트 트레이닝을 즐겼을 뿐"이라며 "온도 변화는 느끼지 못했고 고온 상황에 대한 경고도 없었다"고 주장했다. 무엇보다 "애플의 무성의한 대응은 대단히 실망스럽다"는 반응이다. 실제로 A씨와 같은 상황은 특이 케이스로 보기 어렵다. 이미 오래 전부터 애플워치 사용 후 비슷한 문제를 겪었다는 이용자들이 적지 않기 때문이다. &lt;소비자가만드는신문&gt;이 지난해 9월 보도한 기사에 따르면 국내에선 애플워치3, 애플워치6를 구입 후 장시간 착용하는 과정에서 A씨와 동일하게 피부가 화상을 입고 진물이 나는 증상을 겪은 이들이 있다. 애플 기기 사용자 커뮤니티인 '맥쓰사', 인터넷커뮤니티 '클리앙', 심지어 이번 피해 상황을 호소한 A씨의 SNS에도 비슷한 일을 겪었다는 지인이 등장한다. 그러나 이들은 보상보다는 한결같이 애플의 대응에 문제가 있다는 지적이다. 한 사용자는 "애플은 어떤 고객센터든 매뉴얼에 없는 사항은 처리할 권한도, 조사할 이유도 없는 것 같다"면서 "눈앞에서 화상이 생기는 모습을 재현에도 인정하지 않을 것"이라며 분통을 터트렸다.

A씨와 유사한 사례를 겪은 애플워치 사용자들 (자료=SNS 갈무리)


애플식 '모르쇠' 응대에 지속되는 비판…"대기업다운 면모 보여야"
애플은 이 밖에도 자사의 기기결함 문제를 인정하는 부분에 있어 보수적인 면모를 보인다. 지난해 가을 국내에 출시한 아이폰13 일부 사용자들 사이에서 장시간 통화품질 불량 문제가 발생하고 있지만 애플은 소프트웨어 업데이트 외에 아무런 대응도 하고 있지 않다. 이용자들이 항의해도 '기기에는 문제가 없다'는 입장을 되풀이 중이다. 2017년에는 아이폰7 레드컬러 모델에서 물빠짐, 이염 현상으로 문제를 제기한 여러 이용자들이 있었지만 역시 애플 측의 인정이나 보상을 받지 못했다. 애플의 이 같은 기조를 가장 단적으로 보여주는 사례가 2010년 '아이폰4' 출시 당시 불거진 '안테나게이트' 사건이다. 측면이 금속 처리된 아이폰4를 일반적으로 잡고 통화할 때 수신율이 떨어지는 문제가 발생하자 당시 애플은 "안테나 부위를 피해서 잡으라"고 대응해 국제적으로 빈축을 산 사건이다. A씨는 &lt;블로터&gt;에 "애플의 대응 방식부터 반드시 바뀌었으면 좋겠다"며 "인터넷을 조금만 찾아봐도 비슷한 사례가 한둘이 아닌데 애플은 그저 기기 결함이 아니라는 주장만 펼친다"며 "그동안 상해를 입은 사람들의 사례를 잘 분석하고, 부작용이 발생할 수 있는 상황에 대해 보다 적극적으로 안내했다면 이 같은 피해들이 조금이나마 줄었을 것"이라고 말했다. 이어 "부작용 발생 가능성에 대해 고지만 하고 '모른 척'하는 건 글로벌 대기업답지 않은 처사 아니냐"며 "상처는 직접 치료하고 흉터는 함께 살 수도 있지만 이번에 겪은 스트레스가 커 애플 기기는 이제 사지 않을 작정"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소니, PS4 생산 계속하지만…"정작 구매할 길이 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130017</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

소니가 올해도 '플레이스테이션4'(PS4) 생산을 이어나간다고 밝힌 가운데 '관련 기기를 온라인에서 구매할 길이 없다'는 주장이 제기됐다.&nbsp;12일(현지시간) IT전문매체 &lt;더 버지&gt;는 &nbsp;&lt;블룸버그&gt;의 보도를 인용해 "소니가 지난해 말 PS4 생산을 종료할 계획이었지만 올해 약 100만대를 추가로 생산할 계획"이라고 전했다. 이는 글로벌 공급망 차질로 인해 신형 모델인 '플레이스테이션5'(PS5) 생산에 제약이 생겼기 때문이다. 소니는 상대적으로 저렴한 PS4 생산을 통해 PS5 공급 부족에 대응하려는 것으로 보이며, 해당 생산량은 수요에 따라 조정될 것으로 예상된다.&nbsp;&lt;더 버지&gt;는 "소니가 PS4의 생산을 계속하겠다고 확인했음에도 불구하고 온라인상에서 PS4를 구매하기 어렵다"고 지적했다. 실제로 &lt;더 버지&gt;가 취재한 결과 베스트바이, 아마존, 월마트 등 모든 주요 온라인 쇼핑 사이트 판매 목록에서 PS4 콘솔이 누락됐거나 재고가 없는 것으로 나타났다. 소니 공식 웹사이트에서 2017년 출시 당시 가격인 299.99달러(약 35만원)에 구매가 가능하지만 단 한 대만 구매할 수 있다. '웹사이트는 수요가 많기 때문에 가구당 한 대로 제한한다'는 정책 때문이다.소니뿐만 아니라 '엑스박스'(Xbox)를 생산하는 마이크로소프트도 부품 부족과 물류 지연으로 심각한 공급난을 겪고 있다. &lt;더 버지&gt;는 "마이크로소프트는 2020년에 엑스박스 원 X와 S의 디지털 에디션 생산을 중단하고 디스크를 사용하는 표준형 엑스박스 원 S만 계속 생산하기로 결정했다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나19 백신 미접종자 선택권 향상…SK바사 생산 ‘노바백스’ 풀린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120177</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 직원이 안동 L하우스에서 생산된 뉴백소비드를 확인하고 있다.(사진=SK바이오사이언스)

코로나19 백신 미접종자의 선택권이 넓어졌다. 합성항원(재조합 단백질) 방식의 코로나19 백신이 국내에서 접종되기 때문이다. 해당 백신을 생산하는 SK바이오사이언스의 기술력에 대한 긍정적 평가도 나온다.식품의약품안전처(식약처)는 12일 합성항원 방식이 사용된 코로나19 백신의 품목 허가를 결정했다. 미국 제약사 노바백스가 개발하고 국내 기업 SK바이오사이언스가 생산하는 코로나19 백신이다. 제품명은 ‘뉴백소비드프리필드시린지(이하 뉴백소비드)’로, 이르면 내달 중순부터 접종이 이뤄진다.식약처는 기본 접종(1·2차)으로 허가를 냈다. 뉴백소비드의 추가 접종은 허가 내용에 포함되지 않았다. 앞서 허가를 받은 코로나19 백신 4종(아스트라제네카·얀센·화이자·모더나)을 맞지 않은 이들에 우선적으로 접종이 이뤄질 전망이다.노바백스 코로나19 백신은 유전자재조합 기술을 이용해 만든 항원 단백질을 인체에 직접 주입, 체내에서 항체 생성을 유도하는 방식으로 개발됐다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들에 대안이 될 수 있으리라는 기대가 나오는 이유다.신규 기술로 꼽히는 바이러스 벡터와 mRNA 방식이 적용된 코로나19 백신은 검증 기간이 상대적으로 짧다. 그 때문에 심각한 부작용 등에 대한 우려가 일각에서 제기되기도 했다. 실제로 바이러스 벡터에 대한 연구는 비교적 오래전부터 진행됐지만 상용화는 최근에서야 이뤄졌다. mRNA의 경우 화이자·모더나가 개발한 코로나19 백신이 상용화 첫 사례다.질병관리청 중앙방역대책본부(중대본) 집계에 따르면 12일 0시 기준 코로나19 1차 접종을 마친 인원은 4439만1132명이다. 인구 대비 1차 접종률은 86.5%다. 2차 접종자는 총 4314만7364명(인구 대비 84.2%)다. 국내 미접종자는 360만명으로 추정된다. 바이오업계 관계자는 “코로나19 백신이 개발된 데에 따른 기술적 불안감으로 접종을 꺼리는 국민도 많을 것”이라며 “합성항원 방식은 전통적 백신 개발 방법이라고 불릴 만큼 안전성이 높다는 게 전문가들의 의견이다. 건강상의 이유로 백신을 맞지 못하는 이들이 아닌 단순 불안감으로 접종을 꺼리는 국민에 노바백스는 좋은 대안일 수 있다”고 말했다.김강립 식약처장은 이날 ‘노바백스 코로나19 백신의 품목허가 결정’ 브리핑을 통해 향후 추가 접종의 가능성도 언급했다. 김 식약처장은 “현재 개발한 회사에서 (추가 접종을 위한) 별도의 임상시험을 진행 중인 것으로 파악하고 있다”며 “이 부분에 대한 허가변경 절차가 진행되고 요청이 들어오면 제출된 자료를 바탕으로 허가변경 관련 심사가 진행될 예정”이라고 밝혔다. 식약처는 지금까지 추가 접종에 대한 허가변경을 낸 사례가 없다. 다만 임상을 통해 현장에서 충분한 경험이 쌓였다고 판단되면 ‘허가범위 예외’로 추가 접종이 가능하도록 했다.

김강립 식품의약품안전처장.(사진=식품의약품안전처)


SK바사, 기술력 증명…생산 처음부터 끝까지 책임
노바백스 코로나19 백신의 품목 허가에 따라 SK바이오사이언스의 기술력도 인정을 받게 됐다. SK바이오사이언스는 해당 백신의 원액부터 완제까지 전 생산 과정을 책임진다. 노바백스 코로나19 백신의 국내 생산과 상업화의 권리도 보유하고 있다. 지난해 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺기도 했다.노바백스 백신은 해외서 대부분 10회분이 포장된 바이알 형태로 유통된다. SK바이오사이언스는 추가적 연구개발(R&amp;D)을 통해 백신 1개당 1회 용량이 포함된 ‘프리필드시린지’ 형태의 1인용 주사제로 개선하기도 했다.

(사진=게티이미지)

회사 관계자는 “노바백스로부터 핵심 기술을 이전받아 생산을 준비해왔다”며 “코로나19 백신의 원액을 전달받아 패키징(포장)하는 기업은 있지만, 원액 생산부터 완제품 출하까지 모두 진행하는 곳은 국내에서 SK사이언스가 유일하다”고 말했다. SK바이오사이언스는 2020년 8월 노바백스와 위탁생산개발(CDMO) 계약을 맺은 데 이어 지난해 2월에는 원액·완제의약품을 모두 생산할 수 있는 기술이전 계약도 체결했다.노바백스는 뉴백소비드에 대한 임상시험을 미국과 멕시코에서 18세 이상 성인 약 3만명을 대상으로 진행했다. 코로나19 바이러스 예방 효과는 90% 수준으로 나타났다. 안전성 측면에선 백신 접종 후 발생한 이상 반응 대부분이 경증 혹은 중등증으로 경미했다.노바백스는 미국에서 12~17세 청소년 최대 3000명을 대상으로 진행 중인 임상3상을 통해 접종 연령 확대도 추진하고 있다. 뉴백소비드를 2회 접종하고 6개월 뒤 부스터 샷으로 1회 접종한 결과 항체가 4.6배 증가한 데이터를 공개하기도 했다.노바백스가 진행한 최근 연구에선 오미크론 및 기타 변이 바이러스에 대한 면역반응도 확인됐다. 뉴백소비드를 2회 접종하고 6개월 뒤 부스터샷으로 1회 접종한 결과 오미크론 변이에 반응하는 항체가 2회 접종 대비 9.3배, 델타 변이는 11.1배 높게 나타났다.SK바이오사이언스는 이번 허가로 미국·유럽연합(EU) 등에서 허가된 코로나19 백신 5종 중 2종을 독자적으로 생산·공급하는 기업에 이름을 올리게 됐다. 회사는 아스트라제네카에서 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 위탁생산하고 있다. 생산된 백신은 세계는 물론 국내에도 공급됐다.스탠리에르크 노바백스 대표이사(사장)는 “델타와 오미크론 변이가 전 세계를 위협하는 상황에서 노바백스의 코로나19 백신이 한국의 방역에 기여할 수 있어 자랑스럽다”며 “SK 바이오사이언스와 한국 식약처의 노력과 헌신에 깊은 감사를 표하며 우리의 백신이 현재와 미래의 팬데믹을 저지할 주요한 옵션이 될 것으로 기대한다”고 말했다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “식약처의 철저한 심사로 효과와 안전성을 검증한 뉴백소비드는 현재의 팬데믹 상황을 제어할 새로운 열쇠가 될 것”이라며 “검증된 SK의 기술력으로 생산하고 있는 백신인 만큼 정부와 협의를 통해 충분한 양을 국내에 공급하겠다”고 강조했다.

SK바이오사이언스의 백신공장 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코 사상최대 실적...PER 저평가 '역대급', 현대제철·KG동부제철보다 낮다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130034</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130034</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=포스코)

포스코가 지난해 철강사업에서만 6조6000억원 규모의 영업이익을 벌어들이며 사상최대 실적을 냈다. 영업이익률은 16.5%에 달해 제조업 평균 영업이익률을 3배 이상 상회했다. 철광석과 연료탄 등 원재료를 전량 해외에서 조달하는 철강사업의 특수성을 고려하면, 경이로울 정도다.
하지만 포스코의 PER(주가수익비율)은 역대급으로 저평가된 상황이다. PER은 주가를 주당순이익(EPS)로 나눈 값으로, 주가가 한주당 수익의 몇 배가 되는지 나타낸 지표다. PER이 낮다는 건 기업이 주주의 요구수익률을 초과하는 이익을 창출하지 못했다는 의미다. 시장에서는 최근 포스코의 주가가 지나치게 저평가됐거나 회사의 본질가치를 벗어난 상황으로 보고 있다.지난해 9월 기준 포스코의 별도 기준 PER은 6.49배를 기록했다. 지난해 9월30일 포스코의 종가는 33만3000원, EPS는 2만1105원을 기록했다. 연결 기준 PER은 4.94배, EPS는 2만7868원으로 집계됐다. 전년 9월 포스코의 연결 기준 EPS와 PER는 5339원, 17.95배이다. 별도 기준 EPS와 PER은 각각 2074원, 169.89배를 기록했다.2020년 9월 이후 포스코의 EPS는 10배 이상 높아졌지만, PER은 10배 미만으로 낮아졌다. PER이 낮다는 것은 기업이 거둔 실적에 비해 주가가 저평가됐다는 것을 뜻한다. 통상 PER이 10배 이하이면 저평가됐다고 본다.



연간으로 살펴보면 포스코의 PER은 이례적으로 낮은 상황이다. 2016년 이후 포스코의 별도 및 연결 기준 PER이 10배 미만으로 하락한 해는 지난해가 처음이었다. 2016년부터 2020년까지 별도 기준 연평균 PER은 17.16배였다. 연 평균 EPS는 1만7037원을 기록했다.지난해 사상 최대 실적을 낸 결과 EPS는 전년(1만1078원)보다 약 450% 오른 6만원을 기록할 것으로 예상된다. 반면 PER은 4.98배로 낮아져 역대급으로 낮은 수준을 기록할 것으로 전망된다.연결 기준으로 봐도 이 같은 흐름은 유사하다. 2016년부터 2020년까지 연결 기준 연 평균 PER은 13.08배, 연 평균 EPS는 2만1290원을 기록했다. 지난해 연결 기준 EPS와 PER은 각각 7만5835원, 4.02배를 기록할 전망이다.



포스코는 지난 12일 금융감독원 전자공시시스템을 통해 2021년 잠정 실적을 발표했다. 지난해 연결 기준 매출은 76조4000억원, 영업이익은 9조2000억원을 기록했다. 매출과 영업이익은 전년보다 각각 32.1%, 283.8% 증가했다. 별도 기준 매출은 39조9000억원, 영업이익은 6조6000억원을 기록했다. 전년보다 매출과 영업이익은 각각 50.6%, 484.6% 증가했다.PER은 주가 수준이 적정한지 판단하는 주요 지표 중 하나이다. 현재 주가를 예상 순이익으로 나누는 이유는 주가가 미래 경영실적을 반영하기 때문이다. 재무분석가들은 PER이 현저하게 높거나 낮은 경우에는 주가가 기업의 본질가치를 벗어난 것으로 평가한다. 이와 함께 주식을 팔거나 살 것을 추천한다.이유는 PER이 과거 PER의 일정 범위에서 이탈하였거나 국내외 경쟁기업의 PER 수준에 비해 현저히 다른 경우 주가가 회사의 본질가치를 나타내지 못하고 있다고 평가되고 있기 때문이다. 지난해 3분기 기준 포스코의 PER은 현대제철(7.25배), KG동부제철(7.99배)보다 낮은 상황이다.포스코의 중기배당정책은 지배지분 연결순이익의 30% 수준을 배당하는 정책을 유지하고 있다. 지난 5일 주주서한을 통해 기업가치 증대를 고려해 최소 주당 1만원 이상 배당하기로 했다. 주주친화정책을 적극적으로 펼치고 있지만, 주주들은 포스코 주식이 초과이익을 창출하기 어려울 것으로 판단하고 있는 셈이다. 현대제철과 KG동부제철보다 박하게 평가하고 있는 것이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;시장에서는 포스코의 PER이 낮은 이유로 '철강업 디스카운트'를 보고 있다. 철강업과 화학업 등 중후장대 산업은 기간산업으로 국가 산업에 기여도가 크다. 하지만 주주들은 중후장대 산업의 성장성을 낮게 보고 있다. 이미 산업이 성숙기에 접어들어 초과이익을 창출해 주주에게 기여할 것으로 보지 않기 때문이다. 최근 중후장대 산업은 온실가스 배출의 '주범'으로 평가받고 있어 탄소중립 시대 기업가치가 하락할 것으로 평가받고 있다.또 다른 이유는 지난해 말 코스피가 유난히 약세였던 영향도 있다. 지난해 말 미국 증시는 사상 최고치를 경신하면서 상승세를 보인 반면 코스피는 연일 약세를 보였다. 3000선 안팎을 아슬아슬 오가는 실정이다. 주주들의 투자심리가 전기차와 2차전지, 배터리 소재 등 미래 성장성이 높은 사업에 몰린 점도 영향이다. 반면 철강업종에는 이러한 기대심리가 거의 없다.이는 PBR(주가순자산비율)을 보면 여실히 드러난다. PBR은 기업의 자산가치를 나타내는 지표로 주가를 주당순자산가치(BPS)로 나눈 비율이다. 즉 주가가 순자산(자본금, 자본잉여금, 이익잉여금)에 비해 1주당 몇 배로 거래되고 있는지를 측정하는 지표다. PBR이 1미만이라는 것은 주가가 장부상 순자산가치에도 못 미친다는 뜻이다.



&nbsp;
포스코의 연결 기준 PBR은 2016년 이래 꾸준히 1미만이었다. 0.5를 넘었던 해도 2017년밖에 없었다. 이를 고려하면 포스코의 주가는 항상 저평가됐다는 의미이다. 현대제철과 동부제철, 동국제강도 PBR이 0.5 미만이다.
PBR이 1 미만인 기업을 흔히 자산주라고 한다. 해당 기업의 평가가 매우 비판적이며, 기업이 창출할 것으로 기대되는 ROE(자기자본이익률)가 시장에서 평균 이하이며, 수익성도 향후 하락할 것으로 평가받는다는 뜻이다.&nbsp;즉 포스코는 '철강업 디스카운트'를 매우 크게 받고 있는 셈이다. 이전까지 포스코는 사실상 지주사 역할을 하면서 2차전지 소재인 양극재와 음극재를 글로벌 수준으로 키웠다. 최근 미국 GM과 합작사를 설립할 정도로 배터리 소재 사업의 위상이 높아졌다. 아르헨티나 수산화리튬 광산 '옴브레 무에르또(hombre muerto)를 인수해 국내외에서 리튬을 조달하고 있으며, 니켈 등 핵심 원료를 직접 생산하고 있다.포스코인터내셔널은 글로벌 상사기업이며, 미얀마에서 천연가스를 생산하고 있다. 이렇듯 다양한 사업을 직접 지배하고 있지만, 철강업 디스카운트로 인해 항상 저평가돼 왔던 것이다.

최정우 포스코 회장.(사진=포스코)

경영관리의 전문가 설명에 따르면 최고경영자는 자사의 주식이 저평가됐을 때 자사주를 사기보다 대안을 찾아야 한다. 시장의 비판적인 평가를 해결하고, 이를 해결할 방안을 도출해야 한다. 불필요한 자산을 보유하고 있지 않은지 생산성을 향산시키거나 주주의 기대수익률이 지나치게 높은 건 아닌지 고심해야 하는것이다.지배구조를 개편하는 것도 대안이다. 이런 점에서 포스코는 철강업 디스카운트를 해소하기 위해 지주사 전환을 추진했고, △2차전지 소재 △배터리 원료 △무역 △에너지 등 각 사업의 기업가치를 지주사에 반영될 수 있도록 한 것이다.포스코를 물적분할해 철강회사를 사업회사로 만드는 계획이다. 신설법인 포스코를 상장하지 않는다면 포스코홀딩스는 신성장동력의 기업가치에 철강사업까지 더할 수 있다. '철강업 저평가'를 해소할 수 있다면 포스코홀딩스는 현재보다 주가가 더 높아질 동력이 있다.재계 관계자는 "국내 투자자와 해외 투자자들의 투자 성향이 가치주에 쏠리면서 중후장대 주식의 저평가는 더 해지고 있다"며 "지난해 역대급 영업실적을 냈지만, 주가에 어떤 영향도 미치지 못하고, 코스피 변동을 쫓아간 게 한 예"라고 설명했다. 이어 이 관계자는 "물적분할이 주주에게 부정적 이슈지만, 상장을 고려했을 때만 부정적일 것이며, 상장하지 않는다면 오히려 기존 주주에 긍정적"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배그' 무료화 정책 통했다…스팀 동접자 2배 증가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130038</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['플레이어 언노운스: 배틀그라운드'(이하 배그)가 무료 서비스로 전환되면서 이용자가 큰 폭으로 늘고 있다. 글로벌 시장은 물론 국내에서도 많은 유저들이 배그로 몰리는 현상이 발생했다.13일 크래프톤에 따르면 배그는 무료 서비스 시작 첫날 게임 유통 플랫폼 '스팀'(Steam)의 '가장 플레이어 수가 많은 게임' 실시간 랭킹에서 1위를 기록했다. 실제로 이 기간 배그 최대 접속자 수는 66만명을 기록했는데 이는 무료 전환 전보다 2배 증가한 수치다. 크래프톤은 무료 서비스로 게임에 대한 진입장벽을 낮추고 플레이 경험을 강화한 것이 주효했다고 평가했다.&nbsp;

(사진=크래프톤)

크래프톤 관계자는 "무료 플레이 서비스 전환 취지에 맞게 다양한 이용자층이 배그에 접속하면서 스팀 랭킹 1위를 기록하게 됐다"며 "이번 무료화 정책을 통해 IP 파워를 더 확대할 것으로 기대한다"고 말했다.배그 무료화 정책의 유입효과는 국내에서도 찾아볼 수 있었다. PC방 게임 리서치 서비스 '게임트릭스'의 일별 순위에 따르면 지난 12일 기준 배그는 전일 대비 20계단 상승한 6위에 올랐다.&nbsp;이런 배그 이용률 증가는 무료화 정책과 콘텐츠 업데이트가 주효한 것으로 분석된다. 앞서 지난 12일 크래프톤은 배그를 PC, 콘솔 등 모든 플랫폼에서 무료 플레이로 전환하는 한편 15.2 라이브 서버 업데이트를 진행했다. &nbsp; &nbsp;업데이트를 통해 신규 이용자가 게임을 쉽게 익힐 수 있도록 2개의 새로운 튜토리얼 모드가 추가됐다.&nbsp;'기본 훈련' 모드에서는 캐릭터 조작, 무기 습득 및 사용법, 기절한 팀원 소생 등 기본적인 조작을 익힐 수 있다. 'AI 훈련 매치' 모드의 경우 99명의 봇을 상대로 배틀로얄을 실습하고 각 페이즈마다 활동 방침을 익힐 수 있도록 돕는다. 기존 이용자들의 경우 해당 모드를 10회까지 이용할 수 있다.

스팀 내 가장 플레이어 수가 많은 게임 실시간 랭킹. (사진=스팀 홈페이지 갈무리)

훈련장의 편의성과 효율성도 개선됐다. 원하는 총기와 파츠, 탄약 등을 얻기 위해 직접 파밍을 해야 했던 기존 훈련장과 달리, 훈련 도우미가 추가됐다. 언제 어디서든 원하는 무기나 아이템을 최대 20개까지 소환할 수 있다. 탄착군 형성 및 조준 연습을 위한 실내 사격 연습장이 추가돼 사격 연습도 가능하다.&nbsp;김창한 크래프톤 대표는 "배그는 지난해도 매분기 매출이 상승했으며 스팀에서 총수익 기준 5년 연속 톱셀러에 선정되는 등 글로벌 이용자에게 꾸준히 인기를 얻고 있다"며 "무료 플레이 서비스를 통해 게임에 대한 진입 장벽을 낮추고 플레이 경험을 강화해 더 강력한 IP로 확장할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[올해 낸다더니...테슬라 ‘사이버트럭’, 생산 또 연기되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140003</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=테슬라 공식 홈페이지 '사이버트럭(Cybertruck) 사전 주문' 화면

전기차 기업 테슬라가 2022년 말 출시 예정이었던 미래형 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’ 생산일정 등에 대한 정보를 홈페이지에서 삭제했다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 이 같은 소식을 전하며 사이버트럭의 생산이 다시 한번 지연될 수 있다고 밝혔다. 기존 테슬라의 사이버트럭 주문 페이지에는 “2022년 생산이 가까워지고 있으며 곧 차량 구성을 완료할 수 있을 것”이라는 메시지가 떴지만 현재는 “생산 시기가 가까워지면 구성을 완료할 수 있다”고 수정된 상태다. 현재도 100달러를 지불하면 웹사이트에서 사전예약은 가능하다. 사이버트럭의 예약건수는 약 130만건에 달하는 것으로 알려졌다.&nbsp;테슬라는 2019년에 사이버트럭을 처음 선보이며 2021년 말 생산을 약속했다. 그 이후 2022년 중으로 출시를 연기했는데 이번에 한차례 더 밀려날 것으로 보인다. &lt;더버지&gt;는 코로나19 팬데믹(대유행), 글로벌 반도체 수급난과 같은 외부 요인과 사이버트럭과 직접적으로 연관 있는 문제 등 지연에 여러 원인이 있을 수 있다고 설명했다. 특히 사이버트럭의 각진 외관은 “경이로움과 경악”을 동시에 불러일으켜 논란의 여지가 있으며 전면의 대형 창문을 덮기 위한 거대한 유리닦개를 만들어야하는 등 디자인 상의 문제가 있다고 전했다.&nbsp;또 테슬라의 다른 차량들이 좋은 실적을 거두고 있다는 점을 고려하면 사이버트럭의 생산을 서두르는 것이 테슬라에게 당장의 우선순위가 아닐 수도 있다고 지적했다. 테슬라는 2021년 한해 동안 전년대비 87% 급증한 수준인 100만대에 가까운 차를 인도했다. 특히 모델3는 유럽 시장에서 전기차 최초로 월간 판매 차트 1위를 차지했다.한편 테슬라의 경쟁업체들은 전기트럭 생산에 속도를 내고 있다. 포드는 전기 픽업트럭 F-150 라이트닝의 생산 목표를 두 배로 확대하고 올해 상반기에 인도를 시작한다고 발표했다. ‘제2의 테슬라’로 불리는 리비안은 전기픽업트럭 R1T를 고객들에게 인도하기 시작했다. GMC의 전기 픽업트럭 브랜드 허머와 쉐보레는 각각 올해 말과 내년 말에 전기 트럭을 출시하겠다고 밝혔다. &lt;더버지&gt;는 이런 가운데 사이버트럭 출시를 약간 지연하는 것은 큰 문제가 되지 않지만 시간을 끌면 끌수록 잠재적 고객을 잃을 수 있다고 지적했다. &nbsp;앞서 일론 머스크 최고경영자(CEO)는 1월26일로 예정된 실적관련 어닝콜에서 사이버트럭의 ‘제품 로드맵 업데이트’를 발표하겠다고 예고한 바 있어 생산일과 관련된 내용은 조만간 공개될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크래프톤, ‘모방 게임’ 만든 혐의로 가레나 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140004</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=크래프톤)

크래프톤이 싱가포르의 게임 플랫폼사인 가레나와 애플·구글을 배틀그라운드 저작권 침해 혐의로 고소했다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt; 등 주요 외신에 따르면 크래프톤은 지난 10일 미국 캘리포니아 중부지방법원에 해당 소송을 제기했다. 크래프톤은 가레나의 ‘프리파이어’가 오프닝, 게임 구성, 플레이, 무기를 비롯한 아이템 조합 등 자사 게임의 여러 측면을 모방했다고 주장했다. 가레나가 자사 게임을 베껴 전세계서 수억달러에 달하는 매출을 벌어들였다는 지적이다. 크래프톤은 지난해 11월 기존 배틀그라운드에 없던 새로운 요소들을 포함한 ‘배틀그라운드: 뉴스테이트’를 출시했는데, 이번 문제가 해결되지 않으면 가레나가 또 다시 이를 모방한 게임을 만들 수 있다며 우려를 표출했다.&nbsp;고소장에 따르면 가레나는 2017년 배틀그라운드 출시 직후 이를 베낀 것으로 보이는 게임을 싱가포르에서 판매하기 시작했다. 당시 애플·구글은 ‘프리 파이어: 배틀그라운드’로 알려진 이 게임의 모바일 버전을 앱 마켓을 통해 제공했다. 해당 게임은 현재 ‘프리 파이어’로 이름이 바뀐 상태다. 가레나는 이 문제가 두 회사 간에 해결됐다고 주장하지만 크래프톤은 가레나와 라이선스 계약을 맺은 적이 없다고 고소장에 적시했다.가레나는 지난해 9월28일에는 ‘프리 파이어 맥스’라는 별도의 모바일 게임을 애플·구글의 앱 마켓에 출시했다. 크래프톤은 이 게임이 ‘프리 파이어’와 동일한 사용자 경험을 제공하고 있고, 이 또한 여러 측면에서 배틀그라운드의 저작권을 침해한다고 주장했다.&nbsp;크래프톤은 애플·구글도 가레나의 게임을 앱 마켓에서 판매하면서 수수료를 통해 이익을 챙겼다고 설명했다. 크래프톤은 지난해 12월 애플과 구글에 해당 게임의 유통 중단을 요청했지만 거절 당했다고 밝혔다. 아울러 크래프톤은 저작권을 침해하는 콘텐츠를 호스팅한 혐의로 유튜브도 소송에 포함시켰다. 유튜브 또한 해당 영상을 내리지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퇴출된 포트나이트, 아이폰과 아이패드에 컴백한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140001</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엔비디아)

애플 앱스토어에서 퇴출된 인기 게임 ‘포트나이트’가 애플의 아이폰과 아이패드로 돌아온다. 애플 앱스토어를 통해 제공되는 것이 아닌, 엔비디아 클라우드 게임 서비스인 ‘지포스나우(GeForce Now)를 통해서다. 2020년 8월 애플이 게임 내 직접 결제 시스템을 도입해 정책을 위반했다는 이유로 ‘포트나이트’를 앱 스토어에서 삭제한지 17개월 만이다.&nbsp;13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 포트나이트는 이날 지포스나우를 통해 제공되는 스트리밍 서비스에 대한 클로즈 베타 테스트를 진행할 예정이다. 엔비디아와 에픽게임즈는 2020년 11월에 포트나이트가 사파리의 웹 브라우저로 운영되는 지포스나우를 통해 돌아올 것이라고 예고했다. 이때부터 이미 데스크톱 버전은 제공하기 시작했다.&nbsp;또 안드로이드 사용자들은 이미 지포스나우를 통해 포트나이트를 즐길 수 있었지만 포트나이트 데스크톱 버전의 스트리밍된 복사본이었다. 베타 테스트를 거칠 새 버전은 모바일 기기에 최적화되어있으며 이전 iOS 및 안드로이드 버전과 비슷한 터치스크린 컨트롤과 메뉴로 구성되어 있다. 다만 이 새 버전을 이용하는 안드로이드 사용자들은 포트나이트의 새로운 모바일 버전만 즐길 수 있으며 이전과 같이 키보드와 마우스는 사용할 수 없다.&nbsp;베타테스트 신청은 13일에 시작했으며 1월 중으로 “선택된 회원”들은 새 버전에 접속할 수 있게 된다. 관심이 있다면 누구든지 엔비디아 웹사이트에서 신청할 수 있으며 엔비디아는 지포스나우의 무료 및 유료 회원 모두에게 테스트에 참여할 수 있는 “동등한 기회”가 주어진다고 말했다. 이번 베타 버전은 한정된 기간 동안 제공될 예정이지만 정확한 일정은 정해지지 않았다고 밝혔다. 지포스나우 스트리밍 버전이 안드로이드와 iOS 사용자들에게 언제쯤 널리 보급될지도 현재로서는 알려지지 않았다.&nbsp;한편 에픽게임즈는 클라우드 게이밍 서비스 중에서는 유일하게 엔비디아와 협력 중이다. 마이크로소프트의 서비스인 ‘엑스클라우드(xCloud)’의 경우 에픽의 PC제품과 경쟁할 것이라는 우려 때문에 일부러 포트나이트 제공을 허용하지 않는 것으로 알려졌다. 또한 엑스클라우드를 통해 포트나이트를 스트리밍하게 될 경우 마이크로소프트에 30%의 인앱결제 수수료를 지불해야 하는데 에픽의 입장에서는 애플과의 소송을 촉발시킨 애플 앱스토어 수수료와 비슷한 수준이다. 반면 엔비디아의 지포스나우의 경우 에픽의 ‘통로’ 역할만 하기 때문에 게임 속에서 이뤄지는 구매에 대해 아무런 수수료도 지불하지 않아도 된다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'리멤버'가 1600억원으로 하려는 것...비즈니스 포털?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201120024</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·리멤버를 운영하는 드라마앤컴퍼니가 지난달 1600억원 규모의 시리즈D 투자를 유치했습니다.·비즈니스 포털로 도약하기 위한 인재채용과 인수합병에 적극 나설 계획이라고 하는데요.·가입자 수 350만명, 등록 명함 수 3억장 등 그동안 쌓아온 데이터를 활용해 채용뿐 아니라 비즈니스 매칭 서비스를 고도화한다고 하네요.

(사진=리멤버)

명함관리 앱 ‘리멤버’를 운영하는 드라마앤컴퍼니가 지난달 1600억원 규모의 시리즈D 투자를 유치했습니다. 사모투자펀드(PEF) 아크앤파트너스가 주도하고 사람인HR이 공동 투자자로 참여했는데요. 신생운용사인 아크앤파트너스가 이처럼 대규모 투자를 진행한 건 투자 전략에 기인합니다. 벤처캐피탈(VC)의 투자를 받은 회사들은 그 다음 단계인 기업공개를 하거나 PE(사모펀드) 등으로부터 더 큰 투자를 받기 위해 성장 자본이 필요한데요. 아크앤파트너스는 이 중간 과정에서 검증된 비즈니스 모델을 갖추고 성장하는 기업이 다음 단계로 나아갈 수 있도록 능력을 끌어올리는 것을 목표로 두고 있습니다.이로써 주주 구성에도 변동이 생겼는데요. 아크앤파트너스가 1대 주주로 올라섰고요. 기존 주주인 라인플러스가 2대 주주, 사람인HR이 3대 주주가 됐습니다. 창업자인 최재호 대표는 이사회 의석 절반을 보유하며 지속적으로 경영을 이어나갈 예정입니다. 
가입자 수 350만명, 등록 명함 수 3억장의 경쟁력은?
리멤버 측은 해당 투자금을 기반으로 ‘비즈니스 포털’로의 도약을 위한 ‘인재채용’과 ‘인수합병(M&amp;A)’에 적극 나설 계획이라고 했는데요. 아크앤파트너스 측도 “종합 비즈니스 포털로 진화하고 있는 리멤버의 높은 성장 가능성을 보고 대규모 투자를 결정했다”며 “2500만명의 경제활동인구가 모두 쓰는 서비스로 빠르게 커나갈 것으로 확신한다”고 말했습니다.‘종합 비즈니스 포털’은 무슨 그림일까요? 리멤버는 명함관리 앱에서 → 채용 플랫폼으로 진화해왔는데 → 궁극적으론 비즈니스를 할 때 필요한 사람과 정보를 모두 찾을 수 있는 공간으로의 진화를 꿈꾸고 있다고 합니다. 현재까지 명함관리 서비스 외에 △커리어(경력직 인재검색) △커뮤니티(고민과 지식 교류) △나우(데일리 경제·경영 콘텐츠) 등 3가지 서비스를 론칭했는데요. 무엇을 기대할 수 있을까요?리멤버 관계자는 “나중엔 채용을 위해 사람을 찾는 게 아니라 비즈니스를 하다보면 사람을 찾을 일들이 있을 수 있잖아요. 예를 들어 내가 회사를 운영하고 있는데 디자인 에이전시가 필요하면 지금은 알음알음 찾겠지만 리멤버는 이용자들 정보를 다 갖고 있으니 우리 회사랑 가장 잘 맞는 디자인 에이전시를 찾을 수 있지 않을까요”라고 말했습니다.결국 ‘이용자 정보’를 기반으로 한 ‘이용자 간 매칭’이 중요한 셈인데요. 일단 이용자 풀을 보겠습니다. 가입자 수가 2013년 창업 이래 누적 350만명입니다. 주로 비교되는 플랫폼들과 비교했을 때 높은 편인데요. 서비스에 차이가 있지만 △원티드는 200만명(한국, 아시아 5개국) △블라인드는 한국 360만명(미국 포함 500만명)의 가입자 수를 각각 가지고 있습니다.&nbsp;그런데 리멤버의 경우 350만명의 가입자들이 등록한 명함이 3억장인데요. 명함 정보엔 회사, 부서, 직책, 주소 등이 담겨있죠. 변경 업데이트도 가능하고요. 이용자들이 명함 외 프로필 등록을 하면 경력, 전문분야, 스킬 등의 데이터도 차곡차곡 쌓입니다. 이력서를 따로 첨부할 필요없이 입력하면 이력서로 뽑아낼 수 있게 해놨죠. 그대로 커리어 서비스를 이용할 수 있고요. 이 ‘프로필’을 리멤버는 최대 강점으로 보고 있는데요. 단순히 로그인만 하고 이메일 주소만 남긴 회원이 아니기 때문입니다. 많은 데이터를 주는 회원이죠.

(사진=리멤버 앱)

커리어에 등록된 프로필은 80만명인데요. 더 큰 경쟁력은 이들이 현 직장에서 인정받고 있는 ‘현직자’이자 기업의 ‘핵심인재’들이라는 겁니다.커리어 주 이용층은 지난해 4월 기준 3040직장인이 68%입니다. 과장~부장급이 59%를 차지하고요. 대기업 인재 수가 29만1000명, 전문직(경영·금융, 의료, 법률, 회계·세무) 인재 수가 13만9000명입니다. 주로 잡포털 방문경험은 없지만, 좋은 기회가 온다면 이직하겠다는 ‘전문성 높은 소극적 구직자’들인데요. 그리고 이들이 주로 리멤버 내에서 인맥관리, 지식교류, 뉴스소비 등을 해왔습니다. 커리어적 성장을 중요하게 생각하는 이들이죠. 기업과 헤드헌터 등의 입장에서 매력적으로 작용할 수밖에 없습니다.이를 통해 리멤버가 확보한 건 ‘경력직 채용 시장’의 문제를 풀 수 있는 핵심 집단인데요. 최근 채용 시장의 메가트렌드는 신입 대신 경력, 공채 대신 수시 채용으로 옮겨가고 있다고 하네요. 경력직 채용은 ‘스카우트’가 핵심입니다. 경력직 자체가 현직자를 데려오는 수고를 해야 하는데요. 공고를 올린다고 알아서 인재가 찾아오지 않기 때문입니다.실제로 사람인이 지난해 말 기업 397개사를 대상으로 조사한 결과 최근 2년 내 △경력직원 위주 채용이 65.5% △신입직원 위주 채용이 34.5%로 나타났습니다. 응답 기업의 82.9%는 수시채용을 진행했다고 답했고요. 코로나19로 인한 채용 변화(복수응답)는 △경력직 채용 비중 증가 41.7% △수시채용 확대 33% △채용 규모 축소 27.2% 순이었습니다.
AI 기술로 '인재매칭'뿐 아니라 추가적인 '비즈니스 연결' 고민
명함관리 앱으로 양질의 데이터를 쌓아왔지만 지금까지 리멤버는 적자 행진을 이어왔습니다. 전자공시시스템에 따르면 당기순손실이 △2018년 106억원 △2019년 87억원 △2020년 117억원입니다. 다만 매출이 각각 △1억4000만원 △3억4000만원 △19억7000만원으로 큰 폭의 성장을 이뤘는데요.이와 관련해 최&nbsp;대표는 “수익모델은 채용사업과 광고사업 중심으로 잘 성장하고 있습니다. 아직까지 적자인 것은 맞지만 현재까지는 제품 개발을 통한 이용자 규모 확보 및 사업모델 검증을 위해 투자하는 시기였다고 생각하고요. 올해부터 본격적으로 매출 창출 속도를 빠르게 가져갈 것입니다”라고 답했습니다.

리멤버 매출과 당기순손실. (표=전자공시시스템에서 발췌해 가공)&nbsp;

그나마 매출이 큰 폭으로 성장했다는 건 그간 쌓아온 데이터가 빛을 봤다는 것이고, 수익모델이 주효했다는 건데요. 먼저 ‘리멤버 타깃팅 광고상품’의 경우 높은 단가에도 불구하고 기업들이 많이 찾고 있다고 합니다. 기업 내 의사결정 권한이 있는 이들과 구매력이 높은 이들이 리멤버 이용자 풀을 구성하고 있기 때문이죠. 이 외 기업용 명함관리 솔루션 ‘리멤버 팀 명함첩’으로도 유료상품을 판매하고 있습니다.채용사업과 관련해선 커리어 ‘인재검색기능’과 ‘채용공고기능’ 등이 유료인데요. 이를 통한 인재 스카우트 제안이 지난해 8월 커리어 서비스 출시 1년 반만에 100만건을 돌파했습니다. 매칭을 잘 했다는 거겠죠. 채용 플랫폼은 매칭이 잘 될 수록 높은 매출을 기대할 수 있는 구조인데요. 수수료를 취할 수 있기 때문입니다. 최적의 매칭을 위한 기술을 개발하기 위해 투자를 하는 이유이기도 하죠.&nbsp;그래서 리멤버는 이번 투자금도 관련 ‘인재채용’에도 적극 쓸 것이라 밝혔는데요. 현재 모든 직군에서 공격적인 채용을 진행 중이지만 특히 제품 개발자 및 AI(인공지능) 연구원 등 엔지니어 직군 채용을 현재 중요하게 생각하고 있다고 합니다. 리멤버는 ‘빅데이터센터 AI랩’을 운영하고 있는데요. 현재 리크루터가 채용하고자 하는 인재를 더 쉽고 빠르게 찾을 수 있도록 돕는 인재매칭 AI를 개발하고 있습니다. 직무적합도, 회사적합도, 이직가능성, 구직자선호사항 등 여러 기능들을 개발해 리크루터에게 적합한 구직자를 추천하려 하죠. 프로필에 적는 ‘스킬’ 정보 또한 조합에 따라 다른 직무를 나타낼 수 있기 때문에 개발을 위한 중요한 정보 가운데 하나라고 합니다. 더불어 회사 정보가 담긴 3억장의 명함에 리멤버가 운용하고 있는 120만개의 회사 메타데이터를 매핑해 채용, 거래처, 커뮤니티 등 비즈니스 연결을 만들어 내려 하는데요. 비즈니스 플랫폼으로서 역할하기 위해 중요한 것이 비즈니스 영역 주요 플레이어인 ‘회사’라고 보기 때문이죠. 예컨대 지금도 앱에 ‘명함 지도’ 기능이 있는데요. 지도를 열면 내 계정에 등록된 명함에 있는 주소 위치가 표시됩니다. 외근 나간 김에 주변 비즈니스 인맥들에게 연락 한번 해보라는 거죠.리멤버는 추가적으로 비즈니스 포털로 진화해 나가는 데 있어 필요한 모든 서비스 영역에 대한 인수합병도 계획 중이라고 합니다. 3대 주주가 된 사람인HR과는 향후 채용사업에서 시너지 효과를 모색하려 하고요.사람인HR도 현재 다양한 서비스를 제공하면서 데이터를 모아왔는데요. △정규직 채용 시장에서 높은 점유율과 방대한 기업 데이터를 가지고 있는 ‘사람인’뿐 아니라 △개발자 취업 플랫폼 ‘점핏’ △HR 컨설팅 파트너 ‘사람인 컨설팅’ △HR연구 및 기업 콘텐츠 연구 등을 하는 ‘HR연구소’ 등이 대표적인 서비스입니다. 이 외에도 인적성상품, 채용절차관리시스템(Applicant Tracking System), 오프라인 인재파견·헤드헌팅 등의 서비스를 제공하고 있습니다. 올해 목표는 뭘까요. 최 대표는 커리어, 커뮤니티, 나우 3가지 서비스가 성장을 견인하고 있다며 각각의 올해 목표를 전했습니다.“커리어는 전 산업군과 전 직무를 아우르는 경력직 구인구직의 대표 플랫폼으로 발돋움 할 것으로 기대되고요. 커뮤니티는 올해 대한민국 직장인들의 대표적 지식 교류의 장으로 자리매김할 것으로 기대하고 있습니다. 나우는 경제·비즈니스 콘텐츠를 소비하는 새로운 표준을 올해 제시하고자 하고요.”MAU(월 순방문자수)를 보면 리멤버에 대한 기대가 높아지는데요. 모바일인덱스에 따르면 지난해 3월을 기준으로 관련 시장 플레이어들의 MAU는 △리멤버 102만명 △원티드 14만명 △링크드인 21만명 △블라인드 112만명 △사람인 141만명 등을 기록했습니다. 3월은 관련 플랫폼들의 MAU가 가장 높은 달이었습니다.

(그래프=모바일인덱스로부터 받은 데이터 가공)

다만 아우르는 산업과 직무 범위가 넓어지면 차별성이나 경쟁력이 줄어들지 않을까 하는 생각도 듭니다. AI와 버티컬(특정 분야) 기반 채용 플랫폼으로 포지션을 잡고 가는 곳들이 최근 많아지고 있기 때문입니다. ‘잡코리아’도 그렇고요. ‘원티드’, ‘로켓펀치’ 등이 그렇죠. 원티드는 현업 전문가들의 인사이트를 텍스트뿐 아니라 VOD(주문형비디오) 서비스로 제공하는 구독 모델도 선보이고 있습니다. 콘텐츠에서 시작해 커리어, 채용 플랫폼으로 서비스를 확장하고 있는 ‘퍼블리’도 있고요. 블라인드도 채용 플랫폼 ‘블라인드 하이어’를 따로 내놨죠.이 외에도 최근 커뮤니티 기반 생산·기능직 전문 채용 플랫폼 ‘고초대졸닷컴’, 경력 검증 기반 보상형 채용 플랫폼 ‘잡브레인’, 채용 플랫폼으로 확장하고 있는 디자인 포트폴리오 플랫폼 ‘노트폴리오’ 등이 눈에 띄고 있습니다. 리멤버가 이들 사이에서 이용자들을 제대로 잡아놓을 수 있는 유인을 지속적으로 창출할 수 있을지, 커리어 주 이용층을 확장할 수 있을지 궁금해집니다.
생각해 볼 문제·과거 리멤버는 메신저, 인맥라운지 등의 기능도 시도했지만 반응이 좋지 않았습니다. 명함 지도 기능도 신선하지만 잘 활용되고 있는지에는 물음표가 붙습니다. 앞으로는 또 비즈니스 연결을 위해 어떤 기능을 추가할까요?·현재 리멤버는 라인과 일본판 리멤버 '마이브릿지'를 론칭해 서비스하고 있는데요. 앞으로도 해외 사업 협력을 지속할 것이라고 합니다. 현재 각 나라별로 서비스를 운영하고 있는데요. 사실 리멤버가 처음부터 목표로 한 건 '아시아형 링크드인'입니다. 명함으로 글로벌을 연결하는 서비스도 과연 나올까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/12/blt202201120019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜 떠나는 최인혁...차기 대표는 ‘재무통’ 박상진 CFO]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201130033</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 19:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=박상진 네이버파이낸셜 신임 대표이사 내정자.

박상진 네이버 최고재무책임자(CFO)가 네이버파이낸셜 신임 대표이사로 내정됐다. 최인혁 네이버파이낸셜 현 대표는 회사를 떠나게 됐다.13일 네이버파이낸셜은 박 CFO가 3월부터 네이버파이낸셜 대표이사로 임기를 시작할 예정이라고 밝혔다.박 내정자는 1999년 네이버에서 경영기획팀장으로 일을 시작했다. 이후 재무기획실장, 재무기획 담당 이사 등을 거쳐 CFO 자리에 올랐다. 그간 재무 분야에 대한 풍부한 경험과 역량을 바탕으로 국내외 투자 및 사업 라인업 확장 등을 추진하며 네이버의 성장과 글로벌 진출을 이끌어 왔다. 네이버파이낸셜의 사내이사로도 금융분야에 대한 높은 이해와 식견을 바탕으로 회사가 금융분야 기업들과 성공적인 파트너십을 구축할 수 있도록 지원했다.네이버파이낸셜은 신임 대표 내정자를 중심으로 페이 서비스의 경쟁력을 더욱 강화하고 중소상공인(SME)중소상공인)와 씬파일러(Thin filer·금융이력이 적거나 없는 이들) 등 금융 소외계층을 아우르는 차별화한 서비스를 개발하는 금융혁신을 지속할 예정이다. 그간 네이버파이낸셜은 △집화처리 다음날 100% ‘빠른정산’ △미래에셋캐피탈, 우리은행과 함께 온라인 사업자를 위한 ‘스마트스토어 사업자 대출’ 등을 제공하며 새로운 금융 분야를 열어왔고, 현재 △사회초년생, 주부 등 금융 소외 계층에게도 소액 신용거래 기회를 제공하는 ‘네이버페이 후불결제’를 실험 중이다. 네이버파이낸셜을 초창기부터 이끌어 온 최 대표는 회사를 떠나기로 했다. 앞서 최 대표는 지난해 네이버 직원 사망 사건에 대한 도의적 책임을 지고 네이버 최고운영책임자(COO) 자리에서 물러난 바 있다.&nbsp;최 대표는 이날 사내 레터를 발송해 의미 있는 결과를 함께 만들어 온 임직원들에게 감사를 표했다. 이와 함께 새로운 대표 내정자에 대한 기대를 내비쳤다. 최 대표는 “한 회사의 대표가 바뀌는 것은 회사가 더 성장, 발전하기 위해 내리는 매우 중요한 결정”이라며 “신임 대표 내정자는 네이버파이낸셜이 지향하는 금융플랫폼으로의 성장을 이끌 수 있는 적임자고, 무엇보다도 네이버 서비스와의 긴밀한 협업이 필요한 네이버파이낸셜의 사업 특성을 가장 잘 이해하고 시너지 효과를 이끌어 낼 수 있는 분”이라고 말했다.한편 채선주 네이버 부사장도 CCO(최고소통책임자)직을 내려놓고 새로운 리더십의 안정적인 대외 활동을 지원하고 네이버의 전략적인 ESG활동을 추진하는 역할을 맡게 됐다. 채 부사장은 플랫폼과 소상공인 간 상생 생태계의 모범으로 꼽히는 ‘프로젝트 꽃’을 기획한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/13/blt202201130010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>