<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 20:18:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['흑자 전환' 절박한 삼성중공업, 삼성전자 평택공장 누적 수주액 1조 육박]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260007</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 04:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 평택캠퍼스 전경.(사진=삼성전자)

삼성중공업의 삼성전자 평택 반도체공장 건설 공사의 수주 누계액이 1조원에 육박했다. 삼성중공업은 흑자 전환 및 조속한 경영 정상화를 위해 수익성이 높은 하이테크 건설 공사의 수주에 나서고 있다.&nbsp;삼성중공업은 26일 삼성전자 평택공장의 건설 공사를 일부를 수주했다고 밝혔다. 이번 공사는 삼성전자 평택 반도체공장의 P4 라인 1단계 공사로, 계약 금액은 1683억원이다.&nbsp;삼성전자 평택 반도체공장은 여의도 면적과 비슷한 규모로, 반도체공장 6개를 지을 수 있는 부지다. 현재 P3 라인까지 건설을 마쳤고, 2030년까지 P4~P6라인까지 건설할 계획이다. P4 라인은 2022년부터 공사를 시작해 2024년 완공한다.과거 삼성전자의 공장 건설은 삼성물산과 삼성엔지니어링이 도맡았다. 삼성중공업이 삼성전자가 발주한 공사의 수주를 따내고 있다. 업계에 따르면 삼성전자는 2021년 파일럿 라인의 건축을 삼성중공업에 맡겼고, 삼성중공업의 공사 품질이 우수한 점을 높이 평가했다.&nbsp;삼성중공업은 과거 종합건설사업에 뛰어 들었으며, 쉐르빌과 라폴리움의 자체 주상복합 브랜드를 보유했었다. 건설 경기가 악화되면서 종합건설사업의 수주를 중단했지만, 수익성이 높은 하이테크 공사는 꾸준히 수주하고 있다.특히 삼성중공업은 선박 및 해양플랜트 건조로 축적된 자동용접과 모듈공법 분야의 우수한 역량을 갖고 있다. 2020년부터 반도체 회로 패턴을 그리는 EUV 공장과 P2L, P3L의 파일럿 공사에 참여했다.&nbsp;이후 삼성중공업은 삼성전자의 평택공장 공사를 추가로 따냈다. 현재 수주 누계액은 9762억원에 달했다. 삼성중공업의 핵심 사업은 선박을 건조하는 조선산업이지만, 적자 탈출을 위해서는 일감을 가능한 한 더 따내야 하는 상황이다. 2022년 3분기 삼성중공업의 연결 기준 누적 매출은 4조3101억원, 누적 영업손실은 5185억원에 달했다. 전년 동기 대비 매출은 4653억원 줄었지만, 적자폭은 5363억원 줄었다.삼성중공업은 2015년 2분기부터 꾸준히 적자를 내고 있다. 2021년 물동량이 폭등하면서 조선업의 불황도 걷혔다. 하지만 원자재 가격이 급등하면서 삼성중공업은 저가 수주에 원가 부담까지 더해져 '이중고'를 겪었다. 다만 2021년부터 선가가 인상됐고, 2021년 수주 물량을 건조할 경우 수익성이 개선될 전망이다.&nbsp;&nbsp;삼성중공업은 조속한 경영 정상화를 위해 삼성전자의 평택공장 건설 공사 입찰에 적극적으로 나섰고, 수주로 이어지고 있다. 2022년 11월 기준 삼성중공업의 조선 부문 수주 잔고는 302억달러(38조5261억원)이다. 건설 부문의 수주 잔고까지 합할 경우 약 39조5000억원에 달한다.삼성전자는 2030년까지 평택공장 P4~6라인의 공사를 추가 발주할 계획인 만큼 삼성중공업의 건설 부문 수주 물량은 꾸준히 늘어날 전망이다. 조선 부문 물량에 삼성전자의 물량까지 더해질 경우 매출 규모가 증가하고, 고정비 부담이 감소해 흑자 전환에 기여할 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[농심, 메타버스 '레시피' 신라면 내놓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260004</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[농심 신라면 제페토 큰사발.(사진=농심)

국내 주요 라면 제조업체 농심이 메타버스 플랫폼 '제페토'에서 가장 큰 호응을 얻은 라면을 신제품으로 내놓는다. 국내 식품업체들의 MZ세대를 겨냥한 식품 마케팅이 가속화하는 분위기다.&nbsp;26일 농심은 '신라면 제페토 큰사발'을 한정판으로 출시한다고 밝혔다. 이번 신라면 큰사발 신제품의 스코빌지수는 6000SHU으로 기존 신라면 큰사발의 3배에 달한다. 스코빌지수는 고추에 포함된 캡사이신의 농도를 계량화해 매움 정도를 수치로 나타낸 지수다. 여기에 고기와 계란 건더기가 더 들어가 스프의 중량도 기존 신라면의 약 2배로 늘었다.이번 신라면 제페토 큰사발의 맛 조합은 제페토 안에서 소비자 투표로 결정됐다. 농심은 지난 10월 제페토 내에 신라면 분식점(Shin Ramyun Cafeteria)을 개설하고 소비자와 함께 신제품 콘셉트를 정하는 ‘천하제일 라면 끓이기 대회’ 이벤트를 진행했다. 가상공간에서 매운맛 강도와 면발의 쫄깃함, 건더기 스프의 종류와 양 등 각자 취향대로 신라면을 끓여보고 비교할 수 있도록 했다.이번 이벤트 기간 중 신라면 분식점에 방문한 소비자는 총 40만명에 달한다. 소비자들의 투표를 거친 결과 신라면보다 3배 매운맛에 면발은 꼬들꼬들하고 고기 건더기와 계란을 추가한 ‘고기ㆍ매콤ㆍ꼬들ㆍ계란’ 조합이 가장 많은 선택을 받았다.농심 관계자는 “메타버스 브랜드관 오픈과 함께 새로운 경험을 제공하기 위해 소비자 참여형 신제품 출시를 기획하게 됐다”라며 “신라면을 즐겨 찾는 소비자들이 색다른 맛과 재미를 느낄 수 있길 바란다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰 14 탑재 'A16 칩', A15와 성능 비슷한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260002</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰 14 시리즈 최상위 모델의 그래픽 기능을 대대적으로 업그레이드할 계획이었으나 개발 막바지 단계에서 결함을 발견해 이를 포기해야했다는 보도가 나왔다.

(사진=애플)


23일(현지시간) IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 소식통을 인용해 “애플 엔지니어들이 당초 아이폰14 프로 그래픽 프로세서에 여러 신규 기능을 추가하려했으나 지나치게 야심찼다”고 전했다. 애플은 개발 과정에서 뒤늦게 오류를 발견한 탓에 결국 전작인 아이폰 13 프로에 사용된 A15 바이오닉의 그래픽 성능에 기반해 아이폰 14 프로 모델에 탑재된 A16 바이오닉 칩을 설계해야했다. 그 결과 아이폰 14 프로의 그래픽 성능은 전작 대비 큰 차이가 나지 않는다는 평가를 받게 됐다.애플 엔지니어들은 당초 아이폰 14 프로 그래픽 프로세서에 ‘레이트레이싱’(ray tracing) 등의 신규 기능을 추가할 계획이었다. 레이트레이싱은 빛의 움직임을 현실적으로 만드는 기술로 특히 게임을 플레이할 때 현실감과 몰입감을 부여한다.그러나 이 기능을 적용한 초기 프로토타입의 하드웨어 시뮬레이션에서 애플이 예상했던 것 보다 더 많은 전력을 소모한다는 점을 발견했다. 이는 기기의 배터리 수명을 손상시키고 과열 문제를 일으킬 수 있다. 결국 애플은 기능을 축소해 아이폰 14 프로를 출시해야했다. 소식통은 이 상황에 대해 “애플 역사상 전례 없는 대혼란”이라고 묘사했다. 이후 애플은 실리콘 팀을 재편했고 일부 매니저들은 관련 프로젝트에서 손을 떼야했다. 또 보도에 따르면 애플 실리콘 팀은 2019년부터 핵심 인력이 스타트업과 경쟁 칩 제조업체로 이탈해 이미 애를 먹고 있다. 애플은 이를 막기 위해 엔지니어들에게 대부분의 스타트업이 실패로 끝난다고 경고하는 내용의 프레젠테이션 발표도 진행한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[질병관리청의 예산 급감, 일동제약·HLB테라퓨틱스가 우울한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260005</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 10:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질병관리청이 2022년 11월 제작한 '나는 어떤 백신을 맞을까요? 동절기 추가접종 2가백신 알아보기' 카드뉴스.(사진=질병관리청)

국가 방역을 책임지는 질병관리청이 2023년에 집행할 코로나19 치료제와 백신 비용이 국회를 거치며 대폭 줄었다. 일동제약 등 코로나19 수혜 기업에 영향을 미칠 것으로 전망된다.질병관리청은 2022년 12월 24일 국회 본회의에서 의결된 2023년도 질병관리청 소관 예산이 2조9470억원이라고 밝혔다. 정부안 대비 7515억원이 감액된 수치다. 2022년 초 질병관리청은 5조8574억원의 본예산을 할당받았지만, 이후 2회에 걸친 추가경정예산까지 받아 집행하면서 총 13조578억원을 지출했다. 국회서 확정된 2023년도 예산은 올해 본예산 대비 54.3%(2조8371억원)가 줄어든 규모다.질병관리청의 예산 급감은 코로나19 시국에서 빠져나오고자 하는 국회와 정부의 의지로 풀이된다. 질병관리청이 2022년에 가장 많이 지출한 항목은 코로나19 백신 접종 관련 비용으로 본예산 규모의 약 55.7%(3조2649억원)를 차지한다. 이 비용은 2023년 정부 예산안에서 9490억원으로 감액편성됐는데, 국회를 거치면서 4563억원으로 또다시 줄어들면서 확정됐다. 남아 도는 백신에 예산을 낭비할 수 없다는 것이 국회 관계자의 설명이다.&nbsp;이에 따라 코로나19 백신 접종 관련 비용 중 백신 도입비가 감액됐다. 정부는 고위험군을 접종할 약 1500만 회분의 신규 백신 구입 선금(2151억원)만 예산으로 할당했다. 당초 정부안이었던 7167억원보다도 5016억원(70%)이 줄어든 금액이다. 유통비용과 홍보비 등 여러 항목이 정부안보다 예산이 감액돼 확정됐지만 코로나19 예방접종 이상반응관리 예산은 대폭 증액됐다. 국회는 코로나19 예방접종 후 이상반응에 대한 국가책임 강화를 위해 피해보상, 관련성 의심 질환 지원 및 부검 후 사인불명 위로금을 정부안(276억원) 대비 419억원 증액한 695억원으로 확정했다.

질병관리청 코로나19 백신 예산 관련 현황.(자료=질병관리청)


코로나19 치료제 구입 비용은 정부안(3843억원) 그대로 책정됐다. 2022년보다 90억원(약 2.3%) 줄어든 금액이다. 제약업계에서는 치료제 구입 규모는 기업과 사전에 협의된 계약이기 때문에 정부안을 국회가 임의로 변경하기 어려웠을 것으로 분석한다. 한국아스트라제네카 코로나19 예방 치료제 ‘이부실드’, 한국화이자 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’, 한국엠에스디 코로나19 치료제 ‘라게브리오캡슐’ 등이 이에 해당된다.질병관리청의 예산 급감은 관련 업계에도 영향을 미칠 것으로 분석된다. 당장 코로나19 치료제 ‘조코바’의 긴급사용승인을 기대하던 일동제약은 치료제 구입 금액이 추가로 늘어나지 않은 채 2023년도 정부 예산이 확정돼 긴급사용승인 가능성이 좀 더 낮아졌다. 질병관리청의 예비비 예산을 사용하는 방법도 있지만, 질병관리청 입장에서는 ‘코로나19 말고도 해야할 것들이 너무 많은데 받은 예산이 너무 없다’는 입장이다. 다만 마스크 착용 의무화가 해제되면서 코로나19가 다시 확산된다면 정부가 추가경정예산 편성을 통해 조코바에 대해 곧바로 긴급사용을 승인할 가능성도 존재한다.제약사인 GC녹십자와 SK바이오사이언스, 의약품 유통업체인 지오영 등이 관심을 보였던 ‘코로나19 백신 유통 국가 조달 사업’의 규모도 축소될 것으로 전망된다. 2022년도 코로나19 백신 유통 국가 조달 사업을 따내기 위해 2021년 말 GC녹십자와 SK바이오사이언스, 지오영 등이 경쟁했다. 입찰 사업 예정가격은 약 390억원이었지만 업체들간 경쟁이 생각보다 치열하게 전개돼 최종 조달 낙찰 가격은 309억원을 써낸 GC녹십자에게 돌아갔다.&nbsp;2023년에는 이 예산이 185억원 이하로 줄어들었다. 저마진을 각오하고 2022년 조달 사업에 참여했던 GC녹십자는 2023년도 사업 입찰가를 320억원을 적어내 2023년도 사업을 사실상 포기했다. SK바이오사이언스와 지오영 등은 아예 입찰에 참여하지도 않았다. 의약품 유통업체를 자회사로 소유한 HLB테라퓨틱스가 224억원을 써내 2023년도 사업에 낙찰됐지만, 정부 예산이 변경되면서 계약 금액과 내용도 변경될 것으로 전망된다. 이와 관련, 질병관리청 관계자는 "계약 금액은 늘어날 수도, 줄어들 수도 있다"면서 "코로나19 백신 운송 주기를 1주에서 2주로 변경하는 등의 방법으로 계약 금액을 줄일 수 있다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['토종 통신 장비' 다산네트웍스, 매출 키웠지만 늘어난 적자폭…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230024</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=다산네트웍스 홈페이지.

국내 통신 장비 기업 다산네트웍스가 2022년 들어 3분기까지 매출을 늘렸지만 적자폭은 더 커지면서 그 배경에 관심이 쏠린다.다산네트웍스의 분기보고서에 따르면 회사는 2022년 3분기 누적 및 연결기준 매출 4021억원, 영업손실 379억원을 기록했다. 지난해 같은 기간에 비해 매출은 21% 증가했지만 영업손실 규모는 306억원에서 그 폭이 더 커졌다.매출이 늘었지만 영업손실이 증가한 것은 매출원가와 마케팅비(판매비와 관리비) 규모가 커진 것이 원인으로 풀이된다. 매출원가란 기업이 매출을 내기 위해 투입한 비용을 말한다. 다산네트웍스의 3분기 누적 기준 매출원가는 2643억원으로 전년 동기 대비 27% 증가했다. 같은 기간 판매비와 관리비도 5% 늘었다.&nbsp;



다산네트웍스는 통신 장비가 주력 사업이다. 올해 1분기부터 3분기까지 통신 장비가 포함된 네트워크 사업 부문에서 3713억원의 매출을 기록했다. 같은 기간 회사의 전체 매출 중 약 92%에 해당하는 수치다.&nbsp;다산네트웍스의 주요 고객사는 KT와 SK브로드밴드·SK텔레콤, LG유플러스 등 국내 통신사들과 해외 통신사들이다. 국내 통신사들은 2019년 4월 5G 상용 서비스를 시작한 이후 5G 전국망 구축과 안정화에 힘을 쏟고 있다. 유선통신 부문인 IPTV에서도 통신사들의 고객 유치 경쟁이 이어졌다. 통신사들의 우수한 장비에 대한 수요가 지속될 수밖에 없었다. 이에 다산네트웍스의 매출은 증가했다.하지만 통신 장비를 만드는데 필요한 부품들의 가격이 매출원가 상승을 부추긴 것으로 분석된다. 다산네트웍스는 통신 장비에 들어가는 부품 중 핵심인 시스템 반도체 '메인 칩'의 조달을 전량 해외에 의존하고 있다. 때문에 환율변동과 글로벌 수요 증가의 영향을 직접적으로 받는다. 최근 수년간 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)으로 인한 시스템 반도체 수요 증가에 따라 다산네트웍스도 메인 칩을 구하는데 애를 먹었다.글로벌 반도체 시장에서 메모리 반도체는 공급과잉과 수요감소로 가격이 하락하는 추세를 보였지만 시스템 반도체는 상대적으로 수요 감소가 덜했다. 주요 정보통신기술(ICT) 기업들이 인공지능(AI) 고도화를 추진한 가운데 자율주행과 각종 사물인터넷(IoT) 서비스들이 등장하면서 AI의 학습에 필요한 시스템 반도체에 대한 수요는 꾸준했기 때문이다. 메모리 반도체는 D램과 낸드플래시 등 데이터를 저장하는 역할을 하는 반도체를 말한다. 시스템 반도체는 중앙처리장치(CPU)와 그래픽처리장치(GPU) 등 연산 기능을 담당하는 반도체를 뜻한다.&nbsp;하지만 통신사들의 5G 및 초고속인터넷 경쟁이 여전히 이어지고 있는 것은 다산네트웍스에게는 호재다. 그만큼 고품질의 통신 장비에 대한 수요가 지속될 것이기 때문이다. 이러한 시장 상황 속에서 다산네트웍스는 제품 경쟁력을 끌어올리기 위해 연구개발(R&amp;D)에 대한 투자도 늘렸다. 2022년 3분기 누적 기준 R&amp;D 비용은 551억원으로 이미 2021년 전체 R&amp;D 비용 549억원을 넘어섰다.해외 시장에서의 성과도 이어지고 있다. 3분기 누적 기준 지역별 매출 비중은 한국 23.2%, 미국 24.2%, 유럽 및 아프리카 20.4%, 아시아태평양 26.8% 등으로 고르게 분포됐다.마이너스(-) 상태인 영업활동 현금흐름은 회사가 풀어야 할 과제로 꼽힌다. 유입되는 현금이 유출되는 현금보다 많아야 회사가 투자 여력을 확보할 수 있기 때문이다. 3분기 기준 영업활동 현금흐름은 –435억원이다. 같은 기간 회사의 현금 및 현금성 자산은 568억원, 단기금융상품 358억원으로, 사실상 약 926억원의 현금을 보유했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230056.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대홈쇼핑, 렌탈사업 손 뗀다…지분 80% 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260014</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 10:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대홈쇼핑 건물.(사진=현대홈쇼핑 홈페이지)

현대홈쇼핑이 설립 이후 줄곧 적자만 내던 렌탈 자회사 현대렌탈케어의 경영권을 매각한다. 경기 상황이 악화하자 수익성이 좋지 않은 사업을 정리해 유동성을 확보하고 미래 성장 재원을 마련하기 위한 방안으로 분석된다. 26일 현대홈쇼핑은 현대렌탈케어 지분 80%를 사모펀드 운용사인 시에라인베스트먼트에 매각한다고 공시했다. 매각가는 1370억원으로 처분예정일자는 2023년 1월 31일이다. 시에라인베스트먼트는 여신전문금융업을 영위 중인 M캐피탈(옛 효성캐피탈) 등이 주요 투자자로 참여하고 있다. 별도의 펀드를 만들어 현대렌탈케어의 인수 절차를 진행할 계획이다. 현대백화점그룹은 지난 2015년 현대렌탈케어를 설립해 렌탈사업에 진출했다. 일반 렌탈 제품들인 정수기와 공기청정기, 비데뿐 아니라 △일반가전 △주방가전 △펫가전 △매트리스 등까지 사업군을 확대하고 백화점과 홈쇼핑과 시너지를 노렸다. 그러나 사업은 여의치 않았다. 이미 시장을 선점한 코웨이, SK매직, 청호나이스를 비집고 들어갈 틈이 좁았다. 2022년(3분기 기준) 드디어 74억원의 이익을 냈지만 2015년부터 2021년까지 7년 동안 적자 경영을 이어왔다. 이 기간 동안 쌓인 적자만 1162억원에 달한다. 현대홈쇼핑은 현대렌탈케어를 매각해 확보한 자금으로 신사업이나 M&amp;A에 나선다는 계획이다.&nbsp;현대홈쇼핑 관계자는 “계정 수 확대와 지속적인 사업 안정화 작업을 통해 올해 현대렌탈케어가 흑자 전환에 성공하며 본격적인 실적 턴어라운드를 이뤄냈으나, 향후 급변하는 렌탈시장 변화에 기민하게 대응하고 미래 성장성을 극대화하기 위해선 경영권 매각이 가장 적절하다고 판단했다”며 “이번 매각이 현대렌탈케어의 특화된 사업 모델 전개를 통해 성장을 가속화시키는 계기가 될 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]지속되는 '업사이클링 패션' 인기…성수동에 모인 소규모 브랜드]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250001</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 패션업계에 '업사이클링(Upcycling)'에 대한 관심이 커지고 있는 가운데, 패션기업의 브랜드가 아닌 개인이 운영하는 소규모 브랜드들 또한 늘어나고 있다. 업사이클링 제품은 불용 원단을 활용한 한복이나 반려동물 물품, 액세서리, 소품 등 품목도 다양해지는 추세다.&nbsp;

지난 17일 서울 성수동에서 소규모 업사이클링 패션 브랜드들이 모인 '패브릭-업' 팝업스토어가 열렸다. (사진=안신혜 기자)

업사이클링은 '업그레이드(Upgrade)'와 '리사이클(Recycle)'의 합성어로, 버려지는 소재를 새롭게 디자인해 가치를 높인 것을 뜻한다. 자원을 다시 사용하는 리사이클링(Re-cycling), 즉 재활용과 달리 업사이클은 기존 사용됐던 용도가 아닌 새로운 활용을 시도하는 방식을 의미한다. 때문에 재활용보다 '새활용'에 가까운 의미로 볼 수 있다. 국내에서는 방수 천막이나 에어백 등을 재활용하는 스위스 가방 브랜드 '프라이탁'을 통해 업사이클링 패션이 알려져있다.&nbsp;업사이클링은 지속가능한 패션과도 밀접한 관련이 있어 최근 국내 패션기업들도 주목하고 있는 추세다. 특히 코오롱FnC의 경우 국내 패션기업으로는 10년 전부터 최초로 업사이클링 기반 패션 브랜드 '래코드'를 론칭해 운영하고 있다. 올해는 래코드의 10주년을 맞아 자사 브랜드 코오롱스포츠 등과의 협업을 통해 지속가능 패션을 확장하고 있기도 하다.기자는 지난 17일 서울 성수동 한 카페에서 진행된 업사이클링 팝업스토어에 다녀왔다. 해당 팝업스토어는 한국가치패션연구소가 주관하고 아산나눔재단이 후원하는 '패브릭-업(Fabric-up) 프로젝트'에서 파생된 행사로 불용 원단, 소방호스 등을 활용한 패션, 캠핑, 애견, 등 라이프스타일 업사이클링 제품을 선보였다. 공통점은 1인 또는 소규모로 업사이클링을 시도하는 창업자들이라는 것이다.&nbsp;
한국가치패션연구소, '패션 성지' 성수동에 팝업 연 이유는
팝업스토어에는 생각보다 다양한 품목이 판매됐다. 통상 업사이클링 패션에서 떠올릴 수 있는 의류, 가방뿐만 아니라 애견용품과 엽서 등 소품, 가방 스트랩 등의 액세서리가 팝업 공간을 채웠다.&nbsp;

'패브릭-업' 팝업스토어 내부 모습. 타이백 원단을 활용한 파우치나 의류 불용원단을 활용한 가방 스트랩, 남는 종이를 잘라 새로운 패턴으로 만든 소품들. (사진=안신혜 기자)

먼저 타이백(tyvek) 원단을 활용해 만든 '로우하이'의 캠핑 파우치는 코로나19 팬데믹 이후 높아진 캠핑의 인기를 다시금 실감하게 했다. 파이백은 미국 듀폰사가 개발한 합성 고밀도 폴리에틸렌 섬유로, 불에 잘 타지 않고 가벼운 것이 특징이다. 결로현상 방지를 위해 건축물 내부에도 사용되는 만큼 방수성이 높아 업사이클링의 단골 소재다.&nbsp;디자인 업계에 있다 업사이클링 브랜드 로우하이 운영을 시작한 조민제 씨는 &lt;블로터&gt;에 "몇년 째 캠핑 인기가 지속되고 있다"며 "캠핑 용품은 야외에서 주로 사용되는 만큼 방수에 특히 신경썼다. 높은 산과 낮은 산을 뜻하는 브랜드명처럼 캠핑 환경에 구애받지 않도록 활용도를 높이는 데 주력했다"고 전했다.&nbsp;토도도와 모니키는 의류 제작 후 남은 불용원단을 업사이클링한 애견용품 브랜드다. 애견용품의 경우 개, 고양이 등 반려동물이 물고 뜯으며 놀이하는 특성 상 제품의 대체로 크기가 작고 수명이 짧다는 특징이 있다. 때문에 쉽게 버려지는 제품이기도 한데, 이들 브랜드는 이런 점에서 업사이클링의 필요성을 찾았다. 이들 브랜드는 의류 제작 후 남은 불용원단은 작은 조각으로 남겨지는 경우가 많다는 것에서 착안해 업사이클링 애견용품 제작을 시작했다.&nbsp;

'패브릭-업' 팝업스토어에 참가한 애견용품 브랜드 제품들. (사진=안신혜 기자)

토도도를 운영하고 있는 ㅇ씨는 의류업계에 종사한 경험이 있어 의류 원단에 대한 이해도가 높아 불용원단 활용도를 높였다. 소형 반려동물용 목도리와 사람이 함께 사용할 수 있는 크기의 대형 반려동물용 목도리는 의류 원단 활용을 높인 예다. 모니키는 제품의 20~100%를 불용원단으로 활용, 노즈워크(후각활동으로 개의 스트레스 해소하는 것) 인형 등을 선보였다. 반려동물이 없는 기자는 이날 모니키의 토끼 노즈워크 인형을 구매해 마우스 사용 시 손목 받침대로 사용하고 있다.&nbsp;이날 팝업 공간에는 가방 스트랩과 엽서, 달력 등 비교적 쉽게 찾아볼 수 없는 제품도 판매됐다. 브랜드 새랍의 가방 스트랩은 의류 불용원단을 뜨개질 방식으로 제작한 제품으로, 자투리 원단을 엮었음에도 가방을 들 수 있도록 단단하게 만들어진 것이 특징이다.&nbsp;페이퍼 아트를 업사이클링으로 재해석한 제품도 눈에 띄었다. 주로 사용되고 남은 종이, 잡지 등을 활용한 것인데, 종이나 원단 조각으로 새로운 패턴을 만들어 이를 엽서나 달력 등에 사용하기 위해 프린트했다. 새로운 패턴을 만들기 때문에 브랜드의 고유한 디자인을 가질 수 있는 데다 하나의 작품으로도 대량 생산이 가능하는 점은 활용도를 더 높인 것이 특징이다.
애견용품·액세서리에서 '새로운 가치' 찾는 의류까지
업사이클링의 대표 분야 의류 브랜드도 패브릭-업 팝업스토어에 참가했다. 이날 팝업스토어에는 '컨셔스 한복'을 지향하는 한복 브랜드와 함께 불용원단에 브랜드 고유의 디자인을 프린팅한 의류를 제작하는 패션 브랜드가 참가했다.&nbsp;&nbsp;브랜드 '한복 실'은 업사이클링 패션뿐만 아니라 한복의 활용성을 높이는 데에 주력하고 있었다. 일상 원단을 활용해 상의가 짧고 깃 형태의 카라를 살린 개량한복(생활한복)보다는 한복을 제작하고 남은 불용원단에 한복 고유의 느낌을 살린 한복이라는 점이 특징이다.&nbsp;

한복 불용원단을 재활용한 한복과 일반 의류 불용원단에 패턴을 프린팅하는 방식으로 제작된 의류들. (사진=안신혜 기자)

한복 실 운영자는 이를 '컨셔스 한복'이라고 이름지었다. 소재 선정에서 제조 공정까지 윤리적인 과정을 거친, 의식있는 의류 소비를 뜻하는 '컨셔스 패션'에서 따온 것으로 풀이된다. 한복 실 운영자는 &lt;블로터&gt;에 "한복 원단으로 한복을 만들어 일상에서의 한복의 활용도를 높이고 싶었다"며 "때문에 고객들이 제품을 보고 '(생활한복이 아니라)한복이다'라고 브랜드의 의도를 알아주면 더 감사하다"고 말했다.그는 또 "한복의 불용원단을 사용하고 있는 만큼 업사이클링과도 개념이 다르다"고 설명했다. 업사이클링은 소재가 기존에 사용됐던 것과 다르게 활용되는 것을 의미하지만, 한복 실의 경우 한복 원단으로 또 다른 디자인의 한복을 만들고 있다는 이유에서다. 그는 "이 브랜드는 업사이클링이 아닌 불용원단을 재사용하고 있다고 표현하는 것이 맞지만, 업사이클링과 추구하는 의미는 맞다고 본다"고 덧붙였다.&nbsp;한편 이번 팝업스토어를 운영한 한국가치패션연구소는 원단폐기물의 업사이클링하는 패션 아이템을 개발하고 창업하는 데까지 지원하고 있다. 이에 소규모 업사이클링 브랜드 창업은 향후 더 늘어날 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['HD현대'로 바꾼 현대중공업그룹..."앞으로 50년은 창조의 역사 될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260015</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HD현대 경영진이 50주년 비전 선포식을 맞아 종이비행기를 날리고 있다. 왼쪽부터 가삼현 부회장, 권오갑 회장, 정기선 사장, 한영석 부회장.(사진=HD현대)

현대중공업그룹의 지난 50년은 세계 1위 조선소의 지위를 확보하고, '중화학 명가'로서 현대오일뱅크를 되찾아 탄탄한 사업 포트폴리오와 펀더멘탈을 갖추는 것이었다. 앞으로 50년은 청정 에너지와 AI(인공지능)를 결합해 '에너지·조선·산업기계' 부문의 지속 가능한 경쟁력과 한계를 초월한 무한한 가능성을 만들어내는 것이다.현대중공업그룹은 26일 'HD현대'를 새 이름으로 정하고, 새 비전을 선포해 그룹이 나아가야할 방향을 제시했다. HD현대는 이날 경기도 판교에 위치한 글로벌 R&amp;D센터(GRC)에서 50주년 비전 선포식을 개최했다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;HD현대는 2022년 2월 24일 이사회를 열고 사명을 HD현대로 변경하는 안건을 의결했다. HD현대는 '인간이 갖고 있는 역동적인 에너지(Human Dynamics)'로 '인류의 꿈(Human Dreams)'을 실현한다는 의미다.&nbsp;&nbsp;현대중공업그룹은 1972년 3월 23일 현대중공업의 전신인 현대조선이 울산 동구 미포만에 현대울산조선소 기공식을 열면서 역사가 시작됐다. 현대그룹 창업주인 정주영 명예회장은 '조선입국(조선업으로 나라를 일으킨다)'는 기치로 조선업에 진출했다.1973년 현대조선중공업(현 현대중공업)을 설립했고, 1975년 현대미포조선을 설립했다. 2000년 현대그룹의 경영권 다툼인 '왕자의 난'으로 인한 내홍으로 현대중공업그룹은 조선 등 중공업 산업을 갖고, 2002년 계열 분리했다. 현대중공업그룹은 같은해 한라중공업(현 현대삼호중공업)을 인수해 조선 3사의 틀을 갖췄다. 2010년 외환위기 때 매각한 현대오일뱅크의 경영권을 아부다비국영석유투자회사(IPIC)로부터 되찾았다.현대중공업그룹은 2010년까지 조선업의 사업영역을 확장했고, 정유업에 진출 '중화학 명가'의 포트폴리오를 갖췄다. 이후 2014년 '아랍의 봄' 사태로 인해 조선 부문의 극심한 경영난이 발생했지만, 재빠른 구조조정을 통해 극복했다. 2018년 현대중공업을 물적분할해 지주사 체제로 전환하고, 2021년 두산인프라코어(현 현대두산인프라코어)를 인수해 건설기계 사업의 역량을 강화했다.&nbsp;&nbsp;현대중공업그룹은 50년 동안 '현대'라는 사명을 유지했다. 현대라는 사명은 1946년 정주영 명예회장이 '현대자동차공업사'를 설립했을 때부터 썼던 것이다. 정 회장은 '자동차가 문명의 가장 큰 이기'라는 뜻으로 현대라는 사명을 썼다.&nbsp;이후 현대중공업그룹은 '범 현대가'에서 사업적으로 도움을 주거나 받을 일이 없었지만, '현대'라는 사명을 유지했다. 그러다 50년 만에 사명을 'HD현대'로 바꾸었다. 보다 가치지향적인 의미를 담기 위해 'HD현대'로 사명을 바꾼 것이다.&nbsp;HD현대는 이날 비전 선포식에서 HD현대는 그룹의 공식명칭 변경을 선언했고, ‘시대를 이끄는 혁신과 끊임없는 도전으로 인류의 미래를 개척한다’는 미션을 공개했다. 이를 실현하기 위한 3대 핵심 사업 비전을 제시했다.조선해양 부문은 ‘바다의 무한한 잠재력 실현’을, 에너지 부문은 ‘지속 가능한 미래 에너지 생태계 구현’한다는 비전을 세웠다. 산업기계 부문은 ‘시공간적 한계를 초월하는 산업솔루션 제공’을 새로운 비전으로 삼았다. 미래 산업 생태계를 만들어 나가겠다는 포부를 담았다.HD현대는 청정 에너지로 꼽히는 수소(Hydrogen)를 그룹의 핵심 사업으로 선정했다. 수소 생산부터 유통·공급, 활용에 이르기까지 '밸류체인' 전반을 아우르는 로드맵을 마련했다. 그룹의 역량을 모아 국내 1위의 수소 기업으로 도약한다는 것이다.



수소 생산은 현대오일뱅크가 맡고, 한국조선해양은 수소 중 가장 깨끗한 그린수소를 개발한다. 수소 공급과 유통은 두 회사 모두 맡게 된다. 한국조선해양은 VLCC를 통해 수소와 암모니아를 유통하고, 현대오일뱅크는 국내에서 수소를 유통·공급, 활용까지 맡는다. 이를 통해 2030년까지 국내 1위 수소 사업자가 된다는 계획이다.&nbsp;권오갑 회장은 이날 기념사에서 “과거 50년은 우리나라 경제발전의 한 페이지를 장식한 영광의 역사였다면, 미래 50년은 기술과 환경, 디지털이 융합된 혁신과 창조의 역사가 될 것”이라고 말했다. 정기선 사장은 임직원 앞에서 직접 HD현대의 새로운 비전을 설명했다. 정 사장은 “정말 ‘일 하고 싶은 회사’,&nbsp;‘꿈을 마음껏 펼칠 수 있는 회사’가 될 수 있도록 리더들이 먼저 나서서 적극적으로 노력하겠다”며 “더 스마트한 근무환경과 기업문화를 만들어 나갈 것”을 임직원들에게 약속했다. 이어&nbsp;HD현대는 새로운&nbsp;CI(Corporate Identity,&nbsp;기업 이미지)를 공개했다.&nbsp;포워드 마크(Forward Mark)로 이름 붙여진 새 심볼은 기존 피라미드 형태의 삼각형에서 출발해 화살표 형태로 완성됐다.&nbsp;포워드 마크의 역동적인 모양은 변화를 통해 앞으로 나아가고자 하는&nbsp;HD현대의 의지를 상징하며,&nbsp;녹색은 지속가능한 미래를 의미한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이마트24, 백조되기 위한 미운오리의 발버둥]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212260017</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이마트24 싱가포르 1호점 외부 이미지.(사진=이마트24)

출범 이후 몸집 불리기에 주력한 신세계그룹의 편의점 사업자 이마트24는 8년 내내 적자경영을 이어왔다. 2022년 드디어 흑자전환에 성공할 것으로 예상되지만 전망이 밝은 것만은 아니다. 업종 특성 상 규모의 경제를 이루는 것이 무엇보다 중요한데 시장에 매물로 나온 미니스톱을 경쟁사인 롯데그룹에 뺏겨 더 이상 단번에 몸집 불리기가 쉽지 않기 때문이다. 과연 해외 시장 진출이 새로운 돌파구가 될 수 있을지 관심이다. 
해외 공략 나선 이마트24
26일 업계에 따르면 이마트24는 지난 23~24일 싱가포르 대형 쇼핑몰 내 1·2호점을 잇달아 개점했다. 국내 편의점업체가 싱가포르에 매장을 낸 것은 이번이 처음이다. 이마트24는 이번 진출을 기점으로 1년 내 10개점, 5년 내 300개점까지 확대할 계획이다.이마트24의 싱가포르 진출은 그룹 오너인 정용진 부회장도 큰 관심을 보였다. 정 부회장은 개인 SNS에 이마트24 싱가포르 사진을 올리며 ‘싱가포르 이마트24 1호점 2호점 오픈’이라고 직접 글을 달았다. 이마트24의 해외 진출은 이번이 처음이 아니다. 이미 2021년 6월 현지 기업과 손잡고 말레이시아에 진출한 바 있다. 이후 2022년 7월까지 20호점을 개점한 이마트24는 연말까지 30개점까지 확대를 계획하고 있다. 
국내는 좁다
편의점 업체의 해외시장 진출은 최근 국내 편의점 업계에서 유행처럼 번지고 있다. 국내 시장에선 더 이상 편의점들이 발 디딜 틈없이 빽빽이 들어서자 해외 시장으로 눈을 돌리기 시작했다. 그동안 ‘규모의 경제’를 외치며 단 한 점포라도 경쟁업체보다 많이 확보하기 위한 우후죽순 성장전략이 한계를 맞은 것이다. 한국편의점산업협회에 따르면 2020년 말 국내 편의점 수는 4만2877개로 전년 4만672개와 비교해 5.4% 늘었다. 2015년부터 2017년까지 성장률이 매년 10%를 상회하다 2018년 들어 한 자릿 수 대로 뚝 떨어졌다. 그동안 가파른 성장을 한 것은 맞지만 더 이상 폭발적인 성장은 어렵다는 얘기가 나오는 이유다. 이마트24 외에도 국내 대표 편의점 업체들이 앞다퉈 해외에 진출하고 있다. CU는 2018년 몽골 시장에 진출한 지 4년 만인 2022년 200호점을 내는 등 성공적으로 시장에 안착했다는 평가를 받는다. 여기에 2021년 4월에는 말레이시아에도 1호점을 내며 해외 영토를 넓혀가고 있다. GS25도 마찬가지로 몽골, 베트남 등을 주요 공략처로 삼았다.

(출처=이마트24 감사보고서)

이마트 24의 해외진출은 국내 시장 확장 기회를 놓쳤다는 점에서 중요하다. 이마트는 시장에 매물로 나온 미니스톱을 인수해 단숨에 사업을 확장하려고 했으나 막판 롯데에게 패배하며 계획에 차질을 빚었다. 이마트24의 점포 수는 약 6300개로 미니스톱 점포 수 약 2600개를 확보할 경우 세븐일레븐(약 1만1400개)을 사정권에 둘 수 있었다. 다만 2022년 실적이 흑자로 전환한 것은 긍정적이다. 출범 이후 적자만 내던 이마트24는 3분기 누적 96억원의 이익을 내 연간 흑자전환이 사실상 확실한 상황이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/26/blt202212260028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["기업들 2023년에 구조조정할 것"…채권시장 '비정상의 장기화' 때문]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212250002</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 02:36:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[채권의 만기가 길수록 금리가 더 높은 게 일반적이다. 돈을 더 오래 빌려줄수록 그 기간동안 잠재적 리스크도 늘어나기 때문이다. 그런데 국내 시장에서 단기물 금리가 장기물보다 높은 금리 역전 현상이 한 달 넘게 이어지고 있다. 이는 경기 침체의 전조로 여겨진다.25일 금융투자협회에 따르면 지난 23일 국고채 3년물 금리는 3.623%, 10년물 금리는 3.552%로 마감했다. 지난달 18일만 해도 국고채 10년물 금리가 0.014%포인트 더 높은 3.801%였는데, 같은달 21일부터 국고채 3년물 금리가 이를 역전하는 추세가 이어지고 있다. 단기물은 기준금리 상승 영향으로 올라가고, 장기물은 경제성장 부진 전망으로 내렸다는 해석이다.2023년 채권시장 심리도 좋지 않다. 금융투자협회가 채권보유 및 운용관련 종사자 814명을 대상으로 설문한 결과 2023년 1월 종합 BMSI는 99.0(전월 103.8)으로 전월 대비 하락했다. 경기침체 우려 속에 높은 물가 상승세로 인해 시장 불안정성이 확대되고 주요국 통화긴축이 지속될 것으로 예상되면서다. BMSI는 100이상이면 채권가격이 상승(금리 하락)할 것으로 기대하며 채권시장 심리가 양호함을 의미하고, 반대로 100이하일 경우 채권시장의 심리가 위축돼 있음을 뜻한다.

종합 BMSI 추이.(자료=금융투자협회)

구체적으로, △미국 연준의 매파적 기조 유지로 기준금리 인상이 2023년에도 이어질 것으로 예상되는 등 글로벌 긴축이 장기화될 가능성이 높아졌고 △한은의 연이은 기준금리 인상에도 불구하고 올해 11월까지 소비자물가 상승률이 평균 5.1%를 기록해 목표치(2%)를 크게 웃돌아 물가 상승세 둔화 속도의 불확실성이 높았으며 △무역수지 적자 폭 확대와 연준의 긴축 지속에 따른 경기침체 우려 등이 달러화 강세 요인으로 작용하면서 금리, 물가, 환율 BSMI가 모두 악화됐다.중소·중견기업의 자금조달이 어려워질 것으로 보인다. 정부가 돈을 풀면서 레고랜드 사태 직후보다는 자금 경색이 다소 누그러진 추세이지만 채권시장 수요는 우량채에 몰리고 있다. SK텔레콤(AAA), 현대제철(AA) 회사채는 민평금리보다 낮은 수준으로 발행에 성공한 반면, DL건설(A-) 회사채는 민평 대비 0.33%포인트 높은 6.407%에 발행됐다. 비우량채로 분류되는 BBB-등급 회사채 금리는 11%를 넘어섰다.또 대기업이라고 해서 흥행 보증수표는 아니다. 가령 A등급의 롯데건설은 공모채 2500억원 규모 발행을 위해 최대주주인 롯데케미칼이 지급을 보증하는 형태로 구조를 짰다. 이 덕분에 AA+ 등급으로 회사채를 발행할 수 있게 됐다.&nbsp;정부는 2023년 국고채 순발행 규모를 올해 대비 41% 감축한 61조5000억원 수준으로 계획했다. 채권시장 수급을 회사채로 돌리겠다는 뜻이다. 올해 경색이 극심했던 국내 자금시장 정상화에 시간이 소요된다는 판단에서다.그러나 정부의 의지대로 비우량채로 물길을 돌릴 수 있을지는 미지수다. 투자자 입장에서 위험요인이 상존하고 있기 때문이다. 2023년 상반기에 만기가 돌아오는 회사채 규모는 54조3400억원 규모, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 유동화 증권 물량은 35조원 규모로 파악된다. 정부가 가동 중인 채권시장안정펀드(채안펀드)는 20조원 규모다. 실물경기 및 부동산경기 침체 시 신용위험이 심화될 우려가 있다.특히 부동산금융에 영업을 집중해온 캐피탈업계가 신용경색의 뇌관이 될 수 있다는 분석이 나온다. 112조원 규모의 PF 대출시장에서 20% 넘는 비중을 캐피탈업계가 차지하고 있다. A급 이하 캐피탈의 자본금 대비 부동산금융 비중은 평균 216%, AA급 캐피탈은 142%다. 서지용 상명대학교 경영학부 교수는 지난달 한국신용카드학회가 주최한 정기학술대회에서 "최근 미분양 증가로 인해 자본금 대비 높은 비중의 부동산금융 부실 가능성으로 건전성이 저하될 우려가 있다"고 지적했다.채권시장에서 자금을 공급받기 어려워진 기업들은 결국 구조조정을 택할 것이라는 관측이 나온다. 김광석 한국경제산업연구원 경제연구실장(한양대학교 겸임교수)은 "기업들이 채권 만기가 도래할 때 새로운 채권을 발행해서 기존 채권을 갚는 '차환 거래'라는 타인자본에 대한 의존도를 유지하는 방식을 채택해왔는데 새로운 채권을 발행하지 못하면 부도 또는 구조조정밖에 없다"고 말했다.김 실장은 "경영전략회의에 참석하면 작년까지만 해도 회장단의 질문이 무엇을 새롭게 시도해보면 좋을까였는데, 지금 만나는 기업들은 어떤 사업부터 정리하는 게 좋을지를 물어본다"며 "대기업들이 구조조정을 단행하면 공급업체인 중견업체들은 절대적인 매출액이 줄고 중소기업까지 영향이 가면서 실물경기 침체로 이어지는 모습이 채권시장을 통해서 확인될 것"이라 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/25/blt202212250005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>