<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 10:19:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[MBK·유니슨캐피탈, 오스템임플란트 인수 추진…최규옥 회장, 경영권 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 12:30:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오스템임플란트 홈페이지 갈무리)

MBK파트너스(MBK)와 유니슨캐피탈코리아(UCK)가 오스템임플란트 공개 매수에 나섰다. 이들은 오스템임플란트를 인수해 자진 상장폐지할 계획이다.&nbsp;MBK와 UCK가 함께 설립한 덴티스트리인베스트먼트(덴티스트리)는 2월 24일까지 오스템임플란트 주식을 주당 19만원에 공개 매수한다고 25일 공시했다. 오스템임플란트는 현재 약 1500만6672주가 발행돼있고 미상환 전환사채의 전환가능 주식수가 56만9833주가 남아 있다. 덴티스트리는 오스템임플란트 잠재발행주식 중 최소 239만주(15.4%), 최대 1117만 주를(71.8%)를 공개 매수한다.덴티스트리가 책정한 주당 매수 가격 19만원은 오스템임플란트 전거래일 종가 16만2500원보다 16.9% 높다.덴티스트리는 “관련 법령이 허용하는 절차와 방법으로 최대한 신속하게 대상회사에 대한 자발적 상장폐지를 신청하고자 하는 목적에서 본 공개매수 절차를 추진한다”고 밝혔다.덴티스트리는 2023년 1월 MBK와 UCK가 오스템임플란트를 인수하기 위해 합작 설립한 투자 목적 법인이다. 김광일 MBK 대표와 UCK의 김수민 대표가 덴티스트리 공동대표다. 자본금은 215억원으로, 2023년 1월 20일 주당 발행가 10만원으로 425만주를 유상증자해 4250억원을 보유하고 있다. 최소 매수 예정 수량을 확보하기 위한 금액 규모(약 4541억원)에 약간 못미친다. 이와 관련, 오스템임플란트 최대주주인 최규옥 오스템임플란트 회장은 오스템임플란트의 경영권을 덴티스트리에 매각할 예정이다. 양 측은 1월 21일 주식매매계약과 투자합의서를 체결했다. 기존에 최 회장은 오스템임플란트 지분 294만3718주를 갖고 있었다. 계약을 통해 덴티스트리는 최 회장이 보유한 오스템임플란트 주식 중 절반 수준인 144만주를 주당 19만원에 인수했다. 최 회장은 자신이 가진 오스템임플란트 지분 전부를 덴티스트리에 넘기는 조건으로 2740억6000만원을 받게 된다.또한 덴티스트리는 전환사채를 통해 전환 가능한 주식을 행사할 권리도 확보했다. 덴티스트리와 최 회장은 오스템임플란트 이사회에 각각 4명과 2명의 후보자를 지명하고, 1명은 합의해 지명한다. 그 밖에 일정한 주요 경영사항은 의결권을 공동으로 행사하기로 했다. 이러한 덴티스트리의 경영권 인수는 공개 매수 응모 주식이 최소 수량인 239만주 이상이어야 가능해진다. 덴티스트리는 응모 주식이 최소 수량 미만일 경우 전량을 매수하지 않을 예정이다. MBK와 UCK는 최근 3D 구강스캐너 업체인 메디트를 인수한 바 있다. 양 측은 임플란트 국내 매출 1위 기업인 오스템임플란트를 인수해 메디트와의 시너지 효과를 노릴 것으로 전망된다.이와 함께 업계에서는 최 회장이 최근 횡령 사건으로 촉발된 경영투명성 확보 압력 등으로 인해 경영권 매각에 응한 것으로 분석한다. 1960년생인 최 회장은 오스템임플란트 창업자이며 오스템임플란트는 1997년 설립됐다. 최 회장은 최근 행동주의 펀드인 KCGI의 공격을 받기도 했다. KCGI는 내부통제 미비와 불필요한 전환사채 발행 등을 지적하며 후진적인 거버넌스(지배구조) 개혁을 요구한 바 있다. KCGI는 2022년 12월 21일 오스템임플란트 3대 주주로 올라섰으며, 이후 추가로 지분을 매입해 97만9254주를 확보했다. 오스템임플란트 전체 지분 중 6.57%다. KCGI는 향후 오스템임플란트의 자진 상장폐지에 영향을 줄 수 있을 것으로 분석된다. 자진 상장폐지는 최대주주 등의 지분율이 95% 이상이어야 한다. 6.57%의 지분을 가진 KCGI가 자진 상장폐지를 반대하거나 주주가치 제고를 요청할 수도 있다. KCGI이 덴티스트리에 오스템임플란트 지분을 19만원에 넘기면 500억원 이상의 차익이 발생한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ASML CEO, “美 수출 통제 결과 中 반도체 제조 장비 개발할 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260002</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 03:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 반도체 노광 장비 기업 ASML의 피터 베닝크 최고경영자(CEO)가 미국의 대(對)중국 반도체 수출 통제 조치를 강하게 비판했다. 또한 수출규제로 압박을 받은 중국이 향후 자체 반도체 제조 장비를 개발하게 될 수도 있다고 주장했다.베닝크 CEO는 25일(이하 현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;과 진행한 인터뷰에서 “중국 반도체 기업들이 글로벌 반도체 산업에서 경쟁하기 위해 외국 장비 구매를 희망하지만 그것이 불가능하다면 장비를 스스로 개발할 것”이라고 말했다. 그는 “이것에는 시간이 걸리겠지만 궁극적으로 중국은 그것을 해낼 것”이라고 강조했다.

피터 베닝크 ASML CEO. (사진=ASML)


베닝크는 “중국에 대한 압박을 심화할수록 중국이 ASML을 필적할 만한 리소그래피(반도체 포토 공정) 기계를 개발하기 위한 노력을 확대할 가능성이 높다”고 지적했다. 미국의 수출 통제는 특정 첨단 컴퓨팅 반도체와 반도체 제조 장비 등에 대한 수출 통제뿐만 아니라 미국인 종사자 규제 조항도 포함되어 있다. 베닝크는 이에 대해 미국의 조치가 “반도체 업계의 사람과 기업들에게 온갖 종류의 문제를 초래한다”며 강하게 비판했다. 또 “여러 수준의 혼란을 야기해 반도체 산업의 효율성과 혁신에 타격을 입힐 것”이라고 주장했다. 미국의 대중국 반도체 수출 통제가 효과를 발휘하기 위해서는 일본과 네덜란드의 협력이 필수적인 만큼 미국은 양국과 협의를 진행해왔다.앞서 블룸버그는 네덜란드가 조만간 미국의 대중 반도체 수출 통제 조치에 동참할 것으로 보인다고 보도했다. 지난 19일 마르크 뤼터 네덜란드 총리는 스위스에서 열린 다보스포럼 행사장에서 “우리가 거기(대중국 반도체 수출 통제)에 도달할 것이라고 상당히 확신한다”고 말한 것으로 알려졌다.블룸버그는 이 사안에 정통한 소식통을 인용해 중국에 대한 네덜란드와 일본의 수출 통제 조치가 이달 말쯤 최종 합의될 수 있을 것이라고 전했다. 다만 내용 면에서 미국만큼 엄격한 수준의 통제가 되지는 않을 것으로 예상된다. 베닝크 CEO는 미국의 대중국 수출 통제에도 불구하고 올해 중국에 대한 판매량이 작년 수준을 유지할 것으로 전망했다. 베닝크는 이날 아직까지 네덜란드 정부 차원의 수출제한 조치가 없다며 “계속해서 DUV(심자외선) 노광 장비를 중국에 출하할 수 있다”고 밝혔다. ASML은 이날 지난해 4분기 실적을 공개하며 지난 분기 및 2022년 연간 매출에서 중국이 차지하는 비중이 각각 9%, 15%였다고 밝혔다. 한편 ASML은 작년 4분기 매출이 64억유로(8조6000억원), 영업이익이 21억2500만유로(약 2조8600억원)를 기록했다고 밝혔다. 각각 전년동기대비 28.96%, 4.63% 오른 수준이다. ASML은 앞으로 인플레이션, 금리 인상, 수출 제한을 포함한 지정학적 요인으로 시장 불확실성이 이어질 것이지만 올해 하반기에는 시장이 반등할 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 최강 한파에 ‘무풍에어컨’ 신제품 공개한 까닭은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 08:18:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최영준 삼성전자 생활가전사업부 상무가 2023년형 비스포크 무풍에어컨 신제품을 소개하고 있다. (사진=삼성전자)

삼성전자가 한겨울에 에어컨 신제품을 선보인 이유는 에어컨이 계절 가전의 특성에서 벗어나면서, 보다 이른 출시를 통해 잠재고객을 확보하기 위함으로 보인다.삼성전자는 26일 서울시 서초구 삼성R&amp;D센터에서 기자간담회를 열고 2023년형 ‘비스포크 무풍에어컨’ 신제품 라인업을 공개했다.이날 최영준 삼성전자 생활가전사업부 상무는 “이제는 에어컨이 여름에 더 많이 사는 제품이 아니게 됐다”며 “에어컨은 계절 가전이란 특성을 넘어 기본적으로 생활에 꼭 필요한 가전으로, 결혼이나 이사 등 지속적으로 수요가 나타난다”고 설명했다.이어 “2023년으로 해가 바뀌면서 이사, 혼수 등 고객들의 연간 계획을 위해 1월에 소개하게됐다”며 “출시 시기가 빨라지는 것은 자연스러운 흐름”이라고 말했다. 선제적으로 신제품을 선보여 잠재 고객을 확보하겠다는 의도로 풀이된다.삼성전자가 공개한 신제품 비스포크 무풍에어컨 갤러리에도 이같은 특징이 반영됐다. 바로 ‘체온풍’ 기능이다. 체온풍은 30~40℃의 따듯한 바람으로 쾌적함을 주는 기능으로 일반적인 에어컨에 없는 차별화된 기능이다.신문선 삼성전자 에어솔루션플랫폼랩 상무는 “체온풍 콘셉트는 한국 시장을 겨냥해 만들어졌다”며 “한국은 바닥난방이 잘 되기 때문에 봄이나 가을 등 난방을 켜지 않는 한시적인 시기에 체감상 따뜻한 바람을 주기 위해 기획됐다”고 설명했다.

삼성전자 무풍에어컨 신제품. (사진=김수민 기자)

이와 함께 비스포크 무풍에어컨 신제품은 친환경 기능을 강화해 에너지 절감을 꾀한 것도 특징이다. 비스포크 무풍에어컨 갤러리는 전 모델 에너지 소비효율 1~2등급을 획득했다. 특히 올해는 에너지 소비효율 1등급 기준보다도 냉방효율이 10% 더 높은 에너지 특화 모델을 선보였다.&nbsp;여기에 삼성전자 사물인터넷(IoT) 플랫폼인 스마트싱스 에너지의 ‘AI 절약 모드’를 활용하면 추가로 에너지 사용량을 20% 절감할 수 있다. 신 상무는 “무풍에어컨 갤러리 최고 모델 기준, 17평 제품에서 전기료가 월 약 7000원 정도 절감된다”고 설명했다.삼성전자는 기존에 갤러리 모델과 클래식에 적용했던 친환경 R32 냉매를 무풍 슬림 모델까지 확대했다. 또 일회용 건전지가 필요없는 솔라셀 리모컨을 클래식 모델로 확대했다.이밖에도 스마트싱스 홈 케어 서비스를 활용하면 제품 기기 상태를 진단해주고, 홈 케어 업그레이드를 지원한다. 또 소비자가 에어컨의 팬, 패널, 필터 등을 더욱 편리하게 관리할 수 있도록 이지케어 셀프 3단계를 추가로 도입했다.&nbsp;비스포크 무풍에어컨 갤러리는 △패브릭 화이트 △스노우 포레스트 외에도 △아이보리 △샴페인 △스노우 포레스트 다크 △세이지 그린 △라벤더 등 7가지 색상으로, 비스포크 무풍에어컨 클래식은 △화이트 △산토리니 베이지 △실버 △블루 △샴페인 △베이지의 총 6종으로 출시된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배민·무신사 투자한 IMM인베스트먼트, NHN클라우드에 1500억원 베팅한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260013</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:15:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 분당구 판교테크노밸리에 위치한 NHN의 사옥 '플레이뮤지엄'.(사진=NHN)

국내 대표 대체투자회사 IMM인베스트먼트가 주요 토종 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) 중 NHN클라우드에 베팅한 것은 공공 클라우드에서 쌓은 성공사례를 바탕으로 향후 클라우드 수요를 확보할 가능성을 높게 점친 것이 원인으로 꼽힌다.IMM인베스트먼트는 배달 앱 '배달의민족' 운영사 우아한형제들과 온라인 패션 스토어 무신사를 비롯해 크래프톤, 버킷플레이스(오늘의집) 등에 투자했다. 벤처캐피탈(VC), 사모펀드(PEF), 인프라 투자 부문에서 7조원 규모의 자산을 운용 중이다. 클라우드 분야에서는 NHN클라우드가 투자처가 됐다.국내 주요 CSP로는 NHN클라우드 외에 KT클라우드와 네이버클라우드도 있지만 IMM인베스트먼트는 NHN클라우드가 공공 클라우드 시장에서 쌓은 구축사례에 주목했다. NHN클라우드는 클라우드 보안 인증(CSAP)를 획득하고 공공 클라우드 시장을 공략하고 있다. 정부도 공공기관의 업무 환경을 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT인프라를 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 구축한 환경)에서 클라우드로 전환할 계획이다. 이에 IMM인베스트먼트는 공공 클라우드 수요가 늘어나고 NHN클라우드도 수혜를 입을 것으로 판단했다. 또 공공 클라우드 시장의 구축사례를 기반으로 민간 기업 및 금융기관의 클라우드 수요도 확보할 수 있을 것으로 내다봤다.더불어 IMM인베스트먼트가 주목한 요소는 자사가 투자한 드림라인·드림마크원·GS ITM 등 디지털 인프라 기업과 NHN클라우드가 낼 수 있는 시너지 효과다. 예를 들어 국내 기간통신사업자인 드림라인은 전국 네트워크를 보유한 사업자로 NHN 계열사들과의 네트워크에서 협업이 가능하다.드림라인의 자회사 드림마크원은 드림라인의 전국망 네트워크를 바탕으로 국내 중립적 IDC 운영 사업자로 성장했다. 현재 운영중인 구로IDC를 포함해 지속적으로 수도권 및 지방 지점 별 IDC를 개발하며 그 규모를 확대하고 있다. 향후 NHN클라우드와 공동으로 에지(Edge) IDC 형태의 지방 IDC 개발 방안을 검토할 수 있으며 NHN클라우드와 IDC 내 클라우드 허브 구축도 가능하다는 것이 IMM인베스트먼트의 판단이다.IMM인베스트먼트는 이번 투자로 NHN클라우드의 지분 15%를 확보하게 됐다. NHN클라우드는 기존에 NHN이 지분 100%를 보유했었다. 하지만 이번 투자로 IMM인베스트먼트가 2대 주주가 되며 주요 주주 명단에 이름을 올리게 됐다.&nbsp;NHN클라우드는 확보한 재원을 △클라우드, AI, XaaS(Everything As a Service) 등 연구개발(R&amp;D) 강화 △공공시장 선두 유지 △민간시장 공략 △글로벌 사업 확대 △지역 거점 클라우드 데이터센터 사업 본격화 등에 투입할 계획이다. XaaS란 △SaaS(서비스형 소프트웨어) △DaaS(서비스형 데스크톱) △PaaS(서비스형 플랫폼) 등을 포함해 클라우드 기반으로 제공하는 모든 서비스를 말한다.NHN클라우드는 2022년 4월 NHN에서 독립법인으로 출범했다. 2023년 목표로 △매출 성장세 지속 및 손익분기점 돌파 △공공 클라우드 전환 시장 1위 사수 △미래 성장동력 발굴 통한 기업가치 제고 등을 내걸었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['진짜만 살아남는다'...이커머스 업계 옥석가리기 본격화하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260010</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 02:42:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡 로켓배송 차량.(사진=쿠팡.)

"올해 이커머스 업계 교통정리가 어느정도 이뤄질 것."역대급 유동성 잔치에 힘입어 몸집 불리기에 여념이 없었던 이커머스 업체들의 상황이 금리 인상과 함께 완전히 달라졌다. '못 먹어도 고'를 외치며 수익성은 뒷전에 뒀던 매출 확대 중심 전략이 오히려 부메랑이 돼 돌아왔기 때문이다. 상대적으로 자금 여력이 우세한 신세계, 롯데 등 대기업들도 이커머스 투자 감축에 나선 데다, 기대를 모았던 컬리는 아예 상장 시기를 미루기로 결정했다. 올해 이커머스 업계 생존자와 낙오자의 윤곽이 드러날 것이라는 얘기가 나오는 이유다.&nbsp;26일 업계에 따르면 오아시스는 이날 국내 및 해외 기관투자자를 대상으로 기업설명회(IR)를 시작했다. 오아시스는 기업설명회 후 청약에 돌입할 예정이며, 오는 2월 13일에는 공모가액을 확정할 계획이다. 업계에서는 이변이 없는 한 오아시스가 상장에 성공할 것이라는 관측을 내놓고 있다.&nbsp;오아시스의 상장 가능성은 미국 금리인상으로 IPO 시장에 돈 줄이 마르는 상황에서도 긍정적으로 전망됐다. 경쟁사들과는 달리 무리한 출혈경쟁을 피하고 수익성 위주의 전략을 펼쳤기 때문이다. 오아시스의 지난해 3분기 누적 영업이익은 무려 78.4% 증가한 77억원으로 집계됐다. 동시에 매출액 역시 3118억원으로 지난해보다 19.9% 증가했다. 시장을 늘리면서 수익성도 개선한 것이다.반대로 시장 확장에만 주력했던 컬리는 시장 상황이 나빠지자 결국 상장 철회를 결정했다. 컬리는 지난 4일 보도자료를 통해 “글로벌 경제 상황 악화로 인한 투자 심리 위축을 고려해 한국거래소(코스피) 상장을 연기하기로 했다”며 “향후 기업가치를 온전히 평가받을 수 있는 최적의 시점에 재추진 할 예정”이라고 밝혔다.&nbsp;대기업들도 상황은 크게 다르지 않다. 지마켓을 3조6000억원에 인수하며 통 큰 투자를 했던 신세계그룹은 적자 줄이기를 최우선 과제로 삼았다. 실제로 SSG닷컴은 적자를 줄이기 위해 일부 GMV(총거래액) 희생도 감수했다. 지난해 3분기 SSG닷컴의 GMV는 1조4105억원으로 전년 동기 대비 5% 줄어들었다. 지마켓의 GMV 역시 성장하지 못하고 전년 수준과 비슷한 3조9234억원으로 집계됐다. 더 이상의 출혈 경쟁은 어렵다는 판단에서다.롯데그룹의 이커머스 플랫폼 롯데온의 GMV도 소폭 감소했다. 지난해 3분기 롯데온 GMV는 7574억원으로 전년 동기 7856억원 대비 3.6% 감소했다. 롯데쇼핑, 하이마트, 홈쇼핑 등 7개 계열사의 GMV는 1조9567억원으로 고작 0.2% 증가하는데 그쳤다. 편의점 업계에서는 가장 공격적으로 이커머스 사업에 나섰던 GS리테일 역시 이미 지난해 눈덩이처럼 불어나는 적자 탓에 투자 규모를 줄이는 전략으로 선회했다.반면 수년 간의 적자행진을 멈추고 흑자로 돌아선 뒤 본격적으로 수익을 내기 시작한 업체도 있다. 수조원의 적자를 감수하며 국내 물류망 투자에 주력했던 쿠팡은 지난해 3분기 로켓배송을 시작한 뒤 처음으로 분기 흑자를 달성하며 비즈니스 모델이 본 궤도에 오른 사실을 알렸다. 4분기 역시 흑자를 낼 것으로 전망되고 있어 쿠팡의 경쟁력은 더 강화될 것으로 예상된다.상황이 이렇게 되자 업계에서는 올해를 기점으로 이커머스 업체들의 양극화가 본격화할 것이라는 전망이 나온다. 힘든 시기를 이겨내고 생존하는 업체와, 이자비용, 자금부족 등 악재에 낙오하는 업체가 좀 더 분명히 나뉠 것이라는 예상이다.업계 관계자는 "올해 본격적으로 이커머스 생존자들의 윤곽이 드러날 것"이라며 "M&amp;A 쪽에서도 움직임이 있지 않을까 생각한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다올티에스의 연매출 '2000억원 돌파', 스토리지가 견인했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260022</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 강남구에 위치한 다올TS 사무실에 마련된 델 테크놀로지스 제품 체험센터.(사진=다올TS)&nbsp;

글로벌 하드웨어(HW) 및 소프트웨어(SW)의 국내 총판사 다올티에스(이하 다올TS)가 2022년 처음으로 연간 매출 2000억원을 돌파한 것은 스토리지 사업에서 선전한 것이 주요 원인으로 꼽힌다.26일 다올TS에 따르면 회사는 2022년 연간 매출 2100억원 이상을 기록했다. 회사는 정확한 매출 수치는 공개하지 않았고 이는 전년 동기 대비 약 33% 증가한 수치라고 언급했다. 다올TS의 2021년 매출은 1605억원, 영업이익은 44억원이다.다올TS의 주요 고객사는 델 테크놀로지스(이하 델)다. 델의 제품군은 노트북·PC 등 일반 소비자를 대상으로 한 것과 서버·스토리지 등 기업에게 주로 판매하는 것으로 구분된다. 다올TS는 과거에는 서버·노트북·PC 등의 총판을 주로 맡았지만 최근 수년간 스토리지의 총판 사업도 시작했다.스토리지 총판 사업이 성장한 가운데 2022년에는 굵직한 프로젝트들을 수주하면서 스토리지 사업의 매출이 전년대비 약 50% 증가했다. 이는 회사의 전체 매출 증가로 이어졌다. 회사는 수주에 성공한 프로젝트의 이름은 공개하지 않았다. 다올TS는 스토리지 시장에서 주로 히타치와 넷앱 등의 총판사들과 경쟁을 펼친다.다올TS는 지역 파트너 역량 강화 교육 프로그램도 지속하며 2022년 지역 비즈니스 매출도 전년 대비 약 45% 늘었다. 지역 파트너란 각 지역에서 다올TS와 계약을 맺고 제품을 판매하는 기업을 말한다. 예를 들면 다올TS는 델로부터 서버·스토리지·노트북 등을 매입해 지역 파트너들에게 공급한다. 자금력이 부족한 지역 파트너 기업들은 제품을 다올TS로부터 공급받아 판매하고 대금을 지급한다. 고객에게 직접 제품을 판매하지 않는 다올TS는 지역 파트너를 많이 확보하는 것이 매출 확대에 필수적이다.&nbsp;다올TS는 OEM 비즈니스 파트너 영입과 육성에도 공을 들였다. OEM 비즈니스 파트너란 필요한 하드웨어를 사들여 자사의 SW와 로고를 장착해 판매하는 기업을 말한다. 가령 인공지능(AI) SW 개발사가 관련 HW에 자사의 SW를 설치해 팔고 싶은 경우 다올TS의 파트너로부터 제품을 구입해 최종 고객에게 판매하는 방식이다.2021년에 출범한 AI사업 조직도 2022년도에 공공과 교육 분야에서 성과를 내면서 매출 증대에 한 몫했다. AI사업 조직은 AI 연구를 하면서 하드웨어가 필요한 연구단체나 대학에게 하드웨어를 판매하는 역할을 한다.다올TS는 2023년의 전략과제로 △전문화 △차별화 △역할 극대화 △지속성장 등을 꼽았다. 이 같은 경영방침 아래 다올TS는 지난해 각 분야의 전문 기업들과 협력관계를 구축해 가상화 시장과 프라이빗 클라우드 시장 등으로 사업 영역을 확장할 계획이다. 또 지난해 110개 이상을 확보한 지역 파트너를 120개 이상으로 확대할 방침이다. 신규 파트너들의 안정적인 비즈니스를 위한 교육과 마케팅 지원 프로그램도 운영한다.홍정화 다올TS 대표는 "올해는 고물가·고환율·고금리 등으로 불안정한 경영환경이 지속되고 실물경제의 침체가 본격 시작될 것으로 우려된다"며 "하지만 전문화·차별화·역할 극대화·지속성장 등의 경영방침을 통해 2023년을 외적 성장 뿐 아니라 내실을 다지는 한 해로 만들것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무인세탁·골드바'...GS리테일, 이색 서비스 도입 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270003</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 07:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GS더프레시와 크린토피아가 손잡고 도입한 무인세탁함.(사진=GS리테일.)

GS리테일이 소비자와의 접점을 넓히기 위해 다양한 이색 서비스를 도입하고 있다. 편의점과 슈퍼마켓의 역할을 확대해 새로운 사업 가능성을 시험한다는 계획이다.&nbsp; &nbsp;GS리테일은 26일 전날 서울 양천구에 위치한 GS더프레시 양천신은점에 ‘무인세탁함’을 설치 완료하고 쇼핑 채널과 무인 세탁서비스가 결합한 이색 서비스를 테스트한다고 밝혔다.&nbsp;무인세탁함 서비스는 세탁 전문기업 크린토피아와 공동으로 진행한다.&nbsp;무인세탁함에는 자체 단말기가 설치돼 있어 간단한 조작으로 세탁물을 접수하고 찾아갈 수 있도록 설계됐다. 양사는 신선먹거리 쇼핑과 무인 세탁 서비스를 결합한 무인 플랫폼 도입을 추진한다는 계획이다.&nbsp;무인세탁함을 설치한 양천신은점은 지난해 업계 최초로 금자판기를 도입하기도 했다. 당시 GS리테일이 슈퍼마켓과 편의점에 금자판기를 도입한 것을 두고 의아하다는 반응도 적지 않았으나, 실제 소비자 반응은 뜨거웠던 것으로 알려졌다. 금자판기 도입 후 매장에 들어온 전체 상품 문의 중 절반이 골드바 관련 문의였다는 게 업체 측 설명이다.&nbsp;뿐만 아니라 GS리테일은 이미 다양한 이색서비스 도입에 공을 들이고 있다. 지난해 GS25는 결혼정보업체 가연과 손잡고 이색적인 ‘결혼상담 연결서비스’를 개시했다. 또 신한은행과 협업을 통해 24시간 어디서나 금융 거래가 가능한 편의점을 3호점까지 개설했다.&nbsp;이태영 GS리테일 서비스기획팀 MD는 “이번 크린토피아와 협업은 GS리테일이 무인 서비스와 이색 편의서비스를 제공하는데 앞서가는 계기가 됐다”며 “테스트 결과를 바탕으로 빠르게 전국 서비스가 가능하도록 최선을 다할 예정이다”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[익선동 붐비더라니…종로구, 서울서 외식업 매출 증가세 '1위']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260009</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 02:42:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[익선동 한옥거리.(사진=서울시청)

서울 종로구에 소재한 익선동은 고풍스러운 한옥 감성을 느끼면서 낮술과 밤술 모두 즐길 수 있는 '핫 플레이스'로 자리잡은지 꽤 시간이 흘렀다. 그럼에도 한때 유행했던 '~리단길'과 달리 쇠퇴하지 않고 인기가 갈수록 높아지고 있다. 서울에서 외식업 매출 성장세가 가장 높은 지역이 종로구라는 조사 결과에서 이를 알 수 있다.26일 대출 전문 빅데이터 핀테크 기업 핀다가 상권 분석 플랫폼 오픈업을 통해 공개한 '2022년 연말 수도권 외식업 상권 데이터'를 보면, 2021년 12월 대비 2022년 12월 외식업 평균 매출 증가세가 뚜렷했던 지역은 △인천 중구(58.8%) △경기 광주시(53.8%) △인천 연수구(53.4%) △서울 종로구(48.7%) △인천 동구(45.2%) 순으로 나타났다.서울에서는 종로구 매출이 2021년 연말 대비 지난해 48.7% 회복하며 가장 많이 증가했다. MZ세대 핫플로 자리잡은 익선동이 종로1, 2, 3, 4가동(63.1%)의 매출을 이끌었고, 2022년 5월 청와대 개방 이후 2023년 1월 초까지 관람객 238만명이 다녀간 삼청동(45.5%)도 종로구 매출 증가를 견인했다. 인접해있는 혜화동(42.5%), 이화동(32.9%)이 위치한 대학로 상권도 활발했다.가장 증가세가 컸던 인천 중구는 영종도 상권이 매출 증가를 주도했다. 인천 중구 내에서 인천국제공항이 위치한 운서동(94.0%)의 매출 증가율이 가장 높았는데, 코로나에 발묶였던 해외여행 수요가 급증한 덕을 톡톡히 봤다. 신흥 상권으로 떠오른 영종하늘도시가 있는 영종1동(62.3%)의 약진도 돋보였다.3년 만에 거리두기 해제로 정상 영업을 진행한 스키장 매출 증가에 힘입어 경기 광주시도 상위권에 이름을 올렸다. 송도 상권의 가파른 매출 증가세(58.3%)가 돋보인 인천 연수구도 연말 특수를 누렸다.

핀다가 공개한 2022년 연말 수도권 외식업 현황 인포그래픽.

매출 규모만 놓고 보면 서울의 독차지였다. 서울 강남구(6054억원)가 부동의 1위를 지킨 가운데 △서울 서초구(2884억원) △서울 영등포구(2520억원) △서울 마포구(2519억원) △서울 중구(2349억원) 순으로 나타났다. 서울 외 지역에서는 성남시 분당구(2044억원) 매출 규모가 가장 높았다. 이는 서울 매출 규모 8위 강서구(2177억원)보다는 낮고, 용산구(1516억원)보다 높은 수치였다.이번 데이터는 수도권(서울·경기·인천) 외식업 월평균 매출 1000만원 이상 지역(시군구 단위)을 대상으로 해당 상권의 2022년 연말(2022년 12월 1일~2022년 12월 31일) 월평균 매출을 분석해 얻은 결과다.황창희 핀다 프로덕트오너는 "사회적 거리두기 해제로 3년 만에 맞이한 연말 특수가 수도권 대부분 지역에서 나타난 것을 확인했다"며 "앞으로도 오픈업 플랫폼을 활용한 다양한 정보를 지속적으로 오픈하여 빅데이터 기업 핀다의 면모를 보여줄 것"이라고 말했다.핀다는 2022년 7월 상권 분석 플랫폼 스타트업 오픈업을 인수했다. 오픈업은 '오픈 유어 비즈니스(Open Your Business: Openub)'의 약어로 소상공인들의 올바른 선택을 위한 정보비대칭 해소를 미션으로 2018년 설립됐다. 지역 매장의 추정매출, 통신데이터, 소상공인 및 인구 통계학적인 각종 빅데이터를 기반으로 인공지능(AI)을 활용해 상권 특성을 분석해 알려준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 시장 전망치 웃도는 실적 발표…수익성은 악화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260001</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 02:42:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 지난해 4분기에 시장 전망치를 웃도는 실적을 기록했지만 수익성은 다소 악화됐다. 25일(현지시간) 테슬라는 작년 4분기 매출이 243억2000만달러를 기록했다고 발표했다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 전망치 241억6000만달러를 웃도는 수준이다. 전년 동기의 177억2000만달러에 비해서도 급증했다. 

(사진=테슬라)


지난 분기 주당순이익(EPS)도 1.19달러를 기록해 예상치인 1.13달러를 상회했다. 다만 전년 동기의 2.52달러에서 크게 줄어들었다. 지난 분기 테슬라는 자동차 판매 매출에서 전년 동기 대비 33% 늘어난 213억달러를 기록했다고 발표했다. 그러나 자동차 총 마진율은 25.9%로 최근 5개 분기 중 가장 낮은 수준을 기록했다. 전년 동기 자동차 마진율은 30.6%로 집계됐다. 영업현금흐름은 전년 동기 대비 29% 줄어든 32억8000만달러로 나타났다. 더불어 잉여현금흐름은 14억2000만달러로 예상치인 22억6000만달러를 크게 하회했다. 테슬라의 수익성 하락은 지난해 말부터 미국과 중국 등에서 차량 가격 할인을 제공한 영향으로 풀이된다. 테슬라는 주주서한을 통해 “평균 차량 판매 가격이 여러 해에 걸쳐 하락세를 보이고 있다”며 “테슬라가 연간 수백만대의 자동차를 판매하는 회사로 성장하기 위해서는 감당할 수 있는 수준의 가격이 필요하다”고 밝혔다. 앞서 테슬라는 앞으로 가이던스(전망치)를 제시하지 않겠다고 밝힌데 따라 이날 전망을 내놓지 않았다. 다만 불확실한 경제 환경을 인정하며 “2021년 초부터 추구해온 연간 성장률 목표인 50%를 달성하기 위해 최대한 빠르게 생산량을 확대할 계획”이라고 강조했다. 테슬라는 올해 180만대의 차량을 생산하겠다고 말했는데 생산 목표인지 인도량 목표인지는 밝히지 않았다. 만약 인도량이라면 약 37%의 증가율로 월가의 전망에 못 미친다.테슬라는 현재 가동 중인 모든 공장에 연간 10만대의 모델S와 모델X를, 180만대의 모델Y와 모델3를 생산할 수 있다고 밝혔다. 텍사스 공장에서는 올해 전기 픽업트럭인 사이버트럭 생산을 시작할 계획이라고 강조했다. 또 36억달러를 투자해 미국 네바다주 리노 인근에 전기차 배터리와 전기트럭 '세미' 생산시설을 새로 건설한다고 발표했다.테슬라는 북미 지역에서 약 40만명의 고객이 자율주행 기능인 ‘완전자율주행’(Full Self-Driving·FSD) 베타 프로그램에 참여 중이라고 말했다. 또 지난 분기 FSD와 관련해 3억2400만달러의 이연수익이 발생했다고 밝혔다. &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 “테슬라가 높은 금리, 치열해지는 경쟁과 브랜드 인기 감소와 같은 도전에 직면함에 따라 월가의 신뢰가 흔들리고 있다”고 지적했다.또 WSJ는 테슬라 실적 발표가 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 증권 사기를 저지른 혐의로 재판을 받고 있는 가운데 이뤄졌다고 지적했다. 앞서 지난 2018년 머스크는 “테슬라를 상장폐지해 비공개 기업으로 전환할 계획이며 이에 필요한 자금을 확보했다”는 내용의 트윗을 올려 주주들로부터 소송을 당했고 최근 재판이 시작됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS 클라우드 매출, 어떻게 SI 넘었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260016</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 02:42:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS 클라우드 보안 서비스 소개 영상 중 일부.(사진=삼성SDS 홈페이지)

삼성 그룹의 IT서비스 전문 기업 삼성SDS가 신성장동력으로 키우고 있는 클라우드 사업의 매출 규모가 기존 SI(시스템통합)를 넘어섰다.삼성SDS의 사업은 크게 IT서비스 부문과 물류 부문으로 나뉜다. IT서비스 부문은 △클라우드 △SI △ITO(시스템 운영·유지보수) 등으로 구분된다. 삼성SDS가 26일 공개한 2022년 4분기 및 연간 실적에 따르면 클라우드의 4분기 매출은 3418억원으로 SI(3140억원)를 처음 앞섰다. 클라우드 매출은 증가 추세가 이어진 가운데 SI는 감소세가 지속됐다.삼성SDS의 클라우드 사업은 △CSP(클라우드 서비스 제공 사업) △MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업) △SaaS(서비스형 소프트웨어)로 구분된다. 국내외 주요 클라우드 사업자들이 CSP나 MSP 중 하나에 집중하는 반면 삼성SDS는 두 사업에 SaaS까지 클라우드 관련 주요 사업을 모두 영위하고 있다. 회사는 4분기 실적발표부터 클라우드의 세부 매출 수치를 공개했다. CSP는 2021년 4분기부터 2022년 3분기까지 클라우드 전체 매출에서 가장 큰 비중을 차지하며 클라우드 사업을 이끌었다. 삼성그룹의 주요 계열사들이 삼성SDS의 클라우드 인프라를 이용하고 있다. 또 삼성SDS는 클라우드 보안 인증(CSAP)을 획득한 가운데 공공 클라우드 시장에도 진입했다. 금융기관들에게도 클라우드 인프라를 제공하고 있다.MSP는 4분기에 처음으로 매출 규모에서 CSP를 앞섰다. 회사는 2022년에 기존 기업용 앱들을 인프라 전환 중심에서 클라우드에 최적화된 형태로 재구축하는 앱 현대화(AM) 사업을 중점 추진하는 형태로 전략을 수정했다. SCM(공급망관리)·CRM(고객관계관리)·HRM(인사관리) 등의 분야에서 각각 글로벌 기업 오나인·세일즈포스·워크데이와 협력했다.송해구 삼성SDS 솔루션사업부장(부사장)은 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "당사는 전세계에서 유일하게 오나인의 솔루션·클라우드·컨설팅 영역 모두에서 파트너로 지정됐다"며 "시장조사기관 IDC의 세일즈포스 APAC(아시아태펴양) 구축 부문 리포트에 국내 기업 중 유일하게 등재됐다"고 말했다.SI의 매출은 4분기에 전년 동기 대비 29% 줄어든 3140억원에 그쳤다. 삼성SDS는 정부의 공공 소프트웨어 대기업참여제한 제도로 인해 일찌감치 공공 SI 시장에서 발을 뺐다. 민간 기업들도 글로벌 경기 둔화로 IT에 대한 투자를 줄이면서 SI 사업 발주가 감소한 것도 삼성SDS의 SI 매출 감소의 원인으로 작용했다.

삼성SDS의 IT서비스 부문의 분기별 매출 추이(왼쪽)와 클라우드 분기별 매출 추이.(단위:억원, 자료:삼성SDS)

IT서비스 부문과 함께 회사의 양대축을 맡고 있는 물류 부문은 4분기 매출 2조7323억원, 영업이익 569억원을 기록했다. 전년 동기 대비 각각 12%, 55.9% 증가했다. 2022년 연간으로도 매출 11조2665억원, 영업이익 2845억원을 기록하며 전년 동기 대비 각각 41%, 97.4% 늘었다. 물류 부문이 선전한 것은 항공·해상 매출이 줄어들었지만 내륙·창고에서 매출이 증가한 것이 원인으로 꼽힌다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)의 여파로 항공·해상 물동량은 등락을 반복한 반면 육로를 통한 물류를 담당하는 내륙·창고 매출은 꾸준히 늘었다. 우용호 삼성SDS 물류사업부 첼로스퀘어 사업담당(상무)은 컨퍼런스콜에서 "(항공·해상 등)국제운송과 달리 내륙·창고는 다년 계약을 주로 맺는 성격이 강하다"며 "당사는 유럽의 최대항인 로테르담을 포함해 다수의 창고를 첼로스퀘어(물류 플랫폼)로 운영하며 성과를 냈다"고 말했다.한편 삼성SDS의 2022년 연결기준 연간 매출은 17조2347억원, 영업이익은 9161억원을 기록했다. 전년 대비 각각 26.4%, 13.4% 증가했다. 같은 기간 당기순이익은 78.4% 늘어난 1조1300억원이다.삼성SDS는 이날 이사회 결의를 통해 배당안을 주당 2400원에서 33% 증가한 3200원으로 결정했다. 이와 함께 2022년부터 2024년까지 3개년 배당성향을 30% 수준으로 한다는 배당정책을 공시했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260019.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>