<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 14:19:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]'코인 유동화'에 가려진 '위메이드의 1년']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100074</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 20:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 전합니다. &lt;편집자 주&gt;
지난해 위메이드는 꽤 성공적인 한 해를 보냈다. 연간 매출만 5000억원을 돌파하며 창사 이래 가장 좋은 실적을 거뒀기 때문이다. 지난 2020년 1266억원의 연 매출과 영업손실을 기록한 것을 감안하면 1년 새 고공성장을 했다고 해도 과언이 아니다.&nbsp;특히 4분기만 놓고 보면 그 성장세가 한층 도드라진다. 지난 2020년 위메이드는 매출 470억, 영업손실 32억원, 당기순손실 92억원을 기록했다. 위메이드는 1년 만인 지난해 4분기에 매출 3524억원, 영업이익 2540억원, 당기순이익 4250억원의 실적을 거두며 체질 개선에 성공한 모습을 보였다. 지난해 연간 매출의 절반 이상이 4분기에 집중된 만큼, '미르4 글로벌 버전' 중심의 블록체인 경제 체제가 성공적으로 안착한 것으로도 볼 수 있다.

장현국 위메이드 대표가 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜 유튜브 라이브 현장에서 인사말을 전하고 있다. (사진=위메이드 유튜브 라이브 방송 영상 갈무리)

그러나 위메이드의 실적 개선을 말하기 위해서는 '코인 유동화'를 짚고 넘어가야 한다.위메이드는 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 "위믹스 유동화를 통해 발생한 2254억8900만원을 신규 매출에 반영했다"고 밝혔다. 이는 4분기 전체 매출 3523억7600만원 가운데 대부분을 차지한다.위믹스 유동화 반영분을 제외하면 위메이드의 4분기 1269억원대로 볼 수 있다. 위믹스 플랫폼 부분이 탈중앙화 거래소(DEX)인 '위믹스 덱스'의 수수료로 이뤄졌고 그 비중도 라이선스 매출(약 367억원)의 10분의 1 수준임을 감안하면 여전히 게임 분야에서 얻는 매출이 절대적인 부분을 차지하는 것으로 나타났다.&nbsp;

위메이드 2021년 4분기 플랫폼별 매출 현황. (사진=위메이드 실적발표 자료 갈무리)

장현국 위메이드 대표는 "재작년이나 작년같은 경우 저희나 회계법인이 가이드라인을 받지 못해 회계처리에 대한 여부가 불투명했는데 관련 이슈를 해결하면서 이번에 위믹스 유동화 부분을 일시적으로 처리하게 됐다"며 "위믹스 상장 이후부터 꾸준하게 매도한 것을 이번 분기에 한 번에 반영한 것"이라고 말했다.&nbsp;
위믹스, 언제 팔고 어디에 썼나
위믹스 유동화에 대한 부분은 '위믹스 분기보고서'에서 보다 상세히 확인할 수 있다. 위메이드는 10억개의 위믹스 토큰을 발행한 이후 현재까지 1억800만개의 물량을 매도했다. 매도한 물량으로 확보한 금액은 약 2271억원으로, 이 중 677억원이 생태계 구축 및 마케팅에 사용됐다고 밝혔다.&nbsp;이를 통해 위메이드는 지난달 제기된 '위믹스 물량 대규모 매도설'에 대한 해명과 동시에 "관련 내역을 투명하게 공개하겠다"는 계획을 실행하게 됐다.&nbsp;앞서 지난달 "위메이드가 발행한 위믹스 물량이 단기간내 8억5000만개로 줄어든 것을 볼 때 관련 코인을 대량 매도한 것으로 보인다"는 지적이 제기된 바 있다. 당시 위메이드 측은 "위믹스 생태계 조성 및 가치 제고를 위해 장기간 분할 매도한 것"이라고 해명했다. 당시 위메이드의 위믹스 분할 매도는 암호화폐와 관련된 제도나 규정상 문제될 부분은 없지만 '위믹스 홀더'(투자자)에게 별도의 고지나 공시를 하지 않았다는 점에서 "투자자에 대한 배려가 부족했다"는 지적을 받았다. 위메이드가 자체적으로 분기보고서를 공개한 것도 이런 이유에서다.

위믹스 분기보고서를 통해 공개된 월별 자체 매도 물량. (사진=위믹스 분기보고서 갈무리)

실제로 위믹스 분기보고서를 분석한 결과, 위메이드는 위믹스를 발행한 지난 2020년 11~12월부터 지난해 12월까지 매월 꾸준하게 관련 물량을 매도한 것으로 나타났다. 오히려 발행 초기인 2020년 11~12월(1044개)과 지난해 1월(1214개)에 가장 많은 매도량을 보였고 집중 판매 기간으로 추정됐던 지난해 10월(630개), 11월(411개), 12월(275개)은 상대적으로 적었다.&nbsp;다만 위믹스를 환산해 얻은 처분가치는 지난해 9월부터 12월이 가장 큰 것으로 분석된다. 이는 '미르4 글로벌' 버전이 8월 말 출시되면서 위믹스 코인의 가치가 급상승한 시기와 맞물린다.&nbsp;발행초기인 2020년 11~12월만해도 위믹스의 평균 가치는 46원에 불과했지만 미르4 글로벌 버전 서비스를 시작한 직후인 지난해 9월의 평균가치는 1659원으로 수직상승했다. 특히 지난해 11월의 경우 411개의 위믹스를 매도해 얻은 처분가치만 853억원에 이르렀다. 이는 위메이드가 지난해 12월까지 매도한 위믹스 처분금액의 절반에 가까운 규모다. 해당 시기에 위믹스 평균 가치가 1만5125원으로 월별 기준 최고치를 기록한 것이 결정적이었던 것으로 나타났다.&nbsp;위메이드는 위믹스를 처분해 얻은 2271억원 중 677억원을 사용했다고 밝혔는데, 대부분 '생태계 조성을 위한 투자'에 썼다고 발표했다. 나머지 1594억원은 위메이드가 '선데이토즈'를 인수하는 매각자금으로 활용한 것으로 전해졌다. 해당 분기보고서에 따르면 위메이드는 677억원 중 파트너십 및 투자에 675억원을 사용했는데 해당 투자 영역은 '주식 투자'와 '비주식투자'로 나뉜다.&nbsp;비주식투자 금액은 약 40억원으로 이 중 절반 이상인 23억원이 '비트다오' 투자에 사용됐다. 비트다오는 '탈중앙화 자율조직'으로 '디파이 서비스 어그리게이터'(관련 서비스 통합 제공)라는 새로운 플랫폼 방향을 제시한 기업이다. 이 외에 '클레임스왑', '캘랙시', '토네이도', '고부키북스', '타이곤모바일', '룽투코리아', 'MBC', 'NT게임즈', '라미스튜디오'가 투자처로 확인됐다.

위메이드 실적발표 컨퍼런스콜 현장. (사진=위메이드 유튜브 라이브 방송 영상 갈무리)

주식투자 규모는 약 634억원으로 '매드엔진'과 '메타스케일'에 각각 100억원 이상을 투자한 것으로 밝혀졌다. P2E 게임 및 메타버스 플랫폼을 개발중인 개발사 '액션스퀘어'에 80억원을 투자한 위메이드는 '하이퍼리즘'(가상자산 운용사), '수호아이오'(블록체인 보안 감사 업체), '달콤소프트'(아티스트 기반 리듬게임 개발사) 등 다양한 기업에 각각 50억원 이상 투자한 것으로 나타났다.위메이드는 실적발표 컨퍼런스콜에서 위믹스 투자 심리 안정을 위한 방법을 다양화할 것이라고 설명했다. 해당 방안의 일환으로 위믹스 가격이 200달러(약 23만9000원)에 도달할 때까지 10달러 상승할 때마다 발행 물량의 1%를 소각한다고 밝혔다. 이는 총 발행물량의 20%를 소각한다는 의미다.&nbsp;장현국 대표는 "현재는 위믹스 유동화를 중단한 상태"라며 "시장이 안정되면 유동화를 하겠다고 밝힌 적이 있는데 향후 위믹스를 유동화할 경우 자사주 매입 공시처럼 수량, 금액, 기간, 자금 활용 계획까지 공지하겠다"고 말했다.한편 장현국 대표는 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 연내 위메이드의 위믹스 플랫폼에 100게 게임을 온보딩하며, 하나의 블록체인 안에서 코인 및 NFT를 공유할 수 있는 '인터게임 이코노미'를 구축할 것이라고 밝혔다. 위메이드는 NFT와 디파이의 결합인 NFT 스테이킹서비스 '미라지'도 이번달 내 선보일 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韓 개발 ‘세계 최초’ 종이칩 코로나19 검사키트 美 진출 ‘초읽기’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100400</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100400</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 20:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에이아이더뉴트리진이 세계 최초로 상용화한 LOP 타입 코로나19 신속분자진단키트‘NINA’ 제품 이미지.(사진=에이아이더뉴트리진)

국내 바이오기업 에이아이더뉴트리진이 세계 최초로 상용화한 종이 미세유체칩(Paper-Microfluidic Chip) 방식의 코로나19 진단키트 ‘NINA’로 북미 시장의 문을 두드린다.10일 에이아이더뉴트리진에 따르면 회사는 최근 미국 유통그룹 에이오디(AOD)와 종이칩 타입 고속·고감도 분자 자가진단키트 NINA에 대한 북미시장 독점공급계약을 체결했다. 해당 제품은 현재 식품의약품안전처(식약처)의 임상 결과를 기다리고 있다. 회사는 해당 절차를 마무리한 이후 미국 식품의약국(FDA)에 긴급사용을 신청할 계획이다.에이오디는 지난해부터 △CVS 벤더 △글로벌 컨설팅사 경영진 △의료용 기술 영업 관계자 △의과대학 교수진 △바이오 투자펀드 컨소시엄과 함께 에이아이더뉴트리진의 NINA 제품 경쟁력을 평가해왔다. 특히 미국 내 약 1만개 약국 공급망을 보유한 CVS 벤더가 해당 제품을 함께 검토한 만큼 판매가 시작된다면 막대한 경제적 가치가 창출될 수 있을 것으로 회사 측은 기대했다.에이오디는 오는 4월부터 NINA 프로젝트팀을 발족해 북미 시장 공략에 나설 방침이다. 에이아이더뉴트리진의 기술을 이전받아 연간 1억개 이상의 NINA를 생산할 수 있는 현지 공장 구축 계획도 적극 검토 중이다. 투자유치를 통해 이를 실현한단 청사진을 그렸다. 양사는 FDA 긴급사용승인(EUA)을 완료 시점에 맞춰 미국에서 주요 대학병원·의료기업·미디어를 초청해 ‘NINA 진단 시연을 위한 글로벌 쇼케이스’도 개최할 계획이다.에이아이더뉴트리진이 개발한 NINA는 종이 기반 바이오센서를 이용한 ‘랩온페이퍼(LOP)’ 진단 기술이 적용된 세계 첫 코로나19 진단키트다. 전자칩이 아닌 종이에 리보핵산(RNA)을 증폭하는 바이오센서를 탑재해 생산 비용을 낮추고 제품 크기를 줄인 점이 특징이다. 특수한 종이·필터·필름을 겹겹이 쌓아 DNA를 검출하고 이를 효소분해 및 증폭시켜 감염 여부를 판독하는 방식이다.PCR(유전자증폭) 기계를 손바닥 사이즈로 축소한 ‘랩온칩(LOC)’ 방식의 코로나19 진단키트는 상용화된 바 있지만, LOP 방식이 적용된 제품은 NINA이 처음이다. LOP은 LOC 보다 비교적 생산이 쉬워 가격경쟁력을 갖출 수 있는 기술로 기대받고 있다. 회사 측은 “에이오디는 NINA가 PCR 코로나19 검사 수준의 정확도를 갖추고 있어 이번 계약을 체결한 것으로 알고 있다”며 “매력적인 공급 가격과 미국 내 수요를 감당할 생산능력 등을 갖추기 위해 착실히 준비 중”이라고 설명했다.NINA는 정확도와 신속성을 모두 갖춘 제품이라 시장 잠재력이 충분하다는 게 회사 측 입장이다. 에이아이더뉴트리진 관계자는 “NINA는 PCR 수준의 정확도를 보이면서도 현장에서 30분 안에 검사 결과가 나올 수 있다”고 전했다. 자가진단키트지만 LOP를 접목해 민감도(음성 결과를 음성으로 평가하는 정도)는 98%, 특이도(양성 결과를 양성으로 평가하는 정도) 99%의 정확도를 지녀 방역 현장에서 사용이 가능하다는 설명이다.김종철 에이아이더뉴트리진 대표는 “CVS 등 다양한 제약업계 네트워크를 보유한 에이오디와 손잡고 북미 시장에 진출하게 돼 기쁘다”며 “국내 임상을 서둘러 늦어도 5월에는 임상시험 결과를 받을 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 순익 800% 키워준 '카뱅·타파스·라이온하트']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110264</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110264</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 05:13:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실 입구 전경. (사진=카카오)

2021년 카카오의 순이익이 대폭 늘어난 것은 카카오뱅크 상장과 콘텐츠 기업의 연결 자회사 편입이 주된 원인으로 분석된다.11일 카카오가 발표한 2021년 연결기준 연간 실적에 따르면 당기순이익은 1조6419억원으로 1734억원이었던 2020년에 비해 약 847.1% 증가했다. 2021년을 제외한 카카오의 최근 5년간 당기순이익 추이를 보면 2000억원을 넘어선 경우가 없다. 2019년에는 3419억원의 손실을 내기도 했다. 하지만 2021년에 1조원을 훌쩍 넘어선 원인은 우선 자회사 카카오뱅크의 상장이 꼽힌다. 카카오는 지난해 3분기 기준 카카오뱅크의 지분 27.26%를 보유한 최대주주다. 한국투자밸류자산운용이 23.25%, 국민은행이 8.02%를 각각 보유했다. 카카오뱅크는 지난해 8월6일 상장했다. 공모가 3만9000원으로 출발한 카카오뱅크의 주가는 상승곡선을 그리며 8월 한때 9만원을 돌파했다.카카오뱅크의 주식이 오르면서 카카오가 보유했던 카카오뱅크의 지분가치도 증가해 회사의 기타수익이 크게 늘었다. 3분기 카카오의 영업이익 중 기타수익 항목은 7995억8100만원으로 전분기 660억5100만원에 비해 1110% 증가했다. 이같은 기타수익 증가에는 타파스와 래디쉬도 한 몫했다. 카카오가 지난해 5월 콘텐츠 경쟁력 강화의 일환으로 인수한 타파스는 대표적인 북미 지역의 웹툰 플랫폼이다. 래디쉬는 웹소설 플랫폼이다. 두 곳이 지난해 3분기 카카오의 연결 자회사로 편입되면서 기타수익 증가에 영향을 미쳤다. 카카오가 보유한 두 회사의 지분의 가치가 기타수익으로 인식되기 때문이다.4분기에는 라이온하트스튜디오(이하 라이온하트)도 연결 자회사로 편입됐다. 라이온하트는 카카오의 자회사 카카오게임즈가 지난해 11월 4500억원을 투자해 인수한 곳으로 히트작 '오딘:발할라 라이징'을 개발했다. 카카오의 지난해 4분기 기타수익은 8132억4600만원이다. 이러한 자회사 상장이나 연결 자회사 편입으로 인한 기타수익 증가는 일회성으로 지속적으로 반영되지는 않는다.



한편 카카오는 2021년 연결기준 매출 6조1361억원, 영업이익 5969억원을 기록했다. 전년 대비 각각 48%, 31% 증가했다. 영업이익률은 9.7%다. 카카오가 연간 매출 6조원을 넘어선 것은 지난해가 처음이다.카카오는 중장기 주주환원 정책도 시행한다. 향후 3년간 카카오 별도 기준 잉여현금흐름의 15%에서 30%를 재원으로 이 중 5%를 현금배당, 10%에서 25%를 자사주 매입과 소각에 사용한다. 같은 기간 동안 최소한의 기본 주당 배당금을 유지하면서 회사 성장에 따른 추가 배당을 진행할 예정이다. 올해는 주주총회 의결을 거쳐 주주환원 정책에 따른 자사주 소각과 특별 자사주 소각을 합산해 총 3000억원 규모의 자사주 소각을 진행한다.앞서 남궁훈 카카오 대표 내정자는 지난 10일 사내게시판에 올린 글을 통해 회사의 주가가 15만원이 될 때까지 자신의 연봉과 인센티브 지급을 일체 보류하고 법정 최저임금만 받겠다고 선언했다. 카카오의 주가는 지난해 6월 17만원대까지 올라갔지만 이후 골목상권 침탈 논란과 류영준 전 대표 내정자의 카카오페이 주식 대량 매각 사태를 겪으며 하락세를 거듭했다. 카카오의 주가는 8만원대까지 떨어졌지만 실적발표와 자사주 소각 소식이 전해진 11일엔 전일 대비 5.04% 오른 9만1700원에 장을 마감했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[블로터언팩]갤럭시S22 울트라=Note is Back! 쓰·그·찍 이젠 "올인원"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110329</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110329</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 10:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 기자들이 체험한 IT 기기를 각자의 시각으로 솔직하게 해석해봅니다.
갤럭시S의 탈을 쓴 갤럭시 노트가 돌아왔다. 삼성전자가 10일 공개한 갤럭시S22 울트라 이야기다. 기존 노트 시리즈의 특징은 살리되 갤럭시S 울트라 시리즈 특유의 강력한 카메라 기능을 더해 쓰고, 찍고 그리는 재미를 하나의 제품에 담았다. 삼성의 의도는 명확해 보인다. 하반기는 갤럭시Z 폴더블폰 시리즈에 집중하고, 상반기는 S 시리즈에 바(Bar)형 스마트폰 역량의 전부를 '올인'하겠단 것.

갤럭시S22 울트라 팬텀블랙 컬러 (사진=이건한 기자)


디자인은 단단하게 그립감은 부드럽게
갤럭시S22 시리즈에서 갤럭시 노트의 특징을 계승한 건 '울트라' 모델뿐이다. 디자인부터 기본형, 플러스 모델과 차이를 드러난다. 그동안 삼성전자는 갤럭시S 시리즈에서 부드러운 디자인을 강조했다. 이는 전작부터 올해 갤럭시S22와 S22 플러스 모델에도 적용된 둥근 모서리와 프레임과 카메라 섬이 일체형으로 연결된 '컨투어컷' 디자인으로 설명된다. 울트라는 다르다. 갤럭시 노트 시리즈의 향수를 재현하듯 홀로 '네모난' 모서리를 채용했다. 컨투어컷도 적용하지 않은 모습이다.그러나 눈에 보이는 인상과 달리 손에 쥐는 '그립감'은 갤럭시S22 플러스보다 울트라가 더 부드러웠다. 각진 모서리와 달리 측면부는 형제 모델들보다 좀 더 둥글게 처리된 까닭이다. 덕분에 손에 쥐었을 때 생각보다 얇고 부드러운 느낌인데, 알루미늄의 차갑고 단단한 느낌을 좋아하는 사람이라면 다소 아쉬울 수 있겠다.

둥근 모서리가 유지된 갤럭시S22 플러스(왼쪽), 각진 디자인을 채용한 S22 울트라 (사진=이건한 기자)

울트라 모델의 화면 크기는 6.8형으로 갤럭시S22 시리즈 중 가장 크고, 전작과 같다. 배터리 용량도 5000mAh로 전작과 동일하지만 이번 모델에선 화면 주사율(초당 깜빡임 횟수)이 최소 1Hz부터 최대 120Hz까지 자동으로 조절되는 기능이 탑재돼 배터리 효율은 전작을 앞선다.
또한 플러스 모델과 울트라 모델은 삼성 스마트폰 최초로 45W 고속충전이 지원된다(이전 최대 25W). 다만 근래 스마트폰 제조사들의 '친환경' 기조에 따라 기본 패키지에는 충전기가 포함돼 있지 않다. 결국 삼성닷컴 정품 기준 3만8800원의 어댑터 구매 비용이 추가로 드는데, 일반 소비자들 입장에선 돈을 두 번 쓰는 느낌이라 좋지 않은 평가가 나온다. 대신 효과는 확실하다. 45W 충전기 이용 시 울트라 모델 완충에 걸리는 시간은 불과 1시간 30분 남짓이다. 
더 빨라진 S펜, 알짜 기능은 그대로
갤럭시 노트의 DNA가 갤럭시S22 울트라에 이식되면서 '내장형 S펜'도 부활했다. 기존 노트 시리즈 사용자들이 가장 반길 요소다. 새로운 S펜은 개선된 하드웨어와 AI 필기 예측 알고리즘이 적용돼 필기감도 체감할 만큼 개선됐다는 평가다. 꺼진 화면에서도 펜을 꺼내면 바로 필기가 가능한 '빠른 메모'나 S펜을 이용한 캡처, 번역 등 기존의 편의 기능들도 여전하다. 아쉬운 건 1년 이상의 신제품 출시 공백기가 있었음에도 눈길을 사로잡을 만큼 획기적인 신기능은 없었다는 점이다. 하지만 S펜은 여전히 타 스마트폰에선 볼 수 없는 '쓰고 그리기에 특화된' 정체성을 부여해주는 요소다. S펜 특유의 아날로그 감성과 편의기능을 즐겨 쓰던 사용자라면 이번 모델도 충분히 만족스러운 경험을 제시할 것으로 보인다.&nbsp;

새 S펜을 사용해본 한 구형 갤럭시노트 사용자는 "그립감과 필기감이 확실히 좋아졌다"고 평가했다. (사진=이건한 기자)



S펜으로 쓴 손글씨를 디지털 텍스트로 변경(왼쪽)하는 기능과 외국어 번역 기능 (사진=이건한)



웹페이지 전체를 빠르게 스크랩하고 메모까지 가능한 기능도 있다 (사진=이건한 기자)


카메라 성능, 이젠 AI로 승부 가른다
사실 이번 제품에서 S펜보다 눈에 띈 건 카메라다. 삼성전자는 역대 갤럭시S 울트라급 제품에서 차별화 요소로 최상위급 카메라 성능을 강조했으며, 이 같은 전략은 갤럭시 노트를 품은 이번 제품에서도 달라지지 않았다. 하지만 이번 시리즈에서 전작과 신제품의 차이를 가른 건 AI다. 표면적인 하드웨어 스펙은 이전과 크게 다르지 않으나 2배 이상 빨라진 AI 프로세서와 카메라의 결합도를 높여 전체적인 사진 품질은 전작보다 나은 결과물을 만들어낸다.

주간 인물사진 성능 비교. 왼쪽은 갤럭시S21 울트라, 오른쪽은 신형 갤럭시S22 울트라로 촬영했다 (사진=이건한 기자)

AI 카메라의 성능 차이가 가시적으로 확인되는 기능 중 하나는 인물사진 모드다. 피사체를 강조하고 배경은 흐릿하게 만들어주는 인물사진 모드는 사진에 고급스러운 느낌을 부여하기 쉬워 일반 사용자들도 널리 사용하는 기능이다. 위 사진을 보면 같은 조건에서 갤럭시S21 울트라로 찍은 사진은 가장자리에서 일부 영역이 배경과 분리되지 못해 뭉개진 모습이다. 반면 S22 울트라는 피사체 내외부 전반에서 뭉개짐 현상이 줄고 질감도 한층 정교하게 잡아낸 것이 확인된다. 삼성전자는 갤럭시S22 울트라에 'AI 스테레오 뎁스맵(Stereo Depth Map)' 기능과 딥러닝 기반의 소프트 포커스 효과가 더해짐으로써 전작보다 자연스럽고 또렷한 인물사진 촬영이 가능해졌다고 설명했다.

야간 인물사진 성능 비교. 왼쪽이 갤럭시S21 울트라, 오른쪽은 갤럭시S22 울트라 촬영물 (사진=이건한 기자)

삼성전자는 이번 제품에서 특히 야간촬영 성능이 크게 개선됐음을 강조했는데, 실제 저조도 환경에서 촬영을 진행해본 결과 확실히 전작보다 개선된 점들이 확인됐다. 먼저 위 사진에선 갤럭시S22 울트라로 촬영한 인물사진이 S21 울트라 촬영물 대비 더 밝고 색감도 사실과 가깝게 구현됐다.&nbsp;

갤럭시S21 울트라로 찍은 저조도 일반·야간촬영 결과물 (사진=이건한 기자)



갤럭시S22 울트라로 찍은 저조도 일반·야간촬영 결과물 (사진=이건한 기자)

다음은 빛이 거의 없는 공간에서 야간모드 촬영 결과물을 비교한 것이다. 겉보기엔 갤럭시S21 울트라의 촬영물이 더 밝게 찍혔지만 조도가 과하게 보정된 탓인지 자글자글한 노이즈가 눈에 띈다. 반면 갤럭시S22 울트라는 일반 촬영에서 더 밝은 결과물을, 야간모드에서는 밝기보다 부자연스러운 노이즈를 줄이는 데 중점을 두고 보정된 결과물이 확인됐다. 두 모델의 이 같은 차이는 동영상에서도 드러났다. 특히 영상이 흔들리는 상황에서 카메라 렌즈의 손떨림방지 보정 각도가 전작보다 58% 넓어진 S22 울트라에서 보다 안정적인 결과물을 확인해볼 수 있었다.&nbsp;
찍는 재미, 편집하는 재미 ↑
이 밖에 갤럭시S22 울트라에는 평소 유용하게 활용할 수 있는 촬영·편집 기능들이 추가됐다. 그중 '오토 프레이밍'은 카메라 촬영 반경 5m 내에 접근한 사람들을 인식하고 자동으로 화면 중앙에 포커싱 시키는 기능이다. 사용자가 직접 이동하거나 수동으로 줌을 당길 때 발생하는 흔들림을 최소할 수 있으며 결과물도 자연스럽다. 아래 GIF 이미지를 보자. 움직임 없이 제자리에서 오토 프레이밍으로 촬영한 영상이다. 피사체의 진입과 움직임 변화를 AI가 인식해 줌이 자동 조정되는 모습을 볼 수 있다.&nbsp;

오토 프레이밍으로 촬영한 영상, 압축 과정에서 화질이 다소 저하됐다 (사진=이건한 기자)

전작에서 호평받았던 'AI 지우개'는 놀랍게도 이제 사물뿐 아니라 그림자나 빛 반사까지 지워낼 수 있다. 주간에 그림자 제거 기능을 시험해본 결과 놀이기구를 덮고 있던 건물 그림자의 대부분이 걷혔다. 그러나 아직 초기 단계인지 사진별로 그림자를 인식하는 기준, 제거 수준은 모두 달랐다. 기존 AI 지우개 기능처럼 경우에 따라 기대 이상의 결과물을 만들어낼 때도 있겠지만 대부분은 재미 요소로 활용해볼 수 있겠다.

갤럭시S22 울트라에 새로 추가된 '그림자 지우기' 기능 (사진=이건한 기자)

끝으로, 전문 사진가들이 좋아할 기능도 추가됐다. 촬영자가 직접 카메라 설정을 조작해 원하는 구도의 이미지를 얻을 수 있는 '프로모드'는 갤럭시S22 울트라부터 각 렌즈별 설정도 가능해졌다. 설정 가능한 렌즈는 △울트라 와이드 렌즈 0.6x △와이드 렌즈 1.0x △망원 렌즈 3.0x △슈퍼 망원 렌즈 10.0x다. 나아가 갤럭시 스토어에서 'Expert RAW' 앱을 설치하면 다중 프레임 RAW 형식으로 HDR 사진을 찍고 어도비 라이트룸과 연계해 편집도 가능해진다.

'Expert RAW' 앱으로 촬영 중인 모습. 렌즈별 설정과 RAW 포맷 저장을 지원한다 (사진=이건한 기자)


총평
전반적으로 갤럭시S와 갤럭시 노트 시리즈의 장점이 잘 어우러진 '완전체'라 할 만했다. 성능, 편의, 카메라 다방면에서 크게 흠잡을 수 없는 수준의 경험을 제공했다. 대신 하나 아쉬운 점을 꼽자면 여전히 가장 비싼 모델에서만 사용 가능하게끔 설계된 S펜이다. 삼성이 폴더블폰 흥행에 성공하기 전까지 S펜은 S 시리즈와 노트 시리즈를 가르는 가장 큰 차별화 요소였다. 그러나 갤럭시S와 갤럭시 노트가 통합된 지금, S펜을 여전히 최상위 모델의 전유물로 두는 건 과도한 급 나누기란 평가가 따를 수 있다. 울트라 모델은 앞으로도 대화면, 카메라 성능 차별화로 충분히 가치를 드러낼 수 있다. 내년에도 삼성이 S·노트 통합 전략을 유지할지 미지수지만, 적어도 다음 시리즈에선 S펜을 S 시리즈 전 모델에 내장하는 시도로 타 브랜드와 차별성을 강조하는 한편, S펜에 대한 사용자 접근성도 높여 보는 건 어떨까?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110060.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 금융에 '노란불'…의문 커지는 카뱅·카페 성장성]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202090364</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 20:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤호영 카카오뱅크 대표이사.(사진=카카오뱅크)

카카오 공동체 안에서 금융업을 담당하는 카카오뱅크와 카카오페이의 실적 전망에 '노란불'이 들어왔다. 지난해 실적만 놓고 보면 준수한 편이나, 성장성이 둔화하는 징후가 나타나고 있어서다. 카카오 주식의 주가에는 성장성과 플랫폼 사업에 대한 기대감 등이 크게 반영돼 있다.
카카오뱅크 "여신 규모가 아닌 고객 수를 봐달라"…투심 방어 안간힘
카카오뱅크는 9일 발표한 지난해 실적 자료에서 '고객 수'를 가장 먼저 언급했다. 지난해 말 기준 카카오뱅크 고객 수는 1799만명으로, 2020년 말 1544만명에서 1년만에 255만명 증가했다.2021년 영업이익이 전년 동기 대비 109.6% 증가한 2569억원, 당기순이익은 79.7% 증가한 2041억원으로 집계됐다. 플랫폼 수익이 86.8% 성장한 932억원, 수수료 수익은 13% 증가한 1686억원으로 나타났다.그러나 분기별 실적 추이에선 하향세가 뚜렷하다. 지난해 4분기 당기순이익은 362억원으로 3분기(520억원) 대비 30.4% 하락했다. 시장 예상치인 613억원을 하회하는 수치다. 판매관리비가 3분기 673억원에서 4분기 982억원으로 늘어난 영향이 작용했다. 그간 카카오뱅크는 성과급 지급을 1분기에 해왔는데 지난해부터는 4분기에 진행했다.판관비를 감안하더라도 예상보다 저조한 실적을 낸 건 금융당국의 가계대출 총량규제로 여신 성장이 제한됐기 때문이다. 카카오뱅크의 지난해 4분기 여신잔액은 25조9000억원으로 3분기(25조원) 대비 3% 성장하는데 그쳤다. 전월세담보대출이 8조원에서 9조2000억원으로 늘었지만, 신용대출이 7조9000억원으로 전 분기(8조1000억원) 대비 2000억원 역신장했다.그 가운데 카카오뱅크의 중신용자 신용대출은 3분기 1조9701억원에서 4분기 2조4643억원으로 늘었지만 연체잔액도 105억원에서 118억원으로 순증했다. 이에 따라 카카오뱅크의 고정이하여신(연체 기간이 3개월 이상인 부실 채권) 총액은 515억원에서 582억원으로 쑥 늘었다. 카카오뱅크의 중저신용자 대상 대출 목표치는 지난해 20.8%에서 올해 25%로 더 올라간다. 그만큼 익스포져(위험노출액)가 더 커질 수 있는 개연성이 존재한다.

카카오뱅크 여신상품별 잔액 추이.(사진=카카오뱅크)

특히 카카오뱅크가 내세우는 플랫폼 수익도 3분기 728억원에서 4분기 698억원으로 꺾였다. 사측은 대형 IPO(기업공개) 관련 증권계좌 개설 증가로 인한 기저효과가 컸다고 해명했다. 그러나 주가 정당화를 위해 플랫폼의 성장성을 꾸준히 주창해온 카카오뱅크가 신규 플랫폼 사업 발굴보다는 '안전한 해명'을 하고 있다는 지적도 나온다.이날 카카오뱅크 컨퍼런스 콜에서도 "플랫폼 수수료의 규모가 자꾸 커지다보니 성장률은 떨어질 수밖에 없다. 투자자가 기대하는 성장속도 대비 기대에 얼마나 부합하는가. 2022년도 플랫폼 수수료 수익 관련해 기대할 수 있는 성장동력이 있나"라는 증권사 애널리스트의 질문이 나왔다.이에 대해 윤호영 카카오뱅크 대표이사는 "펀드나 방카슈랑스 등 플랫폼 수수료를 받을 수 있는 새로운 것들이 들어오면 기대하신 성장이 이뤄지는데 그렇지 않을 경우 제휴사 확대를 통한 성장이 주요할 것"이라며 "올해는 제휴사 확대를 우선시할 예정이고 증권계좌 제휴사는 3월 삼성증권을 더해 6개 증권사로 확대된다"고 답했다. '삼성증권' 언급 이외에는 새로울 게 없다는 평가다.여신부문도 금융당국의 전향적 정책을 기대해볼 수밖에 없다. 윤 대표는 "최근 급격하게 증가하는 가계부채 등 외부환경 영향으로 2022년 대출성장은 작년 성장보다는 좀 낮겠지만 1분기 중 주택담보대출, 하반기에는 소호대출을 출시해 지속적 여신성장을 추진할 계획"이라고 했다. 그는 또 "카뱅 성장성에 대한 기본은 여신 규모가 아니라 고객수와 트래픽"이라며 시장 참여자들을 설득하려고 노력했다.컨콜에 참여한 애널리스트들은 "기존 시중은행 등 전통적 금융기관들도 다들 플랫폼을 지향하고 경쟁이 더 치열해질 것", "시총이 많이 하락했는데 기존 은행과 소호 경쟁을 한다면 출혈 경쟁밖에 안 될 거 같고, 주가 부양을 위한 전략이 있느냐"와 같이 카뱅의 성장성에 대한 본질적인 의문들을 쏟아냈다.
스톡옵션 악재 탈출 필사적인 카카오페이…증권·보험에 명운 건다
카카오페이 역시 지난해 양적성장으로만 따지면 나쁘지 않은 성과를 거뒀다. 연간 거래액이 전년 동기 대비 48% 증가한 99조원, 연간 연결 매출은 61% 증가한 4586억원을 기록했다. 그러나 연결 기준 연간 영업이익은 -272억원, EBITDA(상각전 영업이익)는 -151억원으로 적자를 나타냈다.이 회사는 경영진의 스톡옵션(주식매수청구권) 매각이 그 원인이라고 공식적으로 밝혔다. 류영준 대표 등 카카오뱅크 임원 8명은 상장 한 달 만에 스톡옵션 44만주를 단체로 매각했다. 카카오페이 측은 주식보상비용 및 스톡옵션 행사에 따른 4대보험 증가분, IPO 부대 비용을 제외할 경우 영업이익 99억원, EBIDTA는 220억원이라고 조정치를 강조했다. 본질적인 이익창출 능력에는 문제가 없다는 논지다.그러나 이 같은 해명에도 9일 카카오페이는 전 영업일 대비 3.07% 하락한 12만6500원으로 거래를 마감했다. 투자자들의 신뢰 회복이 아직 요원하다는 해석이다. 최관순 SK증권 연구원은 "카카오페이의 성공적인 IPO는 높은 성장성에 기인하는데 향후 높은 프리미엄을 유지하고 본격적인 주가 반등을 위해서는 수익성 개선을 증명해야 할 것"이라고 말했다.카카오페이는 올해 보험업과 증권업에 본격적으로 진출해 실질적인 성과를 창출한다는 계획이다.신원근 카카오페이 대표이사 내정자는 컨콜에서 "본격적으로 저희가 주식 서비스를 진행하면서 투자 부문에 관련된 성과도 가시적으로 드러날 것"이라며 "MTS를 통해서 거래 횟수를 늘리고 추가적인 신용 거래의 니즈를 포착함으로써 본격적인 성과가 일어날 거라고 생각한다"고 했다.그는 이어 "보험의 재정비 작업을 2분기 중 완료해 저희 보험사(원수사)가 준비하고 있는 기존에 없던 새로운 보험 상품들을 탑재할 계획"이라며 "이를 통해서 지난해 4분기에는 얻을 수 없었던 보험 매출을 다시 회복하는 것을 넘어서 훨씬 더 좋은 성과로 연결시킬 것"이라고 피력했다.

지난해 11월 3일 카카오페이 유가증권시장 상장식 전경.(사진=한국거래소)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/09/blt202202090049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 로켓 스타트업 아스트라, 첫 상업용 발사 실패…NASA 위성 손실]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110012</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=아스트라)

미국 로켓 제조 스타트업 아스트라가 첫 상업용 로켓 발사에 실패했다.&nbsp;10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 아스트라는 미국 플로리다주 케이프 커내버럴 우주군 기지에서 미국 항공우주국(NASA)의 소형 위성 등을 실은 로켓 3.3을 발사했지만 1단과 2단 분리 직후 이상을 일으켜 위성이 궤도에 진입하지 못했다. 아스트라는 당초 지난 7일을 예정일로 잡았으나 기술적인 문제로 발사 직전 취소한 바 있다.발사 실패에 따라 로켓에 탑재된 소형 위성은 모두 손실될 예정이다. 총 4개의 위성 중 3개는 △지구 궤도의 고장 나거나 오래된 위성을 붙잡아 대기권으로 끌어내려 소각하는 ‘드래그 세일’ △우주 기상 모델링 △양자 자이로스코프와 관련된 미국 대학 연구에 사용될 예정이었다. 다른 하나는 NASA가 개발한 위성이 탑재됐다. NASA는 해당 위성을 통해 소형 위성의 빠르고 저렴한 설계 및 점검 방법을 시험할 계획이었다. 아스트라는 정확한 원인을 파악하기 위해 미국 연방항공청과 조사에 착수한다고 밝혔다.아스트라는 2016년에 설립해 2019년 미 방위고등연구계획국(DARPA)이 주최한 로켓 신속 발사 능력 경진 대회 ‘로켓 챌린지’에서 우승한 업체다. 지난해 11월 알래스카주에서 로켓을 궤도 위에 올리는 데 성공하며 버진오르빗, 스페이스X, 로켓랩에 이어 미국 민간기업으로는 네 번째로 우주에 로켓을 보내며 주목을 받았다. 최근 발사를 포함해 총 5번의 로켓 발사를 시도했으나 궤도 진입 시도 중 연료 부족, 엔진 고장 등의 문제로 네 차례 실패한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110002.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]크래프톤, 주가 반등 총력전…'신작'부터 '자사주 매입'까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100420</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100420</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크래프톤이 공모가 대비 부진한 주가를 반등시키기 위해 총력전에 나선다. 기대만큼 성적을 내지 못한 신작 '배틀그라운드: 뉴스테이트'(이하 뉴스테이트)를 리뉴얼하고 대형 신작 2종을 연내 출시해 성장동력을 마련하는 한편 장병규 크래프톤 의장이 자사주를 매입하는 것을 필두로 주주환원 정책을 마련하겠다는 계획이다.
"뉴스테이트 안 버린다"…리포지셔닝 추진
10일 크래프톤은 지난해 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 '뉴스테이트'의 리포지셔닝을 강조했다. 이는 지난해 11월 출시한 뉴스테이트가 내부 기대치 대비 저조한 성과를 거뒀기 때문으로 풀이된다.&nbsp;당초 증권업계에서는 뉴스테이트 출시 및 '배틀그라운드'와 '배틀그라운드 모바일' 등 기존 게임의 안정적 운영 여부를 감안해 지난해 크래프톤의 연매출 규모를 2조원대로 추정한 바 있다. 이 날 공개된 실제 크래프톤의 지난해 연매출은 전년 대비 12.9% 증가한 1조8863억원으로 나타났지만 시장 전망치를 충족시키진 못했다. 영업이익의 경우 지난해 같은 기간보다 17.3% 하락한 6396억원을 기록했다.

장병규 크래프톤 의장(왼쪽)과 김창한 크래프톤 대표. (사진=크래프톤)

크래프톤은 "대주주 보유 주식의 무상증여 비용 중 609억원은 회사 지출비용이 아니지만 회계상 비용으로 지난해 반영됐다"며 "이를 감안하면 2년 연속 7000억원대 영업이익을 달성한 것"이라고 밝혔지만 뉴스테이트의 부진도 일정 부분 영향을 끼친 것으로 분석된다.김창한 크래프톤 대표는 뉴스테이트의 부진 원인에 대해 높은 수준의 기대감을 충족시키지 못한 것으로 파악했다. 앞서 뉴스테이트는 출시 전 글로벌 사전예약 수만 5500만건을 넘어설 만큼 큰 기대감을 모았다. 배틀그라운드 IP 정체성을 계승하는 한편 새로운 게임성과 높은 그래픽 퀄리티를 예고하며 시장의 주목을 받았지만, 출시 이후 사전예약의 열기 만큼 성과를 내지는 못 했다.&nbsp;이 날 컨퍼런스콜에서 김창한 대표는 "라이브 서비스를 시작하고 들여다보니 뉴스테이트가 가진 고유한 재미를 후반부에 경험토록 설계해 유저들이 초기 이탈하는 경향이 있었다"며 "기기 최적화를 진행했음에도 개발진의 생각보다 저사양 기기를 가진 유저들이 많은 것도 부진 원인"이라고 설명했다.&nbsp;크래프톤은 뉴스테이트의 재미를 보다 많은 유저가 경험할 수 있도록 게임을 새롭게 포지셔닝할 계획이다. 앞서 지난달 크래프톤은 뉴스테이트에 '트로이' 맵을 기반으로 20분내 빠르게 진행된 '패스트 페이스' 배틀로얄인 '익스트림 BR'을 업데이트했다. 뉴스테이트는 오는 3월 '라운드 데스매치' 모드, '뉴배 오픈 챌린지 대회', '클랜 시스템' 등 게임성을 강조한 콘텐츠를 순차 업데이트할 계획이다. 오는 2분기에 아프리카 지역을 모티브로 한 신규 맵을 출시하는 한편 '4X4' 규모의 미래 가상도시 및 신규 무기를 업데이트해 라이브 서비스를 강화할 계획이다.&nbsp;

뉴스테이트 리포지셔닝 계획. (사진=크래프톤 실적발표 자료 갈무리)

경영진은 올해 뉴스테이트의 리포지셔닝이 실현될 경우, 크래프톤의 핵심 성장동력이 될 것으로 전망했다. 현재 뉴스테이트는 고사양 기기 보유자가 많은 한국, 미국, 홍콩, 일본 지역 사용자가 약 40%를 이루고 있는데, 해당 지역의 경우 가입자당 평균매출(ARPU)가 높은 것으로 알려졌다. 크래프톤 주가 하락의 원인 중 하나로 지목받고 있는 뉴스테이트의 부진을 만회해 반등 요소로 삼을 수 있을 것이라는 판단이다.&nbsp;배동근 크래프톤 최고재무책임자(CFO)는 "리포지셔닝을 희망적으로 보는 이유는 앞서 뉴스테이트 출시 이후 유저 리텐션(체류 시간)에 문제가 있었는데 지난달 콘텐츠 업데이트를 통해 관련 지표가 개선된 것을 확인했다"며 "플레이 하는 유저의 플레이 타임도 늘어난 만큼 모객된 사용자들이 게임을 원활하게 즐길 수 있는 요소를 어느 정도 확보했다고 본다. 오는 4월부터 매스마케팅을 진행하면 2000만까지 떨어졌던 월간 활성 사용자 수(MAU)를 출시 직후(약 3000만 MAU) 수준까지 끌어올릴 것으로 기대한다"고 말했다.&nbsp;
게임·신사업 확장…성장 모멘텀 확보
크래프톤은 이 날 컨퍼런스콜을 통해 신작 2종과 신사업 계획을 공개했다. 지속 가능한 성장 구조를 마련하기 위한 일환으로, 빠르면 연내 관련 서비스를 순차적으로 선보인다는 계획이다.&nbsp;현재 크래프톤은 지난해 10월 인수한 '언노운 월즈'의 턴제 전략 게임 '프로젝트M'과 '스트라이킹 디스턴스 스튜디오'가 개발중인 '칼리스토 프로토콜'을 연내 공개할 계획이다. 프로젝트M의 경우 '이지 투 런' 및 '하드 투 마스터' 공식을 따르는 게임으로 턴제 전략 게임이면서 보는 재미가 있는 게임성이 특징이다. 크래프톤은 연내 스팀 얼리엑세스 형태로 프로젝트M을 공개할 계획이다.

(사진=크래프톤)

장병규 크래프톤 의장은 "언노운 월즈 및 크래프톤 경영진은 프로젝트M이 대중적인 성공을 거둘 수 있도록 노력하고 있다"며 "스팀 얼리엑세스로 선보이는 만큼 아주 큰 숫자를 기대하긴 어렵지만, 펍지의 사례에 비춰볼 때 조기에 큰 성공을 거둘 수도 있다고 본다"고 말했다.&nbsp;칼리스토 프로토콜은 펍지 유니버스와 세계관을 공유한 타이틀이다. 공상과학(SF) 호러 장르로 개발중인 칼리스토 프로토콜은 원작 세계관의 300년 이후를 배경으로 하며 서바이벌 요소 중 '호러'에 포커스를 맞췄다. 차세대 콘솔 및 PC 버전용 트리플A급 규모로 개발중인 만큼 일찍부터 글랜 스코필드 등 '데드 스페이스' 제작진이 합류해 게임 개발을 진두지휘하고 있다.&nbsp;김창한 대표는 "칼리스토 프로토콜은 하반기 내 출시할 계획이지만 현재 차세대 콘솔 타이틀이 부족한 상황이라 홀더들과 최적의 시점을 조율하고 있다"고 설명했다.&nbsp;크래프톤은 2종의 신작 외에도 '디펜스 더비'(라이징윙스), '로드 투 발러: 엠파이어스'(드림모션), '프로젝트 버닝엄'(크래프톤), '프로젝트 FF'(블루홀스튜디오) 등을 준비하고 있다고 설명했다. 게임과 영화로 기획한 '눈물을 마시는 새'의 경우 소설을 비주얼 화는 '비주얼 바이블' 작업을 끝내고 본격적으로 미디어화에 돌입할 계획이다.&nbsp;

크래프톤의 스트라이킹 디스턴스 스튜디오가 개발중인 '칼리스토 프로토콜'.(사진=칼리스토 프로토콜 페이스북 갈무리)

올해는 게임 개발 역량을 기반으로 확장 가능한 신사업 영역에도 도전한다. 크래프톤이 제시한 영역은 '버추얼 휴먼', '딥러닝', '웹 3.0', '대체 불가능한 토큰'(NFT), '가상현실'(VR)로 나뉜다.&nbsp;크래프톤이 개발중인 버추얼 휴먼은 모션 캡처에 기반한 움직임과 리깅을 사용해 동공의 움직임, 다양한 표정연기, 피부 솜털 및 잔머리까지 구현할 정도의 수준인 것으로 알려졌다. 향후 버추얼 휴먼을 게임 캐릭터, e스포츠, 버추얼 인플루언서, 가수 등 다방면에 활용한다는 계획이다.&nbsp;NFT와 웹 3.0에 대해서는 '제페토' 운영사인 '네이버제트'와 힘을 합친다. 양사는 이용자 창작 기반 NFT 메타버스 플랫폼을 구축하기 위해 합작법인(JV)을 설립할 계획이다. 창작·소비자에게 더 많은 권한을 공유하는 생태계 구축과 새로운 가치를 제공하기 위해 협력을 도모하는 취지다. 이를 위해 언리얼 엔진 기반 콘텐츠 제작툴을 통해 메타버스의 퀄리티를 높이고, NFT 요소를 도입해 크리에이터 이코노미를 구현한다는 계획이다. 앞서 김창한 대표가 핵심 슬로건으로 내세운 '크리에이트 투 언'(C2E, 돈버는 창작 환경)의 일환으로 풀이된다.&nbsp;

크래프톤이 개발중인 버추얼 휴먼 이미지. (사진=크래프톤)

크래프톤은 신사업 도전을 장려하기 위해 '포텐셜 프로그램'도 도입한다고 밝혔다. 최대 20명까지 구성가능한 팀 구성 조건에 1년 내 유저테스트가 가능한 빌드 구현을 목표로 하는 시스템이다. 해당 프로젝트가 게임의 재미를 검증하기 위한 유저 테스트를 통과하면 공식 프로젝트화하는 단계를 적용할 계획이다.&nbsp;김창한 크래프톤 대표는 "비전은 지난해 상장 당시와 동일하다"며 "게임이 강력한 미디어임을 믿고 오리지널 크리에이티브 환경을 만드는 도전을 계속 이어갈 것"이라고 강조했다.
결손금 전입→배당가능 이익 확보…주주환원책 본격화
플래그십 타이틀에 대한 보완과 지속 가능한 성장 구조 마련을 통해 신뢰 회복에 나선 크래프톤은 주주환원 정책에 대해 장기적인 로드맵을 제시했다.&nbsp;배동근 CFO는 "상환우선전환주(RCPS)로 투자 받은 금액이 있지만 2018년부터 회계원칙이 국제회계기준(IFRS)으로 변경되면서 회계상 결손처리 돼 있다"며 "현재 배당 가능한 이익이 없기 때문에 자사주 매입 하겠다고 말씀드릴 상황은 아니지만 다음달 열릴 주주총회를 통해 결손 보전 및 자본준비금을 이익잉여금으로 전입해 배당 가능 이익을 미리 확보하려 한다"고 설명했다.&nbsp;

크래프톤 분기 및 연간 실적 추이. (사진=크래프톤 실적발표 자료 갈무리)&nbsp;

이어 그는 "상장사로써 안정적이고 장기적인 주주환원 정책을 고민하고 있다"며 "물리적으로 할 준비를 해 두고 주주환원 정책 부분은 사내 이사회와 고민해 기회가 될 때 주주분들께 말씀드릴 것"이라고 덧붙였다.&nbsp;컨퍼런스콜 말미 장병규 의장은 지속성장을 다짐하며 자사주 매입을 실현시키겠다고 강조했다. 장병규 의장은 "크래프톤이 준비하고 있는 다양한 시도와 사업 확장성을 고려할 때 기업가치 성장에 대해 자신있게 말씀드릴 수 있다"며 "최근 주가는 중장기적으로 저평가 됐다고 생각해 일정 수준의 크래프톤 주식을 매입할 계획이다. 크래프톤을 믿고 투자해 주신 주주분들과 구성원 모두 중장기적 관점에서 경영진을 신뢰해 주셨으면 좋겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브, '라이브 쇼핑' 출시한다...네이버·카카오와 경쟁하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110038</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110038</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜브에 라이브 쇼핑 기능이 추가된 모습. (사진=유튜브)

유튜브가 올해 ‘라이브 쇼핑(라이브 커머스)’ 기능을 공식 출시할 계획이다. 라이브 쇼핑은 실시간으로 시청자와 소통하면서 상품을 판매하는 방식이다.11일 유튜브에 따르면 닐 모한(Neal Mohan) 유튜브 최고제품책임자(CPO)는 2022년 유튜브 로드맵에 라이브 쇼핑 공식 출시를 포함했다고 발표했다.&nbsp;유튜브 관계자는 “국내 공식 도입 일정은 정해진 내용이 없지만, 해당 기능을 올해 공식 출시하기 위해 준비 중이다”고 전했다. 앞서 지난해 유튜브는 일부 크리에이터들을 대상으로 라이브 쇼핑 기능 베타 테스트를 진행한 바 있다. 국내선 뷰티 크리에이터 ‘씬님’이 테스트에 참여했다. 유튜브 라이브 쇼핑은 네이버 ‘쇼핑라이브’와 비슷하다. 유튜브 관계자는 “실시간으로 상품을 소개하고 태그 버튼을 누르면 구매 페이지로 연결되는 기능, 시청자들과 채팅이 가능한 기능 등을 업데이트 하려고 준비 중”이라고 설명했다. 이를 통해 크리에이터가 신제품을 출시하거나 단독 혜택을 공개, 쇼핑 후기 등을 전하면서 시청자와 교류할 수 있을 것으로 기대하고 있다.지난해 11월 유튜브는 월마트·삼성·버라이즌 등 글로벌 브랜드와 미국 가수 애디슨레이, 미국 유튜버 미스터비스트, 영국 출신 스타 요리사 고든램지 등 크리에이터를 초대해 ‘Holiday Stream and Shop’이라는 라이브 쇼핑 이벤트를 진행한 바 있다. 당시 총 200만뷰가 넘는 조회수와 140만개가 넘는 실시간 채팅 메시지를 기록하며 유튜브에서 진행하는 라이브 쇼핑의 잠재력을 보여줬다.유튜브 동영상 검색 내 게임, 뷰티 등의 카테고리처럼 ‘쇼핑’ 카테고리도 생긴다. 피드엔 라이브 쇼핑이 언제 진행되는지 표시된 썸네일도 나타난다. 구독자가 ‘셋 리마인더’를 누르면 앱으로 알림까지 제공한다.&nbsp;유튜브 측이 올해 라이브 쇼핑 기능 공식 도입을 로드맵에 포함한 건 브랜드와 광고주, 크리에이터 등 파트너들에게 제공할 기회 가운데 가장 큰 기대를 모으는 부문이 ‘쇼핑’이라고 판단해서다. 이는 전자상거래 분야 급성장에 기인한다. 글로벌 시장조사기관 유로모니터에 따르면 글로벌 전자상거래 시장은 2024년까지 연평균 14.4%의 고속성장을 지속할 것으로 전망된다. 특히 판매 채널 가운데 라이브 쇼핑이 실시간 방송과 쌍방향 소통 등의 강점으로 각광받고 있다. 이에 네이버와 카카오도 라이브 쇼핑 경쟁력을 강화하기 위해 힘쓰고 있다. 네이버는 올해 쇼핑라이브 별도 앱을 출시할 계획이다. 지난해 라이브 쇼핑 스타트업 ‘그립컴퍼니’를 인수한 카카오는 이를 통해 글로벌 확장에도 나선다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LS그룹 초석 닦은 구자홍 초대 (주)LS 회장 별세]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110030</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구자홍 전 (주)LS 회장.(사진=LS)

구자홍 전 ㈜LS 회장(77)이 11일 별세했다. 고인은 구태회 전 LS그룹 명예회장의 장남으로 LG에서 계열 분리된 LS그룹의 초대회장을 지냈다. LS그룹 관계자는 “구 회장이 오늘 오전 8시께 숙환으로 별세했다”고 밝혔다.고(故) 구자홍 회장은 LG그룹 공동 창업자 구인회 회장의 동생 구태회 명예회장의 장남이다. 프린스턴 대학교 경제학과 졸업 직후인 1973년 구인회 회장 부름으로 반도상사(구 LG상사, 현 LX인터내셔널)에 입사한 뒤 1983년 럭키금성상사(현 LG전자)로 자리를 옮겨 해외사업본부 상무·전무, 금성사 대표이사 부사장 등을 역임했다. 1995년 사명을 LG전자로 바꾼 뒤엔 사장, 부회장, 회장 자리까지 올랐다.그는 LS가 LG에서 계열 분리한 2005년 LS전선그룹의 회장을 지냈고, 이후 2008년 LS전선이 지주회사와 사업회사로 분할하면서 세워진 지주사 ㈜LS의 첫 회장이 됐다. 2013년 사촌인 구자열 회장에게 그룹의 경영권을 물려준 뒤 LS미래원 회장으로 자리를 옮겼고, 2014년 셋째 동생 고 구자명 LS니꼬동제련 회장이 별세하자 대신 LS니꼬동제련 회장직을 맡았다.고인의 유족은 배우자 지순혜 여사와 장녀 구나윤 지오피 갤러리 대표와 아들 구본웅 마음그룹 대표가 있다. 유족들은 서울아산병원 20호실에 빈소를 마련했다. 조문은 오는 12일부터 가능하며 장례는 오는&nbsp;15일까지 5일장으로 치뤄진다. 장지는 경기도 광주공원묘역이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WD·키옥시아 낸드공장 가동중단..SK하이닉스·삼성전자 반사이익?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110062</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202110062</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 02:04:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낸드플래시 메모리 제조업체 웨스턴디지털과 키옥시아가 일본에 공동으로 지은 낸드 생산공장이 소재 오염사고로 가동이 중단됐다. 증권가에선 사고 상황을 봤을 때 향후 1개월 이상 생산을 재개되기 쉽지 않을 것으로 보고 있다. 이에 낸드플래시 업계 경쟁자인 우리나라 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 볼 수도 있어 보인다.키옥시아는 지난 10일(현지시각) 자사 홈페이지 뉴스룸을 통해 일본 마에현 요카이치시와 이와테현 키타카미시에 세워진 낸드 공장에서 칩 제조에 사용되는 특정 소재의 오염이 발생해 생산 공정에 부분적으로 영향을 미치고 있다고 밝혔다.

일본 마에현 요카이치시 '팹6'. (사진=웨스턴디지털)

키옥시아는 구체적으로 오염 상황이 어떤지에 대해선 밝히지 않았고, 시설을 정상가동 상태로 복구하기 위해 필요한 조치를 시행하고 있다고만 말했다. 또한 기존 2D 낸드플래시 출하가 영향을 받지 않을 것으로 예상하며 고객사 충격을 최소화하기 위해 노력할 것이라 말했다.웨스턴디지털 또한 지난 9일(현지시각) 자사 뉴스룸을 통해 사고 사실을 밝혔는데, 좀 더 구체적인 피해 수치를 제시했다. 최근 영향평가 결과 플래시 가용성이 최소 6.5엑사바이트(EB) 감소했다는 것이다. 또한 증권가가 추정하는 키옥시아의 가용성 감소 수치는 7.5EB다. 두 회사 합산 14EB 만큼의 생산분이 줄어들 수 있는 셈이다.김양재 KTB투자증권 연구원은 “키옥시아와 웨스턴디지털 낸드 분기 생산량이 약 47EB인 점을 감안하면 약 1개월 생산 차질을 염두해 둔 수치”라며 “2022년 예상 글로벌 낸드 출하는 780EB로 이번 사고로 약 2%의 생산 차질이 발생한 셈”이라 언급했다.

일본 이와테현 키타카미시 K1.(사진=웨스턴디지털)

당초 반도체 업계에선 지난해 말부터 올해까지 낸드 공급이 수요보다 앞설 것이라 봤다. 하지만 지난해 삼성전자의 중국 시안공장 낸드 라인 생산에 약 1개월간 차질이 있었고, 이번에 웨스턴디지털과 키옥시아의 생산 차질이 겹치며 상황이 급변하고 있다. 두 회사는 재고분을 활용해 최대한 고객사 공급에 나서겠지만, 2분기부터는 공급 차질이 생길 수밖에 없어 보인다.시장조사업체 트렌드포스(TrendForce)는 지난 10일 보도자료를 통해 블랜디드 낸드플래시 가격이 당초 올해 1분기 8~13% 내려갈 수 있던 게 5~10%로 줄어들고, 2분기에는 당초 5~10% 가격 하락에서 5~10% 상승 반전할 것으로 내다봤다. 키옥시아와 웨스턴디지털 공장 가동중단 사태가 낸드시장 상황 자체를 뒤바꿔버린 것이다.

(자료=트렌드포스)

만약 두 회사의 낸드 생산 차질 상황이 장기화한다면 업계 1, 2위인 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 볼 수 있다. 시장 전체 공급량이 줄어들면 두 회사의 문을 노크하는 고객사들이 많아질 수 있고, 그에 따라 평균판매가격(ASP) 또한 늘어날 수 있기 때문이다.김양재 연구원은 이번 사고 영향으로 지난해 인텔 낸드사업부(현 솔리다임)를 인수한 SK하이닉스가 낸드 추가 공급 여력이 충분한 만큼 수혜를 볼 수 있을 것이라 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/11/blt202202110006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>