<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 08:33:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 예금이자 '일 복리'로 받는다…증권사 CMA 장점만 '쏙']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크의 입출금통장이 '일 복리' 구조를 적용해 증권사 CMA(종합자산관리계좌, Cash Management Account)의 상위호환격 상품으로 자리잡게 됐다.토스뱅크는 16일부터 매일 한 번씩 고객들이 원할 때 즉시 이자를 받을 수 있다고 이날 밝혔다. 대상은 '토스뱅크통장'을 보유한 고객이다. 고객은 '지금 이자 받기' 클릭 한 번으로 매월 한 차례 지급되던 이자를 매일 통장으로 받게 된다. 쌓인 이자가 최소 1원 이상일 경우 받을 수 있으며, 출금도 고객이 원하면 언제든 가능하다.&nbsp;'토스뱅크통장'은 세전 연 2% 이자를 지급하는 수시입출금 통장으로, 최대 한도 1억원까지 해당 금리를 적용한다(1억원 초과시 0.1% 금리 적용). 매일 이자받기를 통해 업그레이드 된 토스뱅크통장은 매일 남은 잔액을 기준으로 이자가 쌓이는 일 복리 구조를 고객들에게 제공한다. 고객들의 경우 돈을 많이 보관할수록, 또 이자를 매일 받을수록 유리하다. 이로써 연 2%(세전)의 높은 금리 혜택은 더욱 강화될 전망이다.가령 1억원을 예치한 고객의 경우 매일 세전 약 5400원 상당의 이자를 출금하는 경험을 누릴 수 있게 된다.

토스뱅크 통장 안내 이미지(사진=토스뱅크)

이는 시중은행 통장의 안전성과 증권사 CMA의 수익률을 모두 결합한 상품으로 분석된다. CMA는 고객 예탁금을 어음이나 채무증서 등에 운용하고 일 복리식으로 이자를 지급하는 금융상품이다. 토스뱅크 측은 "국내 금융사가 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있도록 실행에 옮긴 것은 토스뱅크가 처음"이라고 했는데 금융사 개념에서 증권사를 뺀다면 틀린 말은 아니다.대신 CMA는 엄연히 투자상품으로 5000만원까지 원금이 보호되는 예금자보호법이 적용되지 않는다. 증권사의 신뢰성을 떠나 확고한 보호장치가 없다는 뜻이다. 증권사에 따라 인출 시 수수료가 발생하기도 한다. 시중은행 예금은 예금자보호법이 적용되지만 원금에 대해서만 정해진 이자를 붙이는 단리식이 많다. 복리식 적금은 돈이 일정기간 묶이는 난점이 있다.토스뱅크의 입출금통장은 이 둘 사이에서 자금운용처를 고민하는 투자자들에게 적극 소구할 것으로 전망된다. 약세장에 진입하며 투자금이 은행으로 유입되는 추세다. 지난 2월 말 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 은행의 요구불예금 잔액은 717조6545억원으로 전월에 견줘 17조3254억원 늘었다. 요구불예금은 언제든지 되찾을 수 있어 투자대기성 자금으로 분류된다.이번 일 복리 적용으로 토스뱅크에 유입되는 자금이 많아진다면 토스증권은 영업이 더욱 용이해진다. 토스 앱에선 토스뱅크와 토스증권 서비스가 유기적으로 연결돼있기 때문이다.다만 토스뱅크는 이번 시도가 금융권에 유리하게 작용해온 관행을 깨기 위한 목적인 점을 강조했다. 프로모션성의 단발적 이벤트가 아닌 장기적 정책이라는 뜻이다. 토스뱅크는 올 연말까지 '지금 이자받기' 서비스를 운영하며 안정화 과정을 거친 후 이를 상시화 할 계획이다.토스뱅크에 따르면 이번 시도는 '왜 은행은 한 달에 한 번, 은행이 정한 날짜에만 고객들에게 이자를 줄까?'라는 고객 관점의 물음에서 시작됐다. 고객들은 은행에서 돈을 빌리면 대출금의 이자는 하루 단위로도 납부를 해야 하지만, 큰 돈을 맡기는 경우에도 은행이 정한 날짜에만 이자를 받을 수 있었다. 또 급히 돈이 필요해 예·적금 상품을 해지해야 하는 경우에는 '중도해지' 등의 사유를 들어 약정된 금리를 보장받지 못한 경우도 대부분이었다.토스뱅크 관계자는 "은행은 고객들이 돈을 맡기고 불릴 수 있는 곳이어야 하며, 하루를 맡기더라도 그 대가를 고객들이 누릴 수 있어야 한다는 것이 토스뱅크의 생각"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“코로나19 PCR 검사 30분 끊는다”…진스랩, 식약처 허가 획득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC 자회사 진스랩이 개발한 코로나19 신속 PCR 진단키트 제품 이미지.(사진=진스랩)

GC(녹십자홀딩스) 자회사 진스랩이 개발한 코로나19 신속 RT-PCR(실시간 유전자증폭) 진단키트가 식품의약품안전처(식약처)로부터 진단시약 정식허가를 획득했다.16일 진스랩에 따르면 해당 진단키트는 코로나19 감염 여부를 30분대에 확인이 가능하다. 진스랩은 DNA 진단시약 전문기업으로 코로나19를 포함해 자궁경부암(HPV)·B형 간염(HBV)·C형감염(HCV)·폐렴균·지카바이러스·성병(STD)·결핵·식중독·산전 다운증후군 등을 진단할 수 있는 제품군을 보유하고 있다.진스랩이 개발한 신속 PCR 진단키트 ‘GCdia™ 코로나19(COVID-19) 신속 진단키트(Fast Detection Kit)’는 기존 제품 대비 검사 시간을 20~30% 단축한 성능을 갖췄다. 회사 측은 “허가를 받은 진단키트는 핵산 추출 속도와 유사할 정도로 빨라 시간 적체 없이 분석이 가능하다”며 “기존 RT-PCR 제품은 긴 반응 시간 때문에 일반적으로 추출 장비 대비 3~4배의 PCR 장비가 필요해 비용과 장소의 문제가 발생했다”고 설명했다.진스랩은 검사 시간은 줄었지만, 분석적 민감도와 임상적 민감도는 기존 PCR 검사 제품 수준만큼 높다는 점을 다양한 성능시험을 통해 확인했다고 밝혔다. 진스랩 관계자는 “자사의 제품을 통해 기존 PCR 검사와 신속항원검사의 한계점을 모두 보완할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GOS로 무너진 신뢰 어쩌나…한종희 삼성전자 부회장, 주총서 공식 사과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["주주와 고객 여러분께 심려를 끼쳐 송구하게 생각한다. 고객의 마음을 처음부터 제대로 헤아리지 못한 점도 다시 한번 사과의 말씀을 드린다." 한종희 삼성전자 대표이사 부회장이 16일 수원컨벤션센터에서 열린 정기 주주총회에서 'GOS 게이트' 논란에 대해 직접 사과했다. GOS(게임 옵티마이징 서비스)는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 최적화를 목적으로 개발한 소프트웨어다. 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 성능 제한과 더불어 GOS를 비활성화할 수 있는 외부 앱 설치가 차단되면서 이달 초 논란이 불거졌다. 일부 소비자들은 "사용할 수도 없는 성능을 삼성전자가 광고한 셈"이라며 집단소송도 준비 중인 상황이다. 공정거래위원회는 삼성전자가 '표시광고법'을 위반했다는 신고를 접수, 예비조사에 착수했다. 

'삼성전자 제53기 정기 주주총회'에서 한종희 대표이사 부회장이 인사말을 하고 있다. (사진=삼성전자)

앞서 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서는 갤럭시S22 시리즈를 포함한 다수의 갤럭시 기기가 벤치마크 프로그램 실행 중에만 GOS가 비활성화되도록 한 점이 '치팅(조작)' 행위로 간주돼 벤치마크 목록에서 퇴출됐다. 이에 삼성전자는 지난주 GOS 성능 제한 완화 옵션, GOS 우회 앱 설치를 허용하는 업데이트를 긴급 배포했으나 소비자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않고 있다.이 같은 분위기는 주주총회로도 이어졌다. 이날 주총 현장에서는 GOS 관련 주주들의 공개 질의가 이어졌다. 한 부회장의 사과도 한 주주가 "GOS 논란과 관련한 회사의 입장은 무엇이고 사과할 의향이 있느냐"는 질문에 대해 이뤄진 것이다.한 부회장은 사과와 더불어 "GOS는 게임의 다양한 특성을 반영해 스마트폰 성능을 최적화하는 의도로 기획한 것"이라며 "고사양 게임은 장기간 일관성 있는 성능을 유지하는 게 중요하다고 생각해 게임 성능에 지장이 없다고 판단한 선까지 CPU(중앙처리장치)와 GPU(그래픽처리장치) 성능, 발열을 제한한 것"이라고 해명했다. 이어 "하지만 처음부터 최상의 성능을 원한다는 고객들의 목소리를 반영하기 위해 사용자에게 선택권(성능 향상 옵션, GOS 우회 앱 설치)을 주는 방향으로 업데이트를 배포했다"며 "앞으로 비슷한 이슈가 재발하지 않도록 고객 경험을 최우선에 둔 제품과 서비스로 보답하겠다"고 약속했다."GOS 해제에 대해 사용자에게 선택권을 주면 안전 이슈가 발생하는 것 아니냐"는 또 다른 주주의 질문에는 "CPU와 GPU 제한을 풀어도 고도의 온도 제한 알고리즘으로 안전을 확보했다"며 "GOS 관련 정책을 변경해도 사용자 안전 문제에는 이상이 없도록 발열 제어 기능은 지속될 것"이라고 말했다.또 'GOS 논란으로 무너진 소비자 신뢰에 대한 대책'을 묻는 질문에 대해선 "GOS 관련 소프트웨어 업데이트를 진행했기 때문에 제품이 많이 팔리는 데 지장 없도록 최선을 다하겠다"고 답했다. 이밖에 "GOS 논란 배경에는 엑시노스(삼성전자가 개발하는 모바일 칩)의 부진이 원인이란 이야기도 나온다. 이 때문에 갤럭시A 시리즈에도 대만 미디어텍 칩이 들어간다는 소문이 돌 정도로 엑시노스에 대한 투자가 미비한 것 아니냐"는 다소 예민한 질문이 나오자 "회사의 이익을 극대화하는 방법이나 전략과 직결되는 질문은 구체적인 답변이 어렵다"고 말하며 즉답을 피했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, iOS 15.4 출시…마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰13. (사진=애플)

&nbsp;
애플이 마스크를 착용한 상태에서 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 새 운영체제를 출시했다.&nbsp;14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 애플은 해당 기능을 추가한 iOS 15.4를 출시했다. 이번 업그레이드를 통해 안경을 쓴 상태에서 페이스ID를 등록하는 기능도 추가됐다. 애플은 업그레이드된 페이스ID가 마스크·안경을 착용한 사용자의 눈 주변 특징을 포착해 얼굴을 인식할 수 있다고 설명했다. 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다. 이 기능은 ‘설정’ 앱에서 ‘페이스ID 및 패스코드’ 항목에서 ‘마스크 쓴 채로 페이스ID’를 선택해 사용할 수 있다. 아이폰 12 이상의 기종에서만 지원된다. 애플은 지난해 최초로 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 페이스ID 기능을 도입한 바 있지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 이번 업데이트에는 별도의 단말기 없이 비접촉 카드 결제를 할 수 있는 ‘탭 투 페이’ 서비스, 성별 구분 없는 시리(siri) 목소리, 에어태그 스토킹 방지 기능도 추가됐다. 또 ‘녹아내리는 얼굴’을 포함한 37종의 새로운 이모티콘도 추가된다.&nbsp;애플은 아이패드용 운영체제인 iPadOS 15.4도 함께 출시했다. 여기에는 유니버설 컨트롤 기능이 추가됐다. 해당 기능을 통해 같은 아이디로 아이클라우드에 로그인된 맥, 아이패드 등 여러 대의 애플 기기를 하나의 키보드·마우스로 제어할 수 있다. 애플은 지난해 6월 연례행사인 WWDC21에서 해당 기능을 최초로 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['한문일'호 무신사 출범…'인적 쇄신'으로 신사업 드라이브]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160032</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션 플랫폼 무신사가 한문일 단독 대표 체제로 전환하며 새 시즌을 맞는다. 무신사는 한 단독 대표 체제에서 빠른 의사결정 구조를 기반으로 성장에 속도를 낸다는 방침이다.특히 한 대표 체제에서 무신사는 신사업에 드라이브를 걸 것으로 전망된다. 무신사 합류 후 무신사 테라스, 무신사 스튜디오, 솔드아웃 등 신규 사업을 추진한 바 있기 때문이다. 무신사 성장 전략 수립이나 외부 투자 유치 및 기업 인수 역시 한 대표가 지휘한 것으로 알려졌다.&nbsp;
무신사 시즌2, '리더십' 영입으로 신사업 총공
한 대표는 2018년 무신사에 합류했다. 지난해 6월 조만호 창업자가 대표직에서 사임한 이후, 공동 대표를 맡으며 사업 전반을 총괄했다. 한 대표는 현재 영업 조직과 사업 전반에 있어 신규 카테고리 확장과 글로벌 시장 진출을 총괄하고 있다. &nbsp;

한문일 무신사 단독 대표. (사진=무신사)

각 분야별 리더십 그룹의 전문가를 적극 영입하고 있다는 점도 주목할 만하다.&nbsp;무신사는 최근 최고기술책임자(CTO) 직책을 신설하고 배달의 민족 출신의 조연 CTO를 선임했다. 프로덕트 총괄에는 윤화진 헤드를 영입했다. 윤화진 헤드는 카카오 전신인 다음과 SK텔레콤, 11번가를 거치며 커머스 경력을 보유했다. 물류 인프라 부문 무신사 로지스틱스에는 쿠팡, GS홈쇼핑, 코오롱인더스트리 FnC 부문을 거친 이현석 대표를 선임했다.한문일 대표는 "브랜드의 성공을 돕고 국내 브랜드와 디자이너가 패션 산업의 중심에 설 수 있도록 고민하며 패션 생태계 선순환에 기여할 것들을 찾아 적극 실행할 것"이라며 "앞으로 한국 디자인 브랜드가 글로벌 시장에 나갈 수 있도록 지원하고, 이전에 없던 무신사만의 방식으로 새로운 성장 동력을 만들어 나가겠다"고 말했다.&nbsp;한문일 대표는 이달 말 개최되는 이사회에서 최종 의결을 거쳐 선임될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.&nbsp;
27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다.&nbsp;애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다.&nbsp;이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다.&nbsp;코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SK바사 독감 백신 생산 계획이 GC녹십자에 미치는 영향]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150377</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150377</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•&nbsp;국내 독감 백신 시장은 2020년까지만 하더라도 GC녹십자와 SK바이오사이언스가 양분하던 구조였습니다. 2021년 3월 이 시장에 지각변동이 일어났죠.•&nbsp;SK바이오사이언스가 주력 제품이던 독감 백신 ‘스카이셀플루’의 생산 중단을 결정했기 때문입니다. 코로나19 백신 생산에 집중하기 위해 ‘초강수’를 뒀는데요. SK바이오사이언스는 현재까지도 독감 백신을 생산하지 않고 있습니다. 올해 독감 백신 생산 계획도 아직 확정하지 못한 상태입니다.• GC녹십자는 지난해 SK바이오사이언스가 빠진 자리를 차지, 반사이익을 누리며 ‘역대급 실적’을 달성했습니다. 올해 GC녹십자의 실적 성장세가 유지될지는 SK바이오사이언스의 선택에 달려있는 셈이네요.

SK바이오사이언스의 독감 백신 ‘스카이셀플루4가’ 제품 이미지.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스의 ‘스카이셀플루4가 프리필드시린지’는 한국제약바이오협회가 집계한 국내 전문의약품(ETC) 품목별 생산실적 순위에서 2020년 기준 1위에 오른 제품입니다. 생산실적은 1647억원을 기록했죠. 2019년 368억원과 비교해 약 4.5배 급성장했습니다.이 기간 국내 점유율도 크게 올랐습니다. 식품의약품안전처 등이 집계한 자료에 따르면 스카이셀플루의 국내 독감백신 시장점유율은 약 31%로 추정됐습니다. 스카이셀플루는 명실상부 SK바이오사이언스의 주력 제품이었죠.SK바이오사이언스가 자체 개발한 스카이셀플루의 존재감은 높은 완성도를 기반으로 달성한 성과입니다. 최초의 세포배양 4가 독감 백신이란 타이틀을 보유하고 있죠. 스카이셀플루는 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉩니다. 3가는 A형 독감 2종과 B형 독감 1종의 바이러스항원에 대응이 가능하죠. 4가는 3가 백신에 B형 독감 1종을 추가한 제품으로, 확률적으로 적중 가능성이 크고 가격도 조금 더 높습니다. 4가 독감 백신 생산 여부가 해당 기업의 기술력을 가늠하는 기준이 되기도 하죠.GC녹십자와 SK바이오사이언스 모두 4가 독감 백신을 생산할 수 있는 기술을 갖췄습니다. GC녹십자는 2009년 국내 최초로 독감백신 상용화에 성공한 이력을 보유하고 있기도 하죠. GC녹십자의 독감 백신은 ‘지씨플루’란 이름으로 공급되고 있는데요. 줄곧 국내 최대 물량의 독감백신을 공급하다 2020년 이 자리를 SK바이오사이언스에 내주게 됩니다. 양사가 같은 시장을 공략하는 만큼 물밑 경쟁은 치열하게 펼쳐졌죠.그러나 지난해엔 이런 경쟁이 없었습니다. SK바이오사이언스가 지난해 3월 코로나19 백신 대응에 주력하면서 독감 백신 생산 중단을 결정했기 때문입니다. 당시 코로나19 팬데믹 종식의 전제조건으로 백신 접종률이 꼽혔던 만큼 회사는 안정적인 수익원을 포기하면서까지 대응에 나섰죠.
알아두면 좋은 지식•&nbsp;매년 바뀌는 독감 백신, 왜 그럴까요? 이유는 독감 바이러스가 계속해서 변이하는 데 있습니다. 겨울철마다 유행하는 독감 바이러스가 다르기 때문에 백신의 종류도 매번 달라지는 거죠. 세계보건기구(WHO)는 매년 2~3월께 다음 겨울철 유행할 4종의 독감 바이러스를 지목하고 있습니다. 제약사는 해당 바이러스 균주를 받아 백신을 제작하죠. SK바이오사이언스는 아직도 독감 백신 생산 계획을 내놓지 않고 있습니다. WHO의 발표 시기를 고려, 시장에선 SK바이오사이언스가 사실상 올해도 독감 백신 생산을 하지 않을 것으로 여기고 있죠.
SK바이오사이언스의 선택으로 독감 백신 시장은 큰 변화가 이뤄졌습니다. 용호상박(龍虎相搏)이었던 구도가 유아독존(唯我獨尊)으로 변화했죠. 실제로 GC녹십자는 지난 절기 국내에 공급된 독감 백신 2680도즈(1도즈=1회 접종량) 중 약 1700만 도즈를 생산한 것으로 추정됩니다. 이는 2020~2021절기 생산했던 약 1100만 도즈에 비해 50% 증가한 수치죠.SK바이오사이언스의 독감 백신 생산 중단으로 인한 반사이익은 GC녹십자의 실적으로도 확인됐습니다. 연결재무제표 기준 지난해 매출은 1조5378억원, 영업이익은 737억원을 기록했습니다. 이는 2020년 대비 매출 2%, 영업이익 47% 증가한 수치인데요. 회사는 실적 개선의 배경으로 독감 백신 사업의 성장을 꼽았습니다. 지난해 독감 백신 매출은 2297억원으로 2020년 대비 무려 38% 상승했습니다.

GC녹십자 실적 추이.(단위=매출 억원, 영업이익 천만원. 자료=GC녹십자 실적 발표)

물론 GC녹십자의 이 같은 실적 성장을 단순히 반사이익이라고 치부하기엔 부족한 감이 있습니다. 회사 자체적으로 외연 확장에서 성과를 올렸기 때문이죠.GC녹십자는 지난해 12월 WHO 산하 기관인 범미보건기구(PAHO)에서 진행한 2022년도 남반구 의약품 입찰에서 독감백신 잠정 수주물량에 대한 사전통지를 받았습니다. 중남미 국가들에 내년 상반기 중 4891만달러(약 575억원) 규모의 독감백신을 공급하게 됐죠. 이는 지난해 남반구용 독감백신 수출액(3993만달러)보다 22% 증가한 수치입니다.GC녹십자가 남반구 의약품 입찰에서 올린 성과는 PAHO 독감백신 공급 자격을 확보한 2011년 이래 최대 규모이기도 합니다. 회사는 이런 성과를 올릴 수 있었던 배경으로 ‘국산 4가 독감백신’ 공급 능력을 꼽았습니다. 2016년 세계 두 번째로 4가 독감백신 ‘지씨플루쿼드리밸런트’의 WHO 사전적격심사(PQ) 승인을 획득하면서 기술력을 인정받고 있죠. 해당 입찰에서 점유율 1위를 기록하기도 했습니다.회사는 3가 독감백신 입찰이 대부분인 국제 조달시장에 2019년부터 4가 제품을 공급하면서 점유율을 높여나가고 있다고 설명했습니다. 실제로 이번 물량 중 4가 독감백신이 차지하는 비중은 전체의 24%죠. GC녹십자 관계자는 “4가 백신 전환 추세가 확대되고 있는 만큼, 매출 증대와 함께 수익성까지 성장 폭 확대에 더욱 탄력이 붙을 것”이라며 “시장 환경도 매우 긍정적”이라고 전했습니다.지난해 코로나19와 독감이 동시에 유행하는 ‘트윈데믹’ 우려의 영향도 GC녹십자의 독감 백신 사업 성장을 이끈 배경으로 꼽힙니다. 지씨플루의 국내 처방이 증가하면서 해당 제품의 4분기 매출이 632억원으로 나타났죠. 이 중 내수 매출은 2020년 4분기 대비 143% 증가한 394억원을 기록했습니다.

GC녹십자의 4가 독감백신 ‘지씨플루쿼드리밸런트’ 제품 이미지.(사진=GC녹십자)

GC녹십자가 자체적으로 독감 백신 사업의 외연 확장을 이뤘다고 하더라도 ‘SK바이오사이언스의 참전’으로 인한 실적 감소 위험은 여전히 존재합니다. SK바이오사이언스의 올해 독감 백신 생산 계획이 확정되기 전까진 늘 불확실성을 내포하고 있는 셈이죠. 특히 스카이셀플루가 2020년 보여줬던 존재감을 고려하면, 현재 GC녹십자 성장성에 대한 시장의 의문이 어디서 비롯되는지를 알 수 있습니다.그렇다면 SK바이오사이언스 왜 아직까지 독감 백신 생산 계획을 확정하지 못하고 있을까요? 회사 관계자는 “향후 시장 상황을 보고 생산 계획을 확정할 예정”이라고 말했습니다. 코로나19 확산과 세계 백신 접종률 추이를 보고 독감 백신 생산 재개를 결정하겠단 설명이죠.SK바이오사이언스는 노바백스가 개발한 코로나19 백신 ‘뉴백소비드’의 원액·완제 위탁개발생산(CDMO) 중입니다. 이 백신은 지난 2월 경북 안동 L하우스에서 첫 출하가 진행되기도 했습니다. 해당 공장엔 총 9개의 생산라인이 있는데요. 독감과 코로나19 백신 제조가 가능한 세포배양 라인은 5개입니다. 이 중에서 3개 라인이 노바백스 생산에 사용되고 있는 것으로 알려져 있습니다.

SK바이오사이언스 안동L하우스에서 국내 최초 합성항원 백신 ‘뉴백소비드’가 지난 2월 첫 출하되고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

남은 2개의 라인에서 독감 백신 생산이 이뤄질 수 있지만, 변수는 합성항원 방식의 자체 코로나19 백신 ‘GBP510’의 상용화입니다. 국산 코로나19 백신 1호로 기대되는 해당 제품은 이르면 올 하반기 허가를 취득, 국내외 시장에 공급될 전망입니다. 해당 백신 생산 여력을 남겨 둬야하는 회사의 입장에선 섣불리 독감 백신 생산 계획을 확정할 수 없는 셈이죠.SK바이오사이언스 측은 다만 언제든 독감 백신 생산을 진행할 수 있다는 점을 강조했습니다. 회사 관계자는 “독감 백신 생산 기술은 이미 세계적인 수준을 확보한 상태라 공정 최적화 등 준비 과정 시간이 크게 필요하지 않는다”며 “WHO 발표에 맞춰 언제든 생산 계획이 확정될 수 있고, 국내외 수주에도 참여가 가능하다”고 설명했습니다.
생각해 볼 문제• 코로나19 사업에 집중한 SK바이오사이언스의 선택은 실적 개선으로 나타났습니다. 2021년 연간 매출은 9290억원, 영업이익은 4742억원을 각각 기록했죠. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했습니다. 독감 백신 생산 중단의 타격이 전혀 나타나지 않았죠. 그러나 코로나19의 풍토병화(엔데믹·endemic)에 대한 기대가 나오는 상황에서도 이 같은 성장률을 이어갈 수 있을까요? 또 올해 독감 백신 생산이 진행된다고 하더라도 시장에서 얼마나 성과를 낼 수 있을지는 지켜봐야겠습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스카이레이크 품에 안긴 티맥스소프트, 새 이사회는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150367</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150367</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맥스소프트 매각은 지난해 국내 소프트웨어(SW) 분야의 최대 화젯거리였다.(사진=티맥스)

토종 사모펀드(PEF) 운용사 스카이레이크에쿼티파트너스가 6개월 만에 티맥스소프트 인수를 마무리했다. 스카이레이크 출신들이 새로 출범하는 이사회에 포진되면서 ‘새로운’ 티맥스소프트에 대해 관심이 모이고 있다. 15일 티맥스소프트는 임시주주총회를 열고 이사회를 새로이 구성했다고 밝혔다. 티맥스소프트 출신 사내이사 1명, 스카이레이크 출신 기타비상무이사 3명, 사외이사 3명의 후보로 구성된 신규 이사 선임 안건을 원안대로 의결한 것이다. 이형배 대표이사 체제는 기존대로 유지된다. 이달 말 개최될 정기 주주총회와 이사회를 거쳐 대표이사 연임이 확정될 전망이다. 박수환 티맥스소프트 최고재무책임자(CFO) 상무는 최고전략책임자(CSO)로 선임될 예정이다.
스카이레이크, 티맥스소프트 구원투수 될까
1997년 설립된 국산 소프트웨어(SW) 개발 전문기업 티맥스소프트는 웹애플리케이션 서버(WAS) ‘제우스(JEUS)’ 등 각종 미들웨어·오픈프레임·하이퍼프레임을 개발해 3000곳 이상의 고객사에 판매하고 있다. 미들웨어는 운영체제(OS)에서 실행되는 응용프로그램 사이에 존재하는 SW로, 통신·데이터 관리를 가능하게 한다. 티맥스소프트는 WAS 시장에선 오라클·IBM 등 글로벌 기업을 제치고 1위를 차지할 정도로 존재감이 크다. 공공·금융분야에 매출처를 보유하고 있어 실적도 안정적이다. 지난해 3분기 영업이익률 45% 이상을 기록하는 등 탄탄한 수익구조로 티맥스그룹의 ‘알짜’ 자회사로 여겨졌다. 기업공개(IPO)도 수차례 추진했지만, 계열사 재무구조로 인해 차질을 빚어왔다. 결국 티맥스그룹은 그룹의 유동성 확보를 위해 티맥스소프트 창업자인 박대연 회장의 지분을 포함한 티맥스소프트 경영권 지분 60.7% 매각에 이르렀다.매물로 나온 티맥스소프트 입찰에는 SW업계를 비롯해 사모펀드 등이 뛰어들었다. MBK파트너스, 베스핀글로벌 등과 경쟁을 거쳐 지난해 12월 스카이레이크가 티맥스소프트 경영권 인수 우선협상대상자로 선정됐다. 올해 1월 티맥스소프트와 인수합병(M&amp;A) 본계약을 체결했고, 공정거래위원회 심사를 거쳐 최종 인수가 확정됐다. 스카이레이크는 진대제 전(前) 정보통신부 장관이 이끌고 있다.일각에서는 스카이레이크가 재무적투자자(FI)이기 때문에 구조조정 등을 통한 재매각에 초점을 맞출 것이란 우려도 제기하고 있다. 그러나 스카이레이크는 앞서 아웃백을 인수해 체질 개선을 시도, 연 매출·영업익 동반성장을 실현한 바 있다. 또 넥서시칩스를 비롯해 테이팩스, 한미반도체, 조이시티 등 다양한 분야의 기업에 투자해 성과를 냈던 이력으로 미루어 볼 때 티맥스소프트의 기업가치 끌어올리기에 집중할 것이라는 전망에 무게가 실린다.&nbsp;한편 티맥스그룹은 티맥스소프트 매각대금 약 8000억원을 바탕으로 티맥스데이터, 티맥스A&amp;C 등 남은 계열사들에 투자를 이어갈 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하이브, 상장 후 첫 주주서한 내용은?…"미래사업, 팬 우선"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160011</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브(HYBE)가 유가증권시장 기업공개(IPO) 이후 첫 번째 주주서한을 발송했다. 주주서한에는 과거부터 현재까지 하이브 중심에 '팬'이 존재하며, 모든 미래 사업전략의 경우 궁극적으로 팬을 지향한다는 기조로 작성됐다. 주주서한 발송은 오는 30일 열릴 제 17기 정기 주주총회를 2주가량 앞두고 이뤄졌다.&nbsp;&nbsp;하이브의 주주서한은 곳곳에서 팬의 소중함이 언급됐다. 음악과 아티스트, 팬을 중심에 두고 사업을 확장한다는 의지가 담겼다.

방탄소년단. (사진=방탄소년단 인스타그램 갈무리)

구체적으로는 3대 사업 축인 레이블, 솔루션, 플랫폼 부문이 각각 어떻게 팬 중심 사고를 기반으로 확장 중인지와 이에 대한 연장선상에서 올해 사업 목표를 다뤘다. 업의 본질에 해당하는 레이블 부문에서는 최소 3팀의 신인팀 데뷔를 통해 제작·매니지먼트 역량의 진가를 높일 원년으로 제시했다. 위버스 플랫폼 고도화와 게임·스토리·NFT 사업에서의 팬 경험 확대 또한 실체로 증명해 보이겠다는 다짐을 밝혔다.실제로 하이브의 레이블 부문은 지난해 이타카 홀딩스 인수·합병(M&amp;A)을 계기로 세계 최고 수준의 아티스트들과 함께하게 됐다. 방탄소년단(BTS), 세븐틴, 투모로우바이투게더, 엔하이픈, 프로미스나인, 지코, 다운에 이어 저스틴 비버, 아리아나 그란데, 제이 발빈과 같은 해외 톱 아티스트들이 M&amp;A를 통해 하이브에 합류했다. 지난해는 빌보드 핫 100, 빌보드 200, 오리콘 등 내로라하는 글로벌 차트 최상단을 하이브 아티스트들이 점유하며 높은 성과를 기록했다.하이브는 앞서 확보한 레이블 부문의 역량을 기반으로 올해 미국과 일본 시장에서의 영향력을 강화하겠다는 목표를 제시했다.솔루션 부문의 경우 '팬 경험 확대'를 위한 상호 작용(인터랙티브) 기반을 마련하는 데 주력하고 있다. 아티스트 IP를 접목한 웹툰과 웹소설을 출시한 'OSB 사업'은 다양한 창작물 형태로 경계를 넘나들며 사업을 진행할 방침이다.&nbsp;

하이브 용산사옥. (사진=하이브)

NFT 사업은 올해 중순쯤 NFT 콘텐츠와 거래소 플랫폼을 선보인다는 로드맵을 그렸다. 자체적으로 게임 기획 및 개발을 진행할 수 있는 신설 조직 '하이브 IM'은 방탄소년단 팬덤을 비롯한 전 세계 라이트 게임 유저를 대상으로 오는 6월 모바일 게임을 출시할 예정이다.팬데믹 국면에서도 아티스트와 팬이 소통할 수 있는 장을 마련해준 플랫폼 부문도 필수 팬 플랫폼으로서의 고도화에 심혈을 기울일 예정이다. 매달 방문하는 팬 수를 집계한 위버스의 월간 활성 사용자 수(MAU)는 지난해 4분기 약 680만명으로 전년 동기 대비 45% 가량 성장했다. 위버스 내 아티스트 포스팅 수(누적)는 지난해 말 1만7142개로 전년 말보다 4배 가까이 늘었다. 올해 네이버 '브이라이브'와 합쳐지는 통합 플랫폼으로서의 '위버스 2.0'은 두 플랫폼을 물리적으로 더한 것에 그치지 않고, 신사업과 연계한 종합 팬덤 플랫폼으로 발전시킬 계획이다.한편, 하이브는 주주서한 말미에 "주주들의 의견과 이해를 의사결정에 충분히 반영할 수 있도록 이사회의 전문성을 더욱 강화겠다"는 뜻도 밝혔다. 새롭게 선임할 환경 전문가와 로봇 기술 전문가 등 사외이사들이 그 과정에서 촉매 역할을 할 것이라는 기대감을 나타냈다. 하이브는 이들과 '지속 가능한 회사'를 만들기 위해 중장기 주주환원 정책과 다양한 ESG 정책을 수립 및 시행하기로 결정했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초록뱀미디어, NFT·메타버스 본격화…"콘텐츠 시너지 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 콘텐츠제작사인 '초록뱀미디어'가 올 들어 '대체 불가능한 토큰'(NFT)부터 '메타버스'에 이르는 블록체인 기반 신사업을 본격화한다. 콘텐츠 영상 제작을 주 사업으로 영위했던 초록뱀미디어는 주주총회를 거쳐 관련 사업영역을 추가하고, 파트너사와의 협업을 이어갈 계획이다.15일 초록뱀미디어는 오는 30일 진행하는 주주총회 목적 사항을 담은 '주주총회소집공고' 공시를 게재했다.&nbsp;초록뱀미디어는 주주총회에서 감사보고, 영업보고, 내부회계관리제도 운영실태보고, 외부감사인 선임 보고 등 보고 사항과 6개 부의 안건을 다룰 예정이다. 해당 안건은 △제24기 연결재무제표 및 재무제표(결손금처리계산서 포함) 승인의 건 △정관 일부 변경의 건 △주식 병합 승인의 건 △이사 선임의 건 △이사보수한도 승인의 건 △감사보수한도 승인의 건 등으로 나뉜다.&nbsp;

초록뱀미디어가 제작한 쿠팡플레이 시리즈 '어느 날'(왼쪽)과 SBS 드라마 '펜트하우스'. (사진=쿠팡, 펜트하우스 홈페이지 갈무리)

주목할 점은 정관 일부 변경의 건이다. 초록뱀미디어는 사업 목적을 새롭게 추가해 정관 변경을 진행할 예정이다. 새로 추가되는 사업목적은 △블록체인 기반 암호화 자산의 개발, 매매 및 중개업 △블록체인 기술 관련 기타 정보서비스업 △NFT 제작, 인증, 중개 및 판매사업 △가상현실세계(메타버스) 플랫폼 개발 및 관련사업 △위 각호의 관련사업에 대한 투자업, 무역업 등 부대사업 일체 등이다. 여기에 주식 1주당 금액을 기존 500원에서 5000원으로 변경하는 방안도 포함됐다.주주총회를 거쳐 해당 안건들이 통과될 경우 초록뱀미디어가 진행중인 NFT·메타버스 사업은 탄력을 받을 전망이다. 초록뱀미디어는 지난해부터 메타버스와 NFT 사업을 위해 다양한 시도를 이어가고 있다. 지난해 12월에는 씨투미디어, 오로라미디어, 빅토리콘텐츠, 지담, 디케이이앤엠, IHQ, 스튜디오산타클로스, 김종학프로덕션 등 국내 미디어 기업들과 '크리에이터 얼라이언스'를 출범시킨 바 있다.&nbsp;앞서 초록뱀미디어는 롯데홈쇼핑, 비덴트, 위메이드, 빗썸, YG플러스, 버킷스튜디오 등 다양한 기업에 전략적 지분 투자를 단행하며 신사업에 대비했던 만큼 콘텐츠업계에서 NFT와 메타버스를 포괄하는 생태계 구축에 집중하고 있다.&nbsp;초록뱀미디어의 메타버스 사업 영역 확대는 올해 들어서도 광폭 행보를 보였다. 지난 1월 초록뱀미디어는 버킷스튜디오와 공동 출자해 합작법인 '메타커머스'를 설립했다. 미디어·라이브커머스 영역에서 시너지를 도모하는 한편 메타버스 사업 인프라를 넓히기 위한 투자로 알려졌다. 지난달에는 와이제이엠게임즈의 가상현실(VR) 기술업체인 '원유니버스'의 60억원 규모 제3자배정 유상증자에 참여해 메타버스 플랫폼을 타깃으로 한 콘텐츠 제작 분야에서 협력을 도모하기도 했다. 원유니버스의 경우 메타버스 VR 개발사인 '원이멀스'와 그래픽스튜디오 '스튜디오 봄버스'가 합병해 만들어진 메타버스 전문 기업으로 게임부터 가상부동산에 이르는 메타버스 사업을 진행하고 있다.&nbsp;콘텐츠업계의 한 관계자는 "초록뱀미디어가 지난해부터 공격적으로 메타버스 영역에 뛰어들면서 투자와 파트너십 협력을 이어가는 모습"이라며 "OTT 산업과 블록체인 기술의 발달이 맞물리며 콘텐츠가 메타버스의 한 축으로 떠오른 만큼, 다년간 영상물을 제작해온 초록뱀미디어도 신사업을 통한 시너지 효과를 기대하는 것으로 보인다"고 말했다.한편 초록뱀미디어는 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '어느 날'부터 드라마 '펜트하우스', '또 오해영', '프로듀사', '알함브라 궁전의 추억', '아는 와이프', '추노' 등 국내 유명 드라마를 제작·유통한 미디어콘텐츠 제작사다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>