<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 05:17:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[라인 日 개발자가 본 초거대 AI의 양면…"성대모사랑 비교하면요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050014</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2016년 구글 딥마인드의 바둑 인공지능(AI) '알파고'가 이세돌9단을 꺾은 '알파고 쇼크' 이후 전세계 AI 산업은 빠르게 발전했다. 지금은 디지털화의 첨단을 논할 때 AI가 빠지면 이상할 정도다. 그리고 6년 전 인류를 놀라게 한 AI는 이제 한 걸음 더 진화 중이다. 더 많은 일을 더 빠르고 똑똑하게, 인간처럼 수행해낼 수 있는 '초거대 AI'로 말이다. 알파고에 이어 초거대 AI로 나아가는 자극제는 2020년 미국 오픈AI가 공개한 'GPT-3'라는 자연어 처리 AI 모델이었다. GPT-3를 만능이라 부를 순 없지만, 적어도 인간 수준의 문장을 생성하고 때론 인간의 요청에 따라 프로그램 코딩까지 가능한 수준임이 증명되면서 화제를 모았다. 다만 GPT-3를 구성하는 언어 학습 데이터의 93%는 영어다. 따라서 영어 외 언어에서는 최고의 성능이나 활용성을 기대하기 어렵다는 점은 한계로 지적됐다.&nbsp;일본의 라인과 한국의 네이버 합작으로 탄생한 초거대 AI '하이퍼클로바(HyperCLOVA)'는 이 한계를 극복하기 위해 개발됐다. 각각 모국어인 일본어와 한국어에 특화된 모델로 고도화 작업이 진행 중이며 성능도 GPT-3에 뒤지지 않는 수준이다. 영어 외 언어에서도 기업과 소비자들이 글로벌 수준의 초거대 AI 서비스 혜택을 누릴 수 있게 된 것.&nbsp;그러나 초기 단계인 초거대 AI 연구에는 아직 여러 기대와 우려, 도전이 공존한다. 예컨대 상용화의 걸림돌인 높은 운영 비용, 윤리적 기준의 확립 등의 문제가 대표적이며 이를 해결하기 위한 노력이 세계 각지에서 이뤄지고 있다.하이퍼클로바도 예외는 아니다. &lt;블로터&gt;는 최근 일본 라인의 AI 컴퍼니·자연어처리 개발실 리더인 토시노리 사토(Toshinori Sato)와 화상으로 만나 하이퍼클로바의 개발 상황과 초거대AI의 장점 및 아쉬운점에 대해 들었다. 사토는 지난달 라인과 야후재팬이 공동주최한 '테크버스(Tech-Verse) 2022'에서도 일본어 기반 하이퍼클로바가 거둔 성과에 대해 발표한 바 있다. 

토시노리 사토 일본 라인 자연어처리(NLP) 개발실 리더. (사진=라인)


일본어 데이터 820억개 학습한 초거대 AI, 문장력은 '인간 수준'
하이퍼클로바 일본어 모델의 문장력은 이미 인간과 다르지 않는 수준으로 평가된다. 개발 2년만에 820억개에 이르는 일본어 학습 데이터(파라미터·매개변수)가 학습에 사용됐으며, 인간이 입력한 명령의 의미와 대화의 맥락을 파악하는 능력이 뛰어나다. 특히 인간과의 일대일 대화 상황에서 강점을 보인다.사토는 "지난해 일본에서 대화 시스템 연구자·개발자들이 한데 모인 대회에서 하이퍼클로바가 '무슨 말을 해도 되는 부문'과 '회사 선배를 회식 자리로 권하는 시나리오 부문'에서 다른 모든 시스템보다 우월하다는 확인을 받았다"고 말했다. 또 "최근 iROS 라는 국제 로봇 콘퍼런스에서도 로봇을 이용한 관광 안내 부문에서 로봇에 하이퍼클로바 대화 시스템을 접목해 가장 좋은 성적을 거둘 수 있었다"고 덧붙였다.하이퍼클로바는 한·일 모델 공통으로 문장 이해, 처리, 요약, 생성 등에 뛰어난 능력을 보인다. 현재 일본에서도 이런 능력을 이용해 초거대 AI가 인간을 효과적으로 도울 수 있는 시나리오들을 테스트해보고 있다.사토는 "지금처럼 광고의 캐치프레이즈를 카피라이터가 처음부터 끝까지 만드는 시대는 끝날 수 있다"며 "카피라이터가 자신의 영감을 입력하면 하이퍼클로바가 즉각 그에 기반해 다양한 느낌과 형태의 카피를 제안할 수 있고, 사용자는 그 중 하나를 고르거나 조합을 통해 새로운 카피를 더 쉽게 완성할 수 있기 때문"이라고 말했다. 

하이퍼클로바와 같은 초거대 AI는 예를 들어 인간 카피라이터의 업무 순서를 완전히 바꿀 수도 있다. 인간은 AI의 도움을 받아 조금 더 업무량을 줄이고, 더 효율적인 작업에 시간을 투자하고 더 많은 여가 시간을 확보할 수 있게 된다. (자료=테크버스 2022, 하이퍼클로바 세션 발표 영상 갈무리.)

즉, 인간의 특정 업무에서 '프로가 만들었다'고 생각되기 직전의 단계까지 AI가 도울 수 있는 시대가 왔다는 얘기다. 이는 하이퍼클로바 한국어 모델도 마찬가지다. 현재 국내에서 클로즈베타 서비스 중인 한국어 기반 '클로바 스튜디오' 서비스도 △아무 말 요약기 △감성 카피라이터 △보고서 작성기 △감정 분석기 등 글자 기반 작업에서 인간의 능력을 보완하거나 더해줄 수 있는 기능이 강점으로 홍보되고 있다.이밖에 네이버 선물숍에서는 선물하는 상품의 종류, 보내는 의도, 받는 대상 등에 맞는 적절한 메시지를 추천하는 'AI 추천메시지' 기능이 하이퍼클로바 기반으로 서비스 중이다. 또 음성 회의록을 문자로 자동 변환해주는 클로바 노트에도 하이퍼클로바를 이용한 'AI 요약' 기능이 추가돼 널리 쓰이고 있다. 

하이퍼클로가 기반 '클로바 노트' 서비스에서 기사화 이전의 인터뷰 전문을 'AI 요약' 해본 결과의 일부. 사토가 전한 메시지 가운데 중요한 부분들이 잘 요약 정리됐음을 확인할 수 있었다.&nbsp;&nbsp;


다재다능한 초거대 AI, 여전히 인간보다 못한 이유
이처럼 하이퍼클로바 같은 초거대 AI는 기존 AI보다 큰 규모의 학습 데이터, 초고속 연산이 가능한 하드웨어 인프라 등을 기반으로 보다 인간 능력에 근접한 결과물들을 구현해 내고 있다. 아직은 주로 대화나 문장 영역에서 연구가 이뤄지고 있지만 추후 이미지, 영상, 게임 등 상상 가능한 모든 영역에서 초거대 AI가 인간을 도와 활약할 여지는 크다.다만 잠재력을 폭발시키기 전에 해결해야 할 과제들도 적지 않다. 무엇보다 초거대 AI는 충분히 똑똑해도 아직 영화 속 AI 비서들처럼 스스로 무엇을 선택해 행동하거나 결정을 내릴 수준이 아니다. 사토는 이를 성대모사에 비유했다.그는 "성대모사를 잘 하는 연예인이 있다고 하자. 그런 연예인은 보통 몇몇 인물에 대한 성대모사에 뛰어난 편이고, 요청을 받으면 자신이 잘하는 성대모사를 하면 된다. 그런데 만약 그 사람이 모든 사람의 성대모사를 잘 한다면? 성대모사를 해달라는 요청이 들어왔을 때 어떤 성대모사를 해야 할지 몰라 고민에 빠질 수 있다. 지금 초거대 AI 언어 모델이 이와 비슷한 상황"이라고 말했다.이 비유는 지금의 초거대 AI가 가령 인터넷에 흘러 넘치는 모든 일본어나 한국어 문장을 학습하는 일은 가능하지만, 인간이 구체적으로 명령하지 않으면 그것을 제대로 활용할 순 없다는 얘기다. 아는 것이 많고 할 수 있는 일이 많아도 그에 따른 작업의 가치를 AI가 능동적으로 판단하진 못한다. 따라서 초거대 AI가 더 가치 있는 결과물을 만들어내면서 더 다양한 분야로 확산되려면, 우선 인간이 초거대 AI를 어떻게 활용할 수 있을지에 대한 명확한 정의를 내려야 한다. 서비스 인프라 등의 운용 환경도 충분히 갖춰야 한다. 아울러 초거대 AI가 인간의 윤리와 감정을 다루는 문제도 더 많은 연구와 고민이 필요한 영역이다. 사토는 "언어 모델을 만들 땐 존재하는 최대한 많은 데이터를 모으려 하게 되고, 아주 다양한 사람이 만든 데이터가 들어가게 된다. 그 안에는 다양한 상황이 묘사되어 있는데 그것을 두고 '상처받을 만한 상황'이라거나 윤리적으로 문제가 될 수 있다는 판단에 대해선 판단 기준이 모두 다를 수 있다"며 "글자가 그림보다 어려운 점도 지칭이 명확한 그림과 달리 글자는 읽은 사람의 마음에서 어떤 반응이 만들어질지 고민해야 하기 때문"이라고 설명했다.그는 이 대목에서 "회사가 자체적 기준을 만들어 대처하는 것뿐 아니라 다양한 외부 평가, 사회적 합의가 함께 이뤄져야 한다"고 강조했다. 이에 일본 라인은 독자적인 일본어 윤리와 관련된 데이터셋을 먼저 구축하고 이를 타사의 윤리 검증 데이터셋과 비교 실험하는 연구 등을 진행 중이다. 이미 약간의 비교우위를 확인했지만 라인은 이 평가 세트를 오픈소스로 공개하고, 다양한 연구기관과 연계를 통해 사회적 합의에 따른 윤리 기준을 정립하겠단 계획이다.비용의 문제도 피해갈 수 없다. 초거대 AI는 방대한 규모의 데이터 기반 모델 구축, 최적화만 하더라도 기존 AI보다 막대한 비용이 든다. 이를 가동하는 비용도 마찬가지다. AI의 구조가 복잡해지고 연산력이 좋아질수록 성능도 높아지지만 이를 일반 사용자에게 서비스하는 단계의 비용도 그만큼 증가한다면 상용화가 쉽지 않다. 사토에 따르면 GPT-3의 차세대 버전으로서 이전 세대보다 훨씬 뛰어난 성능을 보여줄 것으로 기대되는 GPT-4는 '잡담 한마디 오가는 데 비용'이 한화로 약 2000원~3000원 사이가 될 것이라고 한다. 만약 로봇과 메신저로 한마디 대화 하는데 1회 서비스 비용이 수천원에 달한다면? 기업 입장에서는 무료 서비스가 쉽지 않다. 고성능 초거대 AI의 대중화까지 앞으로 수년이 더 걸릴 것으로 예상되는 이유다. 이 같은 운영비 절감은 현재 관련 분야의 모든 종사자와 전문가들이 관심을 갖고 연구 중인 과제다.
지금은 AI 역사에 이정표가 만들어지는 시기
이처럼 차세대 기술혁신의 키(Key) 가운데 하나로 주목받는 초거대 AI도 아직은 일장일단이 뚜렷하다. AI 분야에 20년 이상 종사했다는 사토도 "AI도 따지고 보면 단순 프로그램이며, 초거대 AI도 생각만큼 어렵거나 기술적으로 새로운 개념은 아니다"라고 말했다. 다만 사회가 2016년의 알파고 쇼크를 기억하듯 지금의 시기는 후일 AI 발전 역사에 기록될 또 하나의 이정표가 될 시기란 점에서 관심을 가져보기에 충분하다. 이에 대해 사토는 "개인적으로 지금 초거대 AI 개발에 참여하고 있다는 건 거의 10년, 20년에 한번 있을 만한 경험을 하고 있는 것"이라며 "20년쯤 검색엔진이 확 보급되던 시절, 다양한 유형의 사용자 검색 데이터가 뒷단에 쌓였고 2010년에는 하둡 등의 프로그램으로 이를 빅데이터 분석할 수 있게 됐다"고 회고했다. 이어 "지금 초거대 AI 개발에 대한 경험 역시 10~20년 후 새로운 기술의 파도가 몰아쳐 올 때 활용될 중요한 지식이 될 것이라 기대하며 열심히 임하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]LF, LG패션 '티피코시' 부활…자력으로 '레트로' 리뉴얼 도전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120010</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션기업 LF가 전신인 LG패션 시절 운영했던 추억의 브랜드 '티피코시'(TIPI COSI)를 되살린다. 패션업계 레트로가 화두로 떠오르면서 1990년대와 2000년대 브랜드인 피티코시 재판매에 나선 것이다. LF는 지난 2019년 패션 브랜드 '챔피온' 판권을, 지난 4월에는 '리복' 판권을 확보하며 MZ세대를 겨냥한 복고 브랜드 사업을 활발히 전개하고 있다.&nbsp;특히 챔피온과 리복의 경우 LF가 글로벌 기업의 브랜드 판권을 확보해 사업을 전개하는 반면 티피코시는 LF가 보유한 브랜드다. 이에 티피코시가 재론칭되면 LF가 자력으로 레트로 브랜드를 부활시키는 예시로 자리잡을 예정이다.

tvN 드라마 '응답하라 1994'에 등장한 '티피코시' 에피소드. (사진=tvN 드라마 '응답하라 1994' 화면 갈무리)

12일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 LF는 최근 옛 패션 브랜드 '티피코시' 재판매를 앞두고 있는 것으로 나타났다. 특히 최근 티피코시의 새로운 영문 이름으로 추정되는 상표권까지 출원돼 MZ세대를 겨냥한 리브랜딩 작업 중인 것으로 풀이된다.&nbsp;LF는 지난 9일 티피코시의 영문명 'TIPI COSI'라는 상표권을 등록했다. TIPI COSI는 1990년 10월 주식회사 엘엑스인터내셔널이 출원한 상표와 같은 철자다.&nbsp;엘엑스인터내셔널은 범 LG가 그룹 LX(엘엑스)그룹 계열 종합상사로, 1974년 '반도패션'으로 패션업계에 진출했다. 이후 1994년 '상사'와 '패션' 사업부를 개편하면서 LG상사로 있다 2006냔 패션부문을 LG패션으로 분할했다. 티피코시는 LG패션에서 독립한 에프앤케이가 보유, 이후 매각을 거쳤지만 지금도 LG패션의 브랜드로 알려져 있다. 따라서 처음 출원된 상표권은 소멸됐음에도 LF가 현재 상표의 최종 권리자로 등록돼 있다.LF는 또 지난 5일 'TP COSI'라는 상표원도 출원하며 리브랜딩 중임을 시사했다. 영문 철자는 다르지만 'TIPI'와 'TP'의 발음이 '티피'로 같기 때문이다. 로고를 간단하게 만들어 젊은 수요층을 흡수하려는 전략으로 풀이된다.&nbsp;또 tvN 드라마 '응답하라 1994'에서도 '삼천포'와 '윤진'의 커플티로 티피코시가 등장하는 등 티피코시를 기억하는 당시 소비층에게도 좋은 반응을 이끌어낼 수 있을지 주목된다.

지난 5일과 9일 LF가 출원한 '티피코시' 관련 상표권과 1990년 LX그룹 계열사 운영 당시 출원된 상표권. (사진=특허정보넷 키프리스 페이지 갈무리)

LF는 최근 복고 브랜드 사업권을 확보, 재론칭하며 성과를 내며 '젊어지고 있는' 패션기업으로 꼽힌다. LF가 판권을 확보해 성공한 대표적인 브랜드로는 '챔피온', '리복'이 있다.&nbsp;실제로 LF는 2019년 조스인터내셔날로부터 '챔피온' 판권을 확보해 이듬해인 2020년 재론칭했다. 챔피온은 MZ세대 중심으로 인기몰이에 성공했고, 재론칭 1년 뒤 챔피온 매출은 전년 동기 대비 100% 이상 성장한 것으로 알려졌다. 현재 챔피온은 '디스이즈네버댓' 등 젊은 브랜드와의 협업을 활발히 전개하는 동시에 지난해에는 골프 라인을 론칭하며 확장하고 있다. &nbsp;올해 4월에는 어센틱브랜즈그룹(ABG)으로부터 스포츠 브랜드 '리복'의 국내 판권을 학보했다. LF는 리복 판권 확보를 기점으로 국내 온·오프라인 유통망을 확보해 스포츠 웨어 사업을 전개한다는 계획이다.&nbsp;LF 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "'티피코시'가 현재 LF가 보유한 상표는 맞다"면서도 "재론칭 계획이나 리브랜딩 등 구체적인 방식에 대해서는 아직 구체적으로 확정된 것은 없다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사원 아이디어가 현실로…메조미디어, 1인가구 커뮤니티 '독립은 처음이라' 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130005</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 02:50:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MZ세대 사원이 낸 아이디어가 실제 사업화됐다. 메조미디어 사내 신사업 아이디어 공모전에서 발굴된 1인가구를 위한 웹 커뮤니티 '독립은 처음이라'가 그 주인공이다.&nbsp;3일 CJ ENM의 디지털 마케팅 솔루션 기업 메조미디어에 따르면 독립은 처음이라는 지난해 진행한 사내 공모전에서 나온 사원의 아이디어를 실제 사업화한 커뮤니티다. 기획부터 실무까지 MZ세대 직원의 손을 거쳤다. 메조미디어는 독립은 처음이라를 커뮤니티를 넘어 '1인 가구 전문 플랫폼'으로 성장하도록 지원한다는 계획이다.

(사진=메조미디어)

메조미디어는 지난해 중소벤처기업부로부터 사내벤처 육성 프로그램 운영 기업으로 선정된 바 있다. 회사는 미래 혁신 성장동력 발굴을 위한 사내 신사업 아이디어 공모전 '플랜 씨(Plan C)'를 매년 개최하고 있다.독립은 처음이라는 이미 독립했거나 독립을 꿈꾸는 2030세대가 독립을 하고 나홀로 맞는 처음 순간에 대해 서로의 일상과 경험을 교류할 수 있는 독립 라이프 커뮤니티다. 2030세대들의 활발한 소통과 네트워킹을 지원하고, 독립을 위한 다양한 정보를 한 곳에서 얻을 수 있게 했다.주요 기능으로는 △독립 생활에 대한 궁금증을 해결하는 '독Q' △주제별 일상 이야기와 처음의 순간을 나누는 '독TALK' △웹툰·체크리스트·부동산 정보 등 다양한 독립 라이프 콘텐츠를 만날 수 있는 '독LIFE' 등이 있다.독립은 처음이라에는 특별 유저 그룹 '독립 멘토'가 있다. 독립 멘토는 실제 경험을 기반으로 유저들이 남긴 질문에 답변을 달아주고 팁을 전달한다. 실제 집을 구하는 유저들이 직접 확인한 집 정보나 상태를 상세히 기록하고 비교할 수 있는 '체크리스트', 캐릭터 '상냥이'를 활용한 웹툰 '상냥이의 독립일지' 등 오리지널 콘텐츠도 연재된다.지수정 메조미디어 커뮤니티신사업TF팀 팀장은 "독립은 처음이라는 대한민국 전체 가구의 약 33%에 달하는 1인 가구 시장에 필수 커뮤니티, 서비스로 자리매김하는 것이 1차 목표"라며 "향후 유저간 다이렉트메시지(DM) 기능, 관심사 기반 콘텐츠 큐레이션 등 서비스를 고도화하고 다양한 이벤트로 유저들에게 다가갈 예정"이라고 말했다.&nbsp;한편 독립은 처음이라는 유저들의 서비스 접근성을 높이고자 웹 형태로 개발됐으며, 향후 애플리케이션으로도 개발될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글을 해킹하는 구글 직원…'레드팀'의 정체는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212100001</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 레드팀 관련 영상 중 일부.(사진=유튜브 구글 채널)

지난 2012년의 어느날. 당시 생일이나 결혼기념일을 맞이한 구글 직원들은 회사로부터 플라즈마 조명을 선물받았다. 조명에 연결된 USB를 노트북에 꽂으면 불이 켜지는 방식이었다. 조명을 받은 일부 직원들은 노트북에 USB 케이블을 연결했다. 10분의 1초라는 짧은 시간 동안 화면이 검게 변했고 노트북에 백도어(사용자 몰래 PC에 설치되는 악성코드)가 설치됐다. 이 노트북은 해킹의 통로가 됐다. 해커들은 감염시킨 노트북을 거쳐 구글 글래스 팀의 직원에게 이메일을 발송했다. 이메일 제목은 '사무실에서 건강하게 앉아 근무하는 법', '책상과 의자를 허리 건강에 맞게 조정하는 법' 등으로 클릭을 유도했다. 이를 통해 해커들은 구글 글래스의 디자인 관련 문서를 빼내는데 성공했다. 여기서 활동한 해커는 바로 구글 레드팀의 직원들이었다.구글 레드팀의 핵심 업무는 '구글을 해킹하는 것'이다. 구글은 보안 전문가들로 구성된 레드팀이 자사의 시스템을 해킹하면서 취약점이 발견된다면 이에 대한 보완 조치를 취하며 보안을 강화한다. 레드팀이 해킹에 성공한다면 리미디에이션팀이 취약점과 관련된 부서에게 사실을 전달하고 해당 부서는 취약점을 보강한다. 레드팀이 보안 영역에서 구글의 스파링 파트너 역할을 하는 셈이다.레드팀은 2009년 일어난 '오로라 작전'을 계기로 만들어졌다. 오로라 작전은 중국 정부가 중국 인권운동가들의 이메일 계정 등 개인정보를 탈취하기 위해 미국의 IT 기업을 대상으로 진행한 사이버 공격으로 알려져있다. 공격은 2009년 중반부터 12월까지 이어졌고 이는 2010년 1월 구글에 의해 폭로됐다. 당시 구글을 포함해 20여개 이상의 기업들이 해킹으로 인한 피해를 입었다. 구글은 보안 기업과 협력해 보안 취약점을 분석했고 지메일 이용자들에게 계정이 해킹됐다는 경고를 보냈다. 사내에도 전문적으로 외부의 해킹에 대응할 수 있는 조직의 필요성을 느낀 구글은 레드팀을 만들었다. 회사는 레드팀의 활동이 지니는 가치를 높게 샀고 이제껏 레드팀을 운영하고 있다.

스테판 프리들리 구글 레드팀 테크 리드.(사진=구글코리아)

레드팀 구성원들의 이력은 다양하다. 실제로 해커로 활동했거나 보안 관련 학계에 몸 담았던 전문가들도 있다. 최근 서울시 강남구에 위치한 구글코리아에서 화상 인터뷰로 만난 스테판 프리들리 레드팀 테크 리드는 네트워크 관련 엔지니어 출신이다. 3년간 네트워크 엔지니어로 근무했던 그는 이후 17년간 보안 관련 업무를 맡았다. 이처럼 레드팀 구성원의 이력이 다양한 것은 그만큼 해킹 시도가 넓은 분야에 걸쳐 이뤄질 수 있기 때문이다. 다양한 업종과 시스템에 대한 이해도를 갖춘 인력들이 많아야 많은 해킹 시도에 대응할 수 있다.특히 구글은 전세계 최대 포털을 비롯해 이메일·클라우드·인공지능(AI) 음성비서·모바일 운영체제(OS) 및 앱마켓 등 운영 중인 서비스의 수가 헤아릴 수 없을 정도로 많고 그 규모도 방대하다. 그만큼 해킹의 위협에 노출될 가능성도 다른 기업들에 비해 높다.프리들리 리드는 갈수록 다양해지는 보안 위협에 대응하기 위해 구글 시스템을 대상으로 다양한 해킹 시도를 하고 있다. 취약점이 발견된다면 이를 즉시 보완해야 구글의 다양한 서비스 이용자들이 안심하고 서비스를 즐길 수 있기 때문이다.최근 이어지고 있는 보안 사고에 대해 이용자들의 부주의를 탓하기보다 구글과 같은 기업들이 애초부터 보안이 강화된 서비스나 제품을 시장에 내놓아야 한다는 것이 프리들리 리드의 철학이다. 그는 "시작부터 이용자들이 쉽고 안전하게 서비스를 이용할 수 있도록 하는 것이 중요하다"며 "이처럼 보안에 대해 철저히 준비하는 것이 구글이 가진 가장 큰 매력"이라고 말했다.구글은 자사 및 인터넷 전체의 보안을 강화하기 위해 다양한 프로젝트를 펼치고 있다. 2010년에는 해커 커뮤니티와 협력했다. 전세계 62개국 696명의 해커 및 연구원들이 해킹을 통해 500여개 이상의 취약점을 발견했다. 회사는 이들에게 총 870만달러(약 113억원)를 보상했다.구글의 '프로젝트 제로'도 해커의 시각으로 인터넷을 바라본 프로젝트다. 인터넷의 보안을 무너뜨리는 방법을 고안한 뒤 취약점을 보완하는 방법을 찾아내며 인터넷을 안전하게 만드는 것이 골자다. 2014년 시행 후 1800여건 이상의 제로데이 취약점들을 발견했다. 제로데이란 운영체제(OS)나 네트워크 장비 등의 보안 취약점을 발견하고 이를 막을 수 있는 패치가 나오기 전에 그 취약점을 이용한 악성코드나 프로그램을 제작해 공격하는 수법을 말한다.이밖에 구글은 '프로젝트 실드'를 통해 최근 전쟁 중인 우크라이나의 비정부기구(NGO)나 매체들의 웹사이트를 보호하는 활동도 펼치고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/10/blt202212100003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]에이비엘바이오, 파킨슨병 치료제 임상 변경…FDA가 주는 메시지는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

(사진=미국 식품의약국 홈페이지)

오늘 소개할 공시는 에이비엘바이오가 지난달 발표한 ‘이중항체 파킨슨병 치료제 ‘ABL301’의 미국 식품의약국(FDA) 제1상 임상시험계획 (IND) 변경 신청입니다. 이번 공시는 에이비엘바이오가 임상시험계획을 변경해 신청했다는 내용입니다. 에이비엘바이오는 파킨슨병 치료제 미국 허가를 획득하기 위해 미국에서 임상을 진행할 예정입니다.&nbsp;얼핏 보면 큰 내용이 없지만, 자세히 살펴보면 FDA가 뇌질환 치료제 개발을 평가하는데 있어 어떤 시각으로 접근하는지를 가늠할 수 있습니다. 제약바이오 업계가 유심히 봐야할 이슈로 보입니다.
미지의 영역 '뇌'…약물 부작용 고민에 쌓인 FDA
뇌질환 중 가장 널리 알려진 질환은 다름 아닌 ‘치매’입니다. 사실 치매는 대중에겐 병으로 인식되고 있지만, 의료계에서는 여러 원인에 따라 기억, 언어, 판단력 등 여러 인지 영역 기능이 감소해서 일상 생활을 제대로 수행하지 못하는 증후군을 통칭합니다. 치매의 원인으로는 알코올로 인한 경우(알코올성 치매)도 있고 뇌혈관 문제로 인한 경우(혈관성 치매)도 있습니다. 그치만 치매의 가장 흔한 원인은 알츠하이머병이라고 부르는 질환 때문입니다. 전반적으로 정상인보다 뇌가 위축되고 인지기능 저하와 성격변화, 우울증, 환각 등 다양한 정신행동을 동반합니다. 우리가 흔히 아는 치매 증상과 거의 일치합니다.알츠하이머성 치매 다음으로 많은 치매 원인 질환은 다름 아닌 파킨슨병입니다. 도파민을 분비하는 신경세포가 알 수 없는 원인으로 서서히 없어지는 질환으로, 주로 떨림, 근육의 강직, 행동이 느려지는 증상 등을 보입니다. 에이비엘바이오가 개발하는 ABL301가 바로 파킨슨병 치료제입니다.여기에 언급된 질환들은 모두 근본적인 치료를 기대할만한 치료제가 없습니다. 인류에게 있어 뇌과학 분야는 아직 미지의 영역입니다. 이는 FDA도 마찬가지입니다. 아는 것보다 모르는 것이 더 많은 분야인데, 치료의 가능성을 확인하는 과정 또한 조심스러울 수밖에 없습니다.이러한 상황에서 뇌질환 치료제 사용과 관련한 환자 사고가 보고되기 시작합니다. 미국 제약사 바이오젠이 개발한 알츠하이머 치매 표적 항체 신약 ‘아두헬름(성분명 아두카누맙)’에서 ‘ARIA(amyloid-related imaging abnormalities)’ 부작용이 보고됩니다. ARIA는 뇌질환 분야에서 주목받는 부작용 사례로 꼽힙니다. 여러 개의 단백질들이 뭉쳐 섬유 모양을 형성할 수 있는 단백질들의 응집체인 아밀로이드는 원래 체내에서 분해되어 배출되는데, 알츠하이마병 환자는 아밀로이드가 배출되지 않고 뇌에 쌓여 아밀로이드 플라크(찌거기와 부산물 등을 뜻함)를 만들어냅니다. 현대의학에서는 이 플라크가 뇌 안에서 다양한 부작용을 유발하는 것으로 보고되고 있는데 그 부작용 중 하나가 알츠하이머 증상이라는 겁니다. 아두헬름은 이 아밀로이드를 대상으로 항체 치료를 진행하는데, 이 과정에서 MRI(자기공명영상)에 뇌의 변형 부분이 나타나는 것을 ARIA라고 합니다. 뇌를 촬영한 영상으로 확인 가능하며, 환자가 겪는 증상은 뇌부종, 미세한 뇌출혈, 두통 등이 있습니다. FDA에 따르면 아두헬름 치료를 시행한 1695명의 환자 중 4명에게서 이러한 ARIA 발생이 확인됐습니다.바이오젠과 일본 제약사 에자이가 함께 개발하고 있는 알츠하이머 치료제 ‘레카네맙’에서도 환자 사망 사례가 보고됐습니다. 레카네맙 임상에 참여한 몇몇 환자는 ARIA 증상으로 나타날 수 있는 뇌출혈과 뇌부종으로 인해 사망한 것으로 알려졌습니다. 다만 바이오젠과 에자이는 사망 사례가 레카네맙 약물 치료와 관련됐거나 ARIA 이상반응으로 인한 사망 사례가 아니라고 최근 확인했습니다.치료제 임상을 진행할 때 가장 어려운 점은 아무리 좋은 약이라 하더라도 부작용 혹은 확인되지 않는 이유로 인해 사망 사례가 나올 수 있다는 점입니다. 특히 뇌질환 분야는 대부분이 생명을 한순간에 앗아가는 질환이 아니기 때문에 모험적인 처치를 하기 어렵다는 점도 걸림돌입니다. 의약품 개발을 평가하고 심사하는 FDA 입장에서는 임상 환자 사고가 발생할 때마다 가슴이 덜컥 내려앉게 됩니다. '환자를 대상으로 하는 임상 진행을 허가한다'고 도장을 찍은 당사자이기 때문이죠.
'최대한 보수적으로 임상 진행합시다'…FDA가 뇌질환 치료제 개발사에게 보내는 '신호'
이러한 상황을 종합해 FDA는 ABL301에 대해 임상 계획 수정을 요청합니다. 단일용량증량시험과 다중용량증량시험 두 가지를 전부 보려고 했던 에이비엘바이오는 단일용량증량시험만을 진행하게 됩니다. 단일용량증량시험은 쉽게 말해 임상 참여 환자들에게 ABL301을 투여할 때 용량을 각각 달리해 적용한다는 의미입니다. 에이비엘바이오가 이번 임상의 환자군을 5개로 나눴으니 위약대조군까지 생각한다면 3가지 이상의 용량을 확인할 가능성이 높겠군요. 만역 여기서 다중용량증량시험까지 한다면 환자군도 늘어날 수 있고, 한 번 투여가 아니라 첫 투여 이후 시간 간격을 두고 두 번 이상의 투여를 합니다. 환자에게 투여되는 약물 총량이 늘어나는 셈이지요. FDA가 걱정하는 점은 다중용량증량으로 인해 환자에게 고용량 약물이 연속해 들어가면 환자 사고가 발생하지 않을까 하는 부분입니다. ARIA 현상은 아밀로이드를 대상으로 하는 항체 치료법에서 빈번하게 보고됐는데, 특징 중 하나가 다름 아닌 ‘고용량/장기간 투여에서 좀 더 자주 발생한다’는 점입니다. ARIA가 처음 발견됐던 아밀로이드 항체 치료제 ‘바피뉴주맙’ 또한 고용량에서 ARIA가 보고됐습니다.기업 입장에서는 안전성이 확보됐다는 전제 하에 최적의 치료제 투여 용량을 확인하고 싶어합니다. 대부분 투여 용량 결정은 임상 2상에서 진행하지만, 임상 1상에서도 투여 용량의 변경에 따른 안전성을 같이 확인하기도 합니다. FDA는 이러한 다양한 목적들을 어떻게 확인하고 검증할까에 대해 논의하며 그 결과는 임상계획서로 문서화됩니다.이러한 긴 설명을 한 마디로 정리하자면 FDA는 ‘고용량 연속 투여는 너무 위험성이 크니 좀 더 보수적으로 임상을 진행하자’는 입장을 제기했고, 이를 에이비엘바이오가 수용해 임상 계획을 변경했다는 의미입니다.이번 에이비엘바이오의 임상 변경은 작게 보면 뇌질환 분야 치료제의 환자 사망 사례에 영향을 받은 것으로 해석할 수 있지만, 크게 보면 FDA를 포함한 글로벌 규제기관들의 뇌질환 치료제 심사 경향성이 바뀌고 있는 신호로도 바라볼 수 있습니다. 에이비엘바이오는 이번에 임상 계획을 변경할 때 단일용량증량시험군 중에서 가장 고용량으로 투여하는 그룹도 함께 삭제했습니다. 역시 고용량 투여에 따른 ARIA 발생을 우려했기 때문으로 보입니다. 뇌질환 치료제 개발 심사를 상당히 보수적인 시각으로 접근한다는 의미로 받아들여집니다. 뇌질환 치료제 개발을 준비 중인 기업들에게 있어 약물 안전성을 좀 더 꼼꼼히 챙겨봐야 할 이유가 하나 더 생겼습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK·KT·네이버 뭉칫돈 몰리는 국산 AI반도체…엔비디아와 격차 어떻게 좁히나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120011</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=게티이미지뱅크.

정부의 국산 인공지능(AI) 반도체 육성방안은 초고속·저전력의 시스템 반도체와 메모리 반도체를 개발해 데이터센터에 적용하면서 레퍼런스(적용사례)를 확보하고 시장을 창출하는 것으로 요약된다. 정부는 국산 AI 반도체의 기술력을 키워 글로벌 AI 반도체 시장 1위로 꼽히는 미국 엔비디아와의 격차를 좁힌다는 각오다.AI 반도체에 대한 명확한 정의는 없다. 일반적으로 AI 엔진이 빅데이터를 학습하는데 적합한 시스템 반도체와 메모리 반도체를 아우르는 용어로 통용된다. 시스템 반도체는 GPU(그래픽처리장치)와 NPU(Neural Processing Unit, AI 알고리즘에 최적화된 고성능·저전력 프로세서) 등을 말한다. PIM(Processing in Memory, 메모리에 연산 기능을 추가해 고성능·저전력을 구현한 메모리 반도체)도 AI 반도체의 한 종류로 언급된다. AI의 학습에는 메모리 반도체(데이터를 저장할 수 있는 반도체)의 고도화도 필요하기 때문이다.



과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 12일 내놓은 '국산 AI 반도체를 활용한 K-클라우드 추진 방안'은 총 세 단계로 구성되며 2023년부터 2030년까지 총 8262억원이 투입된다. 2023년부터 2025년까지 추진되는 1단계에서는 상용화 초기 단계에 있는 국산 NPU를 데이터센터에 적용한다. NPU 관련 초기 시장을 창출하는 것이 목표다.국산 NPU가 적용되는 데이터센터의 후보로는 토종 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)인 KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등이 꼽힌다. 성능이 향상된 반도체가 데이터센터에 들어가는 서버·스토리지 등의 장비에 적용되면 클라우드 서비스의 경쟁력을 획기적으로 개선할 수 있기 때문이다.아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 주요 CSP들도 자사의 데이터센터에 적용되는 전용 AI 반도체를 개발하고 있다. AWS는 지난 11월28일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열린 연례 콘퍼런스 're:Invent(리인벤트) 2022'에서 계산 능력이 향상된 시스템 반도체 '그래비톤3E'와 'Inferentia2' 등을 공개했다.2026년부터 2028년까지 이어지는 2단계에서는 메모리 반도체인 D램 기반의 상용 PIM과 국산 NPU를 접합(패키징)해 외산 GPU(그래픽처리장치)급의 성능을 저전력으로 구현하는 방안이 추진된다. 이 방안이 마련된 것은 기존 AI 학습에 있어 시스템 반도체에서 메모리 반도체에 저장된 데이터를 가져와 연산 과정을 거친 후 다시 메모리로 전송해 저장하는 과정에서 전력 소모량이 가장 많기 때문이다. 연산 기능을 갖춘 메모리인 PIM과 NPU를 접합함으로써 이러한 중간 과정을 줄여 전력 소모량을 줄이는 것이 목표다.2029년부터 2030년까지 진행되는 3단계는 낸드플래시와 같은 비휘발성 메모리를 활용해 아날로그 MAC(Multiply Accumulate) 연산 기반의 PIM을 개발해 극저전력화를 구현하는 것이 목표다. MAC는 딥러닝(심화학습) 등의 AI 추론과 학습과정에 필요한 고속의 곱셈 누적연산을 수행하는 계산기를 말한다.과기정통부는 이 계획을 통해 현재 외산 제품이 장악하고 있는 국내 AI 반도체 시장에서 국산 제품의 점유율을 80%까지 확대하는 것이 목표다. 대표적인 외산 AI 반도체 기업은 미국의 엔비디아가 꼽힌다. 엔비디아는 기존 GPU 시장의 강자였다. GPU는 텍스트보다 연산량이 많은 그래픽을 주로 처리하는 역량을 갖췄다. 때문에 초기 AI 학습에 필요한 서버에 GPU가 주로 쓰였다. 하지만 AI 기반의 음성비서·영상진단·클라우드 등의 서비스가 등장하면서 데이터의 양이 크게 늘어나 GPU만으로는 AI 학습이 어렵게 됐다. 이에 엔비디아는 GPU를 넘어선 능력을 갖춘 시스템 반도체를 개발하며 전세계 AI 반도체 시장을 주도하고 있다.



AI 반도체에 대한 수요가 늘면서 한국에서 AI 반도체를 설계하는 기업(팹리스)에 대한 투자도 늘고 있다. 퓨리오사는 네이버 등으로부터 800억원을, 사피온은 SK하이닉스·SK텔레콤 등으로부터 800억원을 투자받았다. 리벨리온은 KT·카카오벤처스 등으로부터 총 1120억원의 투자를 유치했다. 정보통신기술(ICT) 대기업들은 AI 서비스 경쟁을 펼치고 있는 가운데 고성능의 AI 반도체가 필수적이기에 관련 기술을 갖춘 스타트업들에게 앞다퉈 투자했다.퓨리오사·사피온·리벨리온 등은 삼성전자·SK하이닉스, 국내 CSP 3사와 함께 정부가 주도하는 'AI 반도체 최고위 전략대화'에도 참여했다. 이날 대화에서 과기정통부 장관 표창을 수상한 리벨리온의 박성현 대표는 "반도체는 수천억원의 투자가 필요한 사업인만큼 내수 시장에 머무르지 않고 글로벌로 진출해 규모의 경제를 구현하는 것이 필요하다"며 "AI 반도체 기업들이 해외에 진출할 수 있도록 정부가 지원해준다면 큰 도움이 될 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DL케미칼, 이자비용 12배 증가...'고금리시대' 크레이튼 인수 부담 가시화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120005</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DL케미칼 공장(사진=DL케미칼)

DL케미칼은 미국 화학사 크레이튼을 인수한 후 재무상태가 악화됐다. 부채비율은 우려 수준인 200%를 넘었고, 총차입금은 약 3조6000억원에 달하는 것으로 나타났다. DL케미칼은 크레이튼 인수 후 화학사업의 경쟁력이 크게 높아졌지만, 재무건전성이 악화돼 고금리 시기 경영에 어려움을 더할 것으로 전망된다.12일 금융감독원에 따르면 DL케미칼의 3분기 연결 기준 총차입금은 3조6314억원으로 집계됐다. 지난해 말(9978억원) 대비 262.1%(2조6156억원) 증가했다.DL케미칼의 차입 규모가 커진 것은 크레이튼을 인수한 영향 때문이다. 지난 3월 DL케미칼은 16억달러(약 1조8900억원)에 크레이튼 인수를 마쳤다. 크레이튼은 접착제와 윤활제 등 고부가가치 기능성 제품을 제조하는 미국의 화학사이다.&nbsp;DL케미칼의 미국 법인인 'DLC US Holdings, Inc(이하 DLC)'가 크레이튼 지분 100%를 인수했다. DLC는 지난해 9월 크레이튼 인수를 위해 설립됐다. DL케미칼은 플라스틱 원료인 폴리에틸렌과 접착제와 윤활유에 쓰이는 폴리부텐 등을 생산해 왔다. 클레이튼 인수로 인해 화학사업의 경쟁력이 높아졌고, 포트폴리오를 다변화할 수 있게 됐다.&nbsp;하지만 크레이튼 인수로 재무건전성이 눈에 띄게 악화된 점은 경영에 불확실성을 높이는 대목이다. 크레이튼 인수는 미국 법인인 DLC가 진행한 만큼 재무상태를 확인하려면 연결 기준 재무제표를 들여다봐야 한다.DL케미칼의 연결 기준 부채비율은 234.4%를 기록했다. 통상 조선·건설 등 대규모 공사를 수주하는 기업이 아닌 이상 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무상태가 열악한 것으로 판단한다. 부채가 자본 대비 2배 이상 많아 기업의 자금 압박이 클 것으로 예상되기 때문이다.



DL케미칼의 총차입금은 3조6134억원이며, 부채 중 54%가 금융비용을 수반하는 차입금이다. 금리인상기 차입금으로 인한 금융 부담은 더욱 커진다. 총차입금 중 단기차입 규모(3504억원)는 10% 미만으로 상환 부담은 매우 낮은 수준이다. 장기차입금의 비중이 커 오랜 기간 이자를 지불해야 하는 단점이 있다.이자 부담은 상당하다. 올해 3분기 누적 이자비용은 891억원으로 전년 동기(73억원) 대비 1108% 증가한 것으로 나타났다. 이자비용 중 93%(832억원)는 일반차입금 이자이다. DL케미칼은 올해 3분기까지 영업이익으로 1708억원을 벌었는데, 절반 가량을 이자비용으로 지불했다.DL케미칼의 부채 중 대부분은 크레이튼 인수에 따른 것이다. 3분기 DLC의 자산총계는 5조1737억원이다. 이중 부채총계는 2조9853억원, 자본총계는 2조1883억원이다. DLC의 재무상태표에는 크레이튼의 재무제표가 합산돼 있다.3분기 크레이튼의 총차입금은 1조1041억원으로 집계됐다. 이를 DLC의 부채총계에서 제외하면 DLC의 총차입금은 약 1조8000억원으로 집계된다. DLC는 크레이튼 인수를 위해 설립한 특수목적법인인 만큼 인수금융을 제외하면 부채가 거의 없을 것으로 추정된다. 실제 DL케미칼은 지난해 크레이튼 인수를 위해 글로벌 금융시장에서 9억5000만달러(약 1조1200억원)를 빌렸다. DL케미칼은 크레이튼 인수를 위해 6000억원 가량을 추가로 빌렸을 것으로 추정된다.이를 종합하면 DL케미칼은 크레이튼을 인수하면서 3조원의 차입금(크레이튼과 DLC의 총차입금 합산액)을 추가로 떠안게 됐다.지난해처럼 자산 시장이 호황이며, 저금리일 때는 M&amp;A에 따른 부담이 적다. 하지만 금융시장이 불안정하고 고금리일 때는 부담이 커진다. 실제 올해 상반기 러시아의 우크라이나 침공과 미국 연준의 금리인상, 하반기 국내 채권자본시장 경색까지 시장의 대형 악재들이 잇따라 발생하면서 M&amp;A 시장은 극도로 위축됐다.베어링프라이빗에쿼티아시아는 PI첨단소재 인수를 연내 마칠 계획이었는데, 인수를 철회하기로 했다. 양사는 지난 6월 주식매매계약을 체결하고, PI첨단소재 주식 1587만7400주(지분 54.07%)를 1조2750억원에 인수하기로 했다. 하지만 금리 인상과 경기침체로 원매자인 베어링PEA의 인수 부담이 커지자 딜이 무산됐다. 고금리시대 원매자의 인수 부담이 얼마나 클지 예상할 수 있는 대목이다.DL케미칼의 크레이튼 인수는 지난해 하반기 진행돼 올해 상반기 최종 마무리됐다. 올해 여러 악재에 금리가 치솟으면서 DL케미칼의 인수 부담은 예상보다 커질 것으로 예상된다. 대부분의 차입금이 장기차입금이지만, 이자 부담으로 인해 금융비용까지 합산한 인수 비용은 예상보다 많아졌다.게다가 경기 침체로 석유화학시장의 수요가 급감한 것도 부정적인 대목이다. 롯데케미칼은 올해 3분기 스프레드 악화와 수요 감소로 4000억원의 영업손실을 입었다. 시장이 호황일 때는 M&amp;A 효과가 크지만, 시장이 침체일 때는 비용을 최소화하면서 버티는 수밖에 없다.DL케미칼은 3조6000억원에 달하는 차입금 중 2700억원(7.5%)을 내년 10월 이후 상환한다. 전체 차입금 중 80%(2조6000억원)에 육박하는 장기차입금은 상환기간이 2026년 10월 이후인 만큼 이자부담이 장기간 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SK㈜, 3개월 내 2.7조 상환해야...자금 압박 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

장동현 SK㈜ 대표이사 부회장.

SK그룹의 지주사인 SK㈜가 2900억원 규모의 회사채를 발행합니다. 채권시장의 불안이 여전한 가운데 회사채를 또 발행하는 만큼 배경에 관심이 쏠립니다. 이번에 발행할 회사채의 금리는 5.4%에 달합니다. 12월 만기를 앞둔 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 발행하는 것인 만큼 SK㈜의 자금 압박이 커진 것 아니냐는 관측이 나옵니다.
'빚내서 빚' 갚는 SK㈜
SK㈜가 8일 공시한 투자설명서에 따르면 SK㈜는 1200억원과 1300억원, 400억원 규모의 회사채를 발행합니다. 2년물 1200억원, 3년물 1300억원, 5년물 400억원으로 구성됐습니다. 발행금리는 5.45%~5.49%입니다.SK㈜는 채무 상환을 위해 회사채를 발행한다고 밝혔습니다. SK㈜는 12월 8일 2000억원 규모의 기업 어음 상환을 앞두고 있고, 12월 14일과 12월 15일에는 각각 300억원, 600억원을 상환해야 합니다. 2900억원 규모의 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 신규로 발행하는 것입니다.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

SK㈜는 "사채 발행으로 조달할 자금은 실제 사용일까지 은행 예금 등 안정성이 높은 금융상품을 통해 운용할 계획"이라고 밝혔습니다.간추리면 SK㈜는 기업어음과 회사채 등 채무를 상환하기 위해 또 빚을 내는 셈입니다. 많은 기업은 이 같은 방식으로 자금을 운용하고 있습니다. 이를 '리파이낸싱(Refinancing)'이라고 합니다. 조달한 자금을 상환하기 위해 다시 자금을 조달하는 것이죠.통상 리파이낸싱은 더 낮은 금리로 갈아타거나 더 좋은 조건의 대출로 전환하기 위해 하는 경우가 많습니다. 하지만 금리 상승기에는 리파이낸싱에 따른 금융비용이 늘어나게 되죠. SK㈜가 이번에 상환할 채무의 금리는 3.22~4.55%입니다. SK㈜는 2900억원의 기업어음을 상환하기 위해 더 높은 금리의 회사채를 발행하게 됐습니다.
3개월 내 2.7조 만기 도래
SK㈜는 올해 3분기 기준 575곳의 계열회사를 직간접적으로 지배하고 있는 SK그룹의 지주사입니다. SK이노베이션과SK스퀘어, SKC 등 그룹 핵심 계열사를 종속회사로 두고 있습니다.SK㈜의 3분기 연결 기준 이자보상배율은 6.1배에 달합니다. 별도 기준 이자보상배율은 3.9배입니다. 이자보상배율은 영업이익을 이자비용으로 나눠 계산합니다. 높을 수록 채무와 관련해 이자를 지급할 능력이 충분하다는 의미입니다.재계 순위 2위인 SK그룹의 지주사답게 건전성이 우수합니다. 하지만 SK㈜의 상환 부담은 매우 높은 상황입니다. 가장 큰 이유는 3개월 안에 약 2조7000억원에 달하는 부채를 상환해야 하기 때문이죠.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

내년 2월 20일 700억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 같은 달 27일 1500억원 규모의 회사채 만기가 예정돼 있습니다. 3월 7일에는 1500억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 3월까지 총 3700억원을 상환해야 합니다. 이달 만기가 예정된 2900억원 규모의 회사채를 제외하고, 3700억원을 상환해야 하는 것이죠.미상환 기업어음도 상당합니다. 90일 이내 상환해야 할 기업어음은 2조4107억원에 달합니다. 전체 어음(2조9007억원)의 약 83%가 3개월 이내 상환해야 합니다.3분기 SK㈜의 별도 기준 현금성 자산은 4805억원입니다. 보유 현금을 고려하면 갚아야 할 부채가 상당한 것으로 보입니다. SK그룹의 사업 자회사들은 상당수가 '캐시카우'인 만큼 SK㈜가 유동성 부족을 걱정할 상황은 아닌 것으로 판단됩니다. SK㈜는 그동안 국내외 다수의 기업에 적극적으로 투자와 M&amp;A를 진행했습니다. 그 결과 사업 경쟁력은 높아졌지만, 자금 수요가 커져 상환 부담이 커진 것으로 볼 수 있죠.
'불안한 시장'...롯데 이어 SK도 전방위 자금압박 받나 
금융시장의 불안정성이 지속되면서 시장은 여전히 불안정한 상황입니다. 한국은행은 8일 통화신용정책보고서를 발간했습니다. 한국은행은 "정부와 한은의 시장안정 대책 발표 후 불안이 다소 진정되는 모습이지만, 높은 신용 경계감이 이어지고 있어 시장 기능은 아직까지 정산 수준을 회복하지 못한 상황"이라고 설명했습니다.국제금융시장의 불확실성이 여전하며, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 연말 자금 시장의 상황에 따라 리스크 요인이 상존한다는 설명이죠.하반기 부채비율이 50% 수준이 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 자금난과 일진머티리얼즈 인수자금으로 전방위적인 자금 압박을 받았습니다. 시장은 재무 리스크가 그룹 전체로 확대될지 우려했었습니다. 그런 가운데 SK그룹의 지주사인 SK㈜ 또한 시장의 관심을 받고 있습니다.SK㈜가 상환해야 할 자금이 상당한 만큼 이를 다 소화할 수 있을지 관심입니다. SK㈜의 별도 기준 부채비율은 79.3%입니다. 단기차입금은 3조9886억원, 사채는 6조9650억원입니다. 차입금은 11조원에 육박하고 있습니다.SK㈜는 내년 9월까지 1조4550억원의 회사채를 상환할 계획입니다. 전체 회사채의 20%에 육박하는 규모입니다. 이는 어디까지 SK㈜가 만기에 맞춰 짠 상환 계획입니다. 자금 시장의 상황에 따라 상환 계획은 언제든 달라질 수 있습니다. SK㈜는 회사채 시장이 어려워지면서 장기CP를 최초로 발행하는 등 자금 조달 창구를 다양화하고 있습니다. 앞으로 금융시장이 더 불안정해질 경우 SK㈜의 상환 부담은 더욱 커질 수 있는 것이죠.

최태원 SK그룹 회장

그동안 SK㈜는 경쟁력이 있는 사업에는 과감하게 투자하는 모습을 보였습니다. 자금 수요도 상당했습니다. 그래서일까요. 2017년 말 SK㈜의 별도 기준 총차입금은 6조8400억원을 기록했습니다. 지난 5년 동안 총차입금은 약 4조1000억원 증가했습니다.저금리 시대를 지나치게 활용한 것은 아닐까요. 빚이 눈덩이처럼 불어난 지금 SK㈜는 고금리 시대와 불안정한 금융시장의 파고를 넘어야 하는 상황입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독] 롯데 3세 신유열 상무, 롯데캐피탈 대주주 日롯데파이낸셜 임원 됐다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080015</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 23:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(맨 왼쪽)신유열 롯데케미칼 상무가 2022년 8월 31일 하노이에서 열린 신동빈 롯데그룹 회장과 응우옌쑤언푹 베트남 국가주석 간 면담 자리에서 배석해 있다.(출처=베트남 VNEWS 유튜브 영상.)

2020년 롯데그룹에 입사해 경영수업을 받는 중인 롯데 3세 신유열 롯데케미칼 상무가 올 하반기부터 일본에 본사를 둔 롯데파이낸셜에 임원으로 재직 중인 것으로 확인됐다. 롯데그룹은 지난 2019년 국내 금산분리 규제를 피하기 위해 어쩔 수 없이 롯데캐피탈 보유 지분을 일본 롯데파이낸셜에 넘겼는데, 바로 이 회사 임원으로 그룹 승계 후보자가 근무하고 있는 것이다. 비상장사인 롯데캐피탈이 국내 전자공시시스템에 공시한 분기보고서에 따르면 신 상무는 롯데캐피탈의 최대주주인 일본 롯데파이낸셜의 업무집행자(임원)로 이름을 올리고 있다. 신 상무가 롯데파이낸셜의 임원으로 등장한 것은 올 하반기부터다. 고바야시 마사모토 대표이사를 비롯해 시라쿠라 마사츠크와 함께 3명의 임원 중 한 명으로 재직 중이다.

2022년 3분기 말 기준 롯데캐피탈 최대주주 롯데파이낸셜 기본정보.(출처=전자공시시스템.)

롯데그룹은 지난 2019년 보유 중이던 롯데캐피탈 지분을 롯데파이낸셜에 넘겼다. 롯데지주 보유지분 25.64%와 롯데건설 보유지분 11.81% 등 37.45%를 4867억원에 매각했다. 당시 롯데그룹은 일반 지주회사의 금융 계열사 지분 보유를 금지한 공정거래법상 금산분리 원칙에 따라 롯데카드와 롯데손해보험을 이미 매각한 상태였다. 2017년 10월 지주사로 전환한 롯데지주는 2019년 10월까지 금융 계열사 지분을 모두 정리해야 하는 상황이었다.

2022년 3분기 말 기준 롯데캐피탈 주주현황.(출처=전자공시시스템.)

롯데그룹은 롯데캐피탈 지분을 보유하는 방안을 우선적으로 고민했던 것으로 전해진다. 롯데캐피탈이 매년 3000억원 이상을 벌어들이던 확실한 캐시카우였기 때문이다. 롯데그룹은 롯데캐피탈 지분을 일본 롯데파이낸셜에 넘기며 금산분리 규제는 피했지만&nbsp; 추가 지분정리 가능성도 여전히 존재한다. 롯데캐피탈의 2대주주인 호텔롯데가 국내 상장할 경우 다시 롯데지주 계열로 편입될 가능성이 높기 때문이다. 롯데그룹은 2016년 호텔롯데의 상장을 추진했을 당시 롯데지주와 호텔롯데를 합병해 통합 지주사 체제를 구축한다는 청사진을 그린 바 있다. 이렇게 되면 호텔롯데가 보유한 롯데캐피탈 지분 32.59%를 어떻게 처리해야 할지에 대해 재차 고민해야 한다.신 상무가 롯데파이낸셜 임원에 오른 것을 두고 재계에서는 이러한 문제들을 관리하기 위한 것 아니냐는 분석을 내놓는다. 신 상무는 증권사에서 근무하며 재무 전문가로서 경력을 쌓아왔다.신 상무는 1986년생으로 아오야마 가쿠인에서 고등학교까지 마치고 게이오대학교를 졸업했다. 2008년 일본 노무라증권에 입사해 사회생활을 시작한 뒤 2013년 미국 컬럼비아대 경영학 석사(MBA) 과정을 밟았다. 롯데그룹에는 2020년 일본 롯데와 일본 롯데홀딩스 부장 직급으로 처음 합류했다. 이후 롯데상사 일본 영업전략부를 거쳐 롯데케미칼 일본지사 상무에 올랐다. 롯데그룹 관계자는 “신 상무의 일본회사 임원 재직 여부에 대해서 아는 게 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제일기획, 윤영석 부사장 승진…글로벌 경쟁력 확대 '초점']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212120007</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 02:50:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제일기획이 정기임원 인사를 통해 해외사업 전문가들을 승진시키며 글로벌 역량 강화에 나섰다.12일 제일기획은 김종현 부사장을 신임 대표로 내정한 데 이어 부사장과 상무 등 총 3명의 승진 인사를 내놨다.&nbsp;

윤영석 제일기획 부사장. (사진=제일기획)

윤영석 부사장은 통찰력과 전략 마인드가 강점인 브랜드 전략 전문가로, 중남미 지역 비즈니스 안정화와 사업 확대에 기여했다는 평가를 받는다.상무 승진자도 해외사업에서 정평이 난 인물들이다. 정용화 상무의 경우 글로벌 비즈니스 경험과 지식이 풍부한 마케팅 전문가로, 미국 달라스 지역의 성장과 퍼포먼스 마케팅 역량 고도화에 기여한 것으로 알려졌다. 한보현 상무는 IT/금융 등 국내 광고 비즈니스와 인사팀장 등을 두루 경험하며 역량을 입증했으며, 리더십 진단 고도화와 조직문화 개선에 기여했다고 알려졌다.제일기획 관계자는 "디지털 환경에서의 사업 확대와 경쟁력 제고에 기여해 온 비즈니스 전문가들"이라며 "급변하는 마케팅 환경에서 사업 확대에 박차를 가하고자 했다"고 밝혔다.&nbsp;한편 제일기획은 이번 임원 인사 이후 내년 정기 조직개편과 보직 인사를 확정할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/12/blt202212120006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>