<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 20:26:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['러시아' 지우는 워게이밍, '매출 1위 시장' 포기한 사정은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:30:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 게임 개발사 워게이밍이 러시아와 벨라루스 지역에서의 모든 사업을 철수하기로 했다. 해당 지역에서 진행하던 모든 사업에서 철수, 연결고리가 없는 레스타 스튜디오에 게임 사업을 넘긴다는 내용이 주요 골자다. 특히 주력 게임인 '월드 오브 탱크'의 경우, 러시아에서는 '국민 게임'으로 통할 정도로 높은 인기를 구가하고 있다. 이번 러시아·벨라루스 사업 철수는 장기적인 사업 비전을 위해 '고육책'을 내놓은 셈이다.&nbsp;
전쟁은 게임에서만…유럽 '민심' 회복 급선무
워게이밍은 지난 5일 전세계 사업 운영에 대한 전략적 검토를 진행한 결과, 러시아와 벨라루스 사업에 대한 소유권을 포기한다고 밝혔다.&nbsp;

(사진=워게이밍 홈페이지 갈무리)

회사 측에 따르면 지난달 31일부로 러시아와 벨라루스에서 진행하던 게임 사업을 레스타 스튜디오로 이관한 상태다. 또 벨라루스 민스크에 위치한 스튜디오는 폐쇄 절차를 밟고 있다. 앞으로도 레스타 스튜디오와는 제휴도 진행할 계획이 없다고 밝힌 만큼 러시아·벨라루스에서 완전히 손을 떼는 모습이다.&nbsp;워게이밍이 러시아·벨라루스 지역에서 철수하는 배경으로는 지난 2월 러시아가 단행한 우크라이나 침공 여파가 꼽힌다. 대규모 멀티플레이어형 게임(MMO) 중에서도 '월드 오브 탱크', '월드 오브 워쉽' 등 20세기 중반으로 배경으로 한 현실적인 전쟁 시뮬레이션 게임(SLG)을 주력으로 하는 워게이밍으로서는 전쟁 상황이 게임으로 비춰지는 것이 부담스러웠을 것이란 게 업계의 중론이다.&nbsp;특히 주요 활동무대인 유럽 지역에서의 민심을 의식한 행보로 해석된다. 워게이밍은 러시아 등 동유럽을 포함한 유럽 지역이 주요 활동 무대로, 해당 지역에서 게임을 서비스하기 위해서는 사업 전략 수정이 불가피했던 것으로 풀이된다. 앞서 지난달 초 &lt;블로터&gt;가 문의한 당시에도 러시아 철수는 결정되지 않은 상황이었는데, 지난 한달 간 우크라이나 키이우 사무실 지원에 주력하는 동시에 사업 수정도 급히 진행한 것으로 보여진다.&nbsp;이번 사업 철수를 두고 워게이밍 측이 언급한 '상당한 손실' 부분에서도 예상치 못한 철수 분위기를 확인할 수 있다. 워게이밍은 벨라루스 민스크에 본사를 두고 시작했으며, 해당 지역 내 핵심 개발진을 두고 성장한 개발사인 만큼 러시아·벨라루스 지역이 의미하는 바는 크다. 워게이밍의 '월드 오브 탱크' 경우 러시아에서는 '국민 게임'으로 통하는 게임이다. 가장 큰 수익원은 러시아가 포함된 동유럽에서 가장 많이 나오지만 러시아의 우크라이나 침공이 변수가 됐다. 전쟁 시뮬레이션에 특화된 게임사인 만큼 이미지 타격이 불가피하다는 판단을 내린 것으로 보여진다. &nbsp;이런 이유 때문일까. 워게이밍은 러시아의 우크라이나 침공 이후 전세계 광고를 전면 중단하고 내용 중 '전진하는 전차' 등 전쟁 관련 이미지 역시 제거했다. 대신 우크라이나 민간 지원을 지속하며 기업 이미지 회복에 주력했다. 워게이밍은 우크라이나 키이우에 유럽 서비스를 담당하는 전사 10% 규모의 개발사를 두고 있다. 우크라이나 적십자사에 100만달러를 기부하고 키이우 지역 직원 550여명과 가족들의 이주 및 대피를 지원했다.&nbsp;
매출 1위 러시아 공백, 향후 대응책은
워게이밍은 매출 1위 지역인 러시아의 공백을 메워야 한다는 과제를 받아들었다. 다만, 내부에서는 글로벌 사업 전략을 바꾸더라도 장기적인 관점에서 긍정적인 효과가 있을 것으로 보고 있다.

(사진=워게이밍)

향후 워게이밍은 동유럽보다 독일 등 서유럽 지역에 주력할 공산이 크다. 유럽은 러시아 다음으로 가장 매출 비중이 큰 지역이기 때문이다. 지난달 우크라이나 침공에 반대하는 행보를 보여왔던 만큼, 게임 내용 수정 등 큰 변화를 주지 않아도 타격받은 이미지를 빠른 시일 내 회복할 것으로 판단한 모습이다. 이를 기반으로 유럽 내 신작 론칭도 무리없이 진행할 것으로 보인다. 워게이밍은 내년 신작 출시를 목표로 개발 막바지 단계에 돌입한 가운데, 론칭에 앞서 유럽 최대 게임쇼 '게임스컴' 참가 등을 준비 중이다.북미와 아시아 지역 게임 사업도 강화할 것으로 예상된다. 장기적으로는 블록체인 기술을 기반으로 한 '플레이 투 언'(P2E)을 도입할 지 주목할 만하다. 앞서 지난달 워게이밍은 아시아 지역의 경우 중국 및 동남아시아에서 게임 트렌드가 빠르게 변화하고 있다는 것을 인식하고, P2E 도입도 내부적으로 고려중이라고 밝힌 바 있다.워게이밍 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "러시아·벨라루스는 매출 비중 등에 있어 중요한 지역이었던 만큼 이번 철수 결정은 쉽지 않았다"면서도 "여러 부분을 감안해 철수를 결정했는데 당장 손해가 막심할 것으로 예상되지만, 장기적으로 충분히 극복할 수 있는 부분"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['점유율 2%' 한국 홀대에도..."샤오미=가성비 전략 안 바꾼다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["샤오미의 브랜드 철학은 가성비다. 삼성전자, 애플의 프리미엄 전략과 다르며 우리는 지금 포지션에 편안함을 느낀다. 바꾸어야 한다는 생각도 없다."스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 5일 온라인으로 진행된 기자간담회에서 이렇게 말했다. 한국에서의 사업 성과는 미미해도 브랜드 고유의 전략 방향성은 유지하겠단 의지다. 왕 매니저는 '샤오미=가성비'라는 정체성을 유지하면서 국내 이동통신 3사와의 협력 강화, 온·오프라인 판매 채널 확대, 사후관리(AS) 보완을 통해 샤오미에 대한 브랜드 인식을 개선하겠다고 밝혔다.&nbsp;

레드미 노트11 프로 5G. (사진=샤오미)

샤오미는 이날 '레드미 노트11 프로 5G'와 '레드미 노트11'의 국내 공식 출시를 알렸다. 가격은 각각 42만9000원, 29만9200원으로 보급형 중저가 시장이 타깃이다. 각각 13일과 20일부터 SK텔레콤·LG유플러스 온라인 공식몰, 샤오미 브랜드 스토어, 11번가 등 오픈마켓에서 구입할 수 있다. 특징은 전작과 마찬가지로 칩셋(SoC)을 제외한 사양을 프리미엄 수준으로 탑재해 가성비를 부각한 점이다. 왕 매니저는 "오늘날 칩셋은 더 이상 스마트폰 사용을 불편하게 만드는 요소가 아니며 웹서핑이나 동영상 시청 정도의 환경에선 대부분의 칩셋이 사용자 요구사항을 충족한다. 따라서 레드미 노트는 사용자 경험을 차별화하는 카메라, 충전 등 요소에 집중하고 칩셋은 일정 수준의 사용자 경험이 보장되는 제품을 사용하는 전략 아래 설계된다"고 설명했다.&nbsp;

5일 '구글미트'로 한국 기자들과 만난 스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저. (사진=간담회 갈무리)

그의 말처럼 레드미 노트 11 프로는 칩셋(퀄컴 스냅드래곤 695, 2021년 10월 출시, 중급형)을 제외한 사양에서 100만원 전후 프리미엄 스마트폰들과 유사한 하드웨어를 탑재했다. 디스플레이는 6.67인치 FHD+ 해상도의 아몰레드 패널을 사용했고 120Hz 화면 주사율을 지원한다. 후면카메라는 1억800만화소 메인 카메라와 800만화소 초광각 카메라, 200만화소 매크로(접사) 카메라를 탑재했다. 메모리는 8GB LPDDR4X, 저장소는 128GB, 최대 1TB의 외장카드 사용을 지원한다. 배터리 용량은 5000mAh이며 67W 초고속 충전이 가능하다. 샤오미는 특히 카메라와 초고속 충전을 강점으로 내세웠다. 1억800만화소 카메라는 삼성전자에서도 최상위 모델에만 탑재하며 샤오미는 기존 유리렌즈와 달리 초점 전환이 자유로운 '리퀴드 렌즈'를 사용해 차별성을 더했다는 설명이다. 또한 67W(와트) 고속충전은 갤럭시S22 울트라와 동일한 배터리 용량인 5000mAh를 30분만에 50% 충전할 수 있는 수준으로, 갤럭시S22 울트라가 지원하는 최대 45W 충전보다 빠르다. 이와 함께 샤오미는 다른 제조사들은 고속충전 어댑터를 고가에 별도로 판매하지만, 자사는 이를 기본 패키지로 제공함으로써 더 많은 사용자가 고속충전의 이점을 누릴 수 있게 한다고 강조했다. 

샤오미 레드미 노트11 프로 주요 특징 (자료=간담회 갈무리)


지난해 전세계 14개 국가서 1위..."한국에선 삼성, 애플의 빈틈 채우겠다"
실제로 샤오미의 이 같은 전략은 글로벌 시장에서 강력한 경쟁력을 발휘한다. 왕 매니저에 따르면 샤오미는 2021년 약 4조2000억원의 순이익을 거뒀다. 전년대비 70% 늘어난 수치다. 특히 스마트폰 사업은 출하량 기준 전세계 스마트폰 업체 중 삼성전자와 애플에 이어 3위를 달성했다. 시장 점유율 1위를 달성한 국가 수는 14개다. 관련 국가는 스페인, 그리스, 폴란드, 세르비아, 크로아티아 등 유럽 국가와 남미의 콜롬비아, 동남아시아의 말레이시아, 중국에 이어 세계에서 2번째로 큰 시장인 인도 등 다양하다. 또 마진이 상대적으로 높은 40만원대 이상 중고가 제품의 판매 비중이 2020년 7% 대비 6%p 증가했다는 점도 실적 개선 측면에서 고무적이다. 반면 한국에서의 상황은 여전히 좋지 않다. 샤오미는 지난해 가성비로 무장한 레드미 노트10 시리즈를 필두로 존재감 띄우기에 나섰지만 결과는 신통치 않았다. 샤오미에 따르면 지난해 한국 스마트폰 시장에서 샤오미가 달성한 점유율은 약 2%다. 2020년 대비 판매량은 40% 증가했지만 삼성전자(72%), 애플(21%)에 비하면 여전히 미미하다. 지난해 휴대폰 사업에서 철수한 LG전자보다 낮은 수치다.&nbsp;업계에선 샤오미가 국내 시장에서 힘을 쓰지 못하는 이유로 '중국산 제품에 대한 불신', '반중정서', '고가형 스마트폰 선호' 등을 꼽는다. 그러나 샤오미의 생각은 다르다. 왕 매니저는 "한국 휴대폰 시장에서 이동통신사의 영향력은 막강하다"며 "점유율을 끌어올리려면 이통사와 협력 확대가 필수이며 샤오미 배터리, 공기청정기 등에 비해 스마트폰에 대해선 한국 소비자들의 인지도가 낮은 점도 걸림돌"이라고 설명했다. 샤오미 스마트폰이 잘 알려져 있지 않고 이통사를 통한 적극적인 판매도 이뤄지지 않았다는 해명으로 풀이된다. 이번 제품 판매 채널에서도 국내 이동통신 2위 사업자인 KT는 빠졌다.&nbsp;이에 샤오미는 올해 국내에서 이통사와 파트너십을 강화하는 한편 온·오프라인 광고를 확대하고 자사만의 독특한 포지션을 더욱 공고히 할 계획이다. 삼성전자나 애플이 채우지 못한 가성비 중심의 틈새 수요를 노리는 전략이다. 왕 매니저는 "한국 시장의 규모는 작아도 샤오미 웨어러블·스마트홈 기기와 스마트폰을 함께 활용하고자 하는 수요도 지속적으로 생겨나고 있는 만큼 시장은 포기할 수 없다"고 덧붙였다. 샤오미의 올해 목표 매출 증가율은 50%다. 글로벌 측면에선 향후 5년 간 제품 연구개발에 1조9000억원을 투자해 지속적인 경쟁력 확보에도 나설 계획이다. 왕 매니저는 "지난해 용산에 샤오미 라이트 팝업 스토어를 열었고 올해도 오프라인 매장 확대 가능성을 타진 중"이라며 "한국에 스마트폰, AIoT(인공지능 사물인터넷) 생태계 제품을 지난해 20여개보다 늘어난 30개 이상을 출시할 예정"이라고 말했다. 샤오미는 이날 스마트폰 외에도 무선이어폰 '샤오미 버즈 3T 프로', '샤오미 워치S1 시리즈 2종'도 함께 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국, 러시아 다크넷 암시장 폐쇄…300억 규모 비트코인 압류]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060011</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국이 러시아의 다크넷 암시장인 '하이드라'(Hydra)를 폐쇄한 것으로 알려졌다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면, 미국 법무부가 독일 연방 경찰과 공조해 2500만달러(약 305억원) 상당의 비트코인이 담긴 하이드라의 가상자산 지갑을 압류한 후 이 시장을 폐쇄했다. 하이드라는 가장 오래된 세계 최대 규모의 다크넷 시장으로 알려져 있다.&nbsp;하이드라에서 활동하는 범죄자들은 주로 러시아어권 국가에 기반을 둔 것으로 알려졌다. 미국 법무부는 지난해 다크넷 시장 불법 가상자산 거래의 80% 이상이 하이드라에서 이뤄진 것으로 추정하고 있다. 미국 검찰에 따르면 마약, 위조 신분증, 해킹 툴·서비스, 비트코인 세탁 서비스 등의 거래가 이뤄졌다.하이드라는 2015년부터 불법 거래를 통해 52억달러(약 6조3400억원) 상당의 가상자산을 확보했고 수수료로만 수백만달러를 챙긴 것으로 알려졌다. 폐쇄 당시 총 1700만명의 사용자 계정을 보유해 약 1만9000명의 판매자가 활동 중이었다.&nbsp;미국 재무부는 이날 하이드라와 가상자산 거래소 '가란텍스'(Garantex)를 제재 대상에 올렸다고 발표했다. 재무부는 "주로 러시아나 연관 국가의 랜섬웨어 사이버 범죄자들이 불법 거래를 통해 얻은 자금을 세탁하는데 하이드라와 가란텍스를 이용했다"고 지적했다.재닛 옐런 미국 재무장관은 "미국은 러시아에서 비롯되는 사이버 범죄, 랜섬웨어, 범죄자들이 아무 처벌 없이 활동할 수 있는 상황에 대해 깊이 우려한다"며 "이번 조치로 범죄자들에게 다크넷, 연관 포럼, 러시아나 세계 어디에서도 숨을 수 없다는 메시지를 보낸 것"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 'WWDC 2022' 6월 개최…'iOS 16' 공개하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060001</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 10:20:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 6월 '세계개발자대회(WWDC) 2022'를 연다. 'iOS 16'을 비롯해 다양한 신규 운영체제(OS)를 공개할 예정이다. &nbsp;

(사진=픽사베이)

5일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 "애플이 올해 WWDC를 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 본사 애플파크에서 온라인으로 개최하며 실시간 스트리밍도 제공한다"고 전했다. 행사 첫날 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)가 기조 연설을 통해 주요 업데이트 내용을 공개할 것으로 보인다.&nbsp;WWDC는 애플이 전 세계 앱 개발자들에게 최신 OS와 신기술을 공개하는 연례 행사다. 애플은 이날 보도자료를 통해 "지난 2년 동안 온라인 행사를 성공적으로 개최한 경험을 바탕으로 올해 행사에서는 iOS, iPadOS, macOS, watchOS, tvOS 신기능을 선보인다"고 밝혔다.&nbsp;이번 행사에서는 공개되는 아이폰 OS는 'iOS 16'이 될 것으로 예상된다. 애플은 2019년 이후로 WWDC에서 신형 하드웨어는 공개하지 않았지만, 시장에서는 올해 전문가용 데스크탑인 맥프로 신제품을 선보일 수 있다는 관측이 제기된다. 앞서 지난달 열린 신제품 공개행사에서 애플 관계자는 해당 제품이 조만간 발표될 것이라고 시사한 바 있다.한편, 애플은 코로나19 사태로 인해 2020년부터 WWDC를 온라인 행사로 개최하며 무료 실시간 스트리밍을 제공해왔다. 다만, 올해 행사에는 일부 개발자와 학생들을 초청해 애플파크에서 기조연설 동영상을 시청할 수 있는 행사도 마련됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이증권, 주식 선물하기 도입..."카카오톡 기프티콘 대신 우량주로 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050294</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:30:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▲&nbsp;(왼쪽부터) 카카오페이증권 김대홍 대표, 이승효 대표


'카카오톡 선물하기' 기능을 통해 기프티콘을 보내는 건 주류 문화로 자리잡았지만, 보편적인 기호에 맞춘 선물의 수요가 크다보니 비슷한 선물을 중첩해 받는 문제도 있었다. 그러다보니 유효기간 내 쓰지 못해 환불된 금액이 적지 않았다. 만기가 없는 영구증권인 '주식'을 주고받을 수 있게 된다면 이런 걱정은 하지 않아도 된다.카카오페이증권은 5일 온라인으로 개최한 '카카오페이증권 출범 2주년 기자간담회'에서 올 2분기 내 카카오톡 친구에게 해외 주식을 원하는 금액만큼 선물할 수 있는 '주식 선물하기'를 공개할 예정이라고 밝혔다.이는 주식 선물을 받으면 해당 금액만큼 자동으로 1주(온주) 단위 또는 소수점 거래가 진행돼 '내 주식'에서 바로 확인할 있는 서비스다. 보내는 사람이 먼저 주식을 구매한 후 받는 사람에 양도하는 기존 방식과는 차별화된 경험을 제공할 예정이다.환불 수수료로 인해 시간이 지날수록 가치가 상각되는 기프티콘 대신, 장기적인 가치상승을 기대할 수 있는 우량주를 카카오톡에서 주고받을 수 있게 되는 셈이다.공정거래위원회 자료에 따르면 카카오 선물하기의 2016~2020년 5년간 환급액은 총 7176억원이다. 윤관석 더불어민주당 의원실은 이를 근거로 10%의 환불 수수료를 계산하면 카카오커머스가 대략 717억원의 수수료 수입을 얻었을 것으로 추산했다. 이에 대해 카카오커머스는 환불 수수료에는 결제 수수료(PG), 인지세, 서비스 운영 비용 등이 포함돼있다고 반론했다.카카오페이증권의 주식 선물하기 서비스 도입은 이 같은 비효율성이 내재된 비대면 선물 문화의 변화를 이끌어낼 수 있는 기대 요인으로 꼽힌다. 투자 역시 범국민적인 관심사로 자리잡은 만큼 선물 서비스와 시너지를 낼 수 있다는 점에서다.이승효 카카오페이증권 공동대표는 "주식 선물하기는 기존에 없었던 새로운 선물 문화를 만들 것으로 기대하고 있다"며 "카카오톡 친구에게 해외주식을 원하는 만큼 선물할 수 있다는 것은 카카오페이증권만이 제공할 수 있는 차별화된 사용자 경험이 될 것"이라고 말했다.카카오페이증권은 '쉬운 투자'를 지향하며 투자자 저변을 확대해왔다. 출범 이후 '동전 모으기', '자동투자' 등 일상과 연결한 펀드 서비스로 1원부터 소액으로 꾸준히 할 수 있는 새로운 투자 문화를 제시했다. 카카오페이증권의 펀드는 2년 만에 203만 명이 2억300만건, 1조783억원을 거래하는 성과를 달성했다. 공모펀드 시장에서도 변화를 일으켰다. 금융투자협회 통계에 따르면 카카오페이증권의 개인 공모펀드 계좌 수가 은행∙증권사 등 전체 금융권 중 가장 높게 나타났다.최근에는 주식 거래를 할 수 있는 모바일트레이딩시스템(MTS)을 공개하고 베타 서비스를 진행 중이다. 수량이나 금액만 입력하면 간편하게 주문할 수 있는 해외주식 소수점 거래 서비스, 원화와 달러를 하나처럼 사용할 수 있는 통합증거금 제도 등을 도입했다.카카오페이증권은 연내 예정된 MTS의 고도화 계획도 발표했다. 하반기에는 카카오톡에서 종목 공유, 시세 확인뿐 아니라 간단한 주식 거래까지 가능해진다. 카카오톡이라는 국민 플랫폼을 통해 일상과의 연결을 한층 더 강화하면서 '함께 하는 주식'이라는 새로운 문화를 만들어 간다는 계획이다. 추가 자금을 필요로 하는 사용자들을 위해 하반기를 목표로 신용융자, 주식담보, 매도대금담보, 대주거래 등 다양한 대출 서비스도 준비하고 있다.&nbsp;

카카오페이증권의 향후 계획을 설명하는 인포그래픽.(사진=카카오페이증권)

장기적으로는 개인투자자를 대상으로 하는 '리테일(소매금융)' 사업에서 생활 속 투자 경험을 확대할 수 있는 더욱 다양한 방식을 제시하며 새로운 투자 문화를 만들어간다는 비전을 제시했다. 기관·법인 고객을 겨냥한 '홀세일(도매금융)' 사업에서는 부동산 PF(프로젝트 파이낸싱)∙IB(투자은행) 등 중점 역량에 대한 선택과 집중으로 수익성을 높이는 투트랙 전략을 가져간다.카카오페이증권은 기존 증권사에 대한 기술적 우위도 자신했다. 김대홍 공동대표는 "기성세대가 상대적으로 익숙한 HTS(홈트레이딩시스템)는 PC 앞에서만 이용할 수 있어 MTS에서 긍정적인 경험을 한다면 전환할 가능성이 충분히 높다"며 "카카오페이증권의 경쟁 상대는 특정 증권사나 업권이 아닌 기존의 어렵고 복잡한 투자 문화"라고 역설했다.PB(프라이빗뱅킹) 부문에선 핀테크를 활용해 고객 개개인별로 최적화된 포트폴리오를 구성해주겠다는 청사진도 밝혔다. 이승효 공동대표는 "수익성이나 안정성 어느 한 곳에 방점을 둔다기보다는 개개인의 성향에 맞춰서 최적의 포트폴리오 구성을 할 수 있도록 돕는 서비스를 구상하고 있다"며 "비상장주식을 접목할지는 말하기 이른 단계지만 정말 다방면으로 고민하고 있다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['트위터' 최대주주된 일론 머스크, 이사회도 합류…인수 무게두나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060008</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 '트위터' 이사회에 합류했다. 이는 머스크가 트위터 지분 9.2%를 취득해 최대주주가 됐다는 소식이 전해진 지 하루 만에 공개된 사실이다.

일론 머스크 테슬라 최고경영자가 트위터 이사회에 합류했다. (사진=유튜브 영상 갈무리)

5일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 미국 증권거래위원회(SEC) 자료를 인용해 머스크가 트위터 이사회에 합류했다고 보도했다. 임기 기간은 2024년까지다. 파라그 아그라왈 트위터 CEO도 트위터에 관련 소식을 트윗했다. 아그라왈은 "머스크는 트위터의 열렬한 신봉자이면서 동시에 열렬한 비평가"라며 "트위터 이사회에 큰 가치를 가져다줄 것"이라고 평가했다.이에 대해 머스크는 "아그라왈 CEO 및 이사회와 함께 다가오는 몇 개월 동안 트위터를 향상시키길 기대한다"고 답했다. 다만 머스크는 이사직으로 있는 기간과 퇴임 이후 90일 동안 트위터 지분의 15% 이상을 보유할 수 없으며 '실질소유자'(beneficial owner)가 될 수 없다. 한 마디로 해당 기간 동안은 트위터를 인수할 수 없다는 것이다.업계에선 머스크가 향후 트위터 경영에 상당한 영향력을 행사할 것으로 보고 있다. 이에 대해 트위터 측은 앞으로도 머스크가 '특별 대우를 받지는 못할 것'이라고 선을 그었다. 에이드리언 자모라 트위터 관계자는 &lt;더버지&gt;에 "트위터는 정책과 규정을 공정하게 만들고 시행하는데 전념하고 있다"며 "이사진에게 트위터 정책에 대한 결정권이 주어지진 않지만 서비스 전반에 대한 자문과 피드백을 주는 역할을 할 수 있다"고 설명했다.&nbsp;한편 최대주주가 됐다는 사실이 공개되고 불과 몇 시간 후 머스크는 트위터를 통해 팔로워들에게 "수정(edit) 기능을 원하냐"고 물어보는 설문 조사를 실시했다. 아그라왈은 머스크의 트윗을 공유하며 "이 설문조사의 결과는 중요하니 신중하게 투표해달라"고 당부했다. 현재 트위터는 게시물을 올리면 내용 수정이 불가능해 삭제만 가능하다.&nbsp;이런 가운데 트위터는 5일 구독 상품인 '트위터 블루' 사용자를 대상으로 몇 달 이내 편집 기능을 시범 운영할 계획이라고 밝혔다. 이 계획이 머스크의 설문조사와 연관이 있다는 추측에 대해서는 "지난해부터 편집 기능 도입을 위한 작업을 시작했으며 특정 설문조사에서 아이디어를 얻은 것이 아니다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[골목대장 카카오]②'글로벌 선봉장' 엔터테인먼트, 쥐꼬리 이익률 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오는 6일 온라인 기자간담회를 통해 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장을 공략하겠다는 청사진을 내놨다. 이에 &lt;블로터&gt;는 ①카카오 메타버스의 현재 ②카카오엔터테인먼트의 재무상황 분석 ③글로벌 웹툰 시장 진단을 주제로 카카오의 글로벌 경쟁력에 대해 들여다본다. &lt;편집자주&gt;


카카오엔터테인먼트의 IP(지적재산권) '이태원클라쓰' 포스터. (이미지=카카오엔터테인먼트)

카카오의 글로벌 시장 공략의 핵심 계열사로 꼽히는 카카오엔터테인먼트는 대규모 투자가 불가피하다. 글로벌 시장을 공략하려면 현지에 최적화된 콘텐츠를 선보여야한다. 이를 위해 파트너사들을 찾고 다양한 마케팅을 펼쳐야 한다. 우수한 창작자들도 모셔와야 카카오만의 글로벌 콘텐츠 생태계를 꾸릴 수 있다.



이처럼 투자를 앞둔 카카오엔터테인먼트의 2021년 주요 재무지표들은 전년 대비 대폭 성장했지만 정작 내실은 갖추지 못했다는 평가가 나온다. 카카오엔터테인먼트는 최근 수년간 △미디어(오리지널 영상 콘텐츠) △스토리(카카오페이지·카카오웹툰) △뮤직(멜론) 부문에서 사업 규모를 키웠다. 이 과정에서 매출도 껑충 뛰었다. 연결기준 2021년 매출은 1조2469억원으로 전년 (3591억원)대비 247% 증가했다. 하지만 같은기간 영업이익은 407억원에서 296억원으로 오히려 뒷걸음질쳤다. 2021년의 영업이익률은 약 2%에 불과하다. 이처럼 저조한 수익성은 급격히 늘어난 영업비용에 기인한다. 회사의 2021년 영업비용은 1조2173억원으로 전년(3183억원) 대비 282% 증가했다. 영업비용을 살펴보면 '콘텐츠사용관련비용'이 6883억원으로 전체 영업비용의 절반을 차지했다. 1832억원이었던 전년에 비해 276% 늘었다. 급여(1325억원), 광고선전비(1231억원) 지급수수료(1130억원) 등도 전년 대비 대폭 늘어난 항목들이다. 이러한 영업비용 항목들의 수치는 회사가 글로벌 시장에 진출하고 현지화 작업을 하면서 더 증가할 가능성이 높다. 회사의 영업이익률이 한동안 반등하기는 힘들 것으로 보이는 이유다.



회사가 단기간에 융통할 수 있는 현금의 유동성을 나타내는 잣대인 유동비율도 낮다. 유동비율은 기업이 1년안에 현금으로 바꿀 수 있는 유동자산을 1년 앞에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 카카오엔터테인먼트의 2021년 연결기준 유동자산은 5700억원이지만 유동부채는 1조3967억원으로 유동비율은 40.8%에 그쳤다. 보통 유동비율이 150%를 상회하면 재무상태가 안정적이고 100%를 하회하면 문제가 생길 시 회사에 위기가 닥칠 수 있다고 평가한다. 카카오엔터테인먼트의 유동비율은 단기간에 쏟아부을 수 있는 투자 여력이 부족하다는 의미로 해석된다. 회사의 유동부채 중 특히 단기차입금은 2020년 794억원에서 2021년 8747억원으로 10배 이상 뛰었다. 하지만 회사가 보유한 현금및현금성자산은 2021년 기준 2396억원에 불과하다. 단기금융상품(406억원)을 더해도 단기차입금의 규모에 턱없이 부족한 수치다.카카오엔터테인먼트는 국내 대표 엔터테인먼트 기업 SM엔터테인먼트의 인수와 기업공개(IPO)도 추진 중이다. 이같은 굵직한 일정을 앞두고 수차례 유상증자를 통해 자금을 수혈받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성메디슨, 지난해 흑자전환·최대실적 비결은 ‘내부 거래’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050267</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050267</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성메디슨 기업 개요.(사진=삼성메디슨 홈페이지 갈무리)

삼성그룹 의료기기 계열사 삼성메디슨이 지난해 삼성전자 해외법인과의 거래로 매출을 늘리며 흑자전환에 성공했다.5일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 삼성메디슨은 2021년 연간 영업이익 604억7700만원을 기록했다. 2020년에는 14억8000만원 적자를 냈지만 흑자전환을 이뤄냈다. 연간 매출도 2020년 3084억원에서 2021년 3973억원으로 증가했다. 삼성메디슨의 1년 새 매출 증가액은 889억원이다. 2020년과 비교해 28% 오른 수치다.매출 증가분의 64%인 573억4916만원이 삼성전자 및 삼성그룹 계열사(기타특수관계자)에서 나온 것으로 확인됐다. 삼성메디슨의 2020년 기타특수관계자 매출 규모는 1432억2200만원이다. 이 매출이 2021년엔 2005억7117만원으로 뛰었다. 기타특수관계자가 차지하는 매출 비중도 2020년 46%에서 2021년 50%로 4%P 증가했다.삼성메디슨은 특히 지난해 삼성전자 해외법인과의 거래를 통해 매출 증가를 이룬 것으로 나타났다. 삼성전자 인도법인(Samsung India Electronics Private Ltd.)에서 발생한 매출이 2020년 151억6696만원에서 2021년 305억3658만원으로 두 배 이상 증가했다. 또 삼성전자 브라질법인(Samsung Electronica da Amazonia Ltda)의 매출도 이 기간 107억2462만원에서 214억1088만원으로 상승했다.삼성메디슨은 이 같은 그룹 내 거래를 통해 지난해 흑자전환을 이뤄냈다. 이는 삼성그룹 품에 안긴 12년 중 최대 영업이익도 달성이기도 하다. 삼성메디슨는 지난 2011년 삼성전자가 지분 68.5%를 인수하며 삼성그룹 계열사로 이름을 올렸다. 삼성메디슨 인수는 고(故) 이건희 삼성그룹 회장 회장이 신수종 사업으로 의료기기 분야를 꼽은 데 따라 이뤄졌다.삼성메디슨은 초음파 의료장비 분야에서 전문 기술을 보유했지만 그간 좀처럼 실적 반등을 이루지 못했다.&nbsp;실제로 삼성전자가 회사를 인수한 이후 3차례의 적자를 기록했다. 흑자가 나오더라도 수십억원대에 그쳤다. 지난해 실적 개선에 성공했지만, 삼성전자를 비롯한 그룹 내 의존도가 높아진 점은 숙제로 꼽힌다.

삼성메디슨이 삼성전자 해외법인과의 거래로 매출 규모를 늘리고 있다.(단위=천원·자료=삼성메디슨 사업보고서)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜으로 웃고 GOS로 울고…삼성 '갤럭시S22' 美 판매량 살펴보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[S펜을 내장한 삼성 갤럭시S22 울트라. (사진=삼성전자)

삼성전자의 프리미엄 스마트폰 갤럭시S22 시리즈(일반, 플러스, 울트라)가 출시 첫 3주간 미국 시장에서 전작보다 높은 판매고를 올렸다. 특히 갤럭시 노트 시리즈의 '내장형 S펜'을 승계한 울트라 모델이 흥행을 이끌었다. 그러나 출시 직후 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 시스템) 게이트' 여파로 상승세를 이어가진 못했다. 시장조사업체 카운터포인트리서치가 지난 4일 공개한 자료에 따르면 미국 시장에서 갤럭시S22 시리즈의 출시 후 3주 동안 집계된 판매량은 전작 S21 시리즈 대비 60% 이상 증가한 것으로 나타났다. 특히 분석 기간 중 울트라 모델의 판매 비중은 64%에 달했다. 카운터포인트리서치는 단종된 갤럭시 노트 시리즈의 내장형 S펜을 승계한 울트라 모델이 소비자들의 호응을 얻은 것으로 분석했다. 전작의 울트라 모델 판매 비중은 40%로 S22 울트라 대비 비중은 상대적으로 낮다.이처럼 갤럭시 노트 시리즈를 S 시리즈에 이식한 삼성전자의 전략은 기대 이상의 선전을 거뒀다는 평가다. 그러나 때아닌 GOS 게이트 여파로 흥행 지속 여부는 불투명하게 됐다. 카운터포인트리서치가 공개한 갤럭시S21, S22 시리즈 판매 추이를 보면 출시 1주차(2월25일)에 전작보다 높은 판매량을 올린 S22 시리즈는 2주차에서 3주차로 넘어가는 시점에 판매량이 급락한 모습이 보인다. 출시 직후 2주차부터 5주차까지 판매량이 완만하게 유지된 전작과 대비되는 지점이다. 

미국 내 갤럭시S21, S22 시리즈 출시 이후 주간별 판매량 추이. (S22– 4주차부터는 전망치, 자료=카운터포인트리서치)

S22 시리즈의 판매량이 급감한 2주차(3월4일)는 삼성전자가 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서 GOS로 성능 조작을 했다는 의혹이 확대되기 시작한 시기다. GOS는 스마트폰 발열이 심해지면 성능 제한을 통해 스마트폰의 부하를 자동으로 낮추는 삼성전자 고유 앱이다. 갤럭시S7 이후 모델부터는 기본 탑재돼 있다. 그러나 삼성전자는 기기의 성능을 수치로 환산해주는 벤치마크 앱에선 GOS를 비활성화해 최대 점수를 얻고, 실제 사용자가 게임을 플레이할 때는 GOS를 강제 활성화시켜 성능을 온전히 활용하지 못하게 한 것으로 드러나 비판을 받았다. 긱벤치 측에서도 이를 성능 조작 행위로 간주, 갤럭시S22를 포함한 삼성전자의 최신 스마트폰 다수를 긱벤치에서 퇴출했다. 이후 갤럭시S22 구입자들도 GOS 사용 강제화, 우회 앱 차단 등 조치에 반발하면서 여론이 악화됐다.이에 삼성전자는 GOS 활성화 여부를 결정할 수 있는 업데이트를 배포하며 사태 진화에 나섰으나 여론은 쉽게 가라앉지 않고 있다. 국내에선 삼성전자를 상대로 한 대규모 집단소송 움직임이 관측되고 있으며, 공정거래위원회도 삼성전자의 표시광고법 위반 여부를 살피고 있다. 업계는 최근 국내 이동통신 3사가 갤럭시S22 시리즈의 공시지원금을 최대 50만원까지 올린 배경도 GOS 게이트 이후 악화된 여론과 떨어진 판매량을 보완하기 위한 것으로 보고 있다.또한 불안해진 국제정세도 갤럭시S22 시리즈를 포함한 프리미엄 스마트폰 판매량에 영향을 줄 수 있다는 분석이 나온다. 강민수 카운터포인트리서치 강민수 연구원은 "갤럭시S22의 초기 흥행 이유 중에는 코로나19 상황이 안정기에 접어들고 있다는 측면도 있다"면서 "우크라니아 사태로 인플레이션 우려가 커지고 있는 등 최근 경기 불확실성이 확대됨에 따라 프리미엄 스마트폰의 수요 추이는 보수적으로 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]넥슨 히든카드 '프로젝트 DR', 4년 전 타이틀 그대로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060029</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:20:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt;
넥슨이 서브 브랜드 '프로젝트 얼리스테이지'의 타이틀 중 하나로 공개했던 '프로젝트 DR'(이하 DR)이 서서히 베일을 벗고 있다. 올 들어 '소규모 이용자 테스트'(FGT)를 진행한 것으로 알려진 가운데 최근 관련 상표권까지 출원돼 정식 서비스가 임박했다는 목소리도 나온다.&nbsp;6일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 'DR' 개발진은 최근 관련 타이틀을 '데이브'(Dave The Diver)로 결정하고 개발 속도를 높이고 있다.&nbsp;

넥슨 판교사옥 전경. (사진=채성오 기자)

앞서 지난 4일 '넥슨코리아'는 'Dave The Diver' 상표권 출원을 통해 데이브의 출시가 임박했음을 시사했다. 상표권 출원이 무조건 서비스 출시로 이어지는 것은 아니지만, '블루아카이브' 등 넥슨이 서비스했던 게임 타이틀의 전례로 봤을 때 이르면 연내 출시에 무게를 둔 것으로 풀이된다.&nbsp;DR이 데이브로 출시되는 것은 다양한 의미가 담겨 있다. 2018년 12월 당시 넥슨은 '트라하'를 비롯한 모바일 게임 10종과 '어센던트 원' 등 PC 신작 2종을 더한 라인업을 공개한 바 있다. 당시 데이브의 경우 풀네임인 '데이브 더 다이버'로 소개되며 네오플 소속 개발조직인 '스튜디오42'가 개발중이라는 정보가 공개됐다.&nbsp;'내셔널지오그래픽'과의 협업을 통해 바닷속 생태계를 고증했다는 점이 기존 게임과는 다른 차별성으로 떠올랐다. 픽셀 그래픽 기반임에도 2D와 3D를 적절히 배치한 데다, 바닷 속 생태계를 간접 경험할 수 있는 색다른 게임 방식이 조명받았다.&nbsp;이듬해 출시될 것으로 기대를 모았던 데이브는 같은 시기 함께 공개했던 게임들과는 달리 실제 서비스로 이어지지 못했다. 당시 NXC 매각 이슈가 수면 위로 부상했다가 끝내 성사되지 못했고, 넥슨 내부에서는 조직 및 사업 영역 개편이 단행되고 있었다. 게임 라인업에 대한 재정비를 통해 '선택과 집중'을 했던 시기였으며, 데이브를 담당했던 스튜디오42는 해산하기에 이른다.데이브에 대한 존재감이 잊혀질 무렵, 지난해 3월 초 한 채용 공고를 통해 관련 게임 개발설이 재조명됐다. 넥슨은 해당 공고에서 'DR'을 프로젝트명으로 공개했는데, 일부 매체를 통해 '데이브'를 활용한 신작임을 밝혔다. 모바일 프로젝트로 개발했던 때와 달라진 점이 있다면 플랫폼이 'PC'와 '콘솔'로 변경됐다는 것이다.&nbsp;

2018년 공개 당시 데이브로 소개됐던 프로젝트 DR이 기존 타이틀을 그대로 사용한다. (사진=넥슨)

넥슨의 데이브 부활 프로젝트는 지난해 들어 다시 불거졌다. 지난해 8월 넥슨은 '미디어쇼케이스'를 통해 신규 프로젝트를 대거 공개했는데 DR은 '프로젝트 얼리스테이지'의 타이틀로 소개돼 눈길을 끌었다. 프로젝트 얼리스테이지가 '기존 경험, 관습, 고정관념에 얽매이지 않고 색다른 시도를 소규모로 민첩하게 진행하기 위해 기획된 프로젝트'라는 점에서 실험적인 시도로 평가받던 데이브의 개발 기조와 부합된다.지난달 말 김대훤 넥슨 부사장은 게임 전문매체 &lt;게임메카&gt;와의 인터뷰를 통해 "DR과 P2가 최근 FGT를 했다"고 밝히며 관련 프로젝트의 개발을 공식화했다. 이후 관련 상표권을 출원하며 정식 서비스 준비에 착수하는 모습이다.&nbsp;이에 대해 넥슨 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "데이브 더 다이버는 프로젝트 DR의 정식 명칭"이라며 "출시 관련 상세정보는 현 단계에서 밝히기 어렵다"고 밝혔다.업계에서는 올해부터 라인업 확대에 나선 넥슨이 데이브 등을 통해 장르 다양성을 추구할 것으로 보고 있다. 지난달 24일 오픈한 '던전앤파이터 모바일'이 출시 9일 만에 양대 앱 마켓 매출 1위를 기록하며 흥행한 데 이어 '히트2', '프로젝트 D', '프로젝트 매그넘', '던파 듀얼' 등 MMORPG, 루트슈터, 대전형 장르에 이르는 라인업을 구축할 계획이다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "DR이 4년 전 타이틀인 데이브로 공개되는 것은 장르 다양성 확보와 인지도를 동시에 가져가려는 포석으로 풀이된다"며 "다른 게임사들이 돈 버는 게임(P2E) 모델에 집중할 때 IP 기반 타이틀 확보에 집중하는 넥슨의 행보가 통할 지 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>