<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 16:29:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[LX그룹, '조 단위' 매그나칩 인수의향서 제출...M&A '가속도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180060</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180060</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX그룹이 반도체 팹리스 매그나칩 반도체 인수전에 뛰어들었다.(사진=LX홀딩스)

LX그룹이 미국 뉴욕증시 상장사인 반도체 설계 전문(팹리스) 기업 매그나칩반도체 인수전에 뛰어든다. 매그나칩은 지난해 중국 사모펀드 인수 시도 당시 14억 달러(약 1조5900억원)에 계약이 성사됐을 정도로 몸값이 비싸다.18일 LX홀딩스에 따르면 LX세미콘은 지난 17일 기준 매그나칩 매각 주간사 JP모건에 매그나칩 인수의향서(LOI)를 제출했다.매그나칩은 디스플레이 구동 집적회로(DDI)의 설계와 제조, 판매를 주력으로 하는 회사이며 디스플레이 구동칩에서 기술적 난도가 높은 OLED(올레드)용 DDI도 만든다. DDI만 놓고 봤을 땐 삼성전자 시스템LSI 사업부에 이어 시장점유율 2위를 차지할 정도로 존재감을 가진다. 지난해 실적은 매출 5420억원, 영업이익 552억원, 순이익 147억원을 각각 기록했다.매그나칩의 지분은 매그나칩 반도체 B.V.(MagnaChip Semiconductor B.V.)가 100% 보유하고 있으며 토로네이도 파트너스와 얼라이언스 번스타인, 오크트리 캐피탈, 루브릭 캐피탈 등 재무적 투자자들이 공동 소유 중이다. 다만 국내에 본사와 R&amp;D센터, 공장이 있어 국내 기업으로도 여겨진다.

매그나칩반도체는 대형 DDI와 모바일DDI를 만들며 기술 장벽이 높은 OLED DDI 기술력도 갖췄다.(사진=매그나칩반도체 홈페이지 갈무리)

LX홀딩스 측은 일각에서 도는 칼라일그룹과의 컨소시엄 구성은 확정되지 않았다고 언급했다. LX홀딩스 관계자는 “재무적 투자자로 그들(칼라일)과 컨소시엄 구성을 내부 검토 중인 건 맞지만 현 시점에서 확정된 것은 아니다”라며 “인수합병의 본 스테이지에 들어가면 인수가액과 재무 전략등이 구체화될 것”이라 설명했다.매그나칩은 지난해 3월 회사 지분을 와이즈로드 캐피탈에 주당 29달러씩 총 14억 달러(약1조5890억원)에 파는 공개매수제안을 받아들인 바 있다. 하지만 이내 중국 자본이 반도체 핵심 기술을 가져가려 한다는 논란이 제기됐고, 미국 재무부 산하 외국인투자위원회(CFIUS)가 합병을 불허하며 M&amp;A가 무산됐었다.인수 주체인 LX그룹 반도체 계열사 LX세미콘은 자산 1조3420억원, 부채 5322억원으로 재무 건전성이 우수하다. 다만 현 재무상황 상 단독 인수가 쉽지 않은 만큼 재무적 투자자를 모아 인수자금을 확보하려는 것으로 풀이된다.LX세미콘은 매그나칩과 마찬가지로 OLED용 DDI를 만들고 있다. 매그나칩을 인수할 경우 OLED DDI에서 규모의 경제가 가능해져 시장 내 협상력이 커질 것으로 보인다. 다만 세계 각국 독점당국의 독과점 심사를 피할 수 있을지는 미지수다.

LX그룹의 매그나칩 인수의향서 제출 보도 직후인 18일(현지시각) 뉴욕증시에서 매그나칩은 장초반 주가가 급등했다.(자료=구글 갈무리)

LX그룹의 매그나칩 인수의향서 제출 소식이 알려지자 뉴욕증권거래소에서 매그나칩은 장 초반 전 거래일 대비 12.93% 주가가 오른 19.57달러에 거래되고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직방, 가상오피스 '소마' 들고 글로벌 진출한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직방의 직원들이 가상오피스인 프롭테크타워로 출근하는 모습. (사진=직방)

직방이 글로벌 가상오피스 ‘소마(Soma)’의 글로벌 론칭을 알렸다. 전 세계 기업들이 입주하는 메타버스 업무지구를 만들어 프롭테크(부동산과 기술의 합성어) 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장기업)의 성공사례를 쓰겠다는 포부다. 직방은 오는 20일 소마를 출시한다고 19일 밝혔다. 소마는 직방이 지난해 국내서 처음으로 자체 개발한 가상오피스 ‘메타폴리스’를 글로벌 타깃으로 업그레이드한 신규 브랜드다. 이를 위해 직방은 지난달 26일 미국 법인 ‘소마 디벨롭먼트 컴퍼니’를 설립하기도 했다. 앞서 직방은 지난해 2월 오프라인 사무실을 없애고 전면 원격근무를 도입, 같은 해 7월 메타버스인 메타폴리스로 본사를 이전한 바 있다. 이후 10개월 간 대면형 원격근무의 효율성과 생산성을 검증했다. 현재 메타폴리스에는 직방뿐 아니라 아워홈(콜센터)·AIF(글로벌 물류회사) 등 20여개 기업들이 입주해 있다. 매일 출근하는 인원은 2000여명이다. 이들은 오는 20일부터 순차적으로 소마로 이전한다. 이주가 완료되면 기존 메타폴리스 서비스는 종료된다.다른 메타버스 플랫폼이나 온라인 협업툴 등과의 차별점은 오프라인과 똑같은 환경을 구축했다는 점이다. 예컨대 동료를 만나려면 직접 아바타가 이동해야 한다. 순간이동 기능은 없다. 대화는 실제 얼굴을 보며 이뤄진다. 아바타 간 거리가 가까우면 자동으로 상대방 얼굴과 음성을 확인할 수 있다. 멀어지면 보이지 않는다. 채팅 기능은 없다. 채팅 기능이 있으면 채팅이 편해서 직접 음성을 주고받지 않는 경우가 생겨서다.즉 오프라인에서처럼 같은 사무실에 있는 동료들과 직접 대면하고 대화할 수 있도록 해 기존 원격근무 환경에서 불가능했던 일상적인 대화와 네트워킹이 가능하게 한 것이다. 장기적으로 봤을 때 온라인 상에서 오프라인보다 더 효율적이고 생산성 있게 일할 수 있는 새로운 근무 환경을 제시한 것이란 설명이다.물론 업무를 하다 통화 등이 필요할 땐 음성이 들리지 않게 꺼놓을 수 있다. 화면을 계속 켜놔야 하긴 하지만 다른 사람들과 떨어진 1인용 업무공간에선 다른 사람들이 볼 수 없는 상태에서 업무에 집중하는 것이 가능하다. 소마는 △30층 높이 오피스 빌딩 ‘프롭테크타워’ △대규모 행사 개최가 가능한 500석 규모의 6개 홀을 갖춘 ‘42컨벤션센터’ △공용 라운지 ‘더 허브’ 등으로 구성된다. 오피스 빌딩의 각 사무실은 입주사 수요에 맞춰 인테리어나 사무공간·회의실 등을 커스터마이징 할 수 있다. 각 사무실엔 허가받은 직원 외 출입이 불가능하다. 새로운 건물도 계속 증설한다. 직방은 소마를 전 세계 기업들이 자리한 메타버스 업무지구로 확장한단 계획이다. 공간의 제약이 없어지면 입주사들의 글로벌 인재 채용도 더 수월해질 것으로 기대하고 있다. 소마는 20일부터 전 세계 안드로이드 버전을 시작으로 iOS 및 PC버전을 순차 공개한다. 영어와 스페인어·중국어·프랑스어·독일어·이탈리아어·일본어·인도네시아어·베트남어·포르투갈어·러시아어·한국어 등 12개 언어를 지원한다. 회원가입만 하면 별다른 인증절차 없이 공용공간인 더 허브 라운지와 프롭테크타워 1층 로비·건물 외경 등을 둘러볼 수 있다. 안성우 직방 대표는 “앞으로는 개개인의 달라진 생활 방식에 최적화한 근무환경을 제시하는 기업이 우수한 글로벌 인재를 얻을 수 있다”면서 “소마를 통해 대한민국 프롭테크 유니콘의 글로벌 성공 사례도 써나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KG그룹, 쌍용차와 투자계약 체결...보유 현금만 7000억 '현금 부자' 계열사 총출동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180058</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KG그룹이 쌍용자동차와 조건부 투자계약을 체결했다. KG그룹은 쌍용차 인수를 위해 계열사 4곳의 자금을 동원하기로 했다. 이번 M&amp;A의 핵심으로 꼽혔던 KG케미칼은 빠졌다.&nbsp; &nbsp;쌍용자동차는 서울회생법원의 허가를 받아 공고 전 인수예정자로 선정된 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결했다고 18일 밝혔다.KG컨소시엄은 △KG ETS △KG스틸 △KG이니시스 △KG모빌리언스 등 그룹 계열사 4곳과 캑터스프라이빗에쿼티(PE), 파빌리온PE 등 FI(재무적 투자자) 2곳으로 구성됐다. 만약 KG컨소시엄이 인수에 성공한다면 특수목적법인(SPC) KG모빌리티가 쌍용차를 지배하게 된다.쌍용자동차는 지난 13일 KG컨소시엄을 우선 인수예정자로 선정했다. 쌍용차는 경영능력이 검증되고 자금력이 풍부한 KG컨소시엄과 조건부 투자계약을 체결해 M&amp;A에 대한 불확실성을 제거했다고 설명했다.쌍용자동차는 “이르면 다음 주부터 공개매각 절차를 개시할 예정인 바, 제한적 경쟁입찰에 참여했던 다른 기업들도 불필요한 법적 분쟁을 지양하고 공개매각 절차에 참여하길 바란다”고 말했다.KG컨소시엄에 참여한 4곳 중 현금성 자산이 가장 많은 곳은 KG ETS로 꼽힌다. 올해 1분기 연결 기준 현금성 자산 가장 많은 곳은 KG이니시스이다. KG이니시스의 현금성 자산은 3552억원에 달한다. KG스틸의 현금성 자산은 1260억원, KG ETS는 1295억원 규모의 현금을 보유하고 있다. KG모빌리언스의 현금성자산은 1131억원이다.이들 계열사의 보유 현금을 합하면 7238억원에 달한다. KG ETS의 환경사업부 매각 대금 5000억원이 더해지면 유동성은 더욱 풍부해진다. 업계에 따르면 KG컨소시엄은 쌍용차 인수를 위해 6000억원에서 7000억원을 제안한 것으로 알려졌다. FI의 투자금까지 합하면 쌍용차를 인수하는데 무리가 없을 전망이다.

올해 1분기 기준 쌍용차의 유형자산 현황.(자료=금융감독원)

다만 쌍용차의 유형자산 중 90% 가량은 감가상각돼 가치가 없는 상황이다. 현재 쌍용차의 유형자산 중&nbsp;60%(7069억원)는 토지이며,&nbsp;11%(1295억원)는 건물이다. 쌍용차는 부동산 빼면 유형자산의 가치가 없는 셈이다. 만약&nbsp;KG그룹이 쌍용차를 인수한다고 해도 공장 설비는 전면 교체한 후 전기차 전용 플랫폼으로 새로 깔아야 한다. 평택공장 매각 없이는 사실상 쌍용차를 인수한다고 해도 운영이 불가능한 셈이다.KG그룹의 현금부자인 계열사들이 이번 M&amp;A에 총동원된 만큼 쌍용차 정상화의 전환점이 될지 관심이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라가 'S&P ESG 지수'에서 퇴출된 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190004</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=일론 머스크 테슬라 CEO 트윗 갈무리)

미국 전기차 업체 ‘테슬라’가 미국 신용평가회사 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)가 개발한 미국 주가지수 ‘S&amp;P 500’의 ‘ESG(환경·사회·지배구조) 지수’에서 퇴출됐다. 저탄소 전략 부재와 인종차별·열악한 근로조건 등이 이유다.18일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt;는 S&amp;P가 이날 자사 블로그에 이달 초 ESG 지수에서 테슬라를 퇴출시킨 이유를 설명한 글을 인용해 이같이 밝혔다. S&amp;P 500은 ESG 지수를 매년 업데이트하고 있다. 해당 지수는 환경·사회·지배구조 관련 데이터를 활용해 기업의 순위를 정하고, 이를 투자자들에게 효과적으로 추천하고 있다. 특히 고객·직원·벤더·파트너·이웃 등 주주 이외 기업에 영향을 미치는 이해관계자들에 대한 대우 방식과 관련한 데이터들도 포함하고 있다. 이달 공개된 지수에서 테슬라는 퇴출됐지만, 애플·마이크로소프트·아마존뿐 아니라 석유 회사인 엑슨모빌은 여전히 포함돼 있다.이와 관련해 S&amp;P 대변인은 블로그를 통해 테슬라가 퇴출된 이유를 설명했다. 크게 △저탄소 전략 부재와 △테슬라의 캘리포니아 프리몬트 공장에서 보고된 인종차별·열악한 근로조건 등과 같은 사업 행동 규범이 문제였다.&nbsp;먼저 테슬라는 지속 가능한 에너지로의 전환을 가속화하겠다고 밝혔지만, 수년간 청정공기법(Clean Air Act) 위반과 자체 배출량 추적을 소홀히 했다. 그리고 이와 관련해 올 2월 미국 환경보호청과 합의를 봤다. 실제 미국 메사추세츠대 애머스트 정치경제연구소가 매년 집계하는 ‘독성 100 대기오염지수’를 보면(2019년 기준) 테슬라는 엑슨모빌(26위)보다 더 나쁜 22위를 기록했다. 또 캘리포니아 공정고용주택부(California’s Department of Fair Employment and Housing)는 테슬라 프리몬트 공장에서 발생한 안종차별과 괴롭힘 등과 관련해 테슬라를 고소한 바 있다. 테슬라가 흑인 근로자들에게 육체적으로 더 힘들고 위험한 임무를 부여하고, 이에 불평하면 보복했다는 이유에서다.이에 S&amp;P 대변인은 “테슬라가 내연기관차를 퇴출하는 데 제 역할을 할 수도 있지만, 더 넓은 ESG 시각을 통해 살펴보면 뒤떨어진다”고 설명했다. 한편 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 트위터를 통해 이와 같은 지수에 대해 “진실성을 잃었다”면서 불만을 토로했다. 그리고 이날 테슬라 주가는 광범위한 시장 매도 속에 6% 이상 하락 마감했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 소년, 에어팟 사용 중 날벼락..."평생 보청기 써야한다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180006</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 무선 이어폰 '에어팟 프로'

미국의 한 소년이 애플 에어팟 프로 사용 중 급작스러운 고음에 노출돼 심각한 청력 손상을 입은 사례가 발생했다. 소년의 부모는 애플이 에어팟을 안전하게 제조하지 않았고 주의사항도 제대로 고지하지 않았다며 소송을 제기했다.17일(현지시간) &lt;스트리트인사이더&gt;, &lt;맥루머스&gt; 등에 따르면 미국 텍사스주 샌안토니오의 한 12세 소년은 애플 에어팟 프로를 착용하고 작은 소리로 넷플릭스를 시청 중이었다. 그러던 중 갑자기 에어팟을 통해 '엠버 경고(Amber alert)'가 울렸다. 엠버 경고는 미국에서 아동 실종이나 납치 사건이 발생할 경우 다수의 통신 채널을 통해 납치 아동의 신상, 용의자 정보 등을 빠르게 알리는 시스템이다. 이때 경보를 수신한 기기에서는 한국의 '긴급재난문자'와 같은 '삐-삐' 패턴의 경고음이 커진다. 문제는 이것이 예고 없이 최대 음량으로 귀와 직접 맞닿아 있는 이어폰에서 울려 퍼졌다는 점이다. 피해자 가족에 따르면 이 일로 소년은 고막이 파열되고 장시간 어지럼증, 현기증, 이명, 메스꺼움 등의 후유증을 겪었다. 또 영구적인 청력 손실에 따라 평생 보청기를 착용하게 된 것으로 전해졌다.피해자 가족은 이번 소송에서 애플이 자동으로 경고 음량을 줄이거나, 알림과 경고 음량을 동일하게 만들지 않은 '불량 에어팟'을 만들었다고 주장했다 또 애플이 이와 같은 결함을 이미 알고 있었음에도 해당 문제에 대해 소비자들에게 경고하지 않은 점을 비난했다. 아울러 애플에 대한 징벌적 손해배상, 소년의 신체적 피해, 정신적 고통, 트라우마, 향후 의료비 등에 대한 손해배상을 청구했다. 하지만 애플은 이번 사건에 대해 아무런 언급이나 반응을 보이지 않고 있다.

에어팟 엠버 경고 피해 소년의 모습(좌)과 에어팟 관련 유사 사고 게시글. (자료=소송 문건, 레딧)

한편 &lt;맥루머스&gt;에 따르면 에어팟 착용 중 울리는 고음의 앰버 경고와 이에 관한 문제제기는 이전부터 있었던 것으로 확인된다. 미국의 유명 SNS '레딧'에 3년 전 등록된 한 게시글에서도 이번 사례처럼 에어팟의 엠버 경고 소음으로 고막이 파열됐다는 주장이 확인된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/18/blt202205180008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤플립3, 갤버즈2 포켓몬 에디션, 희귀 스티커 '뮤' 획득 확률은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200004</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자와 KT·SK텔레콤·LG유플러스 등 통신 3사가 20일 각각 무선 이어폰 '갤럭시 버즈2', 폴더블 스마트폰 '갤럭시Z 플립3 5G'의 포켓몬 에디션 한정판매를 시작했다. 이번 에디션에는 10여종의 포켓몬 스티커가 함께 제공되는데, 희귀 포켓몬 '뮤'도 포함돼 있어 수요자들의 구매욕을 자극하고 있다.&nbsp;SPC삼립이 올해 2월 20년 만에 재출시한 '포켓몬빵'과 함께 포함된 '포켓몬 스티커'는 수개월이 지난 최근까지 큰 인기를 끌고 있다. 포켓몬빵은 편의점을 포함한 유통 채널에 입고되자마자 품절되고 있으며 웃돈을 주고 재판매하는 일도 빈번하게 발생하고 있다. 포켓몬빵 재출시와 함께 빵 안에 포함된 포켓몬 스티커 수집 열풍도 다시 확산되고 있기 때문이다. 특히 수백여종의 포켓몬 가운데서도 '전설의 포켓몬'들은 더 가치가 높다.

중고거래 플랫폼 '당근마켓'에서 4만원 이상에 거래되고 있는 '뮤' 스티커. (사진=당근마켓 갈무리)

삼성전자는 이날 오전 10시부터 '갤럭시 버즈2 포켓몬 몬스터볼 커버 패키지' 한정 판매를 시작했다. 원작 애니메이션에 등장하는 '몬스터볼'을 형상화한 커버와 포켓몬 스티커로 구성됐다. 커버는 원형이지만 무게 중심을 고려해 안정적인 균형감을 갖도록 설계됐으며 포함된 포켓몬 스티커는 △피카츄 △파이리 △꼬부기 △뮤 등 총 11종이다. 스티커는 랜덤으로 1종이 제공된다. 단순 계산으로 각 포켓몬별 획득 확률은 약 9%지만, 삼성전자에 확인한 결과 희귀 포켓몬인 뮤는 5% 확률로 얻을 수 있다.갤럭시 버즈 2 포켓몬 몬스터볼 커버 패키지'의 가격은 13만4000원이다. 일반 제품보다 1만5000원 비싸다. 삼성닷컴과 삼성 디지털프라자 홍대점, 지마켓 빅스마일데이에서 판매 중이다. 삼성전자 관계자는 "앞으로도 다양한 브랜드와의 신선한 컬래버레이션을 통해 MZ세대가 개성을 표현할 수 있는 다채로운 마케팅을 지속적으로 선보일 계획"이라고 전했다.

갤럭시 버즈2 포켓몬 몬스터볼 커버 패키지. (사진=삼성전자)

KT는 공식 온라인몰 KT샵에서 갤럭시Z 플립3 포켓몬 에디션을 선착순 100대 한정 판매를 시작했다. 해당 에디션은 갤럭시Z 플립3 스마트폰과 △피카츄 팔레트 △파우치 △몬스터볼 그립톡 △피카츄 아크릴 키링 △포켓몬 스티커팩으로 구성돼 있다. KT의 스티커팩에도 '뮤' 홀로그램 스티커가 포함되며 등장 확률은 10%로 갤럭시 버즈2 몬스터볼 에디션보다 높다. 출고가는 128만400원이다. 가격은 기본형 모델보다 2만6400원 비싸다. 

갤럭시Z 플립3 포켓몬 에디션. (사진=KT)

KT는 공식 온라인몰 KT샵에서 구매한 고객에게 액세서리 쿠폰 3만원권과 함께 블라이스, GS25 등 인기 제휴사 쿠폰을 2년간 매달 최대 9000원씩 증정하는 '쿠폰팩' 혜택도 제공한다.&nbsp;김병균 KT 디바이스사업본부장은 "다양한 고객 수요에 부응하기 위해 KT도 포켓몬 에디션을 출시했다"며 "다양한 혜택 가운데 KT만의 색깔을 느껴보길 바란다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/20/blt202205200004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어릴수록 어려운 금융앱…눈높이 맞추는 신한은행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190072</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[컨슈머인사이트의 연령대별 금융앱 인식정도 조사결과 인포그래픽.(사진=컨슈머인사이트)

모바일에 익숙한 저연령층이지만 그와 반대로 은행 앱에 느끼는 장벽은 높다. 일반적으로 쓰는 앱과 비교해 예금, 송금부터 신탁, 외환까지 기능이 상당히 많아서다. '금융 앱은 어렵다'는 인식은 이로 인해 비롯된다.최근 소비자리서치 전문 연구기관 컨슈머인사이트가 국내 20세 이상 금융거래 소비자의 금융 앱 이용 현황을 조사한 결과에 따르면, 금융 앱 친숙도에 관한 질문에서 '쇼핑∙게임 등 다른 앱과 달리 바로 이용하기 어렵다'는 응답은 20대가 36%로 가장 많았다. 30대는 28%였으며 그 다음은 40대(22%), 50대(20%) 순으로 연령대에 비례해 감소했다.활용도 측면에서도 20대가 가장 취약했다. '늘 쓰는 기능∙메뉴만 활용한다'는 응답이 63%로 3명 중 2명에 가까웠고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 5명 중 1명(18%)밖에 안 됐다. 반면 30~50대는 '쓰는 기능∙메뉴만 이용한다'가 50%대였고 '기능∙메뉴 대부분을 체험해 본다'는 20%대로 모두 20대보다 앞섰다.젊은층은 디지털 친숙도가 높기 때문에 새로운 앱도 빠르게 받아들일 것이라 여겨지지만 금융만큼은 예외였던 것이다. 컨슈머인사이트 측은 "금융업계는 급부상한 MZ세대에 관심이 높고 많은 노력들을 하고 있다"면서도 "그러나 기존 주 고객층과 다른 그들의 금융·비금융 니즈와 사용성에 대한 이해가 부족했을 가능성이 있다"고 지적했다.시중은행 중에서도 신한은행은 선제적으로 이 같은 저연령 금융소비자의 페인 포인트(pain point·불만요소)를 포착해 개선에 나섰다.19일 신한은행에 따르면 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다.리틀신한은 △미성년자 미리작성 서비스 △우리아이 맞춤 상품 보기 △아이행복바우처·청소년행복바우처 △증여풀이 서비스 △신한 밈 카드 발급 등 미성년자 금융 거래에 대한 다양한 안내를 받을 수 있는 종합 금융 서비스다.특히 미성년 자녀를 둔 고객은 리틀신한 페이지를 통해 미성년자 계좌 신규 시 서류작성에 소요되는 시간을 대폭 단축할 수 있고 자녀를 위한 금융 상품과 이벤트 및 금융거래 정보들을 안내받을 수 있다.

'리틀신한' 안내 이미지.(사진=신한은행)

신한은행 관계자는 "다양한 미성년자 관련 금융서비스, 콘텐츠, 이벤트를 고객이 쉽게 이용할 수 있도록 리틀신한 서비스를 실시하게 됐다"며 "미래 주역인 미성년자 고객들이 건전한 저축습관을 형성할 수 있도록 재미있고 유익한 콘텐츠를 지속적으로 제공할 예정이다"라고 말했다.앞서 신한은행은 신한 쏠(SOL)을 통해 은행권 최초로 미성년자 미리작성 서비스를 실시하고 있으며 신한금융투자 증권연계계좌, 주택청약종합저축, 신한은행-메리츠자산운용 종합계좌 등을 신규한 미성년자 고객들을 대상으로 경품과 혜택을 제공하는 다양한 이벤트를 진행 중이다.신한은행은 미성년자를 포함해 MZ세대가 모바일 금융생활을 온전히 누릴 수 있도록 플랫폼을 고도화하고 있다. 20대 전용 브랜드인 '헤이영'을 론칭해 연 5.5% 적금 등 특화상품을 출시하는 한편 '헤이영 캠퍼스' 앱을 통해 모바일 학생증, 커뮤니티 기능을 지원하고 있다. 메타버스, 대체불가능토큰(NFT) 등 신기술을 활용한 금융서비스도 활발히 선보이고 있다. 진옥동 신한은행장은 "고객과 미래를 신뢰로 이어주는 '디지털 컴퍼니'로 변해야 한다"고 강조한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK하이닉스, D램 3사 중 유일한 '점유율 하락']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190058</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(자료=트렌드포스)

올해 1분기 SK하이닉스 D램(DRAM) 시장 점유율이 27.3%로 나타났다. D램 시장은 주요 3개 업체(삼성전자·SK하이닉스·마이크론)가 점유율을 나눠 갖고 있는데 이중 SK하이닉스만 지난해 말 대비 점유율이 하락했다. 시장조사업체 트렌드포스는 19일 1분기 D램 시장 매출 및 점유율 자료를 공개했다. SK하이닉스는 매출과 점유율 모두 지난해 말보다 감소했다.1분기 SK하이닉스 D램 시장 매출은 65억5100만 달러(약 8조3754억원)으로 지난해 말보다 11.8% 감소했다. 점유율은 27.3%로 지난해 말(29.7%) 대비 2.4%포인트 하락했다. 주요 3개 업체 중 지난해 말 대비 점유율 하락 업체는 SK하이닉스뿐이다. D램 시장은 주요 3개 업체(삼성전자·SK하이닉스·마이크론)가 과점하고 있다. 3개 업체 매출 합계(227억3000만달러)는 전체 시장의 94.5% 수준이다. SK하이닉스는 지난달 27일 1분기 실적설명회에서 "D램은 기존 가이던스 수준인 한 자릿수 후반의 출하량 감소를 기록했다"며 업황이 좋지 않았음을 밝힌 바 있다. D램 시장 점유율 1위 삼성전자는 매출이 전년 말 대비 소폭 줄었지만 점유율은 확대됐다. 1분기 매출은 104억6000만 달러(약 13조3678억원)로 지난해 말보다 1.1% 감소했다. 다만 점유율은 43.5%를 기록, 1.2%포인트 개선됐다. 점유율 3위 마이크론은 SK하이닉스와의 점유율 격차를 좁혔다. 마이크론 1분기 점유율은 23.8%로 나타났다. 지난해 말(22.3%)보다 1.5%포인트 높아졌다. 트렌드포스는 향후 D램 시장 전망을 두고 "D램이 고도화 단계에 놓여 있다"며 "부정적인 시장 요인이 더 발생하지 않는다면, 업체들의 이익은 개선될 것으로 보인다"고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온 자사주 매입, ‘3사 합병’ 신호탄?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205180008</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 올해 세번째 자사주 매입을 결정한 가운데 일각에서 셀트리온 3사(셀트리온, 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약) '합병'을 위한 작업이 아니냐는 의문이 제기되고 있어 향후 추이가 주목된다.셀트리온은 18일 이사회를 개최, 주가안정 및 주주가치 제고를 위해 자사주 추가 매입을 결정했다. 셀트리온이 이번에 매입할 자사주는 총 50만주, 취득 예정 금액은 약 712억5000만원으로, 셀트리온은 오는 19일부터 8월 18일까지 장내매수를 통해 자사주를 취득할 계획이다.&nbsp;

인천시 연수구에 위치한 셀트리온 사옥 전경.(사진=셀트리온)

셀트리온은 지난 1월에 54만7946주, 2월에 50만7937주 등 자사주 총 105만5883주의 매입을 결정하고 취득을 완료했다. 이번 추가 자사주 매입으로 셀트리온이 올해 매입을 결정한 총 자사주는 155만5883주로 약 2500억원이다. 셀트리온 상장주식수 1억4076만 주의 약 1. 1% 수준이다.이에 대해 일각에선 셀트리온이 자사주 매입 등을 통해 셀트리온 3형제의 합병을 도모하는 것이 아니냐는 지적이 나온다. ‘셀트리온홀딩스’의 최대주주인 서정진 셀트리온 명예회장은 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약을 합병하는 방안을 추진하고 있다. 이미 서 명예회장은 셀트리온 정기 주주총회서 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약의 합병을 추진하겠다는 입장을 재확인했다. 지주회사 체계로 전환되면 일관된 지배구조를 가져 경영권 방어 등에 유리해진다.&nbsp;이를 바라보는 셀트리온 소액주주들은 합병 이후 3사의 매출이 줄어들 수 있다는 점을 우려한다. 셀트리온의 주요 매출 구조 중 하나는 바이오시밀러 의약품을 제조해 셀트리온헬스케어(해외)와 셀트리온제약(국내)에 공급하는 방식이다. 이에 소액주주 일부는 합병을 반대하는 입장으로 알려졌다.업계는 이러한 상황에서 셀트리온 측이 자사주 매입을 통해 주주 가치를 제고하는 효과뿐만 아니라 자사주 매입을 통해 홀딩스의 의결권 강화를 노릴 가능성도 있다고 지적한다. 자사주는 의결권이 인정되지 않는다. 하지만 이를 다른 주주에게 팔 경우 의결권이 되살아난다. 셀트리온에게 우호적인 주주에게 자사주를 팔면 회사와 뜻을 같이하는 주주를 확보하게 된다. 서 명예회장이나 그에게 우호적인 투자사 또는 특수관계자, 법인 등에 되팔게 되면 의결권을 갖게 되는 셈이다.&nbsp;이에 대해 셀트리온 측은 주주가치 제고 차원의 목적이 있을 뿐, 다른 의도는 전혀 없다는 입장이다. 셀트리온 관계자는 “사업 성장에 대한 자신감과 주주가치 제고 차원에서 올해 세번째 자사주 매입을 진행하게 됐다”며 “셀트리온은 앞으로도 제품 파이프라인 강화 및 미래 성장동력 확보 등을 통해 글로벌 사업 경쟁력을 강화하고 기업가치 보존과 주주가치 제고를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/17/blt202205170009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[화학공룡 롯데케미칼이 움직인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205190017</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 16:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김교현 롯데케미칼 부회장이 19일 오전 롯데타워에서 열린 기자간담회에서 성장전략에 대해 발표하고 있다.(사진=롯데케미칼.)

국내 대표 화학기업 롯데케미칼이 미래 먹거리 개발을 위한 청사진을 제시했다. 기존 화학 제품의 고부가 사업 진출에 더해 수소에너지, 전지소재, 리싸이클 사업 등을 통해 오는 2030년까지 매출 50조원을 달성한다는 계획이다. 롯데케미칼은 수소, 전지소재 사업에만 앞으로 11조원을 투자하겠다고 밝혔는데, 그동안 상당히 보수적을 재무전략을 짰던 것을 감안하면 이례적인 변화다.19일 롯데케미칼은 잠실 롯데타워에서 미래 비전과 성장전략을 발표하는 ‘롯데케미칼&nbsp;2030&nbsp;비전&nbsp;&amp;&nbsp;성장전략’ 기자간담회를 개최했다. 김교현&nbsp;부회장(롯데그룹&nbsp;화학군&nbsp;총괄부회장),&nbsp;황진구&nbsp;기초소재사업대표 겸 수소에너지사업단장,&nbsp;이영준 첨단소재사업대표 겸 전지소재사업단장,&nbsp;김연섭&nbsp;ESG경영본부장 등이 참석해 각 사업의 미래 성장전략에 대해 발표했다. 
매출 50조 어떻게…?
롯데케미칼은 우선 기존 범용 화학제품과 고부가 스페셜티 사업의 매출을 각각 11조원에서 20조원으로, 7조원에서 18조원으로 성장시킨다는 계획이다. 롯데케미칼은 이미 화학제품 생산량 확대를 위해 대규모 투자를 벌이고 있다. 가장 눈에 띄는 사업은 인도네시아 크래커 사업이다. 총 투자규모는 39억달러(한화 약 4조9700억원)로 이는 롯데케미칼의 역대 최대 해외 사업이다. 롯데케미칼은 인도네시아 석유화학단지에서 에틸렌 연산 100만톤, 프로필렌(PL) 52만톤, 폴리프로필렌(PP) 25만톤을 각각 생산할 수 있는 납사 크래커 공장을 2025년까지 건설할 계획이다. 이를 통해 연간 2조4000억원이 수준의 연간 매출을 기대하고 있다.

롯데케미칼 프로젝트 투자 내역.(출처=롯데케미칼 IR자료.)


이외에도 롯데케미칼이 지난 2014년 현대오일뱅크와 합작해 만든 HDO는 4160억원을 투자해 PE와 PP를 각각 85만톤, 50만톤 추가 생산하고 있다. 또 GS에너지와 만든 합작사 롯데GS화학은 비스페놀(BPA) 24만톤과 C4유분제품의 21만톤을 생산할 예정이다. 롯데케미칼이 그린(Green)사업이라고 일컫는 수소에너지, 전지소재, 리싸이클 사업의 매출은 2030년까지 12조원으로 키운다는 계획이다. 롯데케미칼은 2030년까지 그린사업에 총 11조원을 투입할 것이라고 밝혔다. 수소사업에는 총&nbsp;6조원을 투자해 2030년까지 청정수소 120만톤을 생산 및 유통할 계획이다. 이를 통한 연 매출은 5조원을 예상하고 있다. 롯데케미칼에 따르면 2030년 수소시장 규모는 국내 580만톤, 글로벌 9800톤으로 전망되며, 이에 대응해 120만톤의 수소 생산량 중&nbsp;60만톤은 발전용, 45만 톤은 연료전지 및 수소가스&nbsp;터빈용, 15만톤을 수송용으로 공급한다는 방침이다.&nbsp;전지사업에는 총 4조원이 투입된다. 롯데케미칼은 양극재, 음극재, 전해액, 분리막 등 리튬 배터리 핵심 4대 소재 사업에 모두 진출할 예정이다. 이영준 전지소재사업단장은&nbsp;"전기차 수요 증가 및 배터리 제조사의 현지 진출 확대 등으로 전기차 배터리 공급망(Supply chain)이 미국 중심으로 재편되는 추세"라며&nbsp;"미국 내 전지소재 사업을 총괄하는 현지법인을&nbsp;2022년 상반기 내에 설립 예정이다”고 말했다. 향후 사업을 물적분할할 계획이 있느냐는 질문에는 “아직 그 정도 수준을 고려할 단계는 아니다”고 답했다. 리싸이클 및 바이오 사업에는 1조원 투자가 예정돼 있다. 플라스틱 재활용 제품을 확대 생산하고 바이오 플라스틱 소재를 생산해 2030년까지 연 매출 2조원을 달성한다는 방침이다. 
앞으로 달라질 재무전략
이러한 롯데케미칼의 대규모 투자는 그동안 상당히 보수적으로 운영됐던 재무전략의 변화를 암시하기도 한다. 같은 화학업체인 LG화학, SK이노베이션이 미래 먹거리 선점을 위해 차입 한도를 끝까지 확대하고 또 물적분할 및 상장을 통해 자본금을 최대한 조달하는 것과는 완전히 대조되는 모습이다. 이번 수소사업, 전지소재, 바이오 플라스틱 사업 투자를 위해서는 과거에 비해 더 공격적인 재무전략이 예상된다.

롯데케미칼 재무상태표. (출처= 롯데케미칼 IR자료.)

이미 올 1분기 롯데케미칼의 재무상태를 보면 지난해 말과 비교해 다소 부담이 늘어난 것을 확인할 수 있다. 올 1분기 차입금 규모는 4조2569억원으로 지난해 말 3조5479억원과 비교해 약 7000억원이 증가했다. 이에 따라 부채비율 또한 48%에서 55.6%로 상승했으며 순차입금 비율 역시 -6.0%에서 -1.1%로 올랐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/19/blt202205190009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>