<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2022 23:17:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 재택근무와 '전쟁' 선포...인력 구조조정 '엄포'도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030151</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030151</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

일론 머스크 테슬라 CEO가 자사 직원의 출근을 강제하기 위해 강경책을 쓰고 나섰다.머스크는 지난 1일 전세계 임직원을 대상으로 “이제 일주일에 주 40시간은 사무실에서 일해야 한다”며 “회사로 출근하지 않는 직원은 퇴사로 간주할 것”이라는 이메일을 보냈다. 그는 “현장 출근을 요구하지 않는 회사들도 있지만 그들은 멋진 신제품을 출시하지 못하고 있다. 테슬라는 지구상에서 가장 흥미로운 제품들을 만들겠지만 그건 전화 통화로 만들어지지 않을 것”이라고 덧붙였다. 이는 코로나19 대유행도 이제 풍토병으로 전환되고 있는 만큼, 업무 효율성이 낮다고 판단되는 재택근무나 원격근무는 더 이상 허용하지 않겠다는 의미다. &lt;블룸버그&gt;는 이번 조치가 일론 머스크가 인수를 진행 중인 트위터에도 적용될 가능성이 있고, 트위터 직원들도 이 점에 우려를 표하고 있다고 전했다.이어 2일 머스크는 직원들에게 한 통의 메일을 더 보냈다. 테슬라의 전세계 고용을 중단하고, 인력의 약 10%를 감원해야 한다는 내용이었다. &lt;로이터 통신&gt;에 따르면 머스크는 최근 불안한 전세계 경제 상황에 대해 큰 우려를 갖고 있으며 이에 대응하려면 일부 구조조정이 필요하다고 보고 있다. 현재 테슬라의 전세계 직원 수는 약 10만명이다. 머스크의 말처럼 실제 감원이 일어나면 약 1만명 정도가 직장을 잃을 수 있다. 다만 어느 부서가 감원의 대상이 될지는 알려지지 않았다.그러나 머스크의 이 같은 대규모 해고는 이번이 처음이 아니다. &lt;더 버지&gt;에 따르면 머스크는 이미 2017년 10월 약 수백명을 해고했고, 2018년 6월 전체 직원의 9%를 감원했다. 이듬해 7% 정도의 테슬라 직원을 감원한 전례가 있다. 2020년 4월에도 급여 삭감과 해고 조치가 이어졌다. 테슬라는 글로벌 경제 불안과 별개로 사실상 매년 인력 구조조정을 진행했다.머스크의 현장 복귀 명령을 두고 공공연하게 비판을 가한 사람들도 있다. &lt;포브스&gt;에 따르면 호주의 억만장자이자 소프트웨어 기업 ‘아틀라시안’의 CEO인 스콧 파콰르는 “머스크의 이번 조치는 1950년대 수준”이라고 비난했다. 이어 그는 “아틀라시안 직원들은 매일 어디에서 일할지 선택하고 있는데, 그것은 일하는 방식에 대한 미래”라고 말했다. 그는 “아틀라시안은 2026년까지 직원을 2만5000명까지 늘리겠다”며 “테슬라 직원 중에 관심 있는 사람 있느냐”며 머스크를 조롱했다.이와 함께 기술인재 에이전시 ‘카다르’의 설립자인 제이슨 스토멜은 “머스크의 지시는 단지 위장해고일 가능성이 있다”고 말했다. 그의 사무실 복귀 명령은 실제로 해고할 필요가 없는 사람들을 회사에서 제거하기 위한 방책이란 주장이다.일각에선 머스크의 조치를 옹호하는 목소리도 있다. 미국 웨드부시의 증권 분석가인 다니엘 아이브스는 "최근 중국의 제로 코로나 정책으로 상하이의 테슬라 공장이 가동을 멈췄다"며 "이달 테슬라 차량 납품에 부정적인 영향을 미칠 것인 만큼 회사가 비용을 절감하는 건 타당하다"고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산퓨얼셀, CCU 기술개발 추진...연료전지용 수소 '깨끗하게 쓴다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206040001</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산퓨얼셀 제후석 부사장(왼쪽 셋째)이 삼성물산 건설부문 이병수 부사장(왼쪽 첫째), 한국남부발전 심재원 사업본부장(왼쪽 둘째), 한국에너지기술연구원 박영철 연구단장과 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=두산퓨얼셀)

두산퓨얼셀이 청정수소 연료전지로의 전환을 위해 기술경쟁력 확보에 나섰다.두산퓨얼셀은 지난 3일 서울 동대문 두산타워에서 한국남부발전, 삼성물산 건설부문, 한국에너지기술연구원(이하 에너지연)과 '청정수소 연료전지 개발·전환'을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다.이번 협약은 청정수소 인증제, 청정수소발전의무화제(CHPS) 등 국내 수소경제 활성화 정책에 부응하기 위해 마련됐다. △연료전지 연계 이산화탄소 포집·활용(CCU) 기술 개발 △기존 수소 연료전지를 블루·그린수소 연료전지로 전환 △암모니아 연료전지 실증사업 공동협력 및 사업화 등이 주요 내용이다. CCU는 이산화탄소를 포집, 활용하는 기술이다.수소는 생산방법에 따라 크게 그레이수소, 블루수소, 그린수소로 나뉜다. 그레이수소는 현재 생산되는 수소의 약 96% 비중을 차지하며 주로 천연가스를 개질해 생산한다. 석유화학 관련 회사에서 부수적으로 발생하는 부생수소도 그레이수소다. 여기에 CCU 기술을 활용하면 블루수소로 인정받는다. 태양광 등 재생에너지에서 나오는 전력으로 물을 전기 분해해 생산하는 그린수소의 생산 단가가 높아 이산화탄소 배출이 거의 없고 합리적인 비용으로 생산할 수 있는 블루수소가 주목받고 있다.두산퓨얼셀은 에너지연과 연료전지 연계 CCU 기술을 공동 개발하고, 한국남부발전과 해당 기술을 적용한 블루수소 연료전지 실증을 진행한다. 실증이 끝나면 한국남부발전과의 협력 하에 기존에 설치했던 수소연료전지를 블루수소 연료전지로 교체해 청정수소로의 전환을 주도할 계획이다.두산퓨얼셀은 암모니아 연료전지 실증사업에도 참가한다. 암모니아는 영하 33도에서 액화할 수 있으며 수소보다 부피가 작아 1.5배 더 많은 양을 운송할 수 있다. 암모니아는 에너지 밀도도 높아 액화수소보다 효율성과 경제성이 높다고 평가받는다.두산퓨얼셀은 암모니아 연료전지를 개발하고 삼성물산 건설부문은 해외에서 암모니아를 도입한다. 한국남부발전은 암모니아 연료전지 실증 부지 제공 등을 지원한다.정형락 두산퓨얼셀 사장은 "이번 MOU를 통해 정부의 청정수소 정책에 적극 부응하고 초격차 기술경쟁력을 확보함으로써 청정수소 연료전지로의 전환을 가속화해 나가겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/04/blt202206040001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS·더존비즈온은 파견 나간 직원들을 왜 불러들이나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206010002</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성남시 판교테크노밸리에 위치한 삼성SDS의 '판교 IT캠퍼스'. (사진=삼성SDS)

주요 IT서비스 기업들이 고객사로 파견을 나가던 직원들을 사내로 불러들이며 시스템 운영 효율을 꾀하고 있다.IT서비스 기업들은 기업이나 공공기관을 대상으로 시스템통합(SI)이나 시스템유지보수(SM) 사업을 펼치며 자사의 직원들을 고객사의 근무공간이나 가까운 곳으로 파견을 보내는 것이 일반적이다. 계약상 갑의 위치에 있는 고객사들이 자사의 SI나 SM 프로젝트를 수행하는 IT서비스 기업들의 직원이 가까이에서 근무하길 원하기 때문이다. 문의사항이 생겼을 때 바로 물어보거나 추가 요구사항이 있을 때 즉시 얼굴을 보고 요청할 수 있기 때문이다. 반면 IT서비스 기업 입장에서는 직원들을 고객사로 파견을 보내면 사무실을 임차해야 해 비용이 추가로 발생하고 직원들의 소속감도 떨어지는 단점이 있다. 때문에 원격근무가 가능한 인프라가 갖춰진다면 굳이 고객사 근처로 가지 않고 IT서비스 기업의 근무공간에서 원격으로 SI나 SM 프로젝트를 수행하길 원했다. 하지만 고객사들이 이를 원치 않는 경우가 많았기에 원격근무는 제대로 시행되지 못했다.과학기술정보통신부는 공공 소프트웨어(SW) 사업에서라도 원격지 개발이 원활하게 이뤄질 수 있도록 하기 위해 소프트웨어산업진흥법까지 개정하는데 성공했지만 이마저도 현장에서는 제대로 작동하지 않고 있다. 원격지 개발과 관련된 시행령에는 '프로젝트 수행 기업이 발주처에 원격지 근무를 제안할 수 있다'는 내용이 포함됐다. 발주처 입장에서는 수행 기업의 원격지 개발을 의무적으로 수용할 필요가 없어 얼마든지 거부할 수 있다.&nbsp;이에 원격근무가 가능한 인프라를 갖추고 고객을 설득하기 시작한 일부 IT서비스 기업들이 원격근무에 나서고 있다. 삼성SDS는 최근 경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 '판교 IT캠퍼스'를 오픈했다. 이곳에는 수원·용인·화성 등 주로 수도권에 흩어져 근무하던 직원 2000여명이 모여 근무하게 된다. 삼성SDS는 판교 IT캠퍼스에서 직원들이 근무할 수 있도록 하기 위해 경영진이 직접 나서 고객사를 설득했다. 이미 클라우드 기반으로 시스템 환경을 구축했으며 화상회의도 가능하다. 소프트웨어로 네트워크를 관리하는 SDN 기술도 적용해 멀리 떨어진 고객사의 네트워크에 접속이 가능한 업무 환경을 구현했다. 경영진은 이러한 인프라가 갖춰진 점을 강조하며 고객사의 업무 효율도 더 높아질 것이란 점도 강조했다. 각 프로젝트별로 미진했던 부분이 있었다면 사내의 전문가들로부터 도움을 받아 개발이나 유지보수 업무가 보다 원활하게 진행될 수 있다는 점도 고객사를 설득한 포인트로 작용했다. 삼성SDS 입장에서는 직원들을 사내에서 근무하게 함으로써 소속감과 애사심도 키울 수 있다.

서울시 중구 더존을지타워에 위치한 프로젝트룸. (사진=더존비즈온)

더존비즈온은 자사의 직원들뿐만 아니라 고객사의 직원들까지 사무실로 불러들였다. 회사는 지난 2020년부터 서울시 중구에 위치한 사옥 더존을지타워에 고객사 직원들과 자사의 전문가들이 한 곳에서 근무 할 수 있는 공간을 마련했다. 회사는 이곳에서 이뤄지는 프로젝트의 방법론을 포엑스(FoEX, Focused with Experts)로 명명했다. 전문가(Expert)와 함께 최적의 환경에서 집중적(Focus)으로 시스템을 구축한다는 의미를 담았다.더존을지타워에는 클라우드 데이터센터와 보안이 갖춰진 네트워크 등의 업무 환경이 구축됐다. 식당·카페·헬스케어센터 등 고객사 직원들도 이용할 수 있는 지원 환경까지 갖춰져있다. 최근 거리두기 의무화가 해제되면서 더존을지타워로 출근하는 고객사 직원들도 늘고 있다. 더존비즈온 관계자는 "포엑스 방법론을 통해 시스템 구축기간을 단축하고 비용도 절감할 수 있으며 결과물의 품질 및 완성도를 끌어올릴 수 있다"며 "구축한 솔루션을 안정적으로 사용할 수 있을 때까지 체계적이고 지속적인 교육과 운영도 지원한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/01/blt202206010002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]마블 새 히어로 '미즈 마블', 디즈니+ 성장 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030147</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030147</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['어벤져스' 이후 솔로 무비로 라인업을 확대했던 마블이 새로운 히어로물로 시장 공략에 나선다. 디즈니는 새로운 마블 히어로 시리즈를 디즈니+에 편성해 OTT 사용층을 확대한다는 계획이다.&nbsp;
이집트 신화→무슬림 히어로로 바톤 터치
디즈니에 따르면 오는 8일 새 히어로물 '미즈 마블'을 오는 8일 디즈니+를 통해 공개한다.

미즈 마블 중 한 장면. (사진=디즈니코리아)

미즈 마블은 ‘어벤져스’와 ‘캡틴 마블’의 열렬한 팬이자 히어로를 꿈꾸는 16살 '카말라'(이만 벨라니 분)가 숨겨져 있던 폭발적인 힘을 얻게 되며 벌어지는 에피소드를 담아냈다. 지난 3월 공개된 '문나이트'와 함께 차세대 '마블 시네마틱 유니버스'(MCU)를 이끌어갈 미즈 마블은 마블 최초의 '무슬림 히어로'라는 점에서도 특별한 의미를 갖는다.디즈니의 경우 '아이언맨', '헐크', ''캡틴 아메리카', '스파이더맨' 등 기존 MCU를 이끌던 히어로를 통해 서구권 문화의 상징성을 표현했지만 '샹치'와 '미즈 마블'의 경우 아시아계를 대표하는 히어로들을 추가하며 문화적 다양성을 확대하고 있다. 앞서 공개됐던 문나이트 역시 이집트 신화를 배경으로 해 기존 MCU에서 보기 힘들었던 독특한 서사를 내세운 바 있다.

미즈 마블 공식 예고편 중 한 장면. (영상=미즈 마블 예고편 갈무리)

미즈 마블 연출을 맡게 된 아딜 엘아르비 감독은 "나쁜녀석들: 더 포에버를 작업할 때부터 차기작은 마블에서 했으면 좋겠다고 얘기한 적이 있었다"며 "만약 MCU 작품을 맡게 된다면 무슬림 캐릭터 이야기를 해야 겠다고 생각했는데 정말 무슬림 히어로가 있는 줄은 몰랐다"고 회상했다.이어 그는 "미즈 마블이라는 작품을 알게 돼 저희가 꼭 하고 싶다고 했는데 이렇게 성사됐다"며 "파키스탄 계 소녀가 자아를 찾기 위해서 많은 여정을 통해 고민하는 모습이 모로코계인으로 벨기에에서 자란 저희의 모습과도 겹쳐지는 부분이 있었기 때문에 그 부분이 MCU에 크게 기여할 수 있는 유니크한 부분이라고 생각했다"고 덧붙였다.
MCU 페이즈4, 다음 타자는
미즈 마블은 MCU의 뉴 제네레이션에서 중심축을 맡게 될 캐릭터로 알려져 있다. 현재 디즈니는 '캡틴 마블'의 후속작 '더 마블스'를 준비하는 등 차세대 MCU를 준비하고 있다. 이처럼 MCU는 '아이언맨', '인크레더블 헐크', '아이언맨2', '토르: 천둥의 신', '퍼스트 어벤져', '어벤져스'에 이르는 세계관을 '페이즈1'으로 명명하고 다음 세대의 서사를 페이즈2부터 4까지 기획한 상태다.&nbsp;앞서 지난 2019년 개봉한 영화 '어벤져스: 엔드게임'을 통해 인피니티 건틀렛을 낀 '타노스'의 손가락 튕김으로 인휴 절반이 날아갔다는 설정으로 인해 이후의 MCU가 완전히 새롭게 바뀌는 것 아니냐는 목소리가 나왔지만, 마블은 '멀티버스'라는 개념을 통해 팬들의 우려를 불식시켰다.지난해 디즈니는 MCU 페이즈4의 시작을 알리는 디즈니+ 오리지널 드라마 '완다비전'을 통해 뒤엉킨 시공간 설정을 보여주며 닥터 스트레인지와 이어지는 영화 '닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스'를 통해 MCU 세계관의 확장성을 선보였다. 이는 기존 MCU 속 히어로를 소환할 가능성을 열어놓는 동시에 새로운 영웅들이 입체적인 스토리를 만들어가는 구조를 가능케 한다는 평가다.

디즈니+를 통해 공개될 변호사 쉬헐크(왼쪽)와 아이엠 그루트. (사진=디즈니코리아)

미즈 마블은 앞으로 공개될 '토르: 러브 앤 썬더'(영화), '변호사 쉬헐크'(드라마), '아이엠 그루트'(애니메이션) 등 페이즈4의 주요 콘텐츠로 디즈니+의 성장세를 이끌 주요 콘텐츠로 떠오르고 있다. 특히 국내에서도 마블 팬층이 두터운 만큼 MCU 페이즈4 작품들의 흥행 성패가 한국 시장의 성장세와 직결될 것으로 평가된다.&nbsp;실제로 MCU 페이즈4 편성 및 제작 소식이 가시화된 영향 때문인지, 올 2분기(현지 회계기준 1~3월) 디즈니+ 가입자는 전년 동기 대비 790만명 증가한 것으로 집계됐다. 현재 디즈니가 밝힌 디즈니+ 누적 가입자는 1억3770만명이다.현재 디즈니는 오는 2024년까지 디즈니+ 가입자를 2억6000만명까지 끌어올릴 계획이다. 지난해 포문을 연 MCU 페이즈4 작품들이 내년까지 편성을 완료하고, 올 3분기 유럽 및 아프리카 지역 53개 마켓에 서비스를 확대할 경우 목표치를 충분히 달성할 수 있을 것으로 보고 있다. 디즈니+의 가입자 확대가 디즈니의 수익성으로 이어지는 만큼 마블 콘텐츠 확대도 주요 변수로 거론되는 모습이다.&nbsp;콘텐츠업계의 한 관계자는 "미즈 마블 등 MCU 페이즈4 콘텐츠가 디즈니+ 성장의 핵심 동력으로 떠오른 모습"이라며 "올해 공개 예정인 변호사 쉬헐크까지 디즈니+에 합류할 경우 기존 문나이트와 미즈 마블까지 더해져 큰 시너지 효과를 볼 것으로 기대된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030031.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]B마트 고민거리 '물류센터' 파고든 요마트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030004</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3줄 요약· 사회적 거리두기 조치 해제로 배달앱 시장 성장세가 꺾였다는 분석이 나옵니다.&nbsp;· 배달앱도 새로운 먹거리가 필요한 시점입니다.· 요마트는 '물류센터' 경쟁력을 활용해 B마트 추격에 나섰습니다.
사회적 거리두기 조치 해제로 배달앱 시장 성장세가 꺾였다는 분석이 나옵니다. 억눌렸던 외식 수요 폭발로 배달앱 이용 및 주문 건수가 큰 폭으로 줄었다는 평가입니다.빅데이터 플랫폼 기업 모바일인덱스는 지난 5월 '배달앱 이용자 통계'를 발표했는데요. 사회적 거리두기가 해제된 지난 4월18~21일 배달앱(배달의민족∙요기요∙쿠팡이츠) 이용자는 1885만2775명으로, 전월과 비교해 21.2% 줄었습니다.



배달앱도 새로운 먹거리가 필요한 시점입니다. 배달의민족을 운영하는 우아한형제들은 2019년부터 이를 준비했습니다. '즉시 배송 서비스' B마트입니다. 고객이 '배달의민족' 앱으로 생필품을 주문하면 B마트 물류센터에 있는 물품을 배달하는 구조입니다.고객은 앱에서 몇 번의 터치 만으로 가공식품이나 소량 포장된 식재료은 물론 반려동물 사료·용품, 라면, 아이스크림, 우유, 빵, 생수 등을 구매할 수 있게 됐죠.B마트는 빠르게 몸집을 키우고 있습니다. 우아한형제들은 B마트 실적을 감사보고서에 별도 표기하지 않는데요. 다만 감사보고서 내 '상품구입비용'과 '상품매출'을 보면 성장 속도를 가늠할 수 있습니다.상품구입비용은 B마트, 배민상회 서비스를 위해 구입한 식료품·생필품 매입 비용을 의미합니다. 원재료를 구매·제조해 판매하면 제품이고, 완성품을 구매해 판매하면 상품이라고 표기합니다.별도 재무제표 기준 상품구입비용은 △2018년 108억원 △2019년 428억원 △2020년 1668억원 △2021년 3115억원입니다. 2년 만에 627.8% 증가했습니다.상품 매출을 B마트 매출로 보는 시선도 있는데요. 앞서 설명한 상품 의미를 고려한 판단이겠죠. 배달의민족은 입점업체로부터 광고료를 받아 수익(서비스매출)을 내는 업체이므로 상품매출이 거의 존재하지 않는 업체인데, 2019년부터 상품 매출이 크게 늘기 시작했으니까요.




별도 재무제표 기준 상품 매출은 △2018년 124억원 △2019년 507억원 △2020년 2173억원 △2021년 4207억원입니다.B마트 성장에 힘입어 우아한형제들 전체 매출도 상승세입니다. 별도 재무제표 기준 △2018년 3192억원 △2019년 5611억원 △2020년 1조951억원 △2021년 2조291억원입니다.빠르게 성장하는 B마트도 고민거리는 있습니다. '물류 센터' 확보 방안입니다.B마트는 출시 3년 째지만 서울과 수도권 중심으로 운영되고 있습니다. 공개된 자료는 없지만, 업계에 따르면 B마트는 서울과 수도권을 중심으로 40여개 물류센터를 구축하고 있습니다. 판매 상품은 약 7000여개이고요.이 지점을 파고든 게 요기요와 GS리테일이 협업해 재출시한 '요마트'입니다. &nbsp;요기요가 요마트를 처음 선보인 건 2020년인데요. B마트와 동일한 컨셉으로 출시됐지만 물류센터 및 고객 확보에 어려움을 겪었고 적자가 이어졌습니다.결국 지난해 8월 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 요마트를 인수 대상에 포함하지 않으면서 요마트는 중단됐습니다. 이후 요기요는 GS리테일과 협업해 지난 5월 요마트를 재출시했죠.새단장한 요마트가 내세운 차별화 포인트는 '물류 센터'입니다. B마트는 물류 센터를 따로 마련해야 하지만 요마트는 GS리테일이 운영하는 GS더프레시를 거점으로 활용합니다. B마트보다 빠르게 전국 단위 사업 확장이 가능한 구조입니다.요기요는 지난 2일 요마트 사업 확장 계획을 공개했는데요. 오는 7월까지 요마트를 전국 200여곳에서 서비스할 예정입니다. 물류센터 강점에 힘입어 전국 단위 서비스로 넓혀가는 겁니다.&nbsp;

(사진=요기요)

요기요도 요마트 계획을 공개하며 이 부분을 강조했는데요. 박우현 요기요 신사업본부장은 "배달앱 최초로 전국 배송망을 빠르게 구축한 만큼 한층 업그레이드된 서비스와 경쟁력 있는 상품으로 퀵커머스 시장 주도권을 선점해 나가겠다”고 말했습니다. 다만 마케팅 비용 등 막대한 초기 투자가 필요할 것으로 보입니다. 현재 진행 중인 배달비 무료 프로모션이 대표 사례입니다. 이미 B마트가 자리잡고 있는 서울·수도권 지역에서는 이벤트 없이 점유율을 끌어올리는 게 쉽지 않을 테니까요. 문제는 요기요가 배달의민족과 달리 '이익'을 내는 앱이 아니라는 점입니다. 요기요는 별도 실적을 공개하지 않습니다. 다만 GS리테일 1분기 분기보고서를 보면 가늠할 수 있는데요. GS리테일은 요기요를 인수한 CDPI 컨소시엄 실적을 공개하는데, 지난해 당기순손실 343억원을 기록했다고 밝혔습니다.퀵커머스 시장을 두고 국내 대표 배달앱 2곳이 경쟁하는 모습인데요. 요마트가 내세운 차별화 포인트가 어떤 결과를 가져올지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크 "사무실 출근 안 하면 퇴사로 간주"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206020003</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

일론 머스크 테슬라·스페이스X CEO가 전직원을 대상으로 사실상 재택근무 종료 선언을 했다. 그는 1일(현지시간) 임직원들에게 보낸 메일에서 “일주일에 주 40시간은 사무실에서 일해야 한다”고 말했다. 또 “회사로 오지 않는 직원은 퇴사로 간주할 것”이라고 엄포를 놨다. 특히 고참급 직원들에게 더 강한 리더십을 요구했다. 머스크는 “선배일수록 그 존재가 눈에 더 띄어야 한다”고 말했다. 자신 또한 그렇게 하지 않았다면 테슬라가 오래전 파산했을 거란 얘기다.최근 전세계 코로나19 상황이 엔데믹(풍토병) 국면으로 전환되고 있지만 많은 글로벌 기업이 원격근무를 유지하기로 하거나, 현장 근무와 병행하는 하이브리드 시스템을 택하고 있다. 원격근무가 직원들의 업무 만족도 향상 및 회사의 디지털 전환에 도움이 된다는 사실들이 드러났기 때문이다. 반면 비대면 근무가 직원 간 협업, 소통, 생산성을 떨어뜨린다고 보는 오너들도 있다. 머스크는 후자의 입장인 것으로 보인다.그는 “물론 현장 출근을 요구하지 않는 회사도 있지만, 그들이 멋진 신제품을 마지막으로 출시한 게 언제인가? 한참 전”이라며 “테슬라는 지구상에서 가장 흥미로운 제품들을 만들고 생산할 것이다. 그러나 그 일은 전화 통화로 이뤄지지 않을 것”이라고 덧붙였다.한편 머스크의 이번 조치는 그가 인수하고 있는 트위터에도 적용될 가능성이 있다. &lt;블룸버그&gt;는 트위터 직원들은 이미 원격근무가 사라질 수 있다는 점에 우려를 표하고 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/02/blt202206020001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]'인앱결제 갈등' 구글은 어쩌다 공공의 적이 됐을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030149</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030149</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글플레이 결제시스템 이미지. (이미지=구글)

구글의 인앱결제 의무화와에 대해 갑론을박이 펼쳐지고 있습니다. 글로벌 기업인 구글이 자사의 앱마켓 '구글플레이'의 영향력을 이용해 자사의 결제 시스템을 강제적으로 쓰게 한다는 비판은 어제, 오늘일이 아니죠. 하지만 글로벌 시장을 타깃으로 앱을 개발하는 중소 개발사 입장에서는 오히려 구글의 결제시스템을 활용하는 것이 더 용이하다는 반론도 있습니다.&nbsp;
인앱결제 의무화, 새로운 것이 아니다
한국에서는 지난해 구글의 인앱결제 의무화를 막기 위한 전기통신사업법 개정안이 국회를 통과했죠. 당시 국회는 전세계에서 최초로 구글의 인앱결제 의무화를 법으로 막았다며 자화자찬하는 목소리가 나왔습니다. 이후 이에 대한 목소리는 잦아드는가 싶더니 최근 다시 고개를 들기 시작했습니다. 구글이 앱 내에 외부로 빠져나갈 수 있는 결제 링크(아웃링크)를 넣는 곳은 구글플레이에서 퇴출하겠다고 나섰기 때문이죠. 국회와 정부에서는 법을 정면으로 거스르는 행위라며 발끈하고 나섰습니다. 국회에서는 추가 입법을 추진해야 한다는 목소리가 나왔고 규제기관인 방송통신위원회(이하 방통위)는 구글을 대상으로 실태조사에 나섰습니다.구글은 애초에 자사의 결제시스템을 의무적으로 사용하도록 했습니다. 구글플레이에서 유료 앱을 구매하거나 게임 아이템·유료 웹툰·음악 스트리밍·전자책 등 앱 내에서 사용하는 디지털 콘텐츠를 구매하는 경우에 대해서만 구글플레이 결제시스템을 이용해야 합니다. 배달의민족·지마켓·쿠팡·마켓컬리·카카오T(택시) 등 앱 밖에서 사용하는 실물 상품이나 서비스를 구매하는 경우는 구글플레이 결제시스템의 적용을 받지 않습니다. 또 디지털 콘텐츠라고 해도 외부에서 결제를 하고 앱으로 진입해 유료 서비스를 이용하는 경우도 구글 결제시스템 적용 대상이 아닙니다. 가령 음원 스트리밍 서비스 멜론의 PC 홈페이지에서 정기구독권을 구매하고 멜론 앱에서 같은 아이디로 로그인해 음원 서비스를 이용하는 것은 관계가 없다는 것이죠.구글은 이러한 구글플레이 결제시스템 정책을 애초부터 적용했지만 일부 앱 개발사들이 이를 따르지 않았습니다. 이를 지켜보던 구글은 지난 2020년 9월 글로벌 개발자들을 대상으로 정책을 따라달라고 공지했고 그 기간을 올해 3월31일까지로 설정했어요. 이때까지도 정책을 따르지 않을 경우 4월1일부터는 구글플레이에서 앱을 업데이트 할 수 없으며 6월1일부터는 구글플레이에서 앱을 삭제하기로 했습니다. 이미 전세계 개발자들에게 정책을 따르거나 다른 앱 마켓을 선택할 수 있는 충분한 시간을 제공했다는 것이 구글의 입장입니다.&nbsp;&nbsp;
구글은 외부 결제를 왜 막나
그렇다면 구글은 앱의 외부 결제를 왜 막을까요? 구글이 내세운 가장 큰 이유는 소비자의 보안입니다. 앱 밖으로 나가 결제를 할 경우 구글이 더 이상 안전한 결제환경을 제공할 수 없기에 소비자에게 보안을 담보할 수 없다는 것입니다. 구글의 결제시스템은 다양한 결제 편의를 제공합니다. 휴대폰·신용카드·네이버페이·카카오페이·페이코 등 다양한 결제수단을 갖췄습니다. 소비자들이 온라인에서 쓰는 대부분의 결제수단이 있습니다. 또 결제시 오류가 발생하거나 환불이 필요한 경우에도 구글의 결제시스템에 따라 신속하고 적절하게 처리가 가능하다는 것이 구글의 설명입니다.그렇다면 개발자 입장에서는 무엇이 좋을까요? 개발자는 유료 서비스를 제공할 경우 각국의 통신사와 계약을 맺거나 금융당국의 승인을 받아야 하는데 구글의 결제 시스템을 이용하면 이러한 과정이 필요가 없습니다. 이미 구글이 이 과정들을 해결한 결제 시스템을 제공하기 때문이죠. 글로벌 시장을 타깃으로 한 개발자에게 편리한 점입니다. 물론 이러한 편의를 제공받는 대신 결제 금액의 최대 30%는 수수료로 구글에 지불해야 합니다. 하지만 이 수치는 구글과 전세계 앱마켓 시장을 양분하고 있는 애플의 앱스토어도 마찬가지입니다. 

정부과천청사의 방송통신위원회 현판. (사진=블로터DB)


개발자는 어찌해야 하나…콘텐츠 제작사는 왜 반발하나
개발자의 선택 사항은 두가지입니다. 구글에 수수료를 지불하고 구글플레이를 지속 이용하거나 구글플레이가 아닌 애플의 앱스토어나 토종 앱마켓인 원스토어를 이용하는 것입니다. 하지만 개발자 입장에서는 구글플레이를 외면할 순 없겠죠. 같은 안드로이드 계열의 앱마켓인 원스토어도 있지만 영향력 측면에서 아직 미미한 것이 사실이니까요. 자신의 앱이 구글플레이에서 삭제되는 것보다 결제 시스템을 이용하며 구글플레이에 계속 남아 있도록 하는 방안이 어찌보면 당연한 선택이 될 것입니다. 그렇다면 일부 콘텐츠 제작사들은 구글의 방침에 왜 반발할까요? 이제껏 지키지 않아도 됐던 구글의 방침을 지키려면 구글에 내야 하는 수수료가 생기거나 올라가게 됩니다. '왜 이제껏 가만히 있다가 갑자기 강제 하느냐'는 것이죠. 이에 대해 구글의 입장은 앞서 설명한 것과 같이 '충분한 시간을 제공했다'입니다. 결국 일부 웹툰과 음원 서비스 등은 소비자 가격을 인상했습니다. 구글에 내야 하는 수수료를 감당하려면 어쩔수없다는 입장입니다. 이에 대해 구글은 콘텐츠 제작사들이 앞서 정책을 지키지 않으면서 내야 했던 수수료는 내지 않았고, 이제 정책을 제대로 지키도록 해야 한다는 입장을 고수하고 있습니다.&nbsp;
구글은 법을 위반했나
그렇다면 구글은 전기통신사업법을 위반했을까요? 이에 대해서는 방통위가 하고 있는 실태조사의 결과를 지켜봐야 합니다. 방통위는 전기통신사업법 시행령 및 관련 고시에서 규정한 신설 금지행위의 세부유형과 판단기준에 따라 조사를 펼치고 있습니다. 구체적으로 앱 마켓사업자가 △특정한 결제방식 외 다른 결제방식을 사용하는 앱을 삭제·차단하거나 앱 마켓 이용을 거부·제한하는 행위 △다른 결제방식 사용을 기술적으로 제한하거나 절차적으로 어렵게 하는 행위 △결제방식에 따라 이용조건을 합리적 범위 내에서 다르게 설정하는 것을 제한하는 행위 △수수료·노출·검색·광고 또는 그밖에 경제적 이익 등에 대해 불합리하거나 차별적인 조건·제한을 부과하는 행위 △부당하게 심사를 지연하거나 앱을 삭제하는 행위 등에 대해 살펴보고 있습니다. 방통위의 조사결과에 따라 구글의 결제시스템 의무화 논란은 새로운 국면을 맞이할 전망입니다. 개발사들과 앱 소비자들이 방통위의 조사 결과에 주목하는 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대리운전연합, 카카오모빌리티 '탁송 콜' 동반위 제재 요청]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030078</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030078</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오모빌리티)

카카오모빌리티가 이달 '제휴 탁송 콜' 서비스를 출시할 방침인 가운데 한국대리운전연합이 반발하고 나섰다. 대리운전연합은 동반성장위원회에 "사업확장자제 권고안 위반"이라며 카카오모빌리티 제재를 요청했다. 대리운전연합은 3일 입장문을 내고 "카카오는 적합업종 권고안 잉크도 마르기 전에 기존 대리운전 시장 영역이던 '탁송' 시장으로 사업을 확장하려고 한다"고 비판했다. 동반성장위는 지난달 대리운전업을 중소기업 적합 업종으로 지정했다. 대리운전업에는 3년 간 대기업의 신규 진입이 제한된다. 대리운전연합은 카카오모빌리티가 대리운전업 진출이 막히자 '탁송 콜' 서비스를 활용, 일종의 우회 전략을 펼친다고 지적했다. 탁송업은 대리운전업과 달리 중소기업 적합 업종으로 지정되지 않아 카카오모빌리티 시장 진출이 가능하다. 대리운전연합은 "카카오모빌리티 탁송 콜 서비스는 (대리운전) 시장 확장으로 가는 발판"이라고 우려했다. 대리운전연합은 이날 입장문에서 "카카오가 한다는 건 기존 대리운전회사가 운영하는 '인탁송'을 의미한다"며 "카카오의 사업 확장 발판을 마련하는 행보에 유감스럽다. 동반위에 제재를 요청한다"고 밝혔다. 탁송은 고객이 동승하지 않고 대리기사가 차량만 배달하는 서비스다. 카카오모빌리티가 출시 준비 중인 탁송 콜은 단순 중개를 의미한다. 기존 대리운전 업체와 탁송 전문 업체들이 콜을 보내면, 카카오T(앱) 대리기사가 탁송 업무를 맡는 방식이다.현재 탁송 콜 서비스는 기존 전화 대리업체가 대리운전 서비스와 함께 제공하고 있다. 대리운전연합 주장을 두고 카카오모빌리티 관계자는 “새로운 시장 진출이 아닌 기존 전화대리 시장에서 대리서비스와 병행 운영되어오던 탁송 콜을 제공하게 된 것”이라고 반박했다.이 관계자는 “탁송콜 서비스로 탁송 업체들에게는 기사 공급풀이 확대되고 기사들은 탁송 수요를 수행할 수 있게돼 기사 및 업체 수익 확대에 도움될 것”이라고 설명했다.카카오모빌리티는 2016년 앱 기반 호출 서비스로 대리운전 시장에 뛰어들었다. 이후 자회사 씨엠엔피(CMNP)가 2019년 대리운전 시장 업계 2위 업체 콜마너를 인수하면서 경쟁력을 제고했다.하지만 동반성장위 결정으로 카카오모빌리티는 대리운전 관련 추가 사업 확장에 어려움을 겪게 됐다. 대리운전 부문을 맡고 있는 자회사 씨엠엔피는 2020년부터 적자가 이어지고 있다. 지난해도 순손실 4억원을 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오에피스, 1.8조원 美 루센티스 시밀러 시장 업계 첫 진출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030098</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030098</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성바이오에피스가 2일(현지시간)부터 미국 시장에 판매하고 있는 루센티스 바이오시밀러 ‘바이우비즈’ 제품 이미지.(사진=삼성바이오에피스)

삼성바이오에피스가 만든 안과질환 치료제 루센티스(성분명 라니비주맙) 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 제품이 미국 시장에 진출한다. 미국에서 루센티스 바이오시밀러가 판매되는 건 이번이 처음이다.삼성바이오에피스의 바이우비즈는 2일(현지시간) 미국 시장에서 판매되기 시작했다. 바이우비즈는 다국적 제약사 로슈와 노바티스가 판매하는 블록버스터 의약품 루센티스의 바이오시밀러다. △습성 연령유관 황반변성 △당뇨병성 황반부종 등 안과질환 치료에 사용된다.루센티스의 2021년 연간 제품 매출은 약 4조4000억원이다. 이 중 미국에서 약 1조8000억원의 매출을 올린 것으로 집계됐다. 전체 매출의 41%가 미국에서 나온 셈이다.삼성바이오에피스 관계자는 “그간 미국 시장에서 축적한 바이오시밀러 판매허가 획득 경험과 꾸준히 쌓아온 연구개발(R&amp;D) 역량을 바탕으로 ‘시장 첫 진출’이란 성과를 냈다”며 “R&amp;D 역량을 바탕으로 적기에 임상·허가 등 모든 절차를 완료해 경쟁사보다 미국 시장에 제품을 더 빨리 내놓을 수 있었다”고 설명했다. 루센티스 바이오시밀러는 △포마이콘(독일)과 바이오에크(스위스) △액스브레인(스웨덴)과 스타다(독일)가 각각 협력하는 형태로 미국 시장 진출을 노리고 있다.삼성바이오에피스는 2018년 3월부터 2019년 12월까지 총 705명의 습성 연령유관 황반변성(nAMD) 환자들을 대상으로 바이우비즈와 오리지널 의약품 간의 비교 임상을 진행했다. 임상 3상 결과, 효능은 물론 약동학(PK) 및 면역원성 안전성 등에서 오리지널 의약품과 바이우비즈가 동등하다는 점을 입증했다.삼성바이오에피스는 경쟁사가 루센티스 바이오시밀러 시장에 진출하기 전까지 ‘선점 효과’를 극대화할 방침이다. 바이우비즈는 단일사용량(0.5mg) 기준 오리지널 의약품 대비 약 40% 저렴한 도매가격(WAC)인 1130달러(약 140만원)로 출시됐다. 또 삼성바이오에피스와 오랜 시간 합을 맞춰온 파트너사 바이오젠이 미국 현지 마케팅·영업 활동을 담당해 시너지 효과도 기대되는 요인이다.삼성바이오에피스의 협상력도 미국 시장 첫 진출이란 성과를 올리는 데 주요한 요소로 작용했다. 삼성바이오에피스는 루센티스를 개발한 로슈 계열사 제넨텍과의 라이선스 계약을 맺었다. 이에 따라 미국에서는 제넨텍의 해당 SPC(의약품 추가보호 증명) 만료 전인 올해 6월부터 제품을 판매할 수 있도록 했다. 이외 지역에서는 제넨텍의 SPC 만료 이후부터 제품을 판매할 수 있는 상황도 마련한 상태다.삼성바이오에피스는 지난해 8월 유럽에서도 루센티스 바이오시밀러 중 처음으로 판매 허가를 획득한 바 있다. 미국에선 지난해 9월, 우리나라에선 올해 5월 판매허가를 받았다. 바이우비즈가 본격적으로 판매에 돌입하면서 회사는 자가면역질환 치료제(SB2·SB4·SB5)와 항암제(SB3·SB8)에 이어 안과질환 치료제(SB11)까지 판매 제품을 6종으로 늘리게 됐다.후속 파이프라인(제품 개발군)으로는 특허 만료를 앞둔 블록버스터 의약품의 바이오시밀러 4종이 있다. 그중 희귀성 혈액질환 치료제 SB12(솔리리스 바이오시밀러)와 안과질환 치료제 SB15(아일리아 바이오시밀러)는 임상 3상을 마친 상태다. 내분기계 질환 치료제 SB16(프롤리아 바이오시밀러)과 자가면역질환 치료제 SB17(스텔라라 바이오시밀러)은 현재 임상 3상을 진행 중이다.고한승 삼성바이오에피스 사장은 “당사의 첫 안과질환 치료제를 세계 최대 의약품 시장인 미국에 선보이게 돼 기쁘다”며 “환자들에게 최적의 치료 혜택을 제공할 수 있도록 노력할 것이며 앞으로도 다양한 분야로 제품 포트폴리오를 확대해 나가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, WWDC서 iOS16·맥OS13 공개하나…AR·VR 헤드셋은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030003</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 20:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 WWDC 2022 관련 이미지. (사진=애플)

오는 6일 오전 10시(이하 현지시간)로 예정된 '애플 세계개발자회의(WWDC) 2022'에서 새로운 모바일 운영체제(OS)가 소개될 전망이다. 증강현실(AR)·가상현실(VR) 헤드셋이 깜짝 등장할 수도 있다는 예측도 나온다.2일 &lt;테크크런치&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 주요 IT 전문 외신에 따르면 애플은 WWDC 2022에서 최신 모바일 OS인 iOS16을 공개할 전망이다.외신들은 이번 iOS16에서 잠금 화면·알림·메시지 기능에서 변화가 있을 것으로 내다봤다. 애플은 과거 iOS의 업그레이드에서 잠금 화면에 날짜와 시간만 표기했을 뿐 온전히 활용하지 못했다는 것이 외신들의 평가다. 이번 iOS16 업데이트에서 기존 카메라와 손전등 버튼을 넘어 날씨·캘린더 항목·즐겨찾기 앱 바로가기 등의 주요 정보를 포함한 일부 위젯이 포함될 가능성이 제기된다.이러한 업데이트가 제공된다면 위젯을 지원하는 앱 개발자들에게도 도움이 될 수 있다. 아이폰 사용자들이 주로 보는 영역에서 사용자들의 관심을 끌 수 있는 기회를 개발자들에게 제공하기 때문이다. 홈 화면 관련 앱 개발자가 제품을 확장할 수 있는 방법도 제공될 전망이다. 이에 사용자들은 잠금 화면과 홈 화면에 맞게 설계된 위젯 세트와 유사한 아이콘 테마를 다운로드할 수 있다.새로운 버전의 메시지 앱은 오디오 메시지 기능뿐만 아니라 더 많은 소통 기능을 갖춘 것으로 알려졌다. 아이폰의 헬스 앱도 일부 새로운 기능을 탑재한 것으로 알려졌지만 이 기능은 아직 미완성이라는 것이 외신들의 평가다.애플의 태블릿PC 아이패드에 탑재되는 OS는 노트북에 비해 더 경쟁력을 갖출 수 있도록 설계된 멀티태스킹 기능의 개선이 예상된다. 데스크톱PC의 사용자 경험을 제공하기 위한 방안도 거론된다. 애플의 PC 맥에 장착되는 OS인 맥OS13의 업데이트도 이번 WWDC 2022의 관심사다. 새로운 맥OS의 업데이트는 맥 사용자들이 오랫동안 기다린 세팅(Settings) 앱의 업데이트뿐만 아니라 주요 애플 앱에 대한 업데이트가 포함될 전망이다.애플의 스마트워치 '애플워치'에 장착되는 OS인 watchOS의 업데이트에도 건강 관련 기능이 포함될 것이란 예측도 나온다. 애플은 매년 애플워치에 건강 및 운동 관련 기능과 새로운 시계모드를 선보이고 있다. 기본적으로 시간만 표시되는 현재의 '파워 리저브 모드'보다 더 많은 사용성을 제공하는 저전력 모드가 제공될 수도 있다는 전망도 나왔다.애플은 전통적으로 WWDC에서 OS와 같은 소프트웨어 업그레이드를 주로 선보였지만 이번엔 AR·VR 헤드셋을 선보일 수도 있다는 전망도 나온다. 애플이 최근 AR·VR 헤드셋을 시험했다는 보도도 나왔다. 통상적으로 애플이 제품을 외부로 공개하기 직전에 사내에서 기기를 시험해보는 경우가 있어 이번에 AR·VR 헤드셋이 깜짝 공개되지 않겠느냐는 기대섞인 예측이다.애플이 자체 개발한 칩 M1의 후속작인 M2의 공개 가능성도 거론된다. 애플이 M1 칩을 기기에 도입했기에 새로운 세대의 칩이 등장할 수도 있다는 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>