<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 10:19:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]존리 뿐이랴…메리츠금융 '도덕적 해이'에 제재만 쌓이네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030005</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 06:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존리 전 메리츠자산운용 대표가 2022년 6월 퇴진한 후 한 달 뒤인 7월 유튜브에서 복귀 인사를 하고 있다.(사진=존리 유튜브채널 갈무리)

'동학개미의 멘토'라고 불렸던 존리 메리츠자산운용 대표는 자본시장법에서 금지하는 차명투자를 했다는 의혹으로 금융감독원의 조사를 받자 2022년 6월 불명예 퇴진했습니다. 동학개미를 끌어모아 운용자산(AUM)만 3조원에 달했던 회사였습니다. 일종의 '상징'이 없어진 메리츠자산운용을 메리츠금융은 곧바로 매각하기로 했고요.메리츠금융지주가 금융사로서의 기본적 덕목인 '신뢰'를 의심받고 있습니다. 계열사를 가리지 않고 도덕적 해이로 인한 사고가 발생해 빈번하게 금융당국의 제재가 이뤄지고 있기 때문입니다.2일 메리츠금융지주는 투자설명서를 정정해 금감원 전자공시시스템인 다트(DART)에 공시했습니다. 업무보고서 제출의무와 자회사등간 내부거래 등 경영공시 의무를 위반해 2022년 12월 23일 금감원으로부터 2억원의 과태료를 부과받았다는 내용이 추가 기재됐습니다. 이뿐 아니라 보수위원회의 보수체계 운영 적정성 평가의무 위반과 관련해서도 임직원 주의를 받았습니다.메리츠금융지주는 2018년부터 2020년까지 업무보고서를 제출하면서 자회사간 대출채권 양수도, 신용공여(신종자본증권 인수), 이자수익(후순위사채 이자수취) 등을 누락하거나 허위로 작성해 제출한 사실이 금감원에 발각됐습니다. 또한 2019년부터 2021년까지 경영공시도 자회사 상호간 채권매매, 신종자본증권으로 인한 이자수익 등 금융거래를 누락 및 허위로 작성해 제출했습니다.메리츠금융지주 보수위원회 담당부서는 2018~2021년 4년간 보수체계 운영의 적정성 평가에 관한 사항을 안건의 내용으로 부의하지 않았습니다. 보수체계의 실제 운영이 적정한지 여부에 대한 평가에 대해 심의·의결하지 않았던 것이죠. 이 때문인지, 조정호 메리츠금융지주 회장의 보수는 2018년 19억7500만원으로 금융지주 회장 중 1등 자리를 차지합니다.

메리츠금융지주가 1월 2일 공시한 '[기재정정]투자설명서' 내용 갈무리.(자료=DART)

2022년 10월에는 메리츠화재가 보험업법을 위반해 기관주의를 비롯해 과징금 2억6400만원, 과태료 2억원, 자율처리 필요사항 통보 등 종합적 제재를 받았습니다. 2019년부터 2020년까지 6종의 치매보험상품을 판매하면서 총 706건의 보험계약에 대해 일반보험계약자에게 보험금 지급제한 사유 등 치매보험계약의 중요 사항을 설명하지 않았어요.특히 운전자보험의 '피해자부상치료비' 특약에 대한 보험료를 '뻥튀기'했다는 비판도 받습니다. 메리츠화재는 2020년부터 2021년까지 '특정 교통사고의 가해자가 검찰에 의해 기소 또는 기소유예된 사고'에 한해 보험금을 지급하는 특약에 적용되는 위험률을 산출하면서 '기소' 또는 '기소유예' 되지 않은 사고 건수까지 포함된 기초통계를 사용, 약관에서 보장하는 위험보다 위험률을 높게 산출하고 관련 보험료를 과대 산정했습니다.국회도 메리츠화재의 영업 해태를 눈여겨보고 있습니다. 메리츠화재는 고지의무 위반사유로 인한 보험금 부지급 건수가 2016년 1200건에서 2021년 4016건으로 3배 넘게 상승했어요. 고지의무란 계약자가 보험 가입 전 보험사에 알려야 하는 사항으로, 보험금 지급 심사에서 이를 위반한 사례가 발견되면 보험금을 지급하지 않거나 일부만 지급합니다.보험사가 보험 인수 전 심사를 철저하게 했다면, 소비자가 꼬박꼬박 보험료를 납부하고 중요할 때 보험금을 받지 못하는 피해가 발생하지 않았을 것이라는 뜻도 돼요. 5년간 관련 피해가 3배 넘게 늘어난 것에 대해서는 메리츠화재의 고지의무 검증 프로세스가 미흡하거나, 아니면 '일단 인수하고 보자'는 식의 영업이 이뤄졌을 것이라는 지적이 가능해요.황운하 더불어민주당 의원은 2022년 국정감사에서 "보험 가입률을 높이기 위해 가입 전에 고지의무이행 프로세스를 허술하게 하고 보험금 지급 심사 시에 고지의무 이행여부를 엄격히 심사해 보험소비자피해가 심각한 상황"이라고 지적했어요.메리츠화재는 김용범 부회장 체제 하에서 보험설계사에게 상당한 인센티브를 지급하고 업계 최저 보험료를 제시하는 공격적인 영업으로 점유율을 단번에 끌어올렸습니다. 2022년 3분기에는 DB손해보험을 꺾고 삼성화재에 뒤이은 손해보험업계 순이익 2위 자리를 차지했죠.메리츠증권의 경우 2022년 8월 펀드 이해관계자로부터 부당한 금전적 이익을 수령하며 자본시장법을 위반해 1억4300만원의 과태료 부과 처분을 받은 사실이 드러났습니다. 메리츠증권은 자사가 판매하는 펀드가 투자자 부족으로 해지 위험이 예상되자 해당 펀드 일부를 사들이고 그 대가로 펀드운용사로부터 수억원대의 부당이익을 수령했습니다.2022년 8, 10, 12월 두 달 간격으로 금융당국으로부터 제재를 받은 금융사는 메리츠금융이 보기 드문 사례로 평가됩니다. 메리츠금융지주는 메리츠화재와 메리츠증권의 완전 자회사 편입 결정으로 주가가 치솟은 효과를 봤지만, 이러한 리스크가 가중될수록 메리츠금융의 장기적 전망은 부정적으로 변화할 수 있다는 지적이 나옵니다.자회사 편입 결정으로 계열사 간 자본 이동이 유리해지면서 최근 급증한 유동성 리스크에 효과적으로 대응할 수 있고, 조 회장도 주식부호에 이름을 올리는 등 손해보는 장사는 하지 않았지만요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[온라인에서 관심 최하위권인 '인터넷은행' 토스뱅크, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:18:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 사옥 내부.(사진=토스뱅크)

인터넷전문은행인 토스뱅크가 정작 본 영업무대인 온라인에서 관심도가 매우 저조하다는 조사결과가 나왔다. 기준금리 급등과 자산시장 한파에 따라 연 2% 수시입출금 통장이 가지는 매력도가 감쇄한 가운데, 시중은행들도 비대면 경쟁력을 크게 강화한 영향이라는 분석이다.4일 여론조사 기관인 데이터앤리서치가 시중 12개 은행을 대상으로 온라인 정보량을 조사한 결과에 따르면 토스뱅크는 13만3004건으로 9위에 그쳤다. 그 다음이 SC제일은행, Sh수협은행, 한국씨티은행으로 외국계 은행과 특수은행이라는 점을 고려하면 토스뱅크는 사실상 시중은행 가운데서 관심도가 꼴찌권인 셈이다.조사 기준인 ‘정보량’은 뉴스·커뮤니티·블로그·카페·유튜브·트위터·인스타그램·페이스북·카카오스토리·지식인·기업/조직·정부/공공 등 12개 채널 23만개 사이트를 대상으로 지난 1년간 데이터 분석을 실시한 결과다. 이는 오프라인 고객들의 관심도를 반영하지 못하는 한계가 있지만, 인터넷은행이 온라인에서 입소문을 타지 못한다는 건 긍정적이지 않은 징후다.2021년 영업을 개시한 토스뱅크는 2% 수시입출금 통장으로 선풍적 인기를 끌었다. 당시 한국의 기준금리는 0.75%였다. 언제든 꺼내쓸 수 있는 통장에 2% 금리를 책정한 건 토스뱅크가 유일무이했다. 러시아-우크라이나 전쟁과 글로벌 긴축에 따라 2022년 10월에는 한국의 기준금리가 3%로 올라섰다. 그제서야 토스뱅크는 통장 금리를 연 2.3%로 올렸다.요구불예금이라고 불리는 수시입출금 통장은 언제든지 꺼내쓸 수 있는 돈으로, 투자처가 있을 때 유용하다. 그러나 2022년에는 주식, 코인 등 자산시장이 크게 위축됐다. 이 때문에 2022년 2분기 예금은행의 요구불예금 회전율은 월평균 14.4회로 역대 최저치를 나타냈다. 돈을 은행에 묵혀두고 있단 얘기다. 기준금리보다 낮은 토스뱅크 통장을 쓸 요인이 줄었다.한국은행 경제통계시스템에서 '예금은행 금리 수준별 여수신 비중(신규취급액 기준)'을 보면 2022년 11월 예금 신규가입액의 27.9%에 연 5~6% 이상 금리가 적용됐다. 기준금리 변동을 반영해 곧바로 예적금 금리를 인상한 시중은행들이 온라인상에서도 관심이 급등한 이유다.지난 1년간 신한은행을 키워드로 한 총 포스팅 수가 141만6353건으로 1위로 나타났다. 유일하게 밀리언대 관심도를 보였다. KB국민은행이 86만7147건으로 2위를 차지했으며, 하나은행이 84만2316건으로 근소한 차이로 3위를 기록했다.이어 △우리은행 71만9425건 △카카오뱅크 62만2060건 △IBK기업은행 52만1883건 △NH농협은행 48만5648건 △케이뱅크 19만6754건 △토스뱅크 13만3004건 △SC제일은행 8만6790건 △Sh수협은행 5만2883건 순으로 나타났다. 데이터앤리서치 관계자는 "코로나19 이후 일반은행들이 비대면 업무를 강화하면서 인뱅에 대한 관심도가 줄어들었기 때문"이라고 풀이했다.2022년 12월 토스뱅크는 5000만원 이상 초과 예금금액에 대해 4% 금리를 적용한다고 밝혔다. 이런 노력으로 다시금 금융소비자들의 관심을 받을지 주목된다. 이달부터 신한은행은 시중은행 최초로 모바일과 인터넷 뱅킹 타행 이체수수료를 전액 영구 면제하기로 했다. 이재근 KB국민은행장도 타행 이체 수수료 면제를 검토 중이라고 밝혔다. 인터넷은행으로선 경쟁이 더욱 힘들어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[늘리고 접고…삼성·LG디스플레이가 CES서 소개할 이색 제품은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030012</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 12:29:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성디스플레이와 LG디스플레이가 세계 최대 IT 박람회 ‘CES 2023’에서 혁신 제품을 소개한다. 양사는 폴더블, 슬라이더블 등 최신 기술이 적용된 디스플레이 패널을 대거 선보인다. 최근 집중하고 있는 차량용 디스플레이와 이색 솔루션도 공개할 전망이다.삼성디스플레이와 LG디스플레이는 5~8일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열리는 CES 2023에 참가해 자사의 최신 디스플레이와 혁신 제품을 선보인다고 3일 밝혔다.

삼성디스플레이가 'CES 2023'에서 선보일 폴딩, 슬라이딩이 모두 가능한 '플렉스 하이브리드'. (사진=삼성디스플레이)

먼저 삼성디스플레이는 이번 전시에서 ‘플렉스(Flex) 하이브리드’를 최초로 공개한다. 플렉스 하이브리드는 화면 왼쪽엔 폴더블 기술이, 오른쪽에는 슬라이더블 기술이 적용된 디스플레이다. 왼쪽을 펼치면 10.5형 4.:3 비율의 화면을, 오른쪽 화면까지 당기면 12.4형 대화면 디스플레이로 16:10 비율의 화면을 이용할 수 있다.대화면 슬라이더블 디스플레이도 이번 CES 2023에서 정식으로 소개된다. 이 제품은 화면을 한방향이나 양방향으로 확장할 수 있는 ‘플렉스 슬라이더블 솔로’와 ‘플렉스 슬라이더블 듀엣’ 등 두가지 콘셉트로 만들어졌다. 평소에는 13~14형 태블릿 사이즈로 사용하다가 영화나 게임 콘텐츠를 즐길 때는 17.3형 사이즈로 확대해 사용할 수 있다.이와 함께 삼성디스플레이는 2023년형 QD(퀀텀닷)-OLED도 소개한다. 기존 55형, 65형, 34형 제품에 초대형 77형 TV용 QD-OLED, 49형 울트라 와이드 모니터용 QD-OLED를 추가해 2023년 라인업을 완성했다. 특히 2023년형 제품은 진화된 인공지능(AI) 기술과 최신 유기 재료를 적용해 RGB(레드·그린·블루) 각각의 밝기를 합친 최대 밝기가 2000니트(nit) 이상으로 향상됐다.자동차용 신제품 ‘뉴 디지털 콕핏(디지털화된 자동차 조종석)’도 처음 공개한다. 이 제품은 34형과 15.6형 디스플레이를 결합한 좌우로 긴 형태의 디지털 콕핏용 디스플레이다. 좌우가 700R(곡률)로 구부러지는 벤더블 기술을 탑재해 최적의 시청 거리를 제공하고 주행에 집중할 수 있도록 도와준다.

LG디스플레이 직원이 '8인치 360도 폴더블 OLED'를 소개하는 모습. (사진=LG디스플레이)

LG디스플레이는 수주형 사업 확대를 위해 중소형 OLED와 차량용 디스플레이 솔루션을 중점적으로 소개할 계획이다. 이와 함께 3세대 OLED, 게이밍 전용 고성능 OLED 등도 공개한다.먼저 중소형 OLED는 △17인치 폴더블 노트북용 OLED △8인치 360도 폴더블 OLED 등을 선보인다. LG디스플레이에 따르면 접히는 부분에 주름 현상이 거의 없어 자연스러운 화면을 즐길 수 있다는 설명이다.LG디스플레이가 최근 수주형 사업 확대를 위해 집중하는 차량용 디스플레이와 솔루션도 관전 포인트다. LG디스플레이는 P-OLED(플라스틱 OLED) 및 LTPS(저온다결정실리콘) LCD 기반의 초대형, 저전력, 초고휘도, 차별화 디자인을 구현한 차량용 디스플레이를 선보인다. 또 CES 2023에서 혁신상을 수상한 차랑용 사운드 솔루션도 공개한다.&nbsp;이밖에도 LG디스플레이는 CES에서 META 테크놀로지를 적용한 3세대 OLED TV 패널과 이동성을 높인 신개념 무버블(Movable) 콘셉트 △OLED 글로우 △버핏 트롤리 등을 공개한다. OLED 글로우는 27인치 OLED 패널에 이동형 스탠드를 결합한 제품이며, 버핏 트롤리는 스피커 없이 화면에서 직접 소리가 나는 48인치 OLED 패널에 수납형 바퀴 프레임을 결합한 제품이다.이달부터 양산을 시작한 게이밍 OLED 신제품도 소개한다. 45인치 울트라 와이드 OLED 패널과 27인치 OLED 패널이다. 게이밍 전용 OLED 패널은 LG전자, 에이수스, 커세어 등 브랜드의 프리미엄급 게이밍 모니터에 탑재될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 2022년 전기차 131만대 인도…시장 전망치 하회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030001</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 02:35:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차기업 테슬라의 2022년 전기차 인도 실적이 시장 예상치에 못 미쳤다. 

(사진=테슬라)


2일(이하 현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt; 등 외신에 따르면 테슬라는 지난해 차량 인도 규모가 전년 대비 40% 증가한 131만대라고 발표했다. 한 해 동안의 생산량은 2021년 대비 47% 증가한 137만대다. 이는 모두 사상 최고치지만 월가의 기대치를 하회한다. 앞서 테슬라가 지난 10월 목표치 달성이 어려울 것임을 시사하자 팩트셋금융정보업체 ‘팩트셋’은 연간 인도량 예상치를 134만대로 하향 조정했다. 그럼에도 불구하고 전망치에 못 미친 것이다. 테슬라는 2022년에 연간 50% 성장을 달성하겠다고 했으나 이 목표도 달성하지 못했다. WSJ에 따르면 목표를 달성하기 위해서 테슬라는 140만대 이상의 전기차를 인도해야 했다.테슬라의 작년 4분기 전기차 인도량과 생산량은 각각 40만5278대, 43만9701로 집계됐다. 4분기 인도량도 레피니티브가 집계한 전망치 약 43만1000대를 밑돈다.보급형 전기차인 세단 모델3와 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 인도량은 38만8131대, 고급형 세단 모델S와 SUV 모델X 인도량은 1만7147대였다. &lt;로이터통신&gt;은 지난 10월 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 물류 병목현상을 해결하기 위해 노력하고 있다고 밝혔으나 이 문제가 지속되면서 테슬라의 4분기 인도량이 생산량보다 약 3만4000대 적었다고 전했다. 앞서 지난해 3분기 테슬라의 전기차 인도량은 이미 생산량보다 2만2000대 적었다. 지난해 1분기에는 오히려 인도량이 약 1.5% 많았는데 2분기부터 생산량과 인도량의 격차가 벌어졌고 수요가 줄어든 것 아니냐는 우려가 제기됐다.테슬라는 수요 촉진을 위해 2022년 말 미국과 중국 등의 지역에서 가격 인하와 판촉 할인행사에 나섰다. 또 로이터에 따르면 테슬라는 상하이 공장에서 생산량을 줄이기 위해 이달 17일만 가동에 들어갈 계획이다. 테슬라의 실적 부진은 세계 최대 자동차 시장인 중국에서의 수요 감소, 물류 문제와 금리 상승에 따른 경기 침체 우려로 타격을 입은 여파로 분석된다. 포드, 제너럴모터스(GM)과 같은 주요 레거시 완성차와 리비안과 같은 전기차 스타트업과의 경쟁도 심화되고 있다. 웨드부시증권의 댄 아이브스 애널리스트는 4분기 실적 발표 이후 “실망스러운 인도량이며 강세론자들은 행복하지 않을 것”이라고 평가했다.&nbsp;미국 증시는 이날 휴장하고 3일부터 새해 첫 거래를 시작하는데 테슬라 실적이 주가에 어떤 영향을 미칠지 주목된다. 테슬라 주가는 지난해 수요 둔화 우려와 머스크의 트위터 인수와 이후 잡음이 터지며 65% 폭락했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성중공업, '해상 원전' 만든다...ABS 기본 인증 획득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040007</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 06:18:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성중공업이 해상 원자력 발전 설비 부유체인 'CMSR 파워 바지(CMSR Power Barge)'의 개념 설계를 완료해 미국 ABS 선급으로부터 기본 인증을 획득했다고 4일 밝혔다.삼성중공업이 개발한 CMSR 파워 바지는 전력생산 수요 규모에 맞춰 100MW급 소형 용융염원자로(CMSR)를 2기에서 최대 8기까지 탑재할 수 있다. 부유체 내에 스팀 터빈 발전기와 송배전 설비를 갖춰 '바다 위 원자력 발전소'로 불린다.그동안 해상에서는 부유체를 활용한 풍력 발전과 조력 발전(조수간만차를 이용한 발전), 파력 발전(파도를 이용한 발전) 등 재생에너지를 활용한 친환경 발전이 주를 이뤘다. 그런데 CMSR 파워 바지로 인해 해상에서도 보다 안전하고, 저렴하게 에너지를 확보할 수 있을 것으로 예상된다.소형 용융염원자로(CMSR, Compact Molten Salt Reactor)는 핵 분열 에너지를 활용해 이산화탄소 배출이 없으면서 높은 효율로 전기를 생산할 수 있는 차세대 에너지원이다. 일반 대형 원자로에 비해 크기가 작아 활용 분야가 다양하고, 원자로 내부에 이상 신호가 발생하면 액체용융염(핵연료와 냉각제)이 굳도록 설계돼 높은 안전성을 확보하고 있다.CMSR 파워 바지는 원자력과 조선해양 기술의 융합체로 해상에서 CMSR 기술을 활용해 생산한 전기와 열에너지를 육·해상에 공급하는 신개념 발전 설비로 평가받고 있다. 특히 부지 선정 및 설비 제약조건이 상대적으로 덜 까다롭고 건설 기간이 약 2년으로 짧으며 비용도 적게 드는 장점이 있다.&nbsp;삼성중공업은 지난해 1월 CMSR 개발사인 덴마크 시보그(Seaborg)와 업무협약을 맺고 부유식 원자력 발전 설비 제품 개발에 착수했으며, 이번 부유체 개념설계 선급 인증을 시작으로 CMSR 실증 이후 전체 발전 설비의 상세설계 등을 거쳐 2028년까지 제품을 상용화할 계획이다.삼성중공업은 CMSR 파워 바지가 기존 화석연료 기반 발전설비의 대체 수요뿐만 아니라 산업 공정열·난방열, 수소 생산 및 해수 담수화 설비에 필요한 전기와 열에너지 공급원으로써 수요처가 확대될 것으로 기대하고 있다.여동일 삼성중공업 해양설계담당(상무)은 "부유식 원자력 발전설비의 지속적인 기술 개발과 사업화 노력을 통해 미래 신시장을 주도할 제품으로 완성할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['상투 경고' 적중시킨 이창용 한국은행 총재의 2023년 경제전망은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040009</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 07:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이창용 한국은행 총재.(사진=한국은행)

금융 정보를 교류하는 온라인 커뮤니티에서는 이창용 한국은행 총재를 '창용신'이라고 극진히 높여부르는 밈(Meme, 인터넷에서 유행하는 콘텐츠)이 있다. 이 총재가 2022년 8월 "연말 이후에 금리를 올리지 않을 거라고 예상한 투자자가 있으면 자기 책임하에 손실을 보거나 이익을 보셔야 된다", 같은해 10월 "해외 위험자산 등에 투자하는 것은 상투를 잡을 위험이 있다"는 알기쉬운 말로 경고를 보낸 게 현실적으로 적중했기 때문이다.이 총재의 2023년 경제전망은 어떨까. 이 총재가 3일 '2023년 범금융 신년인사회'에서 발표한 신년사에 따르면 우리 경제는 올해도 높은 대내외 불확실성이 지속될 것으로 예상되나, 대외건전성이 과거에 비해 개선됐고 2022년 수출이 역대 최대 규모를 달성하는 등 희망적인 부분도 있다고 강조했다.이 총재는 "지난해 환율이 급등하면서 일부에서는 과거 위기 상황이 재연될 수 있다는 우려를 제기하기도 했으나 여러 위기 극복 과정에서 위험관리 시스템이 개선된 데 힘입어 환율이 안정되면서 외환부문의 불안이 완화됐다"며 "당분간 해외경기 악화로 무역수지 적자가 커질 수 있겠지만 중국 코로나 상황 변화 등 대외여건이 회복되면 무역수지도 빠르게 개선될 것"이라고 기대했다.강압적인 제로 코로나 정책을 펼쳐왔던 중국은 국민들의 '백지시위'를 계기로 '위드 코로나'로 전환 중이다. 이를 반영해 글로벌 투자은행들은 중국의 경제성장률을 상향 조정하고 있다. 모건스탠리의 경우 2023년 중국 성장률 예상치를 기존 5.0%에서 5.4%로 올렸다. JP모건은 중국에서 소비심리 냉각이 상당기간 이어지겠으나 하반기 정상적인 경제활동이 이뤄질 것으로 예측했다.증권사 수장들도 2023년 하반기를 변곡점으로 기대하고 있다. 정영채 NH투자증권 사장은 이번 신년인사회에서 기자들과 만나 "미국도 5월까지는 많이 안 좋을텐데 5월 이후부터는 시장의 흐름이 바뀌지 않겠나"라며 "겨울이 되면 여름이 오지 않을 것 같지만 여름은 또 온다"고 말했다. 김성현 KB증권 대표도 "올해는 더욱 어려운 한 해가 예상된다"면서도 "하반기 들면 좀 나아지지 않을까"라고 봤다.이 총재는 "대내외 불확실성이 상당해 시계가 불투명한 상황에서 한국은행은 정부와 함께 한국 경제의 연착륙에 기여하기 위한 정교한 정책 대응에 최선을 다할 것"이라며 "물가안정에 중점을 둔 통화정책 기조를 지속하는 가운데 경기, 금융·외환시장 상황 변화 등에도 유의하겠다"고 했다. 이어 "필요 시에는 적극적인 시장안정화 조치를 취하고 관계 당국 간 긴밀히 소통하고 협력해 나가겠다"고 부연했다.한편 이 총재는 중앙은행 디지털화폐(CBDC)에 대해서도 성과 창출을 약속했다. 한국은행 CBDC는 카카오의 블록체인부문 자회사인 크러스트를 비롯해 삼성전자, 카카오뱅크, 코나아이 등 민간 부문의 전문성을 결합해 개발되고 있다. 이 총재는 "중장기적으로는 디지털금융 혁신이 가속화되고 있는 상황에서 CBDC에 대한 연구·개발을 비롯해 디지털 플랫폼 및 새로운 금융 인프라를 뒷받침할 수 있도록 지급결제시스템 개선 및 안전성 제고를 위해 지속적으로 노력해 나갈 것"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[문동권 체제 신한카드 첫 상품, 삼성카드보다 더 깎아준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040010</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 05:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['신세계사이먼 프리미엄 아울렛 신한카드' 플레이트.(사진=신한카드)

지난 3일 문동권 사장 체제를 시작한 신한카드가 첫 상품으로 신세계그룹의 프리미엄 아울렛 운영사인 신세계사이먼과 함께 '신세계사이먼 프리미엄 아울렛 신한카드'를 4일 출시했다. 혜택을 분석해보니 삼성카드의 동종 상품보다 할인폭이 더 큰 것으로 나타났다.신한카드 신상품은 신세계사이먼 프리미엄 아울렛에서 10% 결제일 할인 서비스를 제공한다. 전월실적 40만원 이상 시 월 2만원, 80만원 이상 시 월 3만원, 120만원 이상 시 월 5만원 할인한도가 적용된다. 이는 신세계 아울렛 베네핏(BENEFIT) 삼성카드가 전월실적 40만원에 월 1만5000원 할인을 주는 것보다 5000원 더 높은 혜택이다.또한 신세계사이먼 프리미엄 아울렛 신한카드는 이마트 계열의 할인점(이마트, 트레이더스 홀세일클럽), 슈퍼마켓(이마트 에브리데이), 편의점(이마트24)과 온라인몰(SSG닷컴) 등 온·오프라인 통합 할인 서비스도 제공한다. 각 영역별로 7% 결제일 할인 혜택을 받을 수 있으며, 전월 실적에 따라 월 최대 3만원까지 통합 할인 한도가 적용된다.신세계 아울렛 베네핏 삼성카드도 할인점·슈퍼마켓·편의점을 7% 할인해주지만, 신한카드 신상품이 포괄하는 SSG닷컴 혜택까지 담진 못하고 있다. SSG닷컴의 거래액은 지난해 매 분기 1조4000억~1조5000억원에 달한다.반면 신한카드 신상품은 연회비가 국내전용이 2만원, 해외겸용(마스터카드) 2만3000원이지만 삼성카드 상품은 연회비가 국내외 2만원으로 해외겸용 발급 시 더 저렴하다. 부가서비스의 경우 삼성카드 상품은 커피전문점·제과점을 비롯해 생활 전반으로 폭이 넓고, 신한카드 상품은 GS칼텍스, 에쓰오일(S-Oil) 주유할인 서비스에 특화됐다.신한카드는 국내 주요 유통업체인 신세계와 손잡고 거래액 상승을 꾀하는 모습이다. 신한카드 신상품으로 오는 1월 31일까지 신세계사이먼 프리미엄 아울렛에서 10만원(결제 1건 기준) 이상을 이용하면 4만원을 캐시백 해준다. 행사 기간내 1인 1회 제공되며, 행사기간 전 6개월 동안 신한카드(신용) 이용 이력이 없는 고객이 대상이다.이와 함께 신세계 상품권 증정 이벤트도 진행한다. 오는 1월 29일까지 매주 주말(토, 일)과 설연휴(설날 당일 휴점 제외)에 이 카드로 신세계사이먼 프리미엄 아울렛에서 당일 60만원·100만원 이상을 구매한 고객을 대상으로 신세계 상품권 4만원·7만원을 증정한다. 행사 기간내 1인 1회에 한해 제공된다.

문동권 신임 신한카드 사장.(사진=신한카드)

신한카드가 신상품에서 SSG닷컴까지 협력을 맺은 건 문동권 사장이 취임 일성으로 '고객 중심 디지털 경영'을 강조한 것과 무관치 않다는 분석이다. 신한카드는 소비자 보호에 만전을 기하기 위한 CEO 직할 소비자보호본부와 준법지원본부를 신설하는 등 전사적인 고객경험(CX) 혁신에 나선다. 금융과 비금융을 아울러 즐거움과 가치를 제공하는 차별화된 고객 경험을 구현한다는 포부다.&nbsp;문 사장은 "신한 네트워크와 시너지를 기반으로 한 신한카드만의 차별화된 성장을 통해 고객과 사회에 더 큰 가치를 주는 온리원 플랫폼 기업으로 끊임없이 진화해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[컬리, 결국 상장 미뤘다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040013</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 09:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(출처=컬리 홈페이지.)

새벽배송으로 국내 이커머스 시장에 새로운 바람을 일으켰던 컬리가 결국 상장을 연기하기로 결정했다. 글로벌 경기 악화로 한 때 4조원까지 치솟았던 몸값이 1조원 수준으로 쪼그라든 것을 이겨내지 못한 것으로 보인다. 설립 이후 적자를 감수하는 매출확대 전략을 써왔던 컬리가 앞으로 재무전략을 어떻게 세울지 관심이 모인다.4일 컬리는 보도자료를 통해 “글로벌 경제 상황 악화로 인한 투자 심리 위축을 고려해 한국거래소(코스피)&nbsp;상장을 연기하기로 했다”며 “향후 기업가치를 온전히 평가받을 수 있는 최적의 시점에 재추진 할 예정”이라고 밝혔다. 컬리가 2021년 12월 프리IPO(상장 전 투자유치)를 실시했을 당시만 하더라도 분위기는 좋았다. 몸값이 너무 높은 것 아니냐는 우려는 있었지만 IPO시장이 유례없는 호황기였던 터라 상장 자체를 의심하는 시각은 많지 않았다. 컬리는 2022년 3월 한국거래소에 예비심사를 청구하며 상장 추진을 본격화했다. 창업자 김슬아 대표의 지분율(5.75%)이 낮다는 이유로 심사에 시간이 다소 걸리긴 했지만 8월 심사를 통과해 6개월 내 상장이 예상됐다. 그러나 그 사이 시장이 급격히 얼어붙으며 상황이 완전 바뀌었다. 자본시장의 유동성이 마르면서 적자기업에 대한 가치평가가 야박해졌다. 매출만 앞세운 상장전략에 빨간불이 들어오기 시작한 것이다. 실제로 상장을 계획했다 철회한 기업들도 수두룩했다. 이커머스 업계에서는 최대어로 평가받는 SSG닷컴이 상장을 연기한 것이 대표적이다. 시장 전체로 보면 현대엔지니어링, SK쉴더스, CJ올리브영 등 대기업 계열사들도 줄줄이 상장 계획을 미뤘다.

(출처=컬리 사업보고서.)

상장 연기로 자본금 조달이 미뤄진 컬리의 재무전략도 관심사다. 컬리는 그동안 폭발적으로 매출을 늘려왔지만 그에 비례해 적자 규모도 확대됐다. 2021년 컬리는 매출액 1조5614억원, 영업손실 2177억원을 기록했다. 이 때문에 향후 신사업 확장도 어려운 것 아니냐는 우려가 나오지만 컬리는 보유 현금은 충분하다는 입장이다. 컬리는 “당사는 지난해 이커머스 업계 평균을 크게 뛰어넘는 성장을 이뤘다”며 “계획 중인 신사업을 무리 없이 펼쳐 가기에 충분한 현금도 보유하고 있다”고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 부·울·경 '인터넷 접속 이상' 원인은 DNS 스위치…26분만에 정상화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030004</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 07:13:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 종로구에 위치한 KT 이스트 사옥.(사진=KT)

부산광역시·울산광역시·경상남도의 일부 지역에서 발생한 KT 유선 인터넷 접속 이상은 DNS(Domain Name System) 접속용 스위치가 원인인 것으로 나타났다. DNS는 이용자의 PC나 스마트폰의 기기가 인터넷 상의 웹사이트나 앱 등 목적지를 찾아가는 것을 도와주는 장치를 말한다.이달 2일 오후 2시25분 부산·울산·경남 일부 지역의 유선 인터넷 접속을 담당하는 KT의 DNS에 트래픽이 증가하면서 DNS 접속용 스위치에 이상이 발생했다. 이로 인해 이 DNS를 통해 유선 인터넷을 이용하는 부산·울산·경남 일부 지역의 이용자들이 인터넷에 접속을 하지 못하는 불편을 겪었다.KT는 오후 2시42분에 해당 지역의 DNS를 백업 장비로 우회 조치했다. 이후 2시 51분 유선 인터넷은 정상화됐다. 접속 이상 발생 후 26분만이다. 이날 접속 이상은 KT의 유선 인터넷에서만 발생했으며 무선·IPTV·인터넷전화 등 다른 서비스는 영향을 받지 않았다.접속 이상과 관련된 고객 문의는 약 1400건이 접수됐다. KT 관계자는 "불편을 겪은 고객분들에게 송구하다는 말씀을 드린다"며 "KT는 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱 노력할 것"이라고 말했다.이번 인터넷 접속 이상으로 인한 별도의 보상은 없다. 이용약관에 따르면 초고속인터넷 서비스 제공이 연속으로 2시간 이상 중단된 경우 서비스 장애시간 요금의 10배를 보상받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[떨어지는 원자재 가격…오리온, 제품가격 인하 가능성은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301030011</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 21:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오리온)

러시아-우크라이나 전쟁으로 2022년 식품 원자재 가격이 급등하자 한동안 가격 인상 없이 버티던 오리온도 결국 일부 제품에 한해 평균 15.8%의 가격 인상을 결정했다. 오리온이 제품 가격을 인상한 것은 2013년 이후 9년 만의 일로, 그만큼 지난해 원재료 가격 상승 곡선이 가팔랐다. 그러나 오리온은 당시 가격을 인상하면서도 한 가지 단서를 달았다. 추후 원자재 가격이 떨어지면 가격을 다시 내릴 수 있다는 것이었다. 오리온은 “원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정화될 경우 제품의 양을 늘리거나 제품 가격 인하를 검토할 것”이라고 했다. 이에 따라 그동안 ‘착한 가격’ 정책을 고수했던 오리온이 향후 원자재 가격이 떨어질 경우 실제 제품 가격을 도로 인하하는 정책을 펼칠지 여부에 관심이 모인다. 지난해 폭등했던 곡물 등 세계식량가격들이 다시 안정화하는 추세기 때문이다. 유엔 식량농업기구(FAO)가 발표하는 세계식량가격지수는 2022년 3월 역대 최고치(159.7p)를 찍은 이후 11월까지 8개월 연속 내림세를 기록했다. 2022년 11월 세계식량가격지수는 135.7p로 같은 해 1월(135.6p) 수준으로 복귀했다. 2021년 평균치(125.7p)와 비교하면 여전히 높은 수준을 유지하고 있지만 폭등 이후 빠르게 가격이 안정화하는 추세인 것은 확실하다.

(출처=유엔 식량농업기구, 2022년 기준)

오리온이 제품을 만드는데 주요 사용하는 원재료는 유지류, 당류, 서류(감자류) 등이다. 유지류는 지방이 주성분인 식품으로 식용유나 참기름 등의 각종 기름으로 과자를 만드는데 필수요소 중 하나다. 오리온의 2022년 3분기 보고서에 따르면 주요 원재료 중 유지류의 매입비중이 15.9%로 가장 많았고 그 다음이 서류 14.9%, 코코아류 5.7%, 유제품류 5.6%, 당류 5.5% 등이었다. FAO의 발표에 따르면 유지류 지수는 세계식량가격지수보다 더 빠른 속도로 안정화하고 있다. 2022년 3월 251.8p를 기록한 뒤 매달 지수가 떨어져 11월에는 154.7p로 집계됐다. 10월까지 연속 하락하다 11월에 전월 대비 3.4p 상승하긴 했지만 2021년 평균치(164.9p)보다는 낮은 수준이다. 당류는 이미 2021년 하반기보다 낮다. 2022년 11월 당류 지수는 114.3p로 2021년 12월 116.4p보다 1.9p 낮은 것으로 나타났다.감자류 가격 역시 이미 2022년 6월 경부터 안정세에 접어들었다. 한국농촌경제연구원(KREI)의 농업관측센터가 제공하는 감자(수미) 도매가격에 따르면 2022년 4월 20kg 당 7만7000원을 기록한 이후 5월 초까지 7만원대의 높은 가격을 형성했지만, 그 이후 가격이 빠르게 떨어지며 7월에는 2만원대까지 가격이 하락하기도 했다.

(출처=한국농촌경제연구원)

다만 오리온이 실제로 제품 가격 인하를 결정하려면 추가적인 원재료 가격 인하가 이뤄져야 할 것으로 전망된다. 주요 원재료 가격이 하락 추세긴 하지만, 이는 지난해 유례없는 폭등과 비교해서지 여전히 예년 대비 높은 수준의 가격을 형성하고 있기 때문이다. 감자 도매가만 보더라도 2022년 12월 26일 기준 전년 대비 5453원 높은 가격에 거래가 이뤄졌다. 원재료 가격이 하향 안정화할 경우 오리온이 제품 가격을 다시 인하할 가능성도 충분하다. 오리온은 국내 주요 식품업체들이 원재료 가격 인상을 근거로 제품가격을 올리는 가운데서도 9년 동안 가격을 동결하고 제품 용량은 늘리는 마케팅을 펼쳤기 때문이다. 오리온은 2014년부터 윤리경영의 일환으로 포장재의 빈 공간은 줄이고 제품의 양은 늘리는 ‘착한 포장’ 프로젝트를 지속하고 있다. 가격은 그대로 유지하며 양을 늘리기 때문에 g당 가격은 실제로 낮추는 효과를 냈다.업계 관계자는 “오리온은 가격 동결을 하면서도 높은 수익성을 보였고 가격정책을 중요한 마케팅 전략으로 삼고 있다”며 “원재료 가격이 하락하면 증량을 하거나 제품가격을 인하할 것” 이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/03/blt202301030020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>