<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 12:33:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이복현 금감원장 "위믹스 상폐? 닥사, 금융당국과 소통했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070011</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 06:19:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이복현 금융감독원장.(사진=블로터 강승혁 기자)

업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스로 구성된 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA·닥사)가 위메이드의 가상자산 '위믹스(WEMIX)'의 거래지원을 중단하기로 한 결정과 관련해 금융위원회, 금융감독원 등 금융당국과 일종의 교감을 한 것으로 전해졌다.이복현 금융감독원장은 7일 서울 중구 은행연합회에서 연구기관장과의 간담회를 마친 후 기자들과 만나 '거래소의 상장폐지 결정을 금융감독당국이 사전에 알았다는 얘기가 있다'는 질의를 받고 "닥사가 금융위, 금감원과 소통하면서 관련된 법령상 규정 및 체계에 미흡할 수 있지만 노력을 해왔다"고 답변했다.닥사의 상장폐지 결정도 살펴보겠다는 입장이지만, 그 강도가 적극적이진 않아 보인다. 이 원장은 "어떤 기준에 맞춰서 조치를 한 거라면 그 기준이 맞는지 틀린지를 한 번 봐줄 필요는 있겠다는 그런 생각은 있다"며 "그게 결국 향후 정책에 반영될 것"이라고 말했다.금감원은 가상자산 시장의 주체들의 결정에 적극 개입한다기보다는, 그로 인해 전통적인 금융시스템에 파급될 수 있는 피해에 주목하겠다는 태도다.이 원장은 "가상화폐 시장에서의 어떤 급격한 움직임으로 인해 전통적인 금융시장에 큰 임팩트나 부정적인 영향이 없도록 관리하는 게 가장 중요하다"며 "레버리지를 내서 가상화폐에 투자할 경우 결국 금융시장과 관련된 부담으로 작용할 수 있는 부분에 대해 저희가 관리하는 것이고 개별 종목의 상장폐지가 적정한지 아닌지에 대한 것은 제가 말씀드릴 것이 아니"라고 밝혔다.금감원은 이처럼 위믹스 사태에 미온적인 입장인 것과 달리, 은행권의 대출금리를 점검하기로 하는 등 전통 금융시장에는 다소 적극적인 개입 의지를 보이고 있다.이 원장은 "시장의 효율적인 작동을 통한 가격 결정 기능에는 개입을 안 하는 게 원칙적으로 맞다"면서도 "대기업들의 유동성 확보 등 개별 경제주체의 결정이 외부효과를 창출할 수 있는 전제에서는 금융감독의 역할을 해야 한다. 전체 시장 상황이 조변석개할 정도로 바뀌고 있는 상황이기 때문에 그 상황에 맞는 단기적인 제한적인 입장을 밝히는 것"이라고 강조했다.최근 라임펀드 사태로 중징계를 받은 손태승 우리금융지주 회장에 '현명한 판단'을 촉구하거나, NH농협금융 차기 회장으로 이석준 전 국무조정실장이 유력 거론되는 등으로 '관치금융' 논란이 인 데 대해서도 금감원은 직접 개입한 적 없다고 반박했다.이 원장은 "예전과 같은 권위주의 시대의 반시장적 개입은 없었다"며 "농협중앙회 또는 임추위에 물어봐달라"고 했다. 이어 그는 "다만 이런 건 있다. 중소, 중견기업에 대출을 할 때는 그 CEO가 누구인지가 엄청나게 중요한 요소이듯이 저희의 카운터파트너인 CEO가 훌륭한 분인지 네거티브한 리스크가 있는지 안 보는 것은 그것도 이상한 것 아니냐"고 반문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, “자율주행차 개발 계획 축소하고 출시 2026년으로 연기”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070002</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2025년 출시를 목표로 개발 중인 자율주행차 기능을 축소하고 출시를 1년 미뤘다는 관측이 나왔다. 

애플카 예상 이미지. (자료=맥옵저버)


6일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;은 내부 소식통을 인용해 애플이 미래 전기차의 자율주행 기능에 대한 계획을 축소하고 출시 시점을 2026년으로 연기했다고 전했다. 애플은 내부적으로 ‘프로젝트 타이탄’으로 알려진 자율주행차 계획을 지난 2014년부터 추진해왔다. 애플카는 자율주행 기술 지표 최고 수준인 레벨 5로 운전대와 브레이크를 갖추지 않고 실내 디자인도 이러한 특성에 맞춰 설계될 전망이었다. 그러나 블룸버그에 따르면 애플 경영진은 자동차가 핸들과 페달 없이 완전 자율 기능을 구현하는 것이 현재의 기술력으로 실현 가능하지 않다는 것을 깨달았다.최근 몇 달 동안 난항을 겪은 후 애플은 결국 운전대와 페달을 포함하고 고속도로에서만 완전 자율 주행 기능을 지원하는 계획을 추진하기로 했다. 운전자들은 고속도로에서 게임을 하거나 영상을 시청할 수 있지만 시내 또는 기상 상황이 좋지 않을 때는 직접 운전해야 한다.애플카 팀은 지난 몇 년간 핵심 인력의 이탈로 어려움을 겪어오기도 했다. 그중 한 명은 프로젝트를 총괄했던 더그 필드 부사장으로 그는 지난해 애플을 떠나 포드로 이직했다. 필드 부사장의 후임으로 애플워치 소프트웨어 개발자로 유명한 케빈 린치 애플 기술 부사장이 프로젝트를 이끌게 됐다. 린치는 애플카 팀을 안정적으로 유지하고 현실적인 목표를 설정하는데 집중하고 있는 것으로 알려졌다.블룸버그는 “이번 결정은 애플이 완전히 새로운 제품 카테고리 개발에 있어서 얼마나 큰 도전을 직면하고 있는지를 보여준다”며 “애플은 새로운 주요 수익원을 창출하기 위해 수년간 애플카 프로젝트를 진행했지만 동시에 애플 기술력의 한계를 시험하게 될 수도 있다”고 전했다.블룸버그에 따르면 애플카 기술의 핵심은 코드명 ‘드날리’로 명명된 강력한 온보드 컴퓨터 시스템과 맞춤형 센서 배열이다. 애플 실리콘 엔지니어링 그룹이 이 프로세서를 개발 중이며 성능은 최고 수준의 애플 칩 4개를 결합한 것과 맞먹는다. 현재 개발이 막바지에 달해 생산 준비 단계에 돌입할 수 있지만 애플은 애플카의 판매 가격을 낮추기 위해 해당 칩의 기능을 출시 직전에 축소할 가능성도 제기된다.애플은 당초 애플카 판매 가격을 대당 12만달러(약 1억5800만원)로 예상했지만 현재는 10만달러(약 1억3200만원) 이하 출시를 목표로 하고 있다. 테슬라 모델S와 벤츠의 EQS의 현재 판매 가격과 비슷한 수준이다. 내부 소식통에 따르면 애플은 자율 주행 기능을 북미 지역에서 우선 선보인 후 점차적으로 다른 지역으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['화웨이·에릭슨·노키아' 버티고 있지만…삼성전자의 '통신 장비' 향한 의지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050012</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 일본의 이동통신사 NTT도코모에 공급하는 5G 기지국 장비. (사진=삼성전자)

삼성전자가 2023년 정기 사장단 인사를 통해 DX부문 네트워크사업부에서 사장 승진자를 배출한 것은 네트워크 장비 사업을 향한 회사의 여전한 의지를 나타낸 것으로 풀이된다. DX부문은 과거 모바일과 가전을 맡았던 IM과 CE 부문을 통합한 조직이다. 네트워크사업부는 모바일사업부(현 MX사업부)와 IM부문에 있었으며 조직 통합으로 DX부문에 함께 편재됐다.네트워크사업부가 판매하는 것은 통신사들이 구축하는 기지국에 들어가는 각종 통신 장비다. 글로벌 통신 장비 시장은 화웨이·에릭슨·노키아 등이 주도하고 있는 가운데 삼성전자는 이들을 추격하는 입장이다. 앞선 3사의 고객을 자사의 고객으로 유치해야 하는 것이 삼성전자의 과제다.통신 장비 3사가 글로벌 주요 통신사들을 이미 고객으로 확보한 가운데 후발주자가 새롭게 고객을 발굴하는 것은 쉽지 않다. 통신 사업은 안정적인 서비스 제공이 핵심이다. 통신사들이 기존에 쓰던 장비가 큰 문제가 있지 않는 한 유지하려는 경향이 강한 이유다. 때문에 통신 장비 시장의 후발 주자는 우선 앞선 경쟁자들과 비교해 기술적으로 비슷하거나 우위에 있다는 점을 입증하면서 차별화된 가격 경쟁력을 갖춰야 한다. 경쟁사들의 제품과 유사한 수준의 성능을 갖춘 제품을 저렴하게 제공해야 통신사들의 마음을 움직일 수 있기 때문이다. 후발 주자는 오랫동안 기술을 개발하고 제품을 경쟁사보다 저렴하게 판매할 수 있도록 하는 경영진의 의지와 자금력이 필수적이다.이러한 후발주자의 특성상 삼성전자의 네트워크사업부의 매출 규모도 비슷한 수준을 벗어나지 못하고 있다. 지난해 3분기부터 올해 3분기까지 네트워크사업부는 1조원 초반대의 분기 매출을 이어가고 있다. 글로벌 스마트폰 시장을 주도하고 있는 MX사업부는 매 분기 20조원 후반~30조원 초반대의 매출을 내고 있다.



통신 장비 시장의 특성과 상대적으로 적은 매출 규모 탓에 네트워크사업부는 종종 매각설에 휘말리기도 했다. MX사업부의 매출 규모가 상대적으로 큰 가운데 통신 장비 시장에서 앞선 경쟁사들을 추격하기가 쉽지 않았기 때문이다. 하지만 그때마다 회사는 매각설을 일축하며 통신 장비 사업에 대한 의지를 드러냈다.통신 장비는 전 산업을 떠받치는 인프라 역할을 담당하고 있다. LTE에 이어 5G와 6G까지 통신의 세대가 발전하는 가운데 첨단 통신 기술을 보유한 것은 회사의 중요한 경쟁력이다. 특히 스마트폰 시장을 주도하고 있는 삼성전자는 첨단 통신 장비 기술과 스마트폰 기술력을 함께 함께 연구하며 시너지 효과도 노릴 수 있다. 미국의 버라이즌과 일본의 NTT도코모 등의 통신사들에게 통신 장비를 공급하는 계약을 맺는 등의 성과도 내고 있다.&nbsp;통신 장비 업계 관계자는 "미국과 유럽 통신 시장은 에릭슨과 노키아가 주도하는 가운데 중국과 동남아는 화웨이가 장악해 삼성전자가 시장을 확대하기가 쉽지 않은 것이 사실"이라며 "하지만 통신 장비와 기술도 클라우드와 소프트웨어 중심으로 바뀌어가면서 기존의 장비를 쓰는 비중이 조금씩 줄어들 수 있는 것이 삼성전자에게 기회가 될 수 있을 것"이라고 말했다.한편 이번 사장단 인사를 통해 부사장에서 사장으로 승진한 김우준 네트워크사업부장 사장은 서울대 전자공학 박사 출신으로, 1999년 삼성전자 입사후 대부분의 경력을 네트워크사업부로 채운 통신 장비 전문가다. 삼성전자 관계자는 그의 승진 배경에 대해 "김 사장은 네트워크사업부 상품전략그룹장, 차세대전략그룹장, 전략마케팅팀장 등 주요 보직을 역임하면서 영업·기술·전략 등의 분야에 걸쳐 비즈니스 성장을 주도했다"며 "이번 승진을 통해 차세대 통신 중심의 네트워크 비즈니스 기반을 공고히 하고 사업경쟁력 강화에 기여할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 30대 상무·40대 부사장 발탁…승진 공과는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060006</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초 사옥. (사진=삼성전자)

삼성전자와 자회사 삼성디스플레이가 임원 인사를 통해 ‘젊은 기술인재’를 발탁했다. 직급과 연차에 관계 없이 성과와 성장 잠재력을 중심으로 과감한 승진 기용을 택했다는 설명이다.삼성전자는 6일 부사장 59명, 상무 107명, 펠로우 2명, 마스터 19명 등 총 187명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다.이날 삼성전자는 “글로벌 경제 불황에 따른 불확실한 경영환경 속에서도 한발 앞서 도전적으로 준비하고 과감하게 새로운 비즈니스를 찾을 수 있도록 젊은 리더와 기술 분야 인재 발탁을 강화했다”고 설명했다.

(왼쪽부터)삼성전자 문성훈 부사장, 이정원 부사장, 배범희 상무, 이병일 상무. (사진=삼성전자)

이번 인사를 통해 삼성전자는 30대 상무, 40대 부사장 등 젊은 리더를 다수 선임했다. 직급과 연차에 상관없이 성과를 내고 성장 잠재력을 갖춘 인물을 과감하게 승진시켰다는 설명이다. 승진자는 삼성전자의 스마트폰, 반도체, 통신 장비 등 전 사업부문에서 고르게 발탁됐다.&nbsp;구체적으로는 △문성훈 DX부문 MX사업부 전략제품개발1그룹장(부사장, 48세) △이정원 DS부문 S.LSI사업부 Modem개발팀장(부사장, 45세) △배범희 DX부문 생산기술연구소 H/W기술그룹 상무(37세) △이병일 DS부문 메모리사업부 Flash PA1팀 상무(39세) 등이다.먼저 문 부사장은 무선 전략제품개발팀의 요직을 두루 거친 스마트폰 전문가다. 갤럭시 S 시리즈, 폴더블폰 등 삼성전자의 주력 스마트폰의 하드웨어 개발을 주도했다. 신규 기술발굴에 기여하며 삼성전자의 모바일 비즈니스 성장을 견인했다는 평가를 받는다.이 부사장은 모뎀 시스템 전문가로 모뎀 알고리즘 개선 및 설계 최적화 등을 통해 5G모뎀 성능 향상과 모뎀 제품 경쟁력 제고에 기여했다는 평가를 받는다. 삼성전자는 화웨이, 에릭슨, 노키아 등 글로벌 기업과의 경쟁에서 5G 통신 장비사 고객을 확보해 매출을 늘려야 하는 상황이다. 향후 기술 경쟁력의 관점에서 이 부사장의 역할이 더욱 중요해질 것으로 보인다.배 상무는 1985년생으로 한국과학기술원 전기전자공학 박사 출신이다. 2015년 삼성전자 GTC 선행실장그룹으로 합류해, 생산기술연구소 상무로 승진했다. 세계최초 무선주파수(RF) 신호전송, 플렉서블 인쇄회로기판(PCB) 등 미래 주력기술 확보와 다수의 논문·특허를 출시해 삼성전자의 기술 경쟁력을 강화해왔다.이 상무는 1983년생으로 스탠포드대학 전기공학 박사 출신이다. 2011년 메모리사업부 플래시 PA팀으로 입사했으며 올해 상무로 승진했다. 플래시 메모리 제품개발 전문가로서 신공정 이해도와 최적화 노하우를 바탕으로 V낸드 신제품 적기 개발 및 제품 특성 개선에 기여했다는 평가를 받는다.&nbsp;

(왼쪽부터)삼성디스플레이 조성호 부사장, 손동일 부사장, 이정수 상무. (사진=삼성디스플레이)

이날 삼성전자의 자회사 삼성디스플레이도 부사장 8명, 상무 16명, 마스터 3명 등 총 27명 규모의 2023년 정기 임원 인사를 실시했다. 삼성디스플레이는 40대 부사장 2명, 30대 상무 1명 등 젊은 기술 인재를 선임했다. △조성호 중소형디스플레이사업부 A개발팀장(부사장, 46세) △손동일 대형디스플레이사업부 YE팀장(부사장, 47세) △이정수 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무(38세) 등이다.조 부사장은 2005년 삼성전자에 입사해 OLED사업부 개발그룹, 중소형사(事) PA 팀 담당임원 등을 거쳤다. 홀(Hole) 디스플레이 등 차별화 제품의 적기 개발, 원가 경쟁력 개선을 통한 주요 거래선 매출과 수익성 확대에 기여했다는 평가를 받았다.손 부사장은 2004년 삼성전자에 입사해 QD사업화팀 YE그룹장, 대형사업부 제조기술센터 YE팀장 등을 역임했다. 시스템 기반의 수율 분석 체계를 구축하고 양산 공정을 최적화해 QD-OLED 양산 수율의 목표를 조기 달성하며 부사장 승진자에 명단을 이름을 올렸다.이 상무는 2013년 삼성디스플레이에 입사해 이번 인사로 중소형디스플레이사업부 B/P개발그룹 상무로 승진했다. 백플레인(패널에 적용되는 전자회로 판) 공정 전문가로 세계 최초 30Hz LTPS OLED 공정개발 등을 통해 제품 경쟁력 강화에 기여했다는 평가를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[홍정혁 사장, BGF리테일 지분 전량 매도…더 명확해진 승계구도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212050011</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍정혁 BGF에코머티리얼즈 대표.(사진=BGF.)

홍석조 BGF그룹 회장의 차남 홍정혁&nbsp;BGF에코머티리얼즈 대표(BGF&nbsp;신사업담당 겸임, 사장)가 보유하고 있던 BGF리테일 지분을 모두 매각했다. 홍 회장으로부터 그룹 지주사 BGF 지분 약 10%를 시간 외 대량매매(블록딜) 방식으로 매입한 지 5일 만이다. 5일 BGF리테일은 홍 사장이 BGF리테일 주식 1만3776주를 모두 시장에 매도했다고 공시했다. 홍 사장은 1일, 2일, 5일 총 3 거래일에 걸쳐 보유하고 있던 주식을 모두 매각했다. 홍 사장이 보유한 BGF리테일 주식은 단 한 주도 없는 상태로 BGF리테일과 지분관계가 모두 끊어졌다. 당초 홍 사장의 BGF리테일 지분율은 0.08%로 그 비중이 높지 않았다. 지분을 모두 매각하더라도 지배구조 상 유의미한 변화가 발생할 수준은 아니다. 그러나 상징적인 의미는 확실하다. 장남인 홍정국&nbsp;BGF&nbsp;사장은 BGF리테일을 포함한 유통사업을, 차남 홍정혁 사장은 친환경 포장지 및 플라스틱 소재 사업을 물려받는 구도가 더 명확해진 것이다. 앞서 지난달 30일 홍 회장은 두 아들에게 보유하고 있던 BGF 주식을 대량으로 매도했다. 각각 1002만5095주씩 매도한 결과 홍 회장의 BGF 지분율은 53.34%에서 32.4%로 낮아졌으며 홍정국 사장과 홍정혁 사장의 지분율은 각각 10.29%에서 20.77%로, 0.03%에서 10.5%로 높아졌다.홍정혁 사장의 이번 지분 매각은 이미 승계구도가 명확해진 상태에서 더 이상 BGF리테일 지분이 필요 없어진 데 따른 결정으로 보인다. 홍 회장으로부터 BGF지분을 넘겨받기 전까지는 그룹 지배력이 미미했으나, 현재는 약 10%의 지분을 보유한 BGF 3대주주로 올라선 상태다. BGF그룹 관계자는 “개인적인 사유로 지분을 처분한 것이라 특별히 언급할 내용이 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/05/blt202212050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개발까지 단 하루…'그림일기 AI'로 세계 무대 찢은 한국 청년들]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211300019</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정션 2022에서 통합 우승한 한국의 '고진감래'팀. (왼쪽부터)장동훈, 박찬수, 김준성, 김성훈. (사진=스캐터랩)

지난 11월6일, 유럽 최대 규모의 해커톤 '정션(Junction) 2022' 현장에서 최종 우승팀에 한국 개발자팀이 호명됐다. 해커톤은 소프트웨어 개발자·디자이너 등이 한데 모여 짧은 시간 내에 실력을 겨루는 대회다. 대개 1~2일의 시간이 주어지며, 그 안에 주어진 주제로 기획-개발-발표 준비까지 끝나야 하므로 좋은 성적을 거두려면 다방면에서 출중한 능력을 갖춰야 한다. 특히 이번 정션 2022는 전세계에서 1300명, 300여팀이 출전해 48시간 동안 자웅을 겨룬 대규모 해커톤이다. 이들을 꺾고 통합 우승을 차지한 건 평균 나이24.2세의 한국 청년들로 구성된 'BitterSweet(고진감래)'팀. 당사자들도 "우승은 상상도 안 되고, 배고프니 치킨이자 먹자"며 담소를 나누다 시상식 현장에 끌려간(?) 이변의 우승이었다. 이 대회에서의 고진감래팀의 수상작은 그림일기 쓰는 인공지능(AI) '하루'다. 그저 사람들이 쓰고 싶을, 자신들이 만들고 싶은 것을 개발했다지만 그 안에 녹아든 생성AI의 기술적 잠재력과 서비스 스토리가 시너지 효과를 내면서 좋은 결과가 만들어졌다. 과연 이틀이란 짧은 시간 동안 이들에겐 무슨 일이 있었던 걸까? 또 새로운 AI가 시장에 던질 화두는 무엇일까? 11월24일 서울의 한 공유오피스에서 김성훈(22세), 김준성(24세), 장동훈(24세) 스캐터랩 개발자와 박찬수(27세) 두들린 디자이너를 만나봤다.

고진감래팀이 정션2022에서 AI 그림일기 앱 '하루'를 소개하는 모습. (사진=스캐터랩)


"너 내 동료가 돼라"…고진감래로 도원결의한 4인방
아직 젊은 개발자, 디자이너였기 때문일까? 인터뷰 내내 현장에는 '풋풋함'이 감돌았다. 유명 해커톤에서 우승한 팀 치곤 무게감보다 가볍지만 자유로운 패기 같은 것들이 주로 느껴졌다. 이들이 팀을 결성하고 우승에 이르기까지 과정도 이와 다르지 않았다. 지난 8월 앞서 열린 정션2022 아시아 대회 소식을 접한 김준성 개발자가 장동훈 개발자에게 SNS에서 던진 러브콜을 장 개발자가 수락, 곧바로 김성훈 개발자가 합류하고 장동훈이 다시 전 직장 동료인 박찬수 디자이너를 초빙해 팀이 결성됐다. 이들 4인은 이후 한 술자리에서 고진감래(맥주·소주·콜라를 섞은 폭탄주의 명칭)를 나누며 친해졌다고. 급기야 팀명도 고진감래로 정해진 배경이다. 

SNS 러브콜과 술잔을 나누며 팀이 완성된 과정. (자료=고진감래팀 제공)


일기와 AI가 만나면 일어나는 일
해커톤 여정은 순조로웠다. 고진감래는 지역 대회인 '정션 아시아 부산 대회'도 1위로 마친 후 우승자 자격으로 유럽 무대에 직행했다. 본선 무대는 6개 트랙, 18개 챌린지로 구성됐고 고진감래는 그중 '정신건강(Mental health)'을 골랐다. 세부적으론 청소년들의 정신건강 관리 문제에 일기가 도움이 된다는 점을 응용, AI로 일기를 더 재미있고 효과적으로 쓸 수 있게끔 만드는 것에 방점을 뒀다. 여담으로 장동훈 개발자에 따르면 고진감래는 48시간의 시간 중 첫 24시간은 아이템 기획과 잠으로 보냈다고 한다. 이후 남은 하루 동안 '불타게 개발'하며 하루를 개발했다고. 이 팀 특유의 자유분방한 분위기가 느껴진 대목이다. 

4인방은 48시간 중 실제 개발에 집중한 시간은 24시간이었다고 회고했다. (사진=고진감래팀 제공)

완성된 서비스명은 '하루'다. 특징은 일반 일기처럼 사용자가 내용을 작성하면 AI가 이를 분석해 일기 내용과 가장 적합한 그림 이미지를 만들어준다는 것. 초등학교 저학년 시절 숙제로 하던 그림일기의 청소년판이다. 그림을 못 그려도 전혀 상관없다. 또 일기를 바탕으로 그려질 그림을 기대하는 재미, 글자에 더해지는 감성, 일기를 찾아보는 편의성까지 삼박자를 고루 갖췄다. 일기 쓰기의 가장 큰 과제인 초반 습관 만들기에 혁혁한 도움을 주는 요소들이다. 사용자 개인에게 주는 만족감도 있다. 박찬수 디자이너는 "그림일기는 쓰면 쓸수록 이미지가 쌓이는데, 이게 나중에는 사진첩 느낌으로 만들어질 수 있다. 이걸 사용자가 돌아보면 시각적인 만족감과 더불어 그날에 무슨 일이 있었는지 감정을 상기하기에도 좋을 것"이라고 말했다.또 김성훈 개발자는 "더불어 재밌는 건, AI가 그림을 그려주다 보니 일기쓰기 후 본인이 생각한 느낌과 다르면 일기에 원하는 감정이 담기도록 다시 쓰고 싶은 마음이 든다. 이때 자세히 묘사할수록 이미지도 예뻐지므로 동기가 더해진다"며 "덕분에 시작은 단순한 일기 앱이었지만 하루는 일기 쓰기 습관 형성을 돕는 '넛지 포인트(Nudge point)'가 핵심이 됐다"고 설명했다.이 같은 하루 앱의 핵심을 이룬 기술은 이른바 '생성 AI'로 불리는 모델이다. 2016년 AI 바둑 '알파고' 이후 AI 산업은 AI가 주어진 데이터를 심층적으로 학습하고 특징 추출과 분석에 특화된 서비스 개발에 특화된 형태로 진화했다. 이는 다양한 산업의 생산성 향상과 디지털화에 큰 영향을 미쳤지만 AI 시장은 이제 생성 AI를 통해 새로운 진화가 본격화되고 있다. 생성 AI는 기초 데이터 학습이 필요하단 점은 기존 AI와 같지만, AI가 이를 토대로 유사하면서도 전에 없던 새로운 창작물을 만들어낸다. 덕분에 창작물은 도용의 가능성이 없고 사람도 납득할 수준의 온갖 창의적인 결과물이 연속적으로 탄생할 수 있다. 이번 해커톤에서는 이런 특징이 일기에 적절 접목됨으로써 일기의 단점은 최소화하고 장점은 부각시킨 결과로 돌아왔다. 하루가 호평을 받은 이유 중 하나다.

참고로 하루는 자연스러운 문자 생성에 특화된 GPT-3(Generative Pre-trained Transformer, 생성적 자기학습 변환기)와 무료로 AI 이미지를 생성해주는 스테이블 디퓨전(Stable Diffusion)이란 유명 AI 모델들을 결합해 만들어졌다. (사진=스캐터랩)


서비스 상용화는 아직…대신 희망 봤다
다만 아쉽게도 하루는 현재 '이용 불가 서비스'다. 대회 당시에는 구글 클라우드 측에서 빌려준 계정으로 서비스를 개발했는데 대회가 끝나니 "서버를 매정하게 닫아버렸다"는 전언이다. 대신 추후 서비스화에 대한 희망은 봤다고 한다. 김준성 개발자는 "대회 직후 한국에 와서도 링크드인 등을 통해 '언제 서비스하냐'는 문의가 많이 왔다. 우리는 못 봤는데 시상 당일에 현장에선 어떤 외국인 참가자가 하루를 보고 '크레이지 아이디어(Crazy idea)!'라고 외치며 머리를 붙잡은 장면도 있다고 하더라. 우린 그저 재미로 시작했는데 의외로 참 많은 사람들이 좋아할 아이디어였단 점에서 어안이 벙벙했다"고 회고했다.이렇듯 후기가 좋다 보니 4인방은 현재 사비를 들여서 하루를 살리는 방안도 논의 중이다. 하지만 각자 현업에 종사 중이고, 비즈니스 모델 정립 등 현실적 문제들이 따르다 보니 일정은 미정이다. 기술의 고도화도 장기적으로 고민할 부분이다. 생성AI는 고진감래의 하루처럼 예술적이거나 생산성이 뛰어난 서비스 개발에서 높은 잠재력을 보여주고 있지만 그만한 대가가 따른다. 고품질 결과물이 나오려면 다량의 데이터와 AI의 방대한 연산을 충분히 뒷받침할 하드웨어 인프라가 필요하고, 이는 곧 비용의 문제로 이어진다. 따라서 현재 AI 연구계에선 더 적은 데이터와 인프라로 고성능 생성AI 결과물을 얻을 수 있는 방향의 연구가 진행되고 있다. 서비스의 사업화와 더불어 아직은 충분한 수익화 모델에 대한 고민도 반드시 필요한 이유다.한편에선 생성AI의 발전이 가져올 미래의 명암(明暗)도 궁금해진다. 이들은 어떻게 볼까? 김준성 개발자는 "긍정적으론 영화 '아이언맨'에 나온 AI '자비스' 같은 전천후 비서도 가능할 것이고 AI가 진짜 친구나 선생님도 될 수 있을 것"이라고 전망했다. 이어 "장기적으론 사회적 논의도 필요하다. 지금은 사람과 사람 사이의 관계로 이뤄진 사이지만 AI라는 '외계인'이 왔을 때 인류가 어떤 기조를 맞출지, 어떤 혼란이 따를지에 대한 사회적 논의를 이어가야 할 어려움도 따를 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/30/blt202211300031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임원 승진자 배출한 삼성SDS 클라우드, 얼마나 잘했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060012</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성SDS의 춘천 데이터센터.(사진=삼성SDS)

삼성그룹의 IT 서비스 계열사 삼성SDS가 핵심 사업으로 꼽은 클라우드 분야에서 임원 승진자를 배출한 가운데 클라우드 매출도 상승세를 이어가고 있다.삼성SDS의 사업은 크게 IT서비스 부문과 물류 부문으로 구분된다. 클라우드는 SI(시스템통합), ITO(IT 아웃소싱)와 함께 IT서비스 부문으로 분류된다. IT서비스 부문의 매출 규모는 ITO가 가장 크다. ITO의 매출은 삼성SDS가 주로 그룹 관계사들을 대상으로 하는 SM(시스템 운영 및 유지보수) 사업에서 발생하는 것이 가장 큰 비중을 차지한다. 올해 3분기 기준으로 보면 IT서비스 부문 매출 1조4871억원 중 ITO가 8363억원(56%)을 책임졌다. ITO는 올해 2분기 8299원에 이어 3분기에도 8000억원대 매출을 유지하며 IT서비스 부문의 가장 탄탄한 캐시카우(현금창출원) 역할을 했다.공공시장을 비롯한 대외 고객이 주 대상인 SI는 3분기에 3516억원의 매출을 기록했다. 대기업의 공공 소프트웨어 사업 진입을 제한하는 '대기업참여제한제도'에 따라 삼성SDS의 SI 매출은 감소 추세다.반면 클라우드는 3분기에 상승세를 이어갔다. 지난해 3분기 2197억원이었던 클라우드의 매출은 1년만에 36% 증가한 2992억원을 기록했다. IT서비스 부문의 전체 매출에서 클라우드가 차지하는 비중도 같은기간 16%에서 20%로 늘었다. 이는 삼성SDS가 클라우드를 회사의 미래 먹거리로 낙점하고 역량을 집중한 결과로 풀이된다.



삼성SDS의 클라우드 사업은 크게 △MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) △CSP(클라우드 서비스 제공 사업자) △SaaS(서비스형 소프트웨어)로 구분된다. MSP는 기존 온프레미스(서버·스토리지 등 IT 인프라를 사내에 구축한 형태)에서 클라우드로 업무 환경을 변경하고자 하는 기업을 대상으로 업무 현황을 파악해 가장 적절한 CSP를 추천해주고 클라우드로의 데이터 이관과 운영 등을 담당해주는 사업자를 말한다. 현재 삼성SDS가 펼치고 있는 클라우드 사업 중 가장 큰 비중을 차지한다.국내 MSP 시장은 메가존클라우드·베스핀글로벌·GS네오텍 등이 주도하고 있는 가운데 삼성SDS는 제조·금융·공공 등 다양한 산업 분야에서 SI 프로젝트를 수행하며 쌓은 업무 전문성을 강점으로 내세웠다. 고객에게 클라우드 전환에 대한 컨설팅을 제공하기 위해서는 해당 산업과 업무에 대해 이해를 하고 있어야 최적의 방안을 제시할 수 있기 때문이다.삼성SDS는 자체 데이터센터를 보유한 CSP이기도 하다. 국내 민간 클라우드 시장은 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 기업들이 주도하고 있다. 삼성SDS는 MSP로서 이들과 협력 관계를 이어가는 동시에 자체 클라우드 플랫폼 'SCP'의 확장도 추진 중이다.한편 삼성SDS가 6일 발표한 2023년 임원 승진 인사에 포함된 부사장 4명, 상무 9명 등 13명 중 3명이 클라우드 관련 업무를 하는 인력들로 구성됐다. 상무에서 부사장으로 승진한 4명 중 김은영 클라우드서비스사업부 기술혁신팀장은 오라클 출신으로 2011년 삼성SDS에 입사한 후 CI-TEC그룹장, 클라우드아키텍처팀장에 이어 기술혁신팀을 이끌고 있다. 클라우드서비스사업부의 변인섭 SCP SRE팀장과 정우용 클라우드상품기획팀 상품매니지먼트그룹장은 CL4에서 상무로 승진했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'마통' 뚫는 보험사…깨진 저축보험, 다시 붙이기 어렵다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060020</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.


삼성생명의 저축보험 안내 문구. 생명보험사들은 '비과세 혜택'을 주요 특장점으로 내세운다.(사진=삼성생명 홈페이지 갈무리)

지금 당장 필요한 돈은 아니더라도 조만간 목돈이 나갈 것 같을 때 손쉽게 대응할 수 있는 방법이 '마이너스통장'(한도대출) 개설입니다. 보험사들의 자금 상황은 이와 흡사합니다. 변제기한이 1년 이내에 도래하는 차입금을 뜻하는 '단기차입금' 한도를 수십배 상향하고 있습니다.6일 신한금융지주는 주요 자회사인 신한라이프가 단기차입 한도를 1조2700억원 늘린다고 공시했습니다. 이는 신한라이프 자기자본(5조1526억원)의 24.6%에 달하는 규모입니다. 기존 차입한도인 1300억원을 더하면 총 차입한도는 1조4000억원이 되는 셈이죠.단기자금을 융통할 때 쓰이는 RP(환매조건부채권) 매도와 당좌차월(당좌예금 한도 이상으로 수표를 발행해도 은행이 이를 지급하는 것) 방식을 활용할 예정입니다. 이에 앞서 생명보험업계 1위인 삼성생명도 단기자금 차입 한도를 이 같은 방식으로 기존 2000억원에서 3조6000억원으로 18배 증액했습니다. 양사는 이번 결정에 대해 안정적인 유동성 확보 목적이라고 설명합니다.

6일 신한금융지주가 공시한 신한라이프의 '단기차입금증가결정' 내용.(자료=금융감독원 전자공시시스템)

대형 보험사들도 유동성 확보를 위해 소위 '마통'을 뚫어야 할 정도로 자금이 긴요하다는 뜻입니다. 이러한 유동성 리스크가 점증하는 근본적 원인은 '저축성보험'의 해약이 급증하는데 있습니다. 생명보험협회의 금융통계월보를 보면, 올해 9월까지 생명보험사들의 저축성보험 지급보험금은 183조원 규모에 달합니다. 전년 동기(153조원) 대비 약 30억원 늘어났습니다.삼성생명의 올 3분기 총 지급보험금은 5조4890억원, 보험손익 적자는 1조6810억원에 달하는데 이는 증권사 추정치인 3조5650억원, 1720억원을 크게 상회하는 규모입니다. 글로벌 긴축에 따라 변액보험 손실이 커졌고 외화환산손실이 증가한 가운데 저축성보험 해약의 급증은 실적 악화에 쐐기를 박았죠.보험사들은 2012년에 저축성보험을 절판 마케팅을 벌이면서 공격적으로 판매했어요. 그해에 정부가 복지재원 마련 등을 이유로 2013년 2월부터 저축성보험의 비과세 한도를 2억원 이하로 낮추겠다고 예고하면서죠. 저축성보험은 비과세 혜택이 개시되는 10년 단위로 해지되는 경우가 빈번합니다. 즉 10년 전에 팔았던 저축성보험의 만기가 올해 대거 도래한 것이죠.
10년 유지해야 비과세…요즘 금융소비자 니즈에 맞나?
보험사들이 만기 도래와 함께 다시 자사 저축성보험으로 고객을 유지할 수 있다면 유동성 걱정은 줄어들지 몰라요. 그런데 최근 금융소비자들의 니즈와 저축성보험은 다소 괴리되는 경향이 있어요. 은행 예적금과 비교했을 때 저축성보험의 강점은 뭐니뭐니해도 비과세입니다. 예적금은 만기 이자 소득에 15% 세금을 물리는데, 저축성보험은 10년을 유지하면 세금이 없죠.요즘 중앙은행이 기준금리를 급격하게 인상하면서 만기가 짧은 금융상품에 대한 수요가 갈수록 높아지고 있어요. 올해 초에 가입한 예적금보다 중순에 나온 예적금 금리가 더 높으면 바로 갈아타고 싶겠죠. 이를 반영해 한국은행은 내년 4월부터 은행들이 1개월 만기 정기 적금을 내놓을 수 있도록 관련 규정을 개정했습니다.기준금리가 안정화하면 장기적 관점에서 저축성보험에 수요가 몰릴 수 있지만, 현재 금융시장 상황에서 10년 만기는 상당히 길죠. 10년 전과 비교해 금융소비자들의 투자 이해도도 비약적으로 상승했고요. 더군다나 사업비를 공제해 가입 초기에는 환급률이 낮은 저축성보험에 대한 매력이 상대적으로 낮아질 수밖에 없다는 분석이 나옵니다.금리를 더 높이면 타개책이 될 수 있지만 그것은 금융당국이 막고 있습니다. 보험업계 최초로 연 6% 저축보험을 출시하려던 KDB생명은 연 5.95%로 낮춰 상품을 선보였습니다. 금융감독원이 생명보험사들에 저축보험의 금리 경쟁을 자제하라는 내용의 공문을 보내면서죠. 은행들에도 예금금리 인상을 자제하라고 메시지를 전했습니다. 저축성보험의 금리 차별화가 어려워졌습니다.한국은행에 따르면 9~10월 두 달 간 금융권 수신 증가 규모가 은행권은 43조9000억원 늘어난 반면, 비은행권은 24조6000억원 순유출했습니다. 은행권과 비은행권의 금리격차가 줄면서 상대적으로 안정감을 느끼는 은행권으로 '역머니무브'가 일어나고 있습니다.
결국 재무부담되는 저축보험…단기차입금으로 방어한다
그렇지만 보험사들이 저축성보험을 다시 공격적으로 팔아야 할 요인도 없습니다. 내년 새 국제회계기준 'IFRS17'이 도입되면 저축성보험은 부채로 인식돼 자본건전성 부담을 높입니다. 이에 보험사들은 저축성보험 판매를 줄이고 보장성보험에 주력해왔는데, 금리가 치솟으면서 유동성 방어를 위해 저축성보험 판매에 다시 열을 올린 것이죠.삼성생명은 올 3분기 3.5% 금리의 고정형 저축성보험을 판매했지만, 타사와 달리 고금리 경쟁에 동참하지는 않을 계획이라고 합니다. 그 대신 단기차입금을 대안으로 꺼내든 모습입니다. 신한라이프의 경우도 저축성보험 축소 기조를 유지한 덕분에 보장성보험 비중이 동종업계 중 최상 수준이죠. 내년으로 예정된 후순위채권 6500억원 규모에 대한 콜옵션(조기상환)도 예정대로 행사할 방침입니다.삼성생명의 방대한 유동성을 고려하면 마통을 실제로 쓸 가능성은 적어보이지만, 올해 격변의 금융시장을 떠올려보면 그 만약의 경우도 배제할 순 없습니다. 한은은 내년 경제성장률 전망치를 종전 2.1%에서 1.7%로 대폭 낮췄습니다. 한국 경제성장률이 2% 밑이었던 때는 코로나19 확산 원년인 2020년, IMF 외환위기(1998년), 글로벌 금융위기(2009년)를 제외하고는 없었습니다.채권시장을 통한 자금 조달도 녹록치 않습니다. 레고랜드와 흥국생명 콜옵션 미이행 등으로 누증된 자금이탈에 대응해 우리 정부가 대규모의 유동성 공급조치를 내놓는 등으로 시장을 다소 안정시켰지만 완전한 회복은 아직 요원하죠. 신용스프레드(국고채와 AA- 등급 회사채 간 3년물 금리차)는 글로벌 금융위기 이후 최고치를 찍었습니다.결국은 미국 연방준비제도(연준)의 전향적 태도가 보험사들의 자금난을 타개할 분수령이 될 전망입니다. 연준은 한꺼번에 0.75%포인트를 올리는 식의 급격한 금리인상의 속도조절에 나설 것임을 시사했지만, 인상을 멈출 것이라고는 하지 않았어요. 금리인상이 지속되면 저축성보험 이탈은 더욱 확대될 수 있는 만큼 보험사들의 '자본체력'이 시험대에 오른 국면입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]하림그룹, 한진칼 지분 왜 샀나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212070010</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=팬오션 사업계획서 갈무리)

하림그룹이 항공업 진출에 눈독을 들인다는 사실은 이미 몇 해 전부터 잘 알려진 사실이죠. 특히 2021년 이스타항공이 매물로 나왔을 당시 실제로 인수를 추진하며 항공업 야심을 공개적으로 드러내기도 했습니다. 아쉽게도 하림그룹은 애경그룹에 밀려 이스타항공 인수전에서 고배를 마셨는데요. 그런데 이번에는 한진칼 지분을 매입하며 또다시 항공업계에 모습을 드러냈습니다. 

지난 7일 팬오션이 공시한 한진칼 주식 취득 내역.(출처=전자공시시스템.)

지난 6일 하림그룹의 해운 계열사 팬오션은 시간외대량매매 방식으로 호반건설로부터 한진칼 주식&nbsp;333만&nbsp;8090주(1258억&nbsp;9606만원)를 취득했다고 공시했습니다. 이번 지분 인수를 통해 팬오션의 한진칼 지분율은 0.8%에서 5.8%로 늘어났습니다. 지분을 매입한 팬오션은 “단순투자 목적”이라며 확대 해석을 경계했습니다. 그럼에도 업계에서는 이번 지분 인수를 두고 다양한 분석과 관측들을 내놓고 있습니다.
이스타항공 인수 노렸던 하림
하림그룹은 지난 2015년 JKL파트너스와 컨소시엄을 구성해 국내 최대 벌크선사인 팬오션의 지분 58%를 무려 1조80억원을 주고 인수했습니다. 그간 닭고기 가공사업을 주력으로 하던 그룹의 색깔이 완전히 새로 입혀지는 순간이었죠. 닭고기 가공사업을 하는 하림그룹이 대체 왜 저 큰 돈을 주고 벌크선사를 인수하냐는 의문도 많았는데요. 그 시너지는 확실했습니다. 닭을 키우는데는 대량의 곡물이 소비되는데, 이 곡물을 벌크선에 싣고 수입할 수 있게 됐습니다.하림그룹의 항공업 진출 욕심도 이러한 시너지 확대 측면에서 해석할 수 있습니다. 이스타항공 인수전 참전 당시 곡물은 벌크선으로 수입하고 양계와 돈육 종자는 항공기에 실어 나른다는 계획을 세웠습니다. 실제로 하림그룹은 물류사업 밸류체인 확장을 위해 팬오션을 중심으로 인수를 추진했었죠. 최근에는 실적도 좋습니다. 팬오션은 코로나19 팬데믹의 대표 수혜업체로 꼽히죠. 해상운송 공급난이 발생하며 운임료가 치솟자 해운업체들의 수익이 가파르게 늘었습니다. 팬오션의 2021년 매출액은 4조6161억원으로, 이는 전년 대비 84.9%나 증가한 수치였죠. 같은 기간 영업이익은 2252억원에서 5730억원으로 두 배 넘게 늘었습니다. 올해 역시 호실적이 이어지고 있는데요. 올 3분기 누적 영업이익은 6324억원으로 이미 지난해 연간 영업이익을 넘어섰습니다. 
호반그룹, 손해 보고 팔았다
하림그룹에게 한진칼 지분 일부를 넘긴 주체가 호반건설이라는 데 주목할 필요도 있습니다. 호반건설은 올 3월 6639억원을 투입해 매입한 한진칼 지분 16.44% 중 5%를 이번에 팬오션에 넘겼습니다.그런데 주당 매각가를 보면 호반건설이 손해를 보고 판 것으로 나타납니다. 호반건설은 한진칼 지분을 주당 6만원에 인수했는데 이번에는 주당 3만7715원에 팔았습니다. 이를 감안하면 손실 총액은 약 744억원에 이릅니다. 호반건설이 손실을 보면서까지 일부 지분을 매각한 이유로는 유동성 압박이 꼽힙니다. 최근 국내 부동산 가격이 급락하며 건설업체들이 상당한 자금 압박을 받는 것으로 알려졌죠. 호반건설의 이번 손절 역시 자금 확보 차원에서 매각한 것이라는 분석이 나오는 이유입니다. 
경영권 분쟁 재점화 가능성은
이번 호반그룹과 하림그룹 간 한진칼 지분거래는 대한항공 경영권 분쟁 측면에서도 많은 관심을 받고 있습니다. 조원태 한진그룹 회장은 산업은행을 비롯해 델타항공, LX판토스 등의 우호세력을 확보하며 지분율을 50% 가까이 끌어올렸는데요. 이 때문에 사실상 경영권 분쟁 이슈가 끝났다는 분석이 나오며 한진칼의 주가 또한 가라앉았죠. 그런데 이번에 과거 항공사업에 관심을 가지고 있던 하림그룹이 한진칼 지분을 인수하자 새로운 분쟁이 시작되는 것 아니냐는 추측도 나오고 있습니다. 호반그룹과 하림그룹이 보유한 한진칼 총 지분율(16.44%)에는 변화가 없어 당장 지배력에 큰 변화가 생기는 것은 아니지만, 두 그룹이 항공업에 관심을 가지고 있는 만큼 손을 잡고 경영권 싸움에 나설 수도 있다는 얘기인데요. 호반그룹 역시 과거 아시아나항공 인수전에 참여한 전력이 있습니다.일단 자금력은 충분합니다. 팬오션이 올 3분기 별도 기준 보유한 현금성자산은 7378억원에 달합니다. 한진칼 시가총액이 약 2조6500억원 수준이니 자금력에서는 부족할 게 없어 보입니다. 그러나 조 회장이 확보한 우호세력이 상당해 경영권 분쟁 가능성을 상당히 낮게 보는 것이 일반적 재계 견해입니다.증권업계 관계자는 “팬오션이 호반그룹으로부터 한진칼 지분을 시가보다 싸게 샀다”며 “호반그룹이 그만큼 돈이 급했다는 얘기일 수도 있다"고 말했습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/07/blt202212070008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 내년 출시되는 엑스박스 시리즈 X·S 게임 70달러로 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212060004</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 23:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 내년부터 미국에서 일부 엑스박스 게임 가격을 69.99달러(약 9만원)로 인상한다.

엑스박스에 추가되는 베데스다 신작 타이틀 '스타필드'. (사진=엑스박스)


5일(현지시간) 게임 전문 매체 은 스타필드, 레드폴, 포르자 모터스포츠8 등 내년에 출시되는 일부 엑스박스 콘솔 시리즈 X 및 S용 게임 가격이 미국에서 10달러 오른 69.99달러로 책정됐다고 보도했다. MS는 지역별로 가격이 상이할 수 있다고 설명하는 한편 다른 국가에 적용되는 가격은 밝히지 않았다. MS 대변인은 “이번 가격 인상은 게임 타이틀의 내용, 규모, 기술적 복합성을 반영한다”고 밝혔다.MS 측은 엑스박스 게임패스 구독 서비스 사용자들도 출시 당일부터 게임을 사용할 수 있을 것이라고 설명했다. 앞서 필 스펜서 MS 게이밍 최고경영자(CEO)는 지난 10월 회사가 현재의 가격을 영원히 유지할 수는 없을 것이라며 가격 인상을 예고한 바 있다. 그는 “우리는 콘솔, 게임, 구독 서비스에 대한 가격을 모두 유지해왔는데 언젠가는 특정 품목에 대해 가격을 인상해야 할 것”이라고 밝혔다. 다만 올해 연말 연휴 기간을 앞두고 가격을 올리지는 않을 것이라고 말했다.이미 소니, 유비소프트, 테이크투 인터랙티브(T2) 등 주요 글로벌 게임사들은 특정 게임 가격을 70달러로 인상했다. 또 일부는 개발비 증가와 인플레이션을 이유로 콘솔 가격을 인상했다.소니는 미국을 제외한 대부분의 국가에서 플레이스테이션5(PS5) 콘솔의 가격을 인상했다. 닌텐도는 지난달 당분간은 스위치 콘솔을 가격을 올릴 계획이 없으나 향후에는 인상할 수 있다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/06/blt202212060006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>