<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2022 21:22:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[S펜으로 웃고 GOS로 울고…삼성 '갤럭시S22' 美 판매량 살펴보니]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050039</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[S펜을 내장한 삼성 갤럭시S22 울트라. (사진=삼성전자)

삼성전자의 프리미엄 스마트폰 갤럭시S22 시리즈(일반, 플러스, 울트라)가 출시 첫 3주간 미국 시장에서 전작보다 높은 판매고를 올렸다. 특히 갤럭시 노트 시리즈의 '내장형 S펜'을 승계한 울트라 모델이 흥행을 이끌었다. 그러나 출시 직후 불거진 'GOS(게임 옵티마이징 시스템) 게이트' 여파로 상승세를 이어가진 못했다. 시장조사업체 카운터포인트리서치가 지난 4일 공개한 자료에 따르면 미국 시장에서 갤럭시S22 시리즈의 출시 후 3주 동안 집계된 판매량은 전작 S21 시리즈 대비 60% 이상 증가한 것으로 나타났다. 특히 분석 기간 중 울트라 모델의 판매 비중은 64%에 달했다. 카운터포인트리서치는 단종된 갤럭시 노트 시리즈의 내장형 S펜을 승계한 울트라 모델이 소비자들의 호응을 얻은 것으로 분석했다. 전작의 울트라 모델 판매 비중은 40%로 S22 울트라 대비 비중은 상대적으로 낮다.이처럼 갤럭시 노트 시리즈를 S 시리즈에 이식한 삼성전자의 전략은 기대 이상의 선전을 거뒀다는 평가다. 그러나 때아닌 GOS 게이트 여파로 흥행 지속 여부는 불투명하게 됐다. 카운터포인트리서치가 공개한 갤럭시S21, S22 시리즈 판매 추이를 보면 출시 1주차(2월25일)에 전작보다 높은 판매량을 올린 S22 시리즈는 2주차에서 3주차로 넘어가는 시점에 판매량이 급락한 모습이 보인다. 출시 직후 2주차부터 5주차까지 판매량이 완만하게 유지된 전작과 대비되는 지점이다. 

미국 내 갤럭시S21, S22 시리즈 출시 이후 주간별 판매량 추이. (S22– 4주차부터는 전망치, 자료=카운터포인트리서치)

S22 시리즈의 판매량이 급감한 2주차(3월4일)는 삼성전자가 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서 GOS로 성능 조작을 했다는 의혹이 확대되기 시작한 시기다. GOS는 스마트폰 발열이 심해지면 성능 제한을 통해 스마트폰의 부하를 자동으로 낮추는 삼성전자 고유 앱이다. 갤럭시S7 이후 모델부터는 기본 탑재돼 있다. 그러나 삼성전자는 기기의 성능을 수치로 환산해주는 벤치마크 앱에선 GOS를 비활성화해 최대 점수를 얻고, 실제 사용자가 게임을 플레이할 때는 GOS를 강제 활성화시켜 성능을 온전히 활용하지 못하게 한 것으로 드러나 비판을 받았다. 긱벤치 측에서도 이를 성능 조작 행위로 간주, 갤럭시S22를 포함한 삼성전자의 최신 스마트폰 다수를 긱벤치에서 퇴출했다. 이후 갤럭시S22 구입자들도 GOS 사용 강제화, 우회 앱 차단 등 조치에 반발하면서 여론이 악화됐다.이에 삼성전자는 GOS 활성화 여부를 결정할 수 있는 업데이트를 배포하며 사태 진화에 나섰으나 여론은 쉽게 가라앉지 않고 있다. 국내에선 삼성전자를 상대로 한 대규모 집단소송 움직임이 관측되고 있으며, 공정거래위원회도 삼성전자의 표시광고법 위반 여부를 살피고 있다. 업계는 최근 국내 이동통신 3사가 갤럭시S22 시리즈의 공시지원금을 최대 50만원까지 올린 배경도 GOS 게이트 이후 악화된 여론과 떨어진 판매량을 보완하기 위한 것으로 보고 있다.또한 불안해진 국제정세도 갤럭시S22 시리즈를 포함한 프리미엄 스마트폰 판매량에 영향을 줄 수 있다는 분석이 나온다. 강민수 카운터포인트리서치 강민수 연구원은 "갤럭시S22의 초기 흥행 이유 중에는 코로나19 상황이 안정기에 접어들고 있다는 측면도 있다"면서 "우크라니아 사태로 인플레이션 우려가 커지고 있는 등 최근 경기 불확실성이 확대됨에 따라 프리미엄 스마트폰의 수요 추이는 보수적으로 지켜볼 필요가 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알파벳 자회사 ‘윙’이 선보인 美 대도시 ‘드론 배달’ 서비스 모습은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050005</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=윙)

구글의 모기업인 알파벳이 운영하는 무인 드론 업체 ‘윙(Wing)’이 미국 대도시 지역으로 상업 배송 서비스 영역을 넓힌다.
4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 윙은 미국 텍사스주 댈러스 포트워스 지구 근교에 있는 수만 가구를 대상으로 배송 서비스를 시작한다고 발표했다. 7일부터 시작되는 이 서비스엔 날개가 4개 달린 드론인 ‘쿼드콥터’가 투입된다. 윙의 ‘쿼드콥터’ 드론은 고정익 항공기와 헬리콥터 방식으로 작동한다. 최대 45미터까지 날 수 있다. 착륙하지 않고도 7미터 상공에서 줄을 내려 땅에 상품을 내려놓을 수 있는 점이 특징이다. 배송을 위해 반드시 착륙해야 하는 아마존의 배달용 드론에 비해 기술적 완성도가 높다.포트워스에서의 서비스 개시로 주민들은 △미국 의약품 도소매업체 ‘월그린스’ △아이스크림 업체 ‘블루벨 크리머리’ 등에서 상품 주문이 가능해진다. 해당 기업들은 윙과 제휴를 맺은 상태다. 해당 기업의 매장에는 드론을 위한 주차장이 마련돼있다. 온라인 주문이 접수되면 매장 직원들은 드론에 부착된 상자에 물품을 싣는다. 윙의 운영팀은 이후 드론을 원격으로 조종해 고객에게 상품을 배송한다.윙은 지난해부터 댈러스 교외에서 시범 운영을 시작했다. 이번 상용 서비스 개시에는 드론 배송에 대한 윙의 자신감이 깔려있다는 분석도 나온다. 아담 우드워스 윙 최고경영자(CEO)는 “윙과 미국의 드론 배송 산업에 있어서 중요한 이정표”라고 강조했다.윙은 앞서 미국·핀란드·호주 일부 지역에서 배송 서비스를 도입한 바 있다. 지난 3월 기록한 배송 이용 건수는 20만건이 넘는다.특히 호주 브리즈번 교외 로건시에서 5만건 이상의 이용 건수를 기록, 가장 큰 성공을 거둔 것으로 알려졌다. 윙은 드론 배송의 대규모 도입에 앞서 시범 운영을 통해 서비스를 조금씩 개선해나가는데 중점을 두고 있다. 이는 알파벳의 자율주행차 기업인 ‘웨이모(Waymo)’가 진행했던 방식과 유사하다. 윙은 댈러스 북쪽에 위치한 프리스코 스테이션에도 배달 기지를 신설, 새로운 드론 응용 방법을 발굴하고 지역 데모·공개 투어를 개발할 계획이다.&nbsp;아마존·우버 등도 드론 배달 산업에 뛰어들며 가까운 미래에 대규모 배송 서비스를 개시하겠다고 선언한 바 있다. 그러나 아직까지 대부분의 드론 배달 프로그램은 원거리에 있는 배송지에 백신이나 의약품을 나르는데 사용되고 있다. 미국의 경우에는 주로 인구 밀집도가 낮은 소규모 도시를 중심으로 시험 비행이 이뤄지고 있으며 본격적인 상용화가 다소 늦어지는 모습이다. 아마존의 드론 배송 서비스인 ‘프라임 에어(Prime Air)’의 경우 미국 연방항공국(FAA)로부터 최초로 장거리 상업 배송 허가를 받았다. 그러나 지난해 영국에서 프로젝트에 투입된 인력 중 100명 이상이 이탈하며 서비스 출시에 차질을 빚었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 법무부, 다크웹 정보 판매자 400억원 가상자산 압수…‘역대 최대’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050013</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)


미국 법무부가 다크웹에서 불법 거래를 주도한 판매자로부터 역대 최대인 3400만달러(약 413억원) 상당의 가상자산을 압수했다고 밝혔다.&nbsp;4일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;은 법무부의 보도자료를 인용해 당국이 사우스 플로리다에 거주하는 주민의 가상자산을 압수했다고 전했다. 이 주민은 가명을 사용해 다크웹의 온라인 마켓에서 10만개 이상의 정보를 판매했다. 대부분 해킹을 통해 얻은 HBO·넷플릭스·우버 등 주요 서비스 계정 정보를 불법으로 넘긴 것으로 알려졌다.플로리다 남부연방지검에 따르면 이 주민은 범죄자들이 가상자산 추적을 피하기 위해 사용하는 대표적인 기법으로 자금을 탈취했다. 먼저 가상자산의 출처를 숨기기 위해 다크웹 브라우저인 ‘토르(The Onion Router)’를 이용했다. 또 다크웹 믹싱 서비스인 ‘텀블러’ 기법을 통해 한 가상자산을 다른 종류의 가상자산으로 변환한 것으로 알려졌다.&nbsp;이 주민은 불법 판매에서 얻은 수익을 가상자산으로 세탁했다. 가상자산은 지정된 지갑에 불특정한 시점에 여러 차례 나눠서 예치됐다. 법무부는 이번 범죄와 연관이 있는 각종 가상자산 지갑을 압수했다.법무부는 이번 압수가 다수의 연방·주·지방 기관으로 이뤄진 조직범죄마약단속팀(OCDETF)이 공동으로 조사를 벌인 결과라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘표현의 자유’ 지적한 일론 머스크, 트위터 최대 주주 등극]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050001</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그간 소셜미디어(SNS) 트위터의 운영 방침을 지적해온 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터의 최대 주주로 등극했다.4일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신은 미 증권거래위원회(SEC)를 인용해 머스크가 지난달 14일 트위터 주식의 9.2%(7348만6938만주)를 취득했다고 보도했다. 이는 1일 기준 약 28억9000만달러(약 3조5100억원)에 해당하는 규모다.머스크는 지난달 25일 트위터가 시행하고 있는 ‘표현의 자유’ 정책에 대해 비판하기도 했다. 그는 트윗을 통해 “트위터가 사실상 공론장의 역할을 한다는 점을 감안할 때, 표현의 자유 원칙이 제대로 지키지 않을 경우 민주주의를 근본적으로 훼손할 수 있다”고 주장했다. 이와 함께 ‘트위터가 언론의 자유라는 원칙을 철저히 고수하고 있는가’라는 질문에 대한 설문조사를 진행했다. 여기에 참여한 약 200만명의 이용자 중 70% 가량이 ‘아니다’라고 응답했다.다음 날에는 “새로운 소셜 미디어가 필요한가?”라는 트윗을 올렸다. “진지하게 고민 중”이라고 덧붙여 머스크가 새로운 SNS를 만들 수도 있다는 추측이 나오기도 했다. 머스크는 트위터에서 8000만명 이상의 팔로워를 보유하고 있다. 트위터를 통해 자신의 의견을 적극적으로 밝혀왔다.머스크는 활발한 트위터 활동 때문에 곤경에 처하기도 했다. 2018년 8월 트위터를 통해 테슬라 주식을 대량 매수, 비공개 회사로 전환하기 위한 자금을 확보했다고 밝힌 바 있다. SEC는 조사를 통해 머스크가 투자자들을 기만했다고 결론 내렸다. 이에 따라 머스크와 테슬라에 각각 2000만달러(약 243억원)의 벌금이 부과됐다. 이 사건은 머스크가 테슬라 운영과 관련된 트윗을 올리기 전 검증하는 시스템을 도입하는 계기가 되기도 했다.일부 전문가들은 머스크의 지분이 10%를 넘기지 않는 ‘수동적 지분(passive stake)’이기 때문에 머스크가 당장 경영에 적극적으로 관여하지 않을 것으로 분석한다. 하지만 추가 매수를 통해 경영에 나설 수 있다는 관측도 제기되고 있다. 웨드부시 증권의 댄 아이브스 분석가는 CNBC와의 인터뷰에서 “머스크가 트위터에서 보다 공격적인 자세를 취할 수 있으며 언젠가는 트위터 매수로도 이어질 수 있다”고 전망했다.반면 &lt;블룸버그&gt;는 트위터의 재정 상황이 좋지 않고 SNS 기업 운영이 까다롭다는 점을 고려했을 때 머스크가 트위터를 매수할 가능성이 낮다고 전했다. 대신 머스크가 트위터 임원 일부를 임명, 많은 돈이나 시간을 투자하지 않고도 회사 경영에 대한 발언권을 가지려고 할 수 있다고 분석했다. 그러나 머스크와 같이 겉으로 ‘표현의 자유 절대주의자’를 표명하지만 실제로는 표현의 자유 보장에 완전히 찬성하지 않는 인물이 미디어 회사 경영에 조금이라도 관여하는 것은 바람직하지 않다며 우려를 제기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['점유율 2%' 한국 홀대에도..."샤오미=가성비 전략 안 바꾼다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050241</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["샤오미의 브랜드 철학은 가성비다. 삼성전자, 애플의 프리미엄 전략과 다르며 우리는 지금 포지션에 편안함을 느낀다. 바꾸어야 한다는 생각도 없다."스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 5일 온라인으로 진행된 기자간담회에서 이렇게 말했다. 한국에서의 사업 성과는 미미해도 브랜드 고유의 전략 방향성은 유지하겠단 의지다. 왕 매니저는 '샤오미=가성비'라는 정체성을 유지하면서 국내 이동통신 3사와의 협력 강화, 온·오프라인 판매 채널 확대, 사후관리(AS) 보완을 통해 샤오미에 대한 브랜드 인식을 개선하겠다고 밝혔다.&nbsp;

레드미 노트11 프로 5G. (사진=샤오미)

샤오미는 이날 '레드미 노트11 프로 5G'와 '레드미 노트11'의 국내 공식 출시를 알렸다. 가격은 각각 42만9000원, 29만9200원으로 보급형 중저가 시장이 타깃이다. 각각 13일과 20일부터 SK텔레콤·LG유플러스 온라인 공식몰, 샤오미 브랜드 스토어, 11번가 등 오픈마켓에서 구입할 수 있다. 특징은 전작과 마찬가지로 칩셋(SoC)을 제외한 사양을 프리미엄 수준으로 탑재해 가성비를 부각한 점이다. 왕 매니저는 "오늘날 칩셋은 더 이상 스마트폰 사용을 불편하게 만드는 요소가 아니며 웹서핑이나 동영상 시청 정도의 환경에선 대부분의 칩셋이 사용자 요구사항을 충족한다. 따라서 레드미 노트는 사용자 경험을 차별화하는 카메라, 충전 등 요소에 집중하고 칩셋은 일정 수준의 사용자 경험이 보장되는 제품을 사용하는 전략 아래 설계된다"고 설명했다.&nbsp;

5일 '구글미트'로 한국 기자들과 만난 스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저. (사진=간담회 갈무리)

그의 말처럼 레드미 노트 11 프로는 칩셋(퀄컴 스냅드래곤 695, 2021년 10월 출시, 중급형)을 제외한 사양에서 100만원 전후 프리미엄 스마트폰들과 유사한 하드웨어를 탑재했다. 디스플레이는 6.67인치 FHD+ 해상도의 아몰레드 패널을 사용했고 120Hz 화면 주사율을 지원한다. 후면카메라는 1억800만화소 메인 카메라와 800만화소 초광각 카메라, 200만화소 매크로(접사) 카메라를 탑재했다. 메모리는 8GB LPDDR4X, 저장소는 128GB, 최대 1TB의 외장카드 사용을 지원한다. 배터리 용량은 5000mAh이며 67W 초고속 충전이 가능하다. 샤오미는 특히 카메라와 초고속 충전을 강점으로 내세웠다. 1억800만화소 카메라는 삼성전자에서도 최상위 모델에만 탑재하며 샤오미는 기존 유리렌즈와 달리 초점 전환이 자유로운 '리퀴드 렌즈'를 사용해 차별성을 더했다는 설명이다. 또한 67W(와트) 고속충전은 갤럭시S22 울트라와 동일한 배터리 용량인 5000mAh를 30분만에 50% 충전할 수 있는 수준으로, 갤럭시S22 울트라가 지원하는 최대 45W 충전보다 빠르다. 이와 함께 샤오미는 다른 제조사들은 고속충전 어댑터를 고가에 별도로 판매하지만, 자사는 이를 기본 패키지로 제공함으로써 더 많은 사용자가 고속충전의 이점을 누릴 수 있게 한다고 강조했다. 

샤오미 레드미 노트11 프로 주요 특징 (자료=간담회 갈무리)


지난해 전세계 14개 국가서 1위..."한국에선 삼성, 애플의 빈틈 채우겠다"
실제로 샤오미의 이 같은 전략은 글로벌 시장에서 강력한 경쟁력을 발휘한다. 왕 매니저에 따르면 샤오미는 2021년 약 4조2000억원의 순이익을 거뒀다. 전년대비 70% 늘어난 수치다. 특히 스마트폰 사업은 출하량 기준 전세계 스마트폰 업체 중 삼성전자와 애플에 이어 3위를 달성했다. 시장 점유율 1위를 달성한 국가 수는 14개다. 관련 국가는 스페인, 그리스, 폴란드, 세르비아, 크로아티아 등 유럽 국가와 남미의 콜롬비아, 동남아시아의 말레이시아, 중국에 이어 세계에서 2번째로 큰 시장인 인도 등 다양하다. 또 마진이 상대적으로 높은 40만원대 이상 중고가 제품의 판매 비중이 2020년 7% 대비 6%p 증가했다는 점도 실적 개선 측면에서 고무적이다. 반면 한국에서의 상황은 여전히 좋지 않다. 샤오미는 지난해 가성비로 무장한 레드미 노트10 시리즈를 필두로 존재감 띄우기에 나섰지만 결과는 신통치 않았다. 샤오미에 따르면 지난해 한국 스마트폰 시장에서 샤오미가 달성한 점유율은 약 2%다. 2020년 대비 판매량은 40% 증가했지만 삼성전자(72%), 애플(21%)에 비하면 여전히 미미하다. 지난해 휴대폰 사업에서 철수한 LG전자보다 낮은 수치다.&nbsp;업계에선 샤오미가 국내 시장에서 힘을 쓰지 못하는 이유로 '중국산 제품에 대한 불신', '반중정서', '고가형 스마트폰 선호' 등을 꼽는다. 그러나 샤오미의 생각은 다르다. 왕 매니저는 "한국 휴대폰 시장에서 이동통신사의 영향력은 막강하다"며 "점유율을 끌어올리려면 이통사와 협력 확대가 필수이며 샤오미 배터리, 공기청정기 등에 비해 스마트폰에 대해선 한국 소비자들의 인지도가 낮은 점도 걸림돌"이라고 설명했다. 샤오미 스마트폰이 잘 알려져 있지 않고 이통사를 통한 적극적인 판매도 이뤄지지 않았다는 해명으로 풀이된다. 이번 제품 판매 채널에서도 국내 이동통신 2위 사업자인 KT는 빠졌다.&nbsp;이에 샤오미는 올해 국내에서 이통사와 파트너십을 강화하는 한편 온·오프라인 광고를 확대하고 자사만의 독특한 포지션을 더욱 공고히 할 계획이다. 삼성전자나 애플이 채우지 못한 가성비 중심의 틈새 수요를 노리는 전략이다. 왕 매니저는 "한국 시장의 규모는 작아도 샤오미 웨어러블·스마트홈 기기와 스마트폰을 함께 활용하고자 하는 수요도 지속적으로 생겨나고 있는 만큼 시장은 포기할 수 없다"고 덧붙였다. 샤오미의 올해 목표 매출 증가율은 50%다. 글로벌 측면에선 향후 5년 간 제품 연구개발에 1조9000억원을 투자해 지속적인 경쟁력 확보에도 나설 계획이다. 왕 매니저는 "지난해 용산에 샤오미 라이트 팝업 스토어를 열었고 올해도 오프라인 매장 확대 가능성을 타진 중"이라며 "한국에 스마트폰, AIoT(인공지능 사물인터넷) 생태계 제품을 지난해 20여개보다 늘어난 30개 이상을 출시할 예정"이라고 말했다. 샤오미는 이날 스마트폰 외에도 무선이어폰 '샤오미 버즈 3T 프로', '샤오미 워치S1 시리즈 2종'도 함께 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'SK스퀘어 수혈'받은 SK쉴더스…몸값 얼마?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204040263</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 05:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK쉴더스는 물리보안 기업 ADT캡스와 정보보안 기업 SK인포섹의 합병으로 탄생했습니다. 모기업이었던 SK텔레콤이 인적분할되면서 신설된 정보통신기술(ICT) 투자 전문 회사 SK스퀘어의 자회사가 됐습니다. SK쉴더스는 보안뿐만 아니라 안전과 관리를 아우르는 라이프 케어 플랫폼으로 거듭나겠다는 각오입니다.


SK쉴더스 로고. (사진=SK쉴더스)

SK쉴더스가 원스토어와 함께 SK스퀘어 자회사들 중 가장 먼저 상장 절차에 돌입했습니다. 지난해 국내 물리보안 2위 ADT캡스와 정보보안 1위 SK인포섹의 합병으로 탄생한 SK쉴더스는 융합보안을 넘어 라이프 케어 서비스를 추구하고 있습니다. 각 가정에 필요한 홈보안을 비롯해 △물리보안(영상·출입보안, 리테일 솔루션) △정보보안(관제, 컨설팅, 솔루션) △융합보안(산언안전) △케어서비스(티맵주차, 시니어 케어) 등의 사업을 펼치고 있습니다. ICT를 활용한 물리·정보보안 서비스를 원하는 기업·개인 고객이 늘어나고 있기에 시장 전망은 밝습니다. 한국정보보호산업협회의 '국내 정보보호산업 실태조사'에 따르면 국내 물리보안 시장 규모는 2018년 7조349억원에서 2022년 7조9912억원 규모로, 정보보안 시장은 3조829억원에서 3조9074억원 규모로 성장할 전망입니다.그만큼 경쟁도 치열하죠. 물리보안 시장에는 에스원·KT텔레캅 등이, 정보보안에는 안랩·이글루시큐리티 등의 경쟁자가 포진하고 있습니다. SK쉴더스는 이미 시장의 주요 사업자이긴 하지만 치열한 경쟁 속에서 보다 확실한 주도권을 잡으려면 지속적인 투자가 불가피합니다. 적극적인 투자로 경쟁자들과의 확실한 차별점을 부각해야 상장할 때 보다 높은 몸값을 인정받을 수 있겠죠. &nbsp; 



먼저 실적을 살펴볼까요? 2021년 연결 매출은 1조5497억원, 영업이익은 1219억원을 기록했습니다. 합병된 라이프앤시큐리티홀딩스㈜의 연결 기준 매출을 합산한 결합재무제표 기준으로 보면 전년 대비 매출은 16.8%, 영업이익은 8.1% 증가했습니다. 실적이 상승세를 이어간 가운데 함께 기대되는 것은 모기업인 SK스퀘어의 지원입니다. 지난해말 기준 SK스퀘어의 SK쉴더스 지분율은 63.13%입니다. 블루시큐리티인베스트먼트(유)가 36.87%의 지분을 보유했습니다. 블루시큐리티인베스트먼트는 맥쿼리자산운용이 ADT캡스 인수를 위해 설립한 유한회사입니다.SKT는 지난해 분할당시 회사를 나누는 이유로 각 자회사들의 기업가치를 시장에서 제대로 인정받기 위함이라고 설명한 바 있습니다. SK스퀘어는 자회사들이 필요로 하는 인수합병(M&amp;A)이나 투자에 적극 나서며 지원할 태세입니다. 상장을 앞둔 SK쉴더스에 대해서도 지원사격을 했습니다. 회사가 지난 3월31일 '유상증자결정' 공시를 통해 SK쉴더스에게 유상증자한다고 밝힌 금액은 약 4481억원입니다. 세부적으로 보면 운영자금 1300억원, 채무상환자금 1350억원, 타법인 증권 취득 자금 1773억원입니다. 여기에 신주를 발행하는 회사가 부담하는 발행제비용 약 58억원을 더한 금액을 유상증자 금액으로 볼 수 있습니다. 발행제비용은 회사의 공모희망가액 3만1000 ~ 3만8800원 중 최저가액을 기준으로 작성됐기에 최종 공모가 확정에 따라 변경될 수 있습니다. 자회사들의 기업가치 제고를 최우선으로 여기고 있는 SK스퀘어는 SK쉴더스의 상장을 통해 신규 자금을 유입해 회사의 성장을 앞당길 계획입니다. 



회사의 재무건전성과 단기 지급 능력을 의미하는 부채비율과 유동비율의 수치는 양호하지는 않습니다. 2021년말 기준 회사의 부채총계는 2조880억원, 자본총계는 3762억원으로 부채비율은 767.9%입니다. 이에 대해 회사는 꾸준히 현금이 유입되고 있고 상장 후 신규로 유치하는 자금까지 생각한다면 이자를 지급하는데 문제가 없다는 입장입니다. SK쉴더스의 2021년 영업활동 현금흐름은 +(플러스)3217억원입니다.회사는 해외시장에 대한 청사진도 제시하며 몸값 끌어올리기에 나섰습니다. 현재 미국·중국·헝가리에 현지 법인이나 지사를 설립했습니다. 베트남과 일본에서는 현지 파트너십을 통해 사업을 펼치고 있습니다. 회사는 향후 SK그룹이 구축한 사업 레퍼런스와 현지 네트워킹을 활용한 시너지를 극대화하고 전략적 M&amp;A를 통한 해외 클라우드 보안, 안전·케어 등 신규 사업 기회를 발굴해 해외 시장도 적극 공략할 계획입니다.SK쉴더스는 오는 5월 유가증권시장(IPO) 상장을 목표로 본격적인 공모절차에 돌입했습니다. 회사의 희망 공모가 기준 예상 시가총액은 최소 2조 8005억원에서 최대 3조 5052억원입니다. 국내 최상위권의 물리보안과 정보보안 기업이 합쳐진 기업인만큼 상장 이후에도 얼마나 차별화된 서비스를 내놓는지, 해외 시장에서는 어떤 성적을 내놓을지가 기업가치 제고의 잣대가 될 것입니다. 
생각해 볼 문제•SK쉴더스의 2021년 매출 1조5497억원 중 98%인 1조5239억원은 국내에서 발생했습니다. 이렇게 미미한 해외 시장에서의 실적이 어떻게 확대될 수 있을까요? 이는 회사의 실적과 기업가치에 어떤 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/04/blt202204040021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['DX 전환 가속화' LG CNS, 매출 64% 그룹서 나와]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050152</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 강서구에 위치한 LG CNS 사옥. (사진=LG CNS)

LG 그룹의 IT서비스 계열사 LG CNS가 처음으로 연간 매출 4조원을 넘어섰지만 LG 계열사들을 대상으로 한 매출이 3분의2를 차지한 것으로 나타났다.LG CNS의 2021년 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 2021년 연간 매출은 4조1431원으로 전년 매출 3조3605억원보다 약 23%(7826억원) 증가했다. 매출 중 특수관계자를 대상으로 한 매출도 같은 기간 2조500억원에서 2조6528억원으로 29%(6029억원) 늘었다. 2021년 전체 매출에서 특수관계자 대상 매출이 차지하는 비중이 64%다. 2020년 61%에 비해 3%포인트 늘었다. 2020년 대비 2021년 매출 증가분에서 특수관계자 매출의 증가분이 차지하는 비중도 70%를 넘어섰다.



특수관계자에는 LG 그룹 계열사와 LX 그룹 계열사를 비롯해 LG CNS가 투자한 관계 기업들이 포함됐다. 지주사 체제인 LG 그룹의 지배구조는 ㈜LG가 최상단에 위치하고 그 아래로 계열사들이 포진하는 형태다. LG CNS는 ㈜LG를 비롯해LG화학·LG전자·LG생활건강·LG유플러스 등 주요 LG 계열사들의 시스템통합(SI) 및 시스템유지보수(SM) 프로젝트를 수행하며 매출을 올린다. 지난해 LG 그룹에서 계열분리한 LX 그룹의 주요 계열사인 LX홀딩스·LX 하우시스·LX 세미콘 등도 LG CNS의 고객이다. LX 계열사들은 계열분리 전 LG 그룹의 그룹웨어 등 업무 시스템을 함께 썼다. 하지만 계열분리가 되면서 새로운 업무 시스템을 구축해야 했고 이는 LG CNS가 주로 맡았다. LX 그룹에는 LG CNS와 같은 IT 서비스 계열사가 아직 없기 때문이다.LG CNS는 내년에 유가증권시장(코스피) 상장을 위해 시장 상황을 고려하며 제반 사항을 검토 중이다. 상장 시 회사의 가치를 최대한 높게 인정받으려면 상장 전에 매출·영업이익과 부채비율 등 주요 재무지표를 끌어올려야 한다. LG CNS의 기업가치 제고는 회사의 최대주주인 ㈜LG와 그룹의 오너인 구광모 회장의 지분가치 상승으로도 이어진다. 지난해말 기준 LG CNS의 최대주주는 ㈜LG로 49.95%의 지분을 보유했다. 구 회장의 지분율은 1.12%다. 구 회장은 그룹의 지주사인 ㈜LG의 최대주주(지분율 15.95%)로 있으면서 그룹을 지배하고 있다.&nbsp;LG CNS는 계열사들의 클라우드 전환, 스마트팩토리 구축 등 디지털 전환(DX) 수요가 늘어나면서 IT에 대한 투자가 증가한 것을 특수관계자 매출 증대의 원인으로 꼽았다. 코로나19를 계기로 비대면 문화가 확산되면서 기업들에게도 DX 전환에 대한 필요성이 제기됐고 LG 계열사들의 관련 프로젝트도 증가했다. 수요 증대 속에서 개발자 수는 부족하다보니 개발자들의 몸값도 올랐다. 기업들의 DX 관련 프로젝트에는 많은 개발자가 투입돼야 하다보니 수주 금액도 늘어 특수관계자 대상 매출 증가로 이어졌다는 설명이다.



DX 수요가 늘면서 LG CNS의 영업이익률도 조금씩 개선되고 있다. 최근 3년간의 영업이익률 추이를 보면 6.5→7.3→7.9%로 늘었다. IT서비스 기업들은 사람을 투입해야 하는 업종의 특성상 높은 영업이익률을 내기 어렵다. LG CNS와 함께 주요 IT서비스 사업자로 꼽히는 삼성SDS의 2021년 연간 IT서비스 부문 영업이익률은 11.8%, SK㈜ C&amp;C는 9.3%를 기록했다.LG CNS 관계자는 "클라우드·AI(인공지능)·빅데이터 등 DX 핵심 기술을 토대로 투자와 연구개발을 지속하고 고객의 요구와 시장 상황에 민첩하게 대응하고 있다"며 "특히 클라우드·금융DX·스마트물류·스마트팩토리가 성장세를 이끌었다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코케미칼, 그린본드 1500억 최초 발행...유상증자금 활용한 '이자비용 절약법']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050016</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포스코케미칼이 중국 화유코발트와의 합작법인 지분 취득을 위해 그린본드 1500억원을 발행한다. 포스코케미칼이 ESG 채권인 그린본드를 발행하는 건 이번이 처음이다.그럼에도 포스코케미칼은 유동성이 너무 풍부한 상황에서 회사채를 추가로 발행해 현금을 선제적으로 쌓고 있다. 포스코케미칼은 지난해 포스코로부터 유상증자를 통해 총 약 1조2000억원을 조달했다. 포스코케미칼은 지난해 말 기준 유동비율이 300%를 넘고 있어 유동성이 풍부하다. 시재금이 충분한 상황에서 회사채를 추가로 발행한 것이다. 유동성은 적어도 문제이지만, 과해도 문제라는 의견이 많다. 현금이 지나치게 많을 경우 과잉투자의 위험도 있기 때문이다.포스코케미칼은 5일 금융감독원을 통해 1500억원 규모의 회사채를 발행한다고 밝혔다. 총 2회에 걸쳐 발행하는데, 1회차(1000억원)와 2회차(500억원)의 만기는 각각 2025년, 2027년이다. 포스코케미칼의 회사채 금리는 약 3.49%이다.&nbsp;&nbsp;포스코케미칼은 이번에 발행한 1500억원의 회사채로 화유코발트와 함께 설립한 합작사의 지분을 취득할 예정이다. '절강포화신에너지재료유한공사(이하 절강포화)'의 지분 취득에 1100억원을, '절강화포신에너지재료유한공사(이하 절강화포)'에 400억원을 투자한다. 포스코케미칼은 총 2800억원을 합작회사에 투자하기로 했는데, 이번 투자는 전체 투자금의 일부를 투자하는 것이다.

포스코케미칼의 회사채 1500억원 사용 계획

절강포화와 절강화포는 포스코케미칼과 화유코발트 합작해 설립한 회사다. 절강포화는 양극재 생산회사이며, 절강화포는 양극재의 중간재인 전구체를 생산한다. 니켈과 코발트, 망간 등 원료를 배합하면 전구체가 만들어진다.포스코케미칼과 화유코발트와의 합작회사는 2018년으로 거슬러 올라간다. 포스코는 2018년 약 10억 위안(한화 1700억원)을 투자해 화유코발트와 전구체 및 양극재 생산공장을 건설했다. 화유코발트는 세계 최대 규모 코발트 생산업체로 전 세계 수요의 절반 이상을 책임지는 회사다.중국 업체들은 각국의 광산에 투자해 니켈과 코발트 등 배터리 소재 생산에 필요한 광물을 공격적으로 확보한 상황이다. 포스코케미칼이 전구체를 생산하려면 광물을 안정적으로 조달해야 하는데, 화유코발트와의 파트너십은 공급망 관리(SCM)의 일환이다.&nbsp;포스코는 화유코발트와 합작으로 코발트를 안정적으로 공급받고, 화유코발트는 양극재 및 전구체 생산기술을 확보하는게 두 회사가 파트너십을 맺은 이유이다. 두 회사의 파트너십은 2021년 합작법인을 증설하기로 하면서 한단계 발전했다는 평이다.&nbsp;절강포화와 절강화포는 지난해 자본잠식 상태에 빠졌고, 포스코케미칼이 유상증자에 참여해 재무구조를 개선하고 증설하기로 한 것이다.포스코케미칼의 이번 투자는 공급망 관리 측면에서 필수적인 투자이다. 하지만 재무 전략 관점에서는 포스코케미칼의 풍부한 유동성은 들여다 볼 필요가 있다.지난해 말 기준 포스코케미칼의 현금성 자산(금융자산 포함)은 1조3626억원이다. 이중 1조2903억원은 예금 등 금융상품으로 은행에 예치된 상황이다. 지난해 유상증자로 1조2668억원을 조달하면서 현금성 자산이 급증했다.포스코케미칼은 2020년 11월6일 1조원 규모의 유상증자를 단행한다고 밝혔다. 6878억원은 시설자금으로 쓰고, 운영자금과 타법인 증권 취득 자금으로 각각 1675억원, 1447억원을 쓸 계획이라고 설명했다. 이듬해 운영자금으로 3454억원을 쓰기로 하면서 유상증자 규모가 불어났다.포스코케미칼은 지난해 1분기 1조2668억원을 유상증자로 조달했다. 현재까지 유상증자로 확보한 자금을 지출하는 대신 회사채와 차입 등을 통해 자금을 추가로 확보했다.포스코케미칼의 2021년 사업보고서에 따르면 지난해 723억원을 차입했고, 회사채를 통해 약 2000억원을 확보했다. 포스코케미칼은 49억원을 상환해 지난해 금융부채를 거의 갚지 않았다.



지난해 말 기준 차입금은 1조145억원이다. 단기차입금이 2495억원, 장기차입금이 7650억원이다. 전년에는 7365억원에 그쳤는데, 올해 차입금이 1조원을 넘었다. 사채는 약 7785억원을 기록했다. 전년에는 5688억원을 기록했는데, 지난해 2000억원 증가했다.그럼에도 유상증자를 통해 1조원을 확보해 부채비율은 전년 103.99%에서 지난해 60.86%로 약 43.13% 포인트 낮아졌다. 지난해 순차입금 비율은 37.95%를 기록했다. 전년에는 59.17%였다. 지난해 총차입금은 증가했지만, 유상증자로 인해 재무건전성은 오히려 개선됐다.지난해 말 유동비율은 328.4%를 기록했다. 기업의 유동비율은 100% 미만일 경우 유동성이 부족한 것으로 본다. 유동비율이 300%를 넘을 경우 기업이 지나치게 많은 현금을 쌓아두고 있다는 의미로 해석된다.포스코케미칼은 지난해 양극재 및 음극재 공장을 증설하기 위해 대규모 투자를 진행했다. 지난해 유형자산을 취득하는데 쓴 현금은 5519억원으로 전년에 비해 약 3000억원 증가했다. 유상증자로 1조원 이상을 조달했음에도 차입금과 사채 등 금융부채를 이용해 증설했다는 의미이다.



지난해 포스코케미칼은 이자비용으로 92억원을 지출했다. 전년에는 69억원을 지출했는데, 이자비용이 한해 동안 33%(23억원) 증가했다. 지난해 이자수익으로 170억원을 확보했다. 2020년에는 이자수익이 6억원에 그쳤는데, 한해 동안 약 2730%(164억원) 급증했다. 유상증자를 통해 조달한 자금을 전액 금융상품에 넣어두면서 이자수익이 급증한 것이다. 포스코케미칼은 이자비용을 전액 이자수익으로 조달하고 있는 셈이다.&nbsp;&nbsp;이는 자금 조달 전략으로는 매우 유효한 방법이다. 이자비용에 대한 부담이 거의 없기 때문이다. 하지만 이 같은 자금 전략은 경영자에게 과잉 투자를 유발하게 할 수 있다. 유동성이 풍부하고, 이자비용에 대한 부담이 없어 투자 결정에 신중함이 필요하다.포스코케미칼은 이날 증권신고서를 통해 "국내 업체의 증설과 소재업체간 경쟁 심화로 수익성에 부정적 영향을 미칠 수 있다"며 "비교적 높은 불확실성이 존재하고 있고, 향후 시장 규모가 기대에 미치지 못할 경우 수익성 하락 및 투자자금 회수 지연이 발생할 수 있다"고 말했다. 포스코케미칼이 현금을 쌓기 보다 시장의 상황을 판단해 자금 전략을 짜야하는 이유이다.&nbsp;포스코케미칼 관계자는 "자금 시재는 충분하지만 지속적으로 투자가 이뤄지고 있어 필요한 자금을 조달하게 됐다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]순익 5배 늘어난 NHN, 무슨 일?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204020001</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 03:03:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•게임회사로 출발했던 NHN은 △PG(전자지급결제) △VAN(부가통신) △간편결제 △커머스(온라인 쇼핑몰 호스팅 등) △콘텐츠(웹툰 '코미코'와 음원유통 '벅스' 등) △클라우드 등으로 사업 영역을 확대했습니다. 연결기준 2021년 매출은 1조 9237억원, 영업이익은 979억원을 기록했습니다. 전년 동기대비 각각 17.2%, 14.1% 증가했습니다.

경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 NHN 사옥. (사진=NHN 영상)

NHN은 더 이상 게임회사가 아닙니다. 김범수 카카오 창업자가 1998년 한게임 커뮤니케이션이란 이름으로 설립해 네이버(당시 NHN)와의 합병, NHN엔터테인먼트로의 분할을 거쳐 현재의 NHN에 이르기까지 게임 사업은 지속했지만 비게임 사업에서 나오는 매출 규모가 훨씬 크기 때문입니다.최근 3년간의 회사 실적 추이를 보면 매출은 연결기준 2019년 1조4886억원에서 2021년 1조9237억원으로 29% 늘었고 같은기간 영업이익은 867억원에서 979억원으로 13% 증가했습니다. 2021년을 기준으로 보면 게임 부문의 매출은 3970억원으로 전년 대비 2.9% 감소했습니다. 게임을 제외한 부문에서 약 1조5000억원의 매출이 나온셈입니다. 다른 사업들의 실적을 보면 결제·광고 부문의 매출은 8037억원으로 전년 대비 20.4% 늘었습니다. 커머스는 3505억원으로 25.6%, 기술은 2197억원으로 65.4%, 콘텐츠는 1842억원으로 10.9%씩 각각 성장했습니다. 



성장세 속에서도 눈에 띄는 것은 당기순이익입니다. 2019~2020년 당기순이익은 232~280억원이던 반면 2021년은 1297억원으로 껑충 뛰었습니다. 1년 만에 이렇게 당기순이익이 크게 늘어난 이유는 영업외비용에서 찾을 수 있습니다. 당기순이익은 해당 기간동안 기업이 남긴 순수한 이익을 의미합니다. 매출액에서 매출원가와 판매비와 관리비 등의 영업비용을 제외한 것은 영업이익이죠. 여기서 영업외적으로 발생한 수익과 비용, 특별 이익과 손실까지 모두 더하고 빼고 법인세까지 제외한 후 남은 금액이 당기순이익입니다. 마이너스가 됐다면 당기순손실입니다.영업외비용이 감소했다면 그만큼 빼는 금액이 적어진셈이니 당기순이익이 늘겠죠. NHN의 2021년 영업외비용은 214억원으로 2020년(1118억원)보다 904억원 감소했습니다. 영업외비용 중에서 어떤 비용이 크게 줄었는지 살펴보니 '무형자산손상차손' 금액의 감소폭이 가장 큽니다. 2020년 787억원에서 2021년 141억원으로 646억원 줄었네요. 손상차손이란 기업이 보유한 유형과 무형의 자산의 가치가 장부가격보다 떨어졌을 때 회계상 손실, 즉 비용으로 처리하는 것을 말합니다. 유형은 말 그대로 눈에 보이는 자산이니 건물이나 각종 기계 설비, 사무용품 등이 해당됩니다. 보이지 않는 무형의 자산 중 대표적인 것이 영업권입니다.영업권은 기업이 △입지조건 △브랜드 충성도 △기술 △조직의 우수성 등에 의해 동종업계의 다른 기업들에 비해 초과수익력을 갖는 배타적 권리를 말합니다. 좀 더 쉽게 보자면 기업을 인수할 때 인수대금 총액이 기업이 보유한 토지·건물 등시가평가를 할 수 있는 순자산 공정가치보다 높을 경우 그 차액을 의미합니다. NHN과 같은 소프트웨어 기반의 기업들은 유형자산의 규모가 제조업 기반의 기업들보다 작습니다. 기업가치 중 무형의 영업권이 차지하는 비중이 상대적으로 크겠죠. NHN의 영업권 손상차손 금액이 2020년에는 648억원으로 인식됐습니다. 당시 연결 자회사인 NHN여행박사가 코로나19의 여파로 영업을 중단했고 일부 출자회사가 청산하는 등의 영향으로 손상차손 금액이 크게 인식됐습니다. 반면 2021년에는 2020년과 같은 대규모의 영업권 손상차손이 발생하지 않았기에 영업외비용이 크게 줄었고 이는 당기순이익의 급증으로 이어졌습니다.회사는 현재 보유한 영업권의 대부분은 NHN한국사이버결제, Accommate등 유망 자회사들로 구성돼 부실 출자회사에 대한 영업권 잔액이 거의 남아있지 않아 2020년과 같은 대규모 손상차손이 인식될 가능성은 낮다고 내다봤습니다. 이외에 NHN이 지난해 11월 보안솔루션 자회사 PNP시큐어의 매각을 완료하면서 이익이 발생한 것도 당기순이익 증가에 한 몫했습니다. 



NHN은 올해 클라우드를 비롯해 간편결제·광고·커머스·콘텐츠 등의 영역에서 경쟁자들과 한판 승부를 벌여야 합니다. 특히 클라우드는 지난 1일 NHN Cloud로 분할하며 시장공략에 대한 의지를 나타냈습니다. NHN은 클라우드 인프라를 제공하는 CSP 사업자로 글로벌 강자인 아마존웹서비스(AWS)와 마이크로소프트(MS) 에저에 대항해야 합니다. 국내 기업 중에는 같은 날 모기업에서 분사한 KT클라우드와 네이버클라우드 등 쟁쟁한 경쟁자들이 포진하고 있습니다.간편결제 시장은 사업자들과의 치열한 마케팅 경쟁을 피할 수 없습니다. 회사는 쇼핑몰 솔루션 사업의 커머스와 음원·웹툰 플랫폼 코미코 등의 콘텐츠까지 다양한 사업을 펼치고 있습니다. 경쟁에서 살아남으려면 투자가 불가피하겠죠. 회사의 투자 여력을 살펴보면 우선 유동비율은 189%로 양호한 편입니다. 유동비율은 기업이 1년 안에 현금화할 수 있는 유동자산을 1년 내에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값입니다. 189%는 1년 내 현금화할 수 있는 자산이 갚아야 할 부채보다 약 1.9배 많다는 것으로 해석할 수 있습니다.부채총계를 자본총계로 나눈 부채비율은 44.2%에 불과합니다. 자본총계가 2조986억원으로 부채총계(9286억원)보다 넉넉히 많기 때문이죠. 업종이나 기업의 규모에 따라 다르지만 보통 200% 이하의 부채비율을 양호하다고 평가합니다. NHN의 부채비율 수치는 50%도 되지 않으므로 재무구조가 탄탄하다고 볼 수 있겠네요. 현금및현금성자산의 규모도 5964억원으로 전년에 비해 약 600억원 늘었습니다. 투자 여력은 갖춘 것으로 보입니다.NHN은 클라우드 사업을 물적분할하는 과정에서 기존 주주들의 반발을 샀죠. 유망사업을 떼어내 상장시켜 기업의 가치를 키우면 모기업만 이득을 보고 주주에게는 돌아가는 것이 없기 때문입니다. 회사는 최근 열린 정기주주총회에서 회사가 소유한 분할법인의 주식을 주주들에게 현물배당이 가능하도록 하는 정관 개정안을 추가로 상정하면서 분노한 주주들을 달랬습니다. 정우진 NHN 대표는 앞서 주주들에게 보낸 서한을 통해 주주환원 정책을 펼치며 과실을 나누겠다고 약속했습니다. 회사의 과감한 투자와 사업전략이 주주들에게 돌아가는 과실로 이어질만한 성적으로 이어질지 주목됩니다.
생각해 볼 문제•백도민 NHN 클라우드 공동대표는 적극적인 투자 유치 및 전략 파트너십 구축, 글로벌 MSP 사업 확대로 클라우드 시장을 선도하겠다며 자신감을 드러냈습니다. NHN 클라우드는 쟁쟁한 국내외 경쟁자들과의 한판 승부에서 어느 정도의 실적을 낼까요?주주들에게는 어느 정도의 과실이 돌아갈 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/02/blt202204020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]미르4, '하이드라 결제' 오픈…인게임 이코노미 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050035</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 '플레이 앤 언'(P&amp;E) 게임인 '미르4 글로벌 버전'에 '하이드라 결제 시스템'(페이먼트)을 추가한다. 이를 통해 '흑철-드레이코-하이드라'로 이어지는 토큰 생태계가 확장돼 이용 편의성이 높아질 전망이다. &nbsp;

(사진=미르4 유튜브 영상 갈무리)

5일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 미르4 글로벌 버전에서 게임 토큰 '하이드라'(HYDRA)로 결제할 수 있는 시스템을 오픈했다.&nbsp;PC 버전에서 오픈한 '하이드라 페이먼트'는 유저 결제폭을 넓히는 한편 편의성을 확대하기 위해 도입한 것으로 알려졌다. 기존 현금 구매만 가능했던 '패키지' 아이템을 게임 내 상위 코인인 '하이드라'로도 결제할 수 있게 된 것이다. 하이드라 페이먼트가 적용되면서 유저는 '현금'과 '하이드라' 중 선택해 결제할 수 있다. &nbsp;&nbsp;하이드라 가치에 따른 상품 가격은 '트리니티 알고리즘'에 의해 구축된 오라클 시스템을 통해 1일 1회 갱신된다. 트리니티 알고리즘은 유틸리티 코인과 연동 암호화폐간 시세 불균형 문제를 해결하기 위해 도입한 시스템으로 '흑철'과 '드레이코'의 교환 수수료를 자동 조정한다. '하이드라' 코인이 드레이코의 상위 버전인 만큼, 관련 시스템을 확대·적용한 것으로 풀이된다.이를 통해 위메이드는 미르4 글로벌 버전의 유저층을 대거 확대한다는 계획이다. 하이드라 코인의 경우 게임 플레이를 통해서만 얻을 수 있는 만큼, 관련 결제 시스템을 통해 '인게임 블록체인 이코노미'를 고도화할 것으로 알려졌다.&nbsp;위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하이드라 페이먼트를 오픈해 유저 편의성을 확대할 계획"이라며 "게임 코인의 활용도를 높이고 상품 결제 시스템의 다양성을 구축하겠다"고 전했다.한편, 하이드라는 위메이드가 지난 1월 공개한 게임 코인으로 드레이코 20개와 퀘스트 보상 아이템인 '귀갑석'을 합성해 정제할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>