<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 01:05:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]대형사고 친 HDC현산의 신사업 진출 계획, 신뢰할 수 있나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203060003</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 21:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•HDC현대산업개발은 오는 29일 정기주주총회를 연다고 이달 3일 공시했습니다. 매년 결산기에 정기적으로 여는 정기주총이지만 눈에 띄는 안건이 있습니다.•바로 '사업목적 추가' 안건인데요. 신규사업 추진을 위해 유통업, 도·소매업, 판매시설 운영업, 물류단지개발업, 물류업, 물류창고업, 운수업, 데이터센터업을 새롭게 사업목적에 추가한다는 것입니다.•주거 브랜드 '아이파크'로 대표되는 HDC현산이 왜 이처럼 광폭적인 사업 다변화에 나서는 것일까요? 그리고 왜 지금일까요?

구조당국이 지난달 4일 현대산업개발 아이파크 아파트 신축 공사 붕괴사고 현장에서 잔해물 제거를 하면서 탐색구조작업을 진행하고 있다.(사진=광주소방안전본부)


광주 사고 낸 후 이뤄진 신사업 진출 계획
HDC현산은 광주 신축 아파트 붕괴 사고를 일으켰습니다. 6명의 노동자가 사망한 사고 현장인 화정아이파크에선 이제서야 잔해 수습 작업이 이뤄지고 있죠.&nbsp;그 여파로 HDC현산은 GS건설·한화건설과 컨소시엄을 구성해 광주에서 진행하던 운암3단지 재건축 사업 시공에서 물러났습니다. 사업 조합원 1481명 중 92%(1360명)가 현산만 배제하는 방안에 찬성했죠. 신뢰가 훼손됐다는 방증입니다.광주 사고의 사회적 파장이 워낙 컸던 만큼 HDC현산이 신뢰를 되찾는 것은 단기간에 마무리될 일이 아니라는 분석입니다. HDC현산의 사업부문은 건설부문(개발, 주택, 건축, 토목)과 기타부문으로 나뉩니다. 지난해 9월 말 기준 매출액에서 건설부문의 비중은 89.8%, 기타부문은 10.2%입니다.특히 HDC현산은 해외 실적이 많지 않아 내수시장 의존도가 큰 편입니다. 신뢰 악화를 겪으면서도 어떻게든 국내 수주를 확보해야 할 필요가 있는 게 HDC현산의 현주소입니다. 최근 HDC현산은 서울 노원 월계동신 재건축 사업을 수주했습니다. 미분양 시 가구당 5억원씩 총 4500억원의 사업촉진비 지원을 약속하는 등의 파격 조건을 제시했습니다. 출혈 수주로 수익성이 악화될 수 있다는 지적이 나옵니다.&nbsp;주주에게 이익창출력을 의심받는 HDC현산에 있어 사업 다각화는 불가피한 선택입니다. 올 1월 11일 2만6500원이었던 주가는 사고 직후 1월 27일 1만3500원으로 거의 반토막이 났으니까요.

정몽규 HDC그룹 회장이 2019년 11월 12일 아시아나항공 인수 우선협상대상자로 선정된 직후 기자회견을 하고 있다.(사진=HDC그룹)


아시아나항공 포기했으면서 물류·운수업을 한다고요?
이에 따라 이번 주총에서 '사업목적 추가'를 발표하는 건 어찌보면 자연스럽게 읽힙니다. 그런데 자세히 들여다보면, 석연찮은 지점이 보입니다. HDC현산이 내세운 신사업 항목에는 '이미 해오던' 것들도 많습니다. 2006년 서울 용산 아이파크몰에 아이파크백화점을 개점하며 유통업에 진출했고, 현재는 김해시 부원동 시청앞에 NHN김해데이터센터를 건설하고 있죠.또다른 신사업 항목인 '물류업, 운수업'도 고개가 갸웃합니다. 사업 인프라가 전무한 수준이기 때문이죠. HDC현산이 물류업에 진출할 가능성이 언급된 시점은 2019년 아시아나항공 인수전에 참여했을 때입니다. 항공기와 하늘길을 활용해 항공물류업을 할 수 있다는 청사진이 나왔죠. 그러나 정 회장이 우여곡절 끝에 아시아나항공 인수를 결국 포기한 후로는 HDC현산은 물류업과 연결점이 딱히 없다는 평가입니다.주가는 미래를 선반영하는 속성이 있는 만큼 기업의 신사업 진출 계획은 대개 호재로 작용합니다. 타사를 예로 들면 LG전자는 블록체인 기반 소프트웨어의 개발 및 판매, 암호화 자산의 매매 및 중개업을 신규 사업으로 추가했습니다. LG전자는 NFT(대체불가능토큰) 작품을 '스마트TV'라는 자사 상품과 연결할 수 있어 주주들이 이해하기 쉽죠.그런데 아시아나항공도 포기한 HDC현산이 물류업과 운수업을 한다는 것은 '진정성' 측면에서 의문부호가 붙습니다. 인프라 투자비용도 만만치 않을텐데요. 신사업 추가 공시는 통상적으로 '사업 의지'를 보여주기 위한 것이지만, HDC현산의 경우 화가 난 주주들의 투심을 달래기 위한 일종의 액션을 급하게 한 것 아니냐는 분석이 나옵니다.이와 관련한 질의에 HDC현산 관계자는 "그룹사 안에서 하고 있는 일들과 시너지 효과를 창출할 수 있는 (신사업을 하겠다는 것으로) 보시면 좋겠다"며 말을 아꼈습니다.
유통·B2B사업 비중은 커질 듯
그래도 유통업과 물류단지개발업은 HDC현산이 잘 할 수 있어 이해하기 쉬운 신사업입니다. 아이파크몰을 활용한 사업이나 여론 영향을 보다 적게 받는 B2B(기업 간 거래)향 사업의 비중은 더욱 커질 것으로 보입니다.HDC현산은 주총을 앞두고 주주들의 마음을 다잡는데 총력을 기울이고 있습니다. 경제개혁연대가 네덜란드연금자산운용으로부터 위임받아 정관 변경 주주제안을 한 것도 수용하기로 했죠.&nbsp;이에 HDC현산은 지속가능경영, 안전 경영 등에 관한 회사 의무를 명문화하는 전문을 신설하고 ESG(환경·사회·지배구조)에 관한 권고적 주주제안권을 도입할 전망입니다.현산의 이 같은 노력에 대해 주주들은 어떤 판단을 내릴지, 주가는 어떻게 반응할지 주총날에 확인할 수 있겠네요.
생각해 볼 문제•만약 주총에서 현산이 내놓은 대책에 주주들이 납득하지 않을 경우 경영진의 추가적인 사퇴가 있을까요?•HDC현산의 광주사고 이후 주가가 급전직하했음에도 증권가는 이를 반영한 리포트를 내는데 적잖은 '시차'가 걸렸습니다. 이 때문에 목표주가 괴리율이 가장 큰 종목으로도 꼽혔죠. 이 사이에 투자자들은 시의성 없는 정보에 노출된 셈입니다. 증권시장이 더욱 선진화하기 위해선 어떤 방안이 필요할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/06/blt202203060002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["아이폰SE2, 24만원도 가능"…애플, 얼마나 깎을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030082</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 05:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9일(한국시간) 새 보급형 스마트폰 '아이폰SE3'를 공개할 것이 유력한 가운데, 아이폰SE 시리즈 가격이 전보다 낮아질 수 있다는 전망이 속속 나온다. 이를 통해 애플이 아프리카, 인도, 남미 등 잠재적 성장률이 높은 지역에서의 시장 점유율을 끌어 올릴 것이란 관측이다. 

아이폰SE 2세대 (사진=애플)

'아이폰SE'는 애플의 유일한 보급형 스마트폰 라인업이다. 2016년 1세대, 2020년 2세대를 공개했고 업계에 따르면 올해 3세대 공개가 유력하다. 아이폰SE 시리즈의 주요 타깃은 '작고 저렴한 아이폰'을 원하는 사용자다. 애플도 이를 노려 SE 시리즈 가격을 프리미엄 아이폰과 비교해 약 300달러 이상 저렴한 399달러~499달러(약 48만원~60만원)에 판매하곤 했다그러나 올해는 애플이 399달러 미만의 더 저렴한 아이폰SE3, 혹은 기존 아이폰SE2 가격이 200달러 미만이 될 수 있다는 전문가들의 예상이 나온다.지난 2월27일(현지시간) 다수의 외신은 투자분석 전문업체 분석가 존 도너반을 인용해 아이폰SE3 가격이 300달러부터 시작할 수 있다고 보도했다. 이어 28일 &lt;맥루머스&gt;는 유명 애플 소식통인 마크 거먼 &lt;블룸버그&gt; 기자의 뉴스레터를 인용, 애플이 아이폰SE2를 단종하는 대신 가격을 199달러로 떨어뜨릴 수 있다고 보도했다. 한화 24만원 수준의 아이폰이 애플 정식 포트폴리오에 올라갈 수 있다는 얘기다.프리미엄 스마트폰의 대명사인 애플이 보급형 스마트폰에서 공격적인 가격 정책에 나설 것이란 전망은 시장 구도에 적잖은 변화가 나타날 수 있음을 암시한다.애플은 그동안 중저가 시장에 큰 관심을 두지 않았다. 프리미엄 시장에서 충분한 수익을 올리고 있었기 때문이다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 2분기 기준, 애플은 전세계 스마트폰 시장 영업이익의 75%를 싹쓸이했다. 판매량 기준 점유율은 삼성전자에 밀려 2위에 그쳤지만 애플은 프리미엄 시장 집중, 원가 절감에서 유리한 소품종 다량생산 정책을 고수해온 덕분에 스마트폰 판매 마진이 어떤 업체보다 높은 편이다.이어 지난달 27일 조사에서는 애플의 2021년 스마트폰 부문 매출이 전년 대비 35% 증가한 1960억달러(약 236조원)으로 나타났다. 전체 시장 매출의 43.8%를 차지한다.반면 초저가부터 중저가, 프리미엄에 이르기까지 폭넓은 라인업에서 매년 다수의 신제품을 선보이는 다품종 다량생산 중심의 삼성전자의 매출은 전년 대비 11% 증가한 720억달러(약 86조7200억원)에 불과했다. 매출 기준 시장 점유율은 16.1%다. 스마트폰 평균판매단가(ASP)도 삼성전자는 263달러, 애플은 825달러로 큰 격차를 보였다. 지난 10년 간 '시장 점유율 1위'란 감투는 삼성전자의 몫이었지만 실리는 애플이 챙기고 있었던 셈.

최근 5년 간 스마트폰 제조사별 매출 추이 (자료=카운터포인트리서치)

하지만 애플도 가만히 있을 수만은 없다. 미국과 유럽 등지에서 안정적인 매출을 올리고 있지만 장기적 생존을 위해선 시장 성장률이 높은 신흥국가 및 지역별 공략이 필수다. 아시아에서는 중국이 대표적이며 이어서 인도, 동남아, 아프리카 지역 등이 해당된다. 특히 중국에서 애플은 지난해 깜짝 성과를 거뒀다. 4분기 판매량 점유율에서 강력한 중국 내수 기업들을 제치고 1위에 오른 것. 그 배경으론 아이폰13의 가격 인하가 꼽힌다. 애플은 지난해 중국에 아이폰13을 출시하면서 전작 대비 최대 800위안(약 15만2300원) 낮은 가격을 책정했다.애플이 한자릿수 점유율에 머물러 있는 인도에서도 지난해 4분기 변화가 감지됐다. 해당 기간 애플이 인도에서 전년 대비 100% 증가한 150만대의 아이폰을 출하했다. 판매량의 대부분은 아이폰XR, 아이폰11, 아이폰SE2 등 구형 모델이 차지한 것으로 나타났다. 중저가 스마트폰을 선호하는 신흥국에서 값싼 아이폰에 대한 수요가 증가하고 있음을 짐작해볼 수 있는 대목이다. 이와 관련해 아만 차드하리 카운터포인트리서치 연구원도 "지난해 애플은 인도와 태국, 베트남, 브라질 등 주요 신흥 시장에서 점유율이 증가한 모습을 보였다"고 분석했다. 
구형 아이폰 가격 내릴 수 있다...여력 충분
다만, 애플이 신흥시장을 위해 저가형 아이폰을 추가로 개발할 가능성은 크지 않다. 제품 라인업을 확대할수록 평균 원가가 오르고 개발 여력도 분산되기 때문이다. 이는 애플의 전통적인 스마트폰 제조, 판매 전략과 맞지 않다. 그러나 구형 제품의 가격을 낮추는 건 이야기가 다르다. 기존에 확보한 부품과 생산라인을 그대로 활용할 수 있으며 부품 원가는 시간이 지날수록 낮아지므로 제품 가격을 인하하더라도 마진 감소가 크지 않다.마크 거먼은 이에 대해 "2년 전 아이폰SE2의 제조 단가를 약 200달러로 추정했는데, 시간과 규모의 경제는 지금쯤 그 비용을 훨씬 더 낮추었을 것"이라며 "비용이 크게 낮아지지 않았더라도 새롭고 큰 시장에 제품들을 팔 수 있는 기회로 만회할 수 있다"고 분석했다. 즉, 기존 아이폰SE2를 2년 전 원가인 199달러에 팔더라도 애플이 2022년 최소한의 마진을 남길 수 있으며 이를 통해 신흥시장에서 영향력을 확대할 수 있는 기회를 얻게 될 것이란 얘기다. 만약 도너반의 예측대로 신형 아이폰SE3도 300달러 수준에 출시된다면 애플의 경쟁력은 더욱 높아진다. 이 경우 고착화된 스마트폰 시장 점유율 순위 변동도 예상해볼 수 있다. 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 전세계 스마트폰 소매 시장에서 삼성전자는 18.9%의 점유율로 1위를 기록했지만 2위(17.2%) 애플과의 점유율 차이는 불과 1.7%에 불과했다. 한편 애플의 새로운 아이폰SE3, 기존 제품군에 대한 가격 변화 여부는 9일 한국시간 새벽 3시에 열리는 애플 스페셜 이벤트(주제:정점을 엿보다)에서 최종 확인될 예정이다. 업계에 따르면 애플은 이날 아이폰SE3 외에도 중저가형 아이패드 에어, 맥 미니 등을 공개할 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나의 ‘딥 페이크’ 앱, 전쟁 참상 전하기 위해 탈바꿈하다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040107</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 20:16:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=리메이크 앱 메인 화면과 이용자들에게 보낸 푸시알림)


‘리페이스’는 인공지능(AI) 기술을 이용해 영상 합성 앱을 만든 우크라이나의 스타트업이다. 리페이스 앱에서 이용자들은 자신의 얼굴을 영화 속 주인공이나 유명 인사 등의 얼굴과 바꿔 움직이는 이미지(GIF), 영상, 밈(meme)을 제작할 수 있다. 이 앱은 출시 이후 큰 인기를 끌며 2020년에는 구글 플레이 스토어에서 ‘올해를 빛낸 엔터테인먼트 앱’ 상을 수상하기도 했다. 우크라이나의 딥페이크(특정 인물의 얼굴 등을 AI를 이용해 특정 영상에 합성한 편집물)앱인 셈이다.&nbsp;러시아의 침공 이후 리페이스 몇몇 직원들은 우크라이나 국토방위군에 가담하고 일부는 러시아군의 공격을 피해 다른 지역으로 대피한다는 소식을 알려왔다. 리페이스의 창업자이자 최고경영자(CEO)인 디마 슈베츠는 개전 후 조국의 자유와 안전을 위한 일을 해야한다고 판단해 리페이스 앱을 우크라이나의 정보전에 투입하겠다는 결정을 내렸다.IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 슈베츠 CEO는 리페이스가 러시아에서 큰 인기를 누린다는 점을 활용해 앱을 통해 러시아인들에게 전쟁의 실상을 알리기로 했다. 리페이스는 러시아 내 약 500만 명의 이용자를 보유하고 있는 것으로 알려졌다. 소셜미디어(SNS)에서 공유되는 러시아 침공 장면이 담긴 동영상과 사진을 이용해서 새로운 영상을 제작했다. 그리고 러시아를 포함한 전 세계 이용자들에게 푸시 알림을 통해 이 영상과 함께 반 러시아 시위에 동참하고 우크라이나 편에 서달라는 메시지를 내보냈다. 러시아 침공에 대한 정보를 다른 사람들과 공유할 수 있는 기능도 추가했다.리페이스는 이 전략의 주된 목적은 러시아의 검열 대상일 수 있는 전통적인 채널을 우회해 러시아 이용자들에게 접근하는 것이라고 설명했다. 러시아 당국은 트위터와 페이스북 등의 주요 SNS 접속을 제한하고 우크라이나 전쟁에 대한 정보를 시민들로부터 차단하고 있다. 리페이스는 “푸시 알림을 통해 러시아 이용자들에게 반정부 시위에 동참할 것을 독려했으며 이것이 현재 상황을 바꿀 수 있는 유일한 방법”이라고&nbsp; 밝혔다.&nbsp;이 밖에도 앱 아이콘을 우크라이나의 국기 색깔인 파랑과 노랑색으로 바꿨고 앱의 메인 페이지 상단 배너에는 “우크라이나는 당신의 도움이 필요합니다”라는 문구가 뜨며 클릭하면 우크라이나를 돕기 위한 모금운동 페이지로 연결된다. 얼굴을 바꿀 수 있는 동영상에는 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 대국민 연설을 추가했다. 슈베츠 CEO는 “전쟁 이전에 리페이스 앱에서 사랑을 받은 영웅들은 잭 스패로우, 헐크와 아이언맨이었지만 현재의 영웅은 우크라이나 국민, 군인, 그리고 젤렌스키 대통령”이라고 말했다.리페이스의 직원들은&nbsp; 지하벙커에서 일하거나 러시아 공습을 알리는 사이렌이 울리면 일하던 중 주변 대피소로 이동하며 일하고 있다고 전했다. 어려운 상황 속에서 일해야 하며 비교적 사소한 움직임일 수 있지만 직원들은 리페이스 앱을 전쟁 상황에 맞게 탈바꿈 시키며 목적의식이 생겼다고 말했다. 또 슈베츠 CEO는 불확실한 상황에서 앱이 안정적으로 운영되도록 우크라이나 외의 국가에서 서버를 확보하기 위해 공들이고 있다. 그는 “전쟁에서 앞으로 어떤 상황이 발생하든 리페이스가 계속 살아남을 것”이라고 확언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼바·셀트·SK바사, 엔데믹 전환에 ‘새 판짜기’…재무적 여력은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030153</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 06:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 이 스토리를 읽어야하는 이유•&nbsp;“조금 성급하다는 의견도 있지만 ‘일상적 방역·의료체계’ 전환 논의가 다른 나라에서 이미 본격화된 만큼 선제적으로 준비해야 한다. 빠른 시일 내에 엔데믹(풍토병·endemic)이 올 것이다.” 김부겸 국무총리가 최근 오미크론 대응 전문가 간담회에서 한 말입니다. 코로나19 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic)이 조만간 정점을 찍고 주기적으로 발생하거나 풍토병으로 굳어진 감염병 수준으로 전환될 수 있다는 ‘장밋빛 전망’이죠.•&nbsp;코로나19 엔데믹 시대가 열린다면 방역 부담감이 대폭 낮아집니다. 일상을 바꿔놓은 코로나19에서 드디어 벗어날 수 있으리라는 기대감이 나오지만, 제약·바이오업계는 이 소식이 마냥 달갑지만은 않습니다. 기존 사업을 축소하면서까지 코로나19 팬데믹 대응에 나섰기 때문이죠.• 시장은 이제 코로나19 펜대믹 대응으로 성장을 일군 바이오기업들에 새로운 질문을 던지고 있습니다. ‘엔데믹 시대에서도 지금과 같은 성장성을 유지할 수 있는가’란 시각이죠. &lt;넘버스&gt;는 이에 국내 바이오기업 빅3(삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스)가 해당 질문에 내놓은 비전을 진단했습니다. ‘새 판짜기’에 돌입한 이들 기업이 신규 사업을 추진할 재무적 역량도 충분한지 짚었습니다.

(사진=게티이미지)

김 총리의 언급으로 우리나라의 엔데믹 전환 준비가 공식화됐지만, 세계에선 이미 지난달부터 다양한 조치들이 시행되고 있습니다. 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론의 확산을 이미 겪은 국가들은 이제 한동안 팬데믹 상황은 오지 않으리라고 전망했습니다. 이에 따라 방역 완화 조치도 확산되고 있는 추세입니다.미국·유럽이 대표적인대요. 전체 인구의 20% 이상이 코로나19에 감염된 것으로 알려진 미국은 전체 51개 주(州) 가운데 하와이를 뺀 본토 50개 주 전체에서 마스크 착용 의무화 규정을 삭제했습니다.또 오미크론 확산세의 정점을 지난 것으로 평가받는 일부 유럽국가에서도 마스크 착용 규정을 완화하고 있습니다. 특히 위드 코로나(단계적 일상회복) 정책을 가장 선제적으로 도입했던 영국이 이번에도 선두에 나섰습니다. 보리스 존슨 영국 총리는 2월24일(현지시간) “오미크론 정점이 지났다”며 “모든 법적 방역 규제를 해제하겠다”고 공언했습니다. 프랑스·스위스·오스트리아·독일·네덜란드 등도 강도의 차이는 있지만 모두 방역 규제 완화 조치를 순차적으로 적용하고 있습니다.

김부겸 국무총리(가운데)가 지난달 24일 정부서울청사에서 오명돈 신종감염병 중앙상임위원회 위원장 등 오미크론 대응 관련 전문가들과 간담회를 주재하고 있다.(사진=국무총리실)

우리나라는 어떨까요? 정부는 지난 1일부터 방역패스(접종증명·음성확인)를 잠정 중단하기로 했습니다. 또 다중이용시설 영업시간을 5일부터 밤 11시까지로 1시간 연장했는데요. 당초 ‘사적모임 6명·영업시간 10시’로 제한돼 있는 거리두기 조치를 오는 13일까지 적용하려 했으나, 자영업자·소상공인의 어려움 등을 고려해 조기 완화로 방향을 바꿨습니다. 오미크론 확산이 정점을 지나면 본격적인 완화 조치를 검토하겠단 입장도 함께 전했죠.정부가 이같이 엔데믹 전환과 관련된 신호를 내놓고 있는 배경으론 오미크론의 치명률이 꼽힙니다. 전문가들은 엔데믹 전환이 가능해지려면 오미크론의 치명률이 독감 수준인 0.05% 이하로 떨어져야 한다고 보고 있습니다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 오미크론 치명률은 0.18% 수준입니다. 그러나 코로나19 3차 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준을 나타냈죠.지난 5일 기준 전국 3차 접종률은 61.8%를 기록했습니다. 25만명 안팎의 일일 확진자가 나오고 있지만 치명률 수치만 본다면 관점에 따라 코로나19 엔데믹 전환이 가능하다고 판단할 수 있는 셈이죠. 실제로 지난해 말보다 하루 평균 확진자 수가 17배 증가하고 있지만 위중증 환자는 크게 늘지 않고 있기도 합니다.
장밋빛 전망이지만, 바이오 빅3엔 ‘잿빛’ 소식
미국·유럽 등에 이어 우리나라에서도 엔데믹 전환이 본격화되자 제약·바이오업계엔 발등에 불이 떨어졌습니다. 그간 치료제·백신·진단키트 등 코로나19 관련 제품을 개발·생산·공급하기 위해 모든 사업적 역량을 기울이고 있었기 때문이죠. 코로나19 대응 사업으로 실적 향상을 이룬 만큼 해당 사업의 축소로 인한 위험성(리스크) 역시 큰 구조입니다.이는 국내 바이오 빅3 기업 모두에 해당되는 지점입니다. 지난 2월 기준 바이오기업 시가 총액 1~3위는 삼성바이오로직스(약 51조원)·셀트리온(약 22조원)·SK바이오사이언스(약 11조원) 순입니다. 삼성바이오로직스와 셀트리온은 지난해 매출 1조원 이상을 올린 국내 바이오기업에도 이름을 올리기도 했습니다. 매출 1조 클럽에 가입한 국내 바이오기업은 10개에 불과하고요. SK바이오사이언스는 연간 매출 9290억원을 기록하며 1조원엔 다소 못 미쳤습니다. 그러나 연간 영업이익이 2020년 대비 1157% 오르며 코로나19 백신 사업으로 인한 고성장을 확인했죠.

삼성바이오로직스·셀트리온·SK바이오사이언스의 사업 현황.(정리·디자인=정두용 기자, 자료=각 사 발표)

먼저 국내 바이오 빅3 기업이 그간 코로나19 대응 사업으로 어떤 성과를 올렸고, 얼마나 사업적 성장을 이뤘는지부터 살펴볼까요?삼성바이오로직스는 모더나로부터 코로나19 백신 원액을 전달받아 완제품을 위탁생산(CMO)해 국내외에 공급 중입니다. 오는 5월부턴 미국 그린라이트 바이오사이언스의 메신저리보핵산(mRNA) 코로나19 백신 후보 물질에 대한 임상용 원료의약품 생산도 진행할 계획이죠. 또 아스트라제네카·일라이 릴리·GSK 등 글로벌 제약사들이 개발한 코로나19 항체치료제의 생산도 담당한 바 있습니다.SK바이오사이언스는 아스트라제네카·노바백스가 개발한 코로나19 백신을 원액·완제 생산했습니다. 아스트라제네카는 2020년 7월부터 2021년 12월까지 생산했고, 노바백스는 지난 2월부터 생산해 공급하고 있는 중입니다.셀트리온은 국내에서 유일하게 코로나19 항체치료제를 상용화하는 데 성공했고, 진단키트의 대규모 수출도 진행하고 있습니다. 특히 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’는 지금까지 국내에서만 약 5만명 환자에게 투약됐죠. 회사가 지난해 렉키로나를 통해 올린 매출은 1500억원에 달합니다. 또 휴마시스와 공동개발한 코로나19 항원 신속진단키트 ‘디아트러스트’의 미국 공급계약 체결 누적 금액은 약 6600억원이죠.

(단위=만원, 자료=셀트리온 실적발표)

코로나19 대응 성과들은 실적 향상으로 이어졌습니다. 삼성바이오로직스는 지난해 연간 매출 1조5680억원, 영업이익 5373억원을 기록했습니다. 2020년 대비 매출은 34.6%, 영업이익은 83.5% 증가한 수치죠. 셀트리온은 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원을 올렸습니다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했습니다. SK바이오사이언스는 2021년에 연간 매출 9290억원, 영업이익 4742억원을 각각 기록했는데요. 51%에 달하는 영업이익률을 보이며 백신 사업의 높은 수익성이 확인됐습니다. 2020년도와 비교해 매출은 410%, 영업이익은 1157% 각각 증가했죠.이 같은 성장이 코로나19 대응 성과인 만큼 해당 사업 축소로 인한 타격은 불가피합니다. 실제로 사업 축소의 신호가 나오고 있습니다. 아직 엔데믹 전환이 공식화되지도 않았는데도 성장성에 대한 우려가 나오는 이유죠.중앙방역대책본부는 지난달 오미크론의 국내 확산을 고려해 셀트리온이 개발한 렉키로나 공급을 중단하기로 했습니다. 렉키로나가 오미크론에 활성을 보일 가능성이 작게 평가됐다는 점이 주된 이유였죠. 셀트리온이 유럽 등 해외에 렉키로나를 수출하고 있지만, 국내 공급이 끊기면서 사업적 타격이 불가피하게 됐습니다.또 지난 1일부터 방역패스가 잠정 중단되면서 백신 접종률 향상의 동력이 잃을 수 있다는 우려도 나오고 있는데요. 해당 소식은 이제 막 합성항원(재조합 단백질) 방식의 코로나19 백신 노바백스를 국내 시장에 공급하고 있던 SK바이오사이언스에 부정적인 영향으로 작용할 수 있죠. 노바백스는 바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)와 메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나) 방식보다 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증된 합성항원 기술이 적용돼 접종률 향상에 도움이 될 수 있으리란 기대가 나왔습니다. 그러나 방역패스 중단으로 인해 기본 접종(1·2차) 자체에 동력이 줄어든다면 사업적 타격이 불가피합니다. 이같은 구조는 모더나 코로나19 백신을 위탁생산 중인 삼성바이오로직스에도 똑같이 적용되죠.

SK바이오사이언스 안동L하우스에서 국내 최초 합성항원 백신 ‘뉴백소비드’가 첫 출하되고 있다.(사진=SK바이오사이언스)


바이오 빅3의 새 판짜기…여력은 충분할까?
엔데믹 전환에 따른 사업적 타격에 대한 우려를 바이오 빅3 기업들도 인지하고 있습니다. 이미 차세대 먹거리 발굴에 나선 상태죠. 이제 ‘엔데믹에도 지금과 같은 성장성을 유지할 수 있는가’란 질문에 내놓은 답변을 살펴보겠습니다.①삼성바이오로직스삼성바이오로직스는 다른 기업에 비해 코로나19 대응 사업의 의존도가 비교적 낮습니다. 회사 관계자는 “코로나19와 관련된 사업들이 지난해 실적 향상에 긍정적 영향을 미친 것은 맞다”면서도 “해당 사업들이 차지하는 매출 비중이 절대적으로 큰 것은 아니라 향후 코로나19가 종식되더라도 큰 타격은 없을 것”이라고 설명했습니다. 또 “인천 송도 4공장 완공 예정 등 생산능력도 이미 충분히 확보하고 있고, 의약품 개발 능력 내제화 등 차세대 먹거리 마련에도 속도가 붙고 있다”고 강조했죠.삼성바이오로직스는 그럼에도 △신약·바이오시밀러(의약품의 복제약) 개발 능력을 내재화 △바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 능력의 압도적인 세계 1위 달성으로 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진을 그리고 있죠. 차세대 사업 비전은 크게 △생산능력 향상 △사업 포트폴리오 다각화 △글로벌 거점 구축으로 압축됩니다. 여기에 삼성바이오에피스의 완전 자회사 편입으로 인해 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO)∙바이오시밀러∙신약을 3대 축으로 하는 사업구조를 구축하는데 성공했죠.

인천시 연수구 송도동에 위치한 삼성바이오에피스 신사옥 전경.(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오로직스는 지난 1월28일 미국 제약사 ‘바이오젠’이 보유하고 있던 삼성바이오에피스 지분(1034만1852주) 전체를 23억달러(약 2조7655억원)에 인수하기로 결정한 바 있습니다. 이는 삼성바이오에피스 전체 주식의 ‘50% - 1주’에 해당하죠. 삼성바이오로직스는 당초 ‘50% + 1주’를 보유하고 있어 이번 인수로 삼성바이오에피스를 완전 자회사로 편입하게 됐습니다. 삼성바이오로직스는 이번 삼성바이오에피스 지분 인수로 인해 △지난 10년간 바이오젠과의 협업을 통해 축적된 개발 역량 확보 △중장기 성장 전략의 독자적 추진 △의사 결정 효율화 등의 긍정적 효과가 발생할 수 있다고 기대했습니다. 삼성바이오에피스는 자가면역질환 치료제 3종과 항암제 2종 등 총 5개의 바이오시밀러 제품을 글로벌 시장에 출시한 경험이 있죠. 또 출시 허가를 획득한 1개의 제품을 보유하고 있고, 4개의 바이오시밀러의 임상 3상 진행 등 향후 신규 수익원 창출도 기대할 수 있는 상태입니다.핵심 사업인 CDMO 분야의 외연 확장도 추진하고 있습니다. 삼성바이오로직스는 현재 1공장(3만L)·2공장(15만4000L·이 중 4000L는 임상용 설비)·3공장(18만L)까지 합쳐 총 36만4000L의 생산설비를 운용하고 있습니다. 이는 생산능력 기준 세계 1위죠. 여기에 추가로 2020년 11월부터 인천 송도 글로벌캠퍼스에 4공장을 짓고 있습니다. 4공장의 예상 연간 생산량은 25만6000L로, 완성된다면 단일공장 세계 최대 생산 능력을 자체 경신하게 되죠.회사는 2023년 4공장이 본격적으로 가동하면 세계 CDMO 시장 점유율 30% 이상을 확보할 수 있으리라고 기대하고 있습니다. 실제로 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 69건의 누적 수주를 기록했습니다. 1·2 공장은 완전(full) 가동, 3공장은 근접(near-full) 가동 상태를 보이고 있습니다. 특히 4공장은 완공 전부터 글로벌 빅파마 3곳과 총 5제품의 선수주 계약을 맺는 성과를 냈죠.

(자료=삼성바이오로직스 2021년 4분기 사업보고서)

삼성바이오로직스의 생산 능력은 이미 세계 시장에서 인정을 받고 있습니다. 2021년 말 기준 누적 117건의 글로벌 제조품질승인 획득했죠. 이 같은 성과를 바탕으로 글로벌 고객사와의 수주도 활발합니다. 지난해 공시된 증액 계약만 10건인데요. 증액 수주 계약 규모는 1조384억원에 달합니다. 공개된 고객사로는 로슈·길리어드·아스트라제네카·TG테라퓨틱스 등으로 모두 글로벌 빅파마에 해당합니다.다만 대규모 투자를 진행하고 있어 부채가 높아졌다는 점은 숙제로 꼽힙니다. 삼성바이오로직스는 2021년 말 기준 자산 7조9700억원, 자본 4조9911억원, 부채 2조9789억원을 기록했습니다. 부채비율은 2021년 5000억원 규모의 첫 공모채를 발행에 따라 급격하게 증가했죠. 회사는 2020년 말 39.7%였던 부채비율을 2021년 2분기 38.3%까지 낮췄습니다. 그러나 공모채 발행 등에 따라 부채비율은 지난해 4분기 기준 59.7%로 대폭 증가했고요. 삼성바이오로직스가 생산 시설을 지속적으로 확대하고 있어 부채비율이 더 증가할 수 있다는 분석도 나옵니다.삼성바이오로직스는 또 삼성바이오에피스 지분 인수와 생산 시설 확장에 필요한 재원을 마련하기 위해 약 3조2000억원 규모의 유상증자도 실시하기로 했습니다. 구체적으로 시설자금 1조9983억5100만원, 타법인 증권 취득자금 1조2024억원을 조달하는 것이 목적입니다. 신주 발행가는 63만9000원이며, 신주 상장예정일은 오는 4월28일이죠.

(자료=삼성바이오로직스 2021년 4분기 사업보고서)

②셀트리온셀트리온은 코로나19 항체지료제를 자체 개발했다는 독보적인 성과를 올렸습니다. 치료제가 상용화되기까지 막대한 자본이 투입됐고, 이는 사업적 성과로 이어졌죠. 실적 개선을 이룬 기반이 코로나19 관련 사업인 만큼 엔데믹 전환에 따른 타격이 가장 클 것으로 예상되는 기업이기도 합니다.셀트리온은 그럼에도 변이 바이러스에 대응이 가능한 새로운 치료제를 개발하는 등 코로나19 사업을 이어갈 방침이죠. 코로나19 엔데믹 역시 새로운 변이 바이러스 출연이 없어야 한다는 점을 전제조건으로 하는 등 불확실성을 내포하고 있습니다. 이 때문에 코로나19 사업을 지속하더라도 충분히 외연 성장을 이룰 수 있다고 판단한 모양새입니다. 또한 전파력이 높은 오미크론의 유행에 따라 현재 세계적 수요가 높아진 진단키트 공급에도 한동안 집중할 방침입니다.

(자료=셀트리온 연간 실적발표)

셀트리온이 개발한 코로나19 항체치료제 렉키로나는 60분 단일 정맥 투여 방식입니다. 이를 흡입형으로 개선하기 위한 연구개발도 진행 중이죠. △렉키로나와 △CT-P63을 칵테일 기법으로 결합해 코로나19 변이 바이러스에 대응이 가능한 흡입형 치료제 상용화를 최종 목표로 하고 있습니다. 또 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 코로나19 경구용 치료제 생산 기업으로도 선정되며 신규 수익원 마련의 기대감도 높였죠.셀트리온은 이외에도 올해 △주력 바이오의약품 포트폴리오 확대 △코로나19 솔루션 사업 강화 △자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’ 시장 점유율 확대 등을 주요 목표로 제시했습니다. 셀트리온은 현재 5개의 상용화 바이오시밀러(의약품의 복제약) 제품을 보유했고, 6개는 개발 중입니다. 이중 최소 5개 제품을 2023년까지 출시 지역을 확대하거나 신규로 출시해 신성장동력을 마련할 계획이죠.

셀트리온 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 제품 이미지.(사진=셀트리온)

변이 바이러스 대응 사업과 바이오시밀러 사업의 확장을 위해선 지속적인 투자가 필수조건입니다. 2021년 말 기준 셀트리온의 연결기준 순현금은 4829억원으로 -(마이너스) 706억원을 기록했던 2020년에 비해 크게 개선됐습니다. 순현금이란 현금및현금성자산과 단기금융상품을 합한 금액에서 장·단기차입금을 뺀 금액을 뜻하는데요. 셀트리온은 현재 가진 현금성자산을 빚을 갚는데 모두 써도 4829억원이 남는다는 의미입니다. 같은 기간 부채비율도 46.1%에서 40.4%로 감소했죠.셀트리온 관계자는 “지난해 주력 항체 바이오시밀러 및 코로나19 솔루션 제품군 매출 확대 등으로 양호한 실적을 이어갈 수 있었다”며 “올해도 지속가능한 성장을 위한 신성장 동력 발굴 및 역량 집중을 통해 글로벌 제약바이오 기업으로 지속 성장해 나가겠다”고 말했습니다.

셀트리온 연결 실적 추이(단위=십억원, 자료=셀트리온 실적발표)

③SK바이오사이언스SK바이오사이언스는 코로나19 백신이 팬데믹 종식에 전제조건으로 꼽히던 지난해 3월 주력 제품인 독감 백신 ‘스카이셀플루’의 생산까지 포기했죠. 올해 해당 제품의 생산 계획을 아직 확정하지 못하고 있을 만큼 코로나19 백신 생산에 사업적 역량을 집중하고 있습니다. SK바이오사이언스 관계자는 “아직 스카이셀플루의 올해 생산 계획을 확정하지 못한 상태”라며 “향후 시장 상황을 보고 생산 계획을 확정할 예정”이라고 밝혔습니다.스카이셀플루는 SK바이오사이언스가 세계 최초로 개발한 세포배양 독감 백신으로 예방 가능한 바이러스 수에 따라 3·4가 제품으로 나뉩니다. 2020년 기준 해당 백신의 생산량은 1000억원 규모에 달했죠. SK바이오사이언스는 안정적인 수익원까지 포기하면서까지 코로나19 백신 사업에 매달렸습니다.

SK바이오사이언스의 최근 4년 간 실적 추이.(단위=억원, 자료=SK바이오사이언스 실적 발표)

이에 따라 지난해 ‘코로나19 특수’로 역대급 실적을 기록했는데요. 올해는 엔데믹 상황에 맞춰 사업 비전을 단기와 중장기로 나눠 추진할 방침입니다. 단기 사업은 △GBP510의 상용화와 글로벌 공급 △코로나19 변이 바이러스에 초점을 맞춘 새로운 백신 개발(4월 임상 진입 목표)을 꼽았습니다. 중기 사업으론 △차세대 기술로 떠오른 mRNA 플랫폼 R&amp;D △코로나와 독감을 동시 예방하는 콤보(combo) 백신 개발(올해 말 임상 진입 목표) △코로나19·중증급성호흡기증후군(SARS) 바이러스와 이와 관련된 변이주가 포함되는 ‘사베코바이러스’를 표적으로 한 범용백신 개발 △차세대 폐렴구균 백신 상용화 등을 제시했죠.장기 전략으론 △경북 안동을 중심으로 구성된 R&amp;D 및 생산 인프라 확장에 따른 경제적 가치 창출 △글로벌 바이오 업체 발굴해 인수합병(M&amp;A) 추진을 내세웠습니다.

(자료=SK바이오사이언스 4분기 사업보고서)

이처럼 다양한 사업을 진행하기 위한 ‘실탄’은 충분할까요. 지난해 말 기준으로 집계된 현금성 자산 규모는 약 1조6457억원입니다. 이는 2020년 말과 비교해 약 8배가 증가한 수치죠. 차입금은 이 기간 되레 줄었습니다. 2020년 1132억원에서 지난해 952억원으로 떨어졌죠. 차입금은 일정 기간 내에 원금을 상환하며 이자를 지급하는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금으로, 기업이 운영과 투자에 쓰기 위해 빌린 돈을 말합니다.유동성은 충분한 수준입니다. 회사는 이를 기반으로 제품 포트폴리오를 확대하기 위해 국내외 백신 전문 업체의 인수합병(M&amp;A)을 타진할 계획이죠. 이미 백신 시장에서 역량을 확보한 기업을 인수해 백신 사업의 경쟁력을 끌어올린다는 청사진을 그렸습니다. M&amp;A와 소수 지분 투자를 통해 세포·유전자 치료제의 CDMO 사업도 새롭게 추진, 기타 바이오 영역 시장 진출도 검토 중이죠.회사는 생산시설과 연구개발(R&amp;D)센터에 대한 투자도 이어갈 계획입니다. 현재 주력 생산 시설인 안동 L하우스는 1단계(2024년)에 이어 2단계(2026년)까지 증설해 생산능력을 현재의 3배 수준을 확보할 방침이죠. 또 인천 송도에 R&amp;PD(Research &amp; Process Developmnet)센터도 신축합니다. 이 시설은 2024년 1단계 준공 완료를 목표로 잡고 있죠.

SK바이오사이언스 연구원이 안동L하우스에서 대상포진백신 세포를 배양하기 위한 공정을 진행하고 있다.(사진=SK바이오사이언스)


생각해 볼 문제• 엔데믹으로의 전환은 바이오 빅3 기업뿐 아니라 그간 코로나19 대응 사업에 역량을 집중해온 국내외 사업체 모두가 당면한 문제입니다. 최근 해외 진출 소식을 자주 내고 있는 진단키트 분야도 마찬가지죠. 해당 분야에 진출한 국내 기업의 향후 사업 계획을 살펴본다면 투자 힌트를 얻을 수 있지 않을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안전과 성능 사이…갤노트7 잊지 않은 삼성의 고민 'GOS']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040183</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040183</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 16:20:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시 S22 울트라(왼쪽)와 갤럭시 S22+. (사진=삼성전자)

최근 갤럭시 S22 사용자들 사이에서 논란이 된 '게임 옵티마이징 서비스(GOS)'에는 과거 갤럭시 노트7 사태를 잊지 않은 삼성전자의 고민이 담겨있다. GOS는 게임 앱을 실행할 때 스마트폰의 과도한 발열을 막기 위해 성능을 일시적으로 제한하는 기능이다. 스마트폰의 성능을 일시적으로 저하시키더라도 고객의 안전이 우선이라는 철학 속에서 탄생했다. 프리미엄 스마트폰 시장에서 치열한 경쟁을 펼치는 제조사 입장에서 성능을 자체적으로 저하시키는 기능을 담는 것은 쉽지 않은 결정이다.하지만 삼성전자는 지난 2016년 8월 출시된 갤럭시 노트7을 잊지 않고 있다. 이 제품은 당시 배터리 결함으로 조기 단종된 삼성전자의 아픈 기억이다. 당시 회사는 고객들에게 먼저 교환과 환불을 실시한 가운데 배터리 폭발 사례가 이어지자 조기 단종하기로 결정했다. 갤럭시 노트7의 판매 실기에 따른 기회손실이 2016년 4분기부터 2017년 1분기까지 3조원 중반대에 이를 것이란 전망이 나오기도 했지만 고객의 안전과 신뢰 회복을 위해 내린 결정이었다. 삼성전자는 고객의 안전을 최우선의 가치로 두고 GOS 기능을 모든 갤럭시 스마트폰에 탑재했다. 고객들이 안전하게 스마트폰을 즐길 수 있도록 하자는 취지였다. 하지만 갤럭시 S22부터는 상황이 바뀌었다. 과거 제품에서는 사용자들이 GOS가 실행되지 않도록 할 수 있었다. 하지만 갤럭시 S22에서는 게임 앱이 실행되면 GOS가 자동으로 작동된다. 사용자가 선택할 수 없는 강제 사항이다. 갤럭시 '원UI4.0' 운영체제(OS)가 업그레이드되면서 GOS를 피할 수 있는 우회로가 차단됐기 때문이다. 여기에 게임족들은 반발했다. '역대 가장 강력한 갤럭시'라는 회사의 광고 문구를 보고 최고 성능의 스마트폰을 즐기기 위해 갤럭시 S22를 선택했는데 자체적으로 성능을 저하시키는 기능이 강제로 실행됐기 때문이다.인터넷 커뮤니티에 제품의 성능 저하 관련 사진과 글이 올라오며 사용자들의 불만이 이어졌고 결국 삼성전자는 소프트웨어(SW) 업데이트를 통해 GOS가 강제로 실행되지 않도록 하기로 했다. 회사는 GOS 관련 '성능 우선' 옵션을 제공하는 SW 업데이트를 이른 시일 내에 진행하겠다고 밝혔다. 삼성전자 관계자는 "고객의 요구가 이어져 GOS의 실행을 선택할 수 있도록 변경하게 됐다"며 "안전을 최우선으로 두면서 고객이 스마트폰의 성능에도 만족할 수 있도록 최선을 다할 것"이라고 말했다.결국 갤럭시 S22의 GOS도 예전 제품처럼 선택 사항이 됐지만 모바일 게임들이 갈수록 고사양화되는 가운데 회사의 고민은 앞으로도 이어질 전망이다. 사용자들이 고사양 게임을 제대로 즐길 수 있도록 디스플레이와 AP(애플리케이션 프로세서), 배터리 등의 성능을 끌어올리면서도 안전도 함께 고려해야 하기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라에 팀 쿡과 같은 인물이 필요한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040181</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203040181</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 21:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO.(사진=엔비디아)

한 스타트업이 탄생하고 영웅 같은 지도자 아래 번창한다. 화려하게 시작한 회사도 어쩔 수 없이 정체기를 맞이한다. 이를 극복하기 위해 소비자의 니즈에 맞는 새로운 제품을 연달아 출시하고 대량으로 생산한다. 모든 회사에는 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)와 같은 인물이 언젠가는 필요하다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 오늘날 쿡과 같은 인사가 필요한 회사가 바로 테슬라라고 진단했다.&nbsp;테슬라는 높은 분기 매출액과 높은 판매량을 기록하며 상승세를 타고 있지만 생산량이 증가하면서 동반되는 문제들을 제대로 해결해 내지 못 하고 있다. &lt;테크크런치&gt;는 그 이유를 CEO인 일론 머스크가 혼자서 기업의 모든 분야에 깊숙이 개입해있기 때문인 것으로 봤다. 머스크 본인도 테슬라의 대부분의 새로운 프로젝트를 본인이 주도한다고 밝히며 이것이 자신이 원해서가 아니라 꼭 해야만 하기 때문이라고 말하기도 했다.머스크는 완전 자동화 공장에서 로봇으로 테슬라의 전기차 생산하겠다는 목표를 세우며 성공을 확신했지만 이 계획은 실패로 끝났다. 테슬라의 공장 자동화 계획이 수포로 돌아갔을 때 모델3의 생산이 수개월간 지연됐다. 머스크도 당시 상황을 “생산 지옥”이라고 묘사하며 이 계획이 실수였다고 인정하기도 했다. 또 비트코인을 테슬라 차량 결제 수단으로 허용했지만 돌연 결제 중단을 선언하더니 다시 지난해 차량 및 서비스 결제에 허용하며 입장을 번복했다.&nbsp;한 회사의 CEO가 사업 모든 분야에 깊숙이 관여하는 것이 초창기에는 도움이 될 수 있다. 하지만 좋은 품질의 제품을 생산하는 것에 미래가 달린 기업 전체가 한 인물에 지나치게 의존하는 경우에는 결국에 대참사를 불러올 수 있다. 어느 시점에는 기업의 지도자 외에도 CEO의 신임을 얻은 인물이 주요 업무를 할당받아 문제를 해결할 수 있어야 한다. 또 CEO가 내는 수많은 아이디어들을 분별해 망설임 없이 반대할 줄도 알아야 한다. 테슬라의 경우 현재 지난 몇 개월 동안 다수의 리콜, 생산 결함, 사이버트럭을 비롯한 신제품 출시 지연의 문제를 겪고 있다. 이 모든 이슈는 CEO가 독립적으로 일할 수 있는 팀의 도움을 받아 해결해야 하는 것들이다.&nbsp;머스크는 테슬라 홍보부를 해체한 후 공식 웹사이트나 트위터를 통해 회사의 소식을 전하고 있다. 하지만 머스크의 개인 트위터 계정에 회사 관련 소식은 가끔 올라올 뿐 대부분은 밈(meme), 농담, 모욕 등이 뒤섞인 게시물이다. 최근에는 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리를 아돌프 히틀러에 비유하는 게시물을 올려 논란이 되기도 했다.&nbsp;&lt;테크크런치&gt;는 애플이 겪은 과정이 테슬라에게도 필요하다고 분석했다. 애플의 사업은 오랜 시간 동안 창업주 스티브 잡스와 깊이 얽혀있었다. 그는 파산 직전의 회사를 구해내 스마트폰 혁명을 시작하며 오늘날의 애플을 만들었다. 잡스 없이 애플도 없다고 해도 과언이 아니다. 하지만 한 사람이 영원히 기업을 이끌고 갈 수 없다. 팀 쿡은 1998년 애플의 사업 운영 부문 수석부사장으로 영입돼 2011년 CEO 자리에 올랐다. 그의 지도 아래 애플의 매출과 수익은 두&nbsp; 배 이상 증가했다. 잡스와 같은 비전과 기세는 없을지 몰라도 쿡은 애플에 잘 맞고 맡은 일을 잘 해낼 수 있는 사람을 고용하고 기업이 지속적으로 수익을 내고 양질의 제품을 생산하도록 감독하는 역할을 한다.테슬라에도 문제없는 차량이 제때 고객에게 인도되도록 책임질 수 있는 다른 지도자가 필요하다. 또 고객들이 언제든지 이용할 수 있는 서비스 센터를 통해 적시에 교체·수리를 제공해야한다. 타 업체들도 전기차를 생산하며 테슬라를 따라잡고 있으며 고객 유치에 활발히 나서고 있는 가운데 테슬라는 여전히 연이어진 리콜과 차량 품질 문제를 겪고 있다.&nbsp;현재의 테슬라는 머스크와 거의 동일시 된다. 하지만 머스크가 영원히 테슬라를 이끌어나갈 수는 없을 것이며 여태껏 누적된 실수가 언젠가는 회사에 큰 타격을 입힐 수도 있다. 머스크, 테슬라, 그리고 고객들을 돕기 위한 최상의 시나리오는 머스크와 몇 년간 일하며 기업 내부, 이사회, 그리고 가장 중요하게 고객과의 신뢰를 쌓을 수 있는 인물을 영입하는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/04/blt202203040036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가짜뉴스법' 제정 후폭풍...틱톡, 러시아 사용자 영상 업로드 차단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070001</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 01:00:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[틱톡 데모 영상 (사진=틱톡 공식홈페이지)

틱톡이 러시아 이용자들의 라이브 방송과 동영상 업로드를 금지했다. 이 조치로 러시아 이용자들은 앱 내 메시징 기능만 사용할 수 있게 됐다.6일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 틱톡은 최근 러시아에서 제정된 ‘가짜뉴스법’에 대응하기 위해 이 같은 조치를 내린 것으로 전해진다. 이는 러시아군·정부에 대해 허위 정보를 확산시키거나 러시아에 대한 제재를 공개적으로 요구하는 경우 최대 15년 징역형에 처할 수 있도록 한 러시아의 법률 개정안이다. 현재 영국 BBC, 미국 CNN, 캐나다 CBC 등 다수의 글로벌 언론이 기자 보호 차원에서 러시아에서의 활동을 중단한 상태다.틱톡 측은 “이 법률의 안전성을 검토하는 동안 러시아 내에서 라이브 스트리밍과 콘텐츠 업로드 서비스를 중단시킬 수밖에 없다”며 “틱톡은 사용자의 안전을 최고 우선순위에 두고 있다”고 강조했다. 또 “러시아 내에서 전개되는 상황을 지속적으로 평가해 서비스 복구 시점을 결정하겠다”고 밝혔다.한편 지난 4일 틱톡은 국영 언론매체가 출처인 일부 영상에 별도의 표식을 부착하는 기능을 시범 도입한다고 발표한 바 있다. 지난해부터 준비한 기능이며 러시아의 우크라이나 침공으로 앞당겨 출시했다는 설명이다. 틱톡은 "전쟁 중이거나 분쟁 지역에서 일어나는 사건에 대해 일관적인 소식을 제공하는 것이 이용자들에게 도움이 될 것으로 판단해 이 기능을 도입했다"고 설명했다. 틱톡은 20개국 50명 이상의 전문가들과 함께 수개월에 걸쳐 표식 부착 기준을 논의해왔다. 그러나 러시아의 통신·정보기술·미디어 감독 연방국은 틱톡이 자국 매체 콘텐츠를 삭제한다고 비난했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플의 두둑한 '신제품 보따리'...9일, 신형 모니터 공개 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203070002</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 01:00:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 2019년 공개한 '프로 디스플레이 XDR' (사진=애플)

애플이 다가오는 스페셜 행사에서 새로운 단독형 모니터를 공개할 수 있다는 가능성이 제기됐다.6일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;의 애플 전담기자 마크 거먼은 ‘파워온’ 뉴스레터를 통해 오는 9일(한국시간) 열릴 애플 행사에서 “차세대 모니터가 공개될 가능성이 있다”고 전했다. 그는 애플이 수개월 전 새 모니터 개발을 완료했으며 당초 계획은 지난해 10월 맥북 프로 출시 이후에 공개될 계획이었다고 주장했다. 애플이 마지막으로 출시한 독립형 모니터는 2019년 공개된 ‘프로 디스플레이 XDR’이다.아울러 거먼은 다가오는 행사에서 M2 또는 M1 프로 칩을 탑재한 ‘맥 미니’가 출시될 것으로 전망했다. 그는 애플 내 개발자 소식통의 말을 인용하며 최근 몇 주에 걸쳐 M2칩 사양으로 알려진 8코어 CPU와 10코어 GPU 옵션의 새로운 칩을 테스트해왔다고 전했다.&nbsp;이 밖에도 거먼에 따르면 애플은 올해 여러 번의 행사를 통해 다양한 신제품을 공개할 전망이다. 우선 9일 스페셜 이벤트에서는 아이폰SE 3세대 모델 출시가 유력하다. 거먼은 연례행사로 공개되는 아이폰14(가칭)을 비롯해 애플워치 3종, 맥북과 더불어 애플의 혼합현실(MR) 헤드셋도 올해 내 공개할 수 있을 것으로 예상했다. 다가올 행사에서 새로운 ‘아이맥 프로’나 ‘맥 프로’를 공개하지 않을 경우 해당 제품들이 5월이나 6월에 출시될 것으로 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/07/blt202203070003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]대치동 학원선생님들은 왜 '매쓰플랫'을 선택했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 21:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 프리윌린의 유석영 CSO, 권형준 매니저. (사진=블로터)

서울 강남구 대치동 학원 네 곳 가운데 한 곳이 쓰고 있는 서비스가 있다. 에듀테크(교육에 IT기술을 적용한 산업) 스타트업 ‘프리윌린’이 제공하고 있는 ‘매쓰플랫’이다. 수학을 가르치는 선생님들이 사용하는 프로그램이다. 학생 개개인 맞춤형 문제지를 빠르고 쉽게 제작할 수 있게 하는데, 데이터가 누적되면 취약 유형 분석도 가능하다.프리윌린에 따르면 매쓰플랫을 사용한 학원은 1년 후 원생이 267% 이상 증가했다. 2021년 프리윌린 매출은 서비스가 처음 출시된 2017년 대비 31.1배 증가했다. 매쓰플랫으로 공부한 학생 수는 누적 75만명이다. 최근 프리윌린의 유석영 최고전략책임자(CSO, 이하 유석영), 권형준 콘텐츠팀 매니저(이하 권형준)를 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 각자 소개 부탁드린다.유석영: 프리윌린 전략이사와 함께 콘텐츠팀 리더를 맡고 있다. 목표 수립, 업무 방향성 고민 및 기획 등을 주로 한다.권형준: 초·중·고등 중에서 초등 콘텐츠를 기획·개발·관리하고 있다.Q. 회사 서비스 소개를 간단하게 한다면?유석영: 서비스는 매쓰플랫과 풀리(PULLEY), 두 가지다. 매쓰플랫은 수학 선생님들이 쓰는 앱으로 수업시간에 태블릿 PC를 가지고 아이들을 가르치거나 수업 자료를 만들 때 쓰는 앱이다. 풀리는 학생들이 직접 태블릿 PC를 가지고 수학공부를 하거나 화상과외를 받을 수 있고 문제를 풀고 채점할 수 있는 앱이다. Q. 회사에 합류하게 된 계기는?유석영: 공동창업자이지만 중간에 합류했다. 개인적으론 건축 엔지니어로 일하다가 경영 쪽에 관심이 생겨서 컨설팅 회사에 다녔다. 컨설팅도 건축, 에너지 분야를 맡았다. 자연스레 여러 창업자들과 만나 소통할 일이 많았다. 하지만 사업을 직접 경험해보지 못해 컨설턴트로서 해주는 얘기가 의미 없게 느껴졌다. 그러다 프리윌린 창업자인 권기성 대표가 당시 학원을 운영하면서 앱을 만든 걸 지인을 통해 알게 돼 같이 하게 됐다.권형준: 저는 수학과를 졸업했고 교육에 뜻이 있어 처음엔 종이 교재를 만드는 출판회사에 다녔다. 3~4년 동안 교재를 만들다 보니 의문이 들었다. 10년, 20년 뒤에도 현장에서 종이책을 쓸까? 그러다 에듀테크 쪽에 관심을 갖고 넘어왔다. 에듀테크라는 것도 특이점이 있어서, 교육 현장에서 다음 단계가 필요하겠구나 하고 생각했다.Q. 기존 수학 학습의 문제점은 무엇이 있을까.권형준: 모든 공부가 그렇지만 유난히 수학은 탑을 쌓는 형태의 공부 방식이 필요하다. 레이어 하나하나를 쌓아가면서 공부를 완료한다고 볼 수 있다. 그런데 학생들을 보면 맨 위에 있는 내용만 보고 ‘나 이거 알아’ 하면서 밑에 있는 내용들을 몰라도 아는 것처럼 스스로를 속이는 경우가 있다. 그래서 생기는 문제가 수학 공부를 놔버리는 거다. ‘분명 아는데 왜 안 풀리지’하고 생각한다. 어느 부분이 부족한지 체크하기가 어려운 것이다. 이를 매쓰플랫은 시스템적으로 해결하고 있다.Q. 매쓰플랫 문제는 어떻게 만들어지나.권형준: 참고서, 교과서 등 원본 교재를 그대로 싣는 건 아니고 문제가 가지고 있는 성질에 따라 새로 만들고 있다. 예를 들어 어느 단원, 어느 난이도, 어느 유형 등 내부 기준에 따라 나누고 만든다. 예컨대 이 문제를 맞혔을 때 뭘 잘하는건지, 틀렸을 땐 뭘 못하는지 등을 알 수 있는 데이터도 부여한다. 그리고 각 학생들에게 맞는 문제가 매칭될 수 있게 하고 있다.&nbsp;유석영: 수포자들 같은 경우에도 계기가 있을 거다. 갑자기 어느 날 학원에 가서 어떤 문제를 만났는데 어려워서. 혹은 열심히 했는데 잘 안 풀려서. 그런데 이는 특정 순간 자기한테 맞는 콘텐츠를 만나지 못했기 때문이다. 그 부분을 해결해줄 수 있는 프로그램이 매쓰플랫이다. Q. 문제를 만드는 일이 엄청 힘들 것 같다.권형준: 문제끼리 연결해주는 걸 인공지능(AI)으로 하기 위해 개발 중이다. 현재는 일부만 자동화돼 있다. 그래서 수작업으로 문제를 보고 판단해서 이 문제는 어떤 난이도에 어떤 유형이겠다 등을 분류하는 데 시간과 노력이 많이 든다. 사실 문제 개발을 위해선 항상 현 문제 풀 내에서 부족한 것, 새로 나온 트렌드 등을 다 파악해야 한다. 에듀테크 회사이지만 교재가 엄청 많다. 다 보면서 분석하는 것이다. Q. 선생님의 역할이 줄어들 것 같단 생각이 드는데.유석영: 고객의 95% 이상이 학원 선생님들인데, 선생님들은 보통 강의·수업 준비 등 해야 할 일이 많다. 특히 반복작업이 많은데 그런 일들을 저희가 처리해주는 것이다. 예컨대 선생님들은 학생들을 위한 문제지를 만드는 작업에 오랜 시간을 쏟는다. 순서배치부터 타이핑도 다시 해야 하고. 이런 작업을 빨리 할 수 있는 지원하는 게 우리의 역할이다. 이를 통해 선생님들은 현장에서 창의성이 필요한 일들에 더 집중할 수 있다. 최근엔 학교에서도 일부 쓰고 있다. 부산교육청에서 AI 프로그램을 학교에 도입하려는 시범 사업을 하고 있어, 거기에 참여하는 70개 정도 학교가 매쓰플랫 서비스를 쓰고 있다.

선생님이 직접 쉽고 편하게 학생에게 맞는 문제지를 만들 수 있다. (사진=프리윌린)

Q. 콘텐츠팀이 특별히 더 노력하는 부분이 있나.권형준: 기본적으로 정책에 빨리 대응하려고 한다. 초등 같은 경우 최근 3~4학년 국정교과서가 검정으로 바뀌면서 그에 따라 대응하고 있는 부분들이 있다. 이 외에도 교재가 바뀌기도 하고 트렌드에 맞춰가야 하기도 해서 매일 문제를 만들고 체크하고 기존에 있던 문항도 계속해서 다시 확인한다. 바뀐 건 없는지, 뭐가 바뀌었는지, 어떻게 바뀌었는지 다 확인한다. 업데이트 노트도 고객들이 볼 수 있게 하고 있다. &nbsp;Q. 학원에서 주로 쓰이는데, 교육의 기회를 더 많은 사람들이 누릴 수 있게 하겠단 목표를 설정한 이유는?유석영: 학원은 저희가 잘 할 수 있는 것부터 시작한 것이다. 대표님이 학원 원장이었고. 또 사교육 시장 구조를 보면 학원이 95% 정도를 차지한다. 돈이 많이 몰리는 곳에 사업 기회가 있을 거란 판단으로 시작한 거다. 다만 서비스 영역은 넓히려고 한다. 풀리란 서비스를 시작한 것도 그런 이유에서다. 학원에서만 지금 저희 서비스를 쓰고 있지만 학생들이 스스로 공부할 수 있게 만드는 서비스도 제공하고 학교, 해외 등으로 넓혀가면서 많은 기회들을 제공하려 한다.Q. 경쟁사는?유석영: 중장기적으로 대교, 교원, 웅진, 메가스터디, 이투스 등과 경쟁하려 한다. 아주 길게 보면 플랫폼 회사들. 구글, 마이크로소프트(MS) 등도 에듀테크 시장에 들어와 있는데 같이 경쟁하지 않을까 싶다.Q. 영업이익을 꾸준히 내고 있는 비결은 무엇인가.유석영: 손익분기점(BEP)을 창업한 지 몇 주도 되지 않아 넘겼고, 항상 넘기고 있다. 구독모델이라 선생님들이 저희 프로그램에 가입하면 3년 넘게 쓴다. 3년 매출 평균을 따져보면 한 학원에서 내는 것이 800만원 정도다. 그래서 장기적으로 현금흐름에 문제가 없다고 본다. 현재 3200개 고객(학원·공부방 등)이 있고, 그 고객이 앞으로 3년 간 최소 쓸 것을 기대하고 있기 때문이다.Q. 앞으로의 계획 혹은 하고 싶은 말은?권형준: 당장 서비스를 이용하고 있는 고객 인터뷰를 하면서 분석하고 있다. 이미 사용하고 있는 고객들이 더 잘 쓸 수 있게 하고 싶다. 또 안 쓰는 분들은 왜 안 쓰는지 파악해 부족한 점을 보완하고 싶다.유석영: 영어 등 과목 확장을 생각하고 있다. 학생이나 다른 교육 이해관계자들이 많이 쓸 수 있는 앱이 되는 것도 목표다. 그 다음 글로벌 진출이다. 교육 환경이 비슷한 일본이나 동남아시아 쪽을 보고 있다. 글로벌 목표는 3년 전후로 잡고 있다. 마지막으로 앞으로 수학 문제는 디지털화, 데이터 구축뿐 아니라 피드백을 통해 주고받을 수 있는 형태가 돼야 한다고 생각한다. 학생들이 문제를 풀면 끝나는 게 아니다. 어디에 문제가 있었는지 파악해야 한다. 난도가 낮다고 판단했지만 실제 높을 수도 있으니 그런 것도 파악해야 한다. 수학 콘텐츠 쪽에서 이처럼 멀리 내다보고 기회를 찾고 있는 분들이 있다면 저희 콘텐츠팀에서 커리어를 시작해도 좋을 것 같다는 말도 전하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쉬운 이자장사는 하기 싫다…제도권 진입한 온투업체의 '반란']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203030140</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 23:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["미국은 지방에 있는 작은 은행이나 신협조차도 독자적인 신용평가 모델을 가지고 소상공인이나 중소기업들에게 적극적으로 신용대출을 한다. 한국 금융기관은 소상공인이나 중소기업 대출에 굉장히 소극적이고 고신용자나 아파트 담보대출에 집중한다."온라인투자연계금융업(온투업)을 영위하는 윙크스톤파트너스의 권오형 대표는 서울핀테크랩과의 인터뷰에서 회사를 창립한 이유를 이같이 밝혔다. 소득이 일정하지 않은 자영업자에게 1금융권 대출은 문턱이 높고, 2금융권은 이율이 높다. 온투업은 이런 대출절벽을 완충하는 제도권 '1.5 금융사'다. 지난해 온투업 시장이 본격 열리며 41개 등록업체들은 시장에서 소외받았던 차주들을 포용하기 위한 각자의 방법론을 내세우고 있다.아직까지 기관투자 유치 및 자동 분산투자 등 법적 이슈를 해결해야할 숙제를 안고 있지만 업체마다 자신들만의 강점을 내세워 시장 공략에 적극 나서는 모습이다.
대출과 컨설팅을 결합한 윙크스톤, 연체율 '0%'
윙크스톤은 리스크는 낮지만 금융서비스 공급이 부족해 어려움을 겪고 있는 중소기업과 소상공인들을 위한 대출상품에 집중하고 있다. 급변하는 시대에 빠르게 성장하는 산업의 경우나 신규창업자에 대해서는 금융기관들의 신용평가 모델이 없기 때문에 소상공인들은 어쩔 수 없이 고금리 대출에 의존할 수밖에 없었다.윙크스톤은 다양한 플랫폼과의 연동을 통해 대출자의 자금 니즈를 파악하고 현금흐름을 증가시킬 수 있는 곳에 대출을 진행해 상환능력을 높이는 전략으로 상품을 개발하고 있다. 이를 통해 대출의 전 과정을 자동화하고 정형화해 리스크를 대폭 감소시켰으며, 성장하는 사업자들에게 안정적인 중금리 대출을 제공할 수 있게 됐다.

윙크스톤파트너스 CI

구체적인 사업모델은 이렇다. 대기업이든 자영업자든 매출을 늘리기 위해선 이벤트 등 마케팅을 한다. 윙크스톤은 투입되는 마케팅 비용과 이로 인한 매출 증가분을 계산할 수 있는 대출모형을 갖고 있다. 이에 따라 대출 가능액과 매출 향상치를 차주들에게 컨설팅 형태로 제안한다. 금융기관이 수동적으로 대출수요를 받는 역할이 아니라 역으로 수요를 창출하는 셈. 이는 프랜차이즈 분석 플랫폼인 '마이프랜차이즈'가 보유한 1000여개 국내 프랜차이즈 브랜드의 가맹점 데이터를 기반으로 한다.윙크스톤 관계자는 "사업 소득을 증가시킬 수 있는 형태로 대출 서비스를 적재적소에 제공해 줄 수 있는 기술력을 가진 것이 포인트"라고 설명했다.온투업 이전 P2P금융 업계 평균 연체율이 큰 폭으로 치솟고, 상위 업체들도 두 자릿수 연체율로 어려움을 겪었으나 현재 윙크스톤의 연체율은 0%다. 채권매각이나 리파이낸싱 없이 이룬 성과다. 사업 초기부터 연체나 부실채권 비중을 꽉 잡으며 리스크 관리에 역점을 뒀다. 구성원 대부분이 전통금융과 디지털금융을 모두 경험한 금융전문가들로 구성, 핀테크 서비스에 특화했다.지난해 전체 대출 상품 중 50%에 달하는 대출을 중소상공인을 대상으로 진행한 윙크스톤은 올해 80%까지 비중을 확대한다는 방침이다. 권오형 윙크스톤 대표는 "사업자에게는 직장인과 다른 신용평가모델이 필요하며 윙크스톤은 사업자에 특화된 자체개발 신용평가모델을 통해 금융 사각지대에 있는 중소상공인에게 꼭 필요한 중금리 대출을 제공하고 있다"며 "서비스 경쟁이 본격화되며 저마다 사업 확장에 나서고 있지만 윙크스톤은 고객 신뢰를 최우선에 두고 리스크 관리에 만전을 기할 것"이라고 강조했다.
렌딧, 중금리 대출에 빅데이터 활용한 평가모델 
렌딧은 240여 개에 달했던 국내 P2P금융기업 중 유일하게 꾸준히 개인신용대출을 위한 기술 개발에 역량을 집중해 왔다. 연 4.5%라는 저금리를 제시할 수 있었던 이유는 기존 금융사보다 한층 진일보한 방식의 인공지능(AI)과 빅데이터 기반 신용평가 모형을 사용하기 때문이다.빅데이터 분석에 머신러닝 평가모형을 도입해 자체 개발한 신용평가모형은 렌딧 기술력의 핵심적인 자산이다. 매일 매일 취급하는 대출을 통해 축적되는 기신청자의 데이터를 추가해 지속적으로 고도화시키고 있다. 향후 부동산 정보, 통신정보, 소비활동 데이터 등 비금융데이터 등으로 분석의 영역을 확장해 나갈 계획이다.
피플펀드, 네 차례에 걸쳐 고도화한 자체 신용평가모형
피플펀드는 자체 개발한 신용평가모형에 기존 금융 데이터와 웹 행동 분석, 음성 분석 등 자체 생산 데이터를 활용하고 있다. 지난해까지 신용평가모형을 네 차례 업그레이드했으며, 머신러닝 알고리즘 등을 적용해 변별력을 높이고 있다.마이데이터 사업을 위한 전산시스템, 보안체계 및 설비 등 물적 요건 준비에도 매진해왔다. 지난해 4월에는 신용정보원이 주관하는 '맞춤형 DB제공' 시범서비스에 참여했으며, 같은해 9월에는 금융위가 주최하는 D-테스트베드 시범사업 '신용평가 고도화' 부문에 참여해 대안 정보 기반의 자체 중금리 특화 신용평가모형을 고도화하고 있다.피플펀드는 마이데이터 본허가를 취득 후 마이데이터 기반의 포용적 중금리 대출 상품을 제안하고, 개인의 위험 관리 및 건전한 금융 활동을 지원할 예정이다. 또한 개인의 금융정보 비교 분석 정보를 제공하고, 소비자 중심 마이데이터 생태계 활성화 등에 나설 방침이다.

피플펀드 CI]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/03/blt202203030033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>