<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 19:18:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]매출 절반 남기는 SK바이오사이언스의 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140073</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요•SK바이오사이언스의 모기업 SK케미칼은 지난 2001년 3월 백신전문기업 동신제약을 인수하며 생명과학 전문회사로 발돋움할 기반을 만들었습니다. 2006년에는 동신제약과 합병했고 2012년 경상북도 안동시에 백신공장 'L 하우스'를 준공하며 백신을 생산할 수 있는 전초기지를 마련했습니다. SK바이오사이언스는 2018년 SK케미칼의 VAX 사업부문 물적분할로 독립해 설립됐으며 2021년 3월에는 유가증권시장(코스피)에 상장했습니다.




국내 대표 CDMO 기업 SK바이오사이언스의 영업이익률 상승세가 놀랍습니다. CDMO는 'Contract Development &amp; Manufacturing Organization'의 약자로 의약품 위탁 개발 및 생산을 의미합니다. 중대형 제약사와 계약을 맺고 위탁생산에서 나아가 △후보물질 개발 △생산공정 △임상 상용화 등의 신약개발 과정에도 참여하는 사업입니다. 국내에서는 SK바이오사이언스를 비롯해 삼성바이오로직스, 셀트리온 등이 대표 CDMO 사업자로 꼽힙니다. CDMO 사업자는 대규모 생산시설을 갖춰야 하고 연구개발(R&amp;D) 비용이 지속 투입돼야 합니다. 백신은 고난이도의 기술 수준이 필요하고 대규모의 생산시설이 필요합니다. 때문에 높은 R&amp;D 비용도 수반됩니다. 이러한 사업적 특성상 SK바이오사이언스의 영업이익률도 높지 않았습니다. 2019년과 2020년의 연간 영업이익률은 각각 12%, 17%를 기록했습니다. 하지만 2021년 들어 반전이 일어났습니다. 분기별 영업이익률은 1분기 48%, 2분기 46%, 3분기 45%를 기록하며 50%에 육박했습니다. 매출의 절반을 영업이익으로 남긴 셈이죠.매출과 영업이익도 분기를 거듭할수록 점프했습니다. 매출은 1분기 1127억원에서 3분기 2208억원으로, 같은기간 영업이익은 537억원에서 1004억원으로 두 배 수준으로 늘었습니다. 매출과 영업이익이 이렇게 개선된 것은 코로나19 백신의 CMO(위탁생산) 사업 손익 반영이 2021년부터 본격화됐기 때문입니다. SK바이오사이언스는 지난해 2월부터 아스트라제네카가 개발한 코로나19 백신의 원액과 완제를 위탁생산해 글로벌과 국내 시장에 대량 공급했습니다. 아스트라제네카의 코로나19 백신은 화이자· 모더나·얀센 등과 함께 주요 백신으로 활용됐습니다. 한국뿐만 아니라 전세계에서 백신 접종이 이어지면서 SK바이오사이언스의 공급량도 늘었고 이는 회사의 실적으로 연결됐습니다.이 과정에서 영업비용도 증가했지만 매출 증가의 속도를 따라가진 못했습니다. 회사의 분기보고서를 보면 지난해 3분기 누적 기준 판매비와관리비 항목은 675억원입니다. 이는 2020년 3분기 같은 항목의 378억원보다 약 79% 늘어난 수치입니다. 하지만 같은기간 누적 매출은 1586억원에서 4781억원으로 201% 증가했습니다. 아스트라제네카를 각국에 공급하며 비용도 늘었지만 매출이 이보다 훨씬 늘었기에 실적은 크게 개선됐고 영업이익률도 치솟았습니다.

SK바이오사이언스 직원이 안동 L하우스에서 생산된 뉴백소비드를 확인하고 있다. (사진=SK바이오사이언스)

아스트라제네카에 이어 추가 접종에는 화이자와 모더나의 백신이 주로 이용됐지만 SK바이오사이언스에게는 또 하나의 호재가 등장했습니다. 바로 최근 식품의약품안전처로부터 '뉴백소비드'에 대한 품목허가를 획득한 것입니다. 뉴백소비드는 미국 제약사인 노바백스가 개발하고 SK바이오사이언스가 원액부터 완제까지 제조하는 코로나19 백신입니다. 합성항원 방식의 백신 플랫폼은 인플루엔자(독감), B형 간염, 자궁경부암 등 기본 백신에서 오랫동안 활용되며 안정성과 유효성이 입증됐습니다. 2~8도의 냉장 조건에서 보관도 가능해 기존 백신 물류망을 활용해 유통할 수 있고 접종 단계에서 해동의 과정도 필요없습니다.SK바이오사이언스는 지난해 질병관리청과 총 4000만회분의 뉴백소비드를 국내에 공급하는 선구매 계약을 맺었습니다. 회사는 품목허가를 받은만큼 식약처로부터 출하 승인을 받아 최대한 빠른 시일 내에 선구매분을 시장에 공급할 계획입니다. 지난해 아스트라제네카의 백신이 회사의 실적 개선을 이끌었다면 올해는 뉴백소비드가 그 역할을 맡을 전망입니다. SK바이오사이언스는 글로벌 CDMO 사업을 이어가며 이같은 실적 상승세를 이어갈 방침입니다. 회사는 코로나19 백신 외에도 독감·대상포진·수두 등의 백신을 보유했습니다.이같은 분위기 속에서도 최근 회사의 고민거리가 생겼으니 이는 주가입니다. 높은 영업이익률을 기록했고 새로운 코로나19 백신의 공급도 앞두고 있지만 회사의 주가는 좀처럼 힘을 쓰지 못하고 있습니다. 최근 1년간의 주가 추이를 보면 지난해 8월 36만원을 돌파한 이후 하락세를 이어가 14일에는 전일 대비 2.91% 하락한 20만원에 장을 마감했습니다. 감염력이 강한 오미크론 변이 바이러스가 빠르게 확산하는 가운데 백신주인 SK바이오사이언스의 주가가 이렇게 힘을 내지 못하는 것에 대해 업계에서는 코로나19 치료제의 등장이 영향을 미쳤을 것이란 분석이 나옵니다. 화이자의 먹는 코로나19 치료제 팍스로비드 2만1000명분이 국내에 도착돼 이날 전국의 주요 약국에 배송됐죠. 정부는 이달말까지 1만명분을 추가로 도입할 계획입니다.치료제의 효능은 환자들에게 투여해봐야 알겠지만 이같은 치료제의 도입은 백신회사의 주가에는 긍정적이지 않은 영향을 미친 셈이죠. 하지만 코로나19가 장기화되고 기존 감기처럼 토착화될 것이란 예상이 이어지는 가운데 결국 치료제와 백신은 공존할 수밖에 없다는 것이 백신 회사들의 입장입니다. 치료제의 도입 속에서도 SK바이오사이언스의 주가가 실적만큼 다시 힘을 낼 수 있을지 관심입니다. &nbsp;
생각해 볼 문제•코로나19 백신 추가 접종이 어느 정도까지 지속될지 알 수 없는 상황에서 SK바이오사이언스의 실적 상승세는 어디까지 이어질 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이폰으로 시동 건다? "애플 디지털 키, 현대차에 적용될 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170006</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

아이폰과 애플워치 등 애플의 스마트 기기를 차량 열쇠 대신 사용할 수 있는 디지털 키가 곧 현대자동차 제네시스와 일부 모델에 적용될 전망이다. 애플의 디지털 키 기능은 그간 BMW 차량에만 적용되던 기술이다.&nbsp;16일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;는 올해 여름부터 현대차와 제네시스 제품군에 애플의 디지털 키인 ‘카키(CarKey)’ 옵션이 탑재될 것이라고 보도했다. 아직까지 어떤 모델에 이 기능을 제공할지 확실하지 않지만 전기차인 아이오닉5와 다른 모델에 디지털키를 위한 NFC(근거리무선통신) 기술이 적용되어 있다는 점을 주목했다.&nbsp;이미 스마트폰을 이용한 차량 원격 잠금 제어 기능은 제공되어왔지만 카키는 스마트폰을 물리적인 키처럼 사용할 수 있다. 스마트폰이나 애플워치를 차 가까이에 대거나 기기를 주머니에서 꺼내지 않은 상태에서도 문을 열 수 있으며 시동도 걸 수 있다. 아이폰11과 상위 모델 등 U1 울트라와이드밴드 칩을 활용한 기기로 이용할 수 있다.&lt;블룸버그&gt;는 이 파트너십이 성사된다면 약 1년 전 현대차와 애플의 애플카 협력이 무산된 이후 펼쳐지는 “예상 밖의 전개”일 것이라고 분석했다. 지난해 초 애플의 자율주행 전기차인 ‘애플카’ 생산을 위한 현대차그룹과의 협력설이 제기됐지만 약 한 달 만에 현대차·기아 측이 사실이 아니라고 공시하며 사태가 일단락된 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['발망'부터 '갭'까지…NFT에 빠진 패션업계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140107</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 17:24:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=발망)

많은 패션 브랜드들이 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰) 시장에 진출하고 있는 가운데 갭(Gap)과 발망(Balmain)이 이 움직임에 최근 합류했다. 이로써 이미 NFT 컬렉션을 출시한 아디다스, 나이키 등의 행보를 뒤잇게 됐다.&nbsp;미국 경제 전문지 &lt;포브스&gt;에 의하면 럭셔리 브랜드 발망은 NFT 발행을 위해 바비(Barbie)와 협력했다. 발망의 옷과 액세사리로 꾸민 바비 인형이 총 3개의 NFT로 발행됐다. 이번 NFT에 대한 경매는 NFT 마켓인 민트NFT(mintNFT)에서 진행 중이다. 경매 낙찰자는 NFT를 비롯해 각 작품에서 보여지는 바비 전용의 ‘미니’ 발망 의류를 받게 될 예정이다.&nbsp;발망과 바비인형 제조사인 마텔(Mattel)은 이번 출시를 “패션, 테크, 완구 업계에 역사적인 순간”이라고 설명했다. 이번 프로젝트는 발망이 2018년에 컴퓨터로 제작된 모델을 광고에 출연시킨 이후 약 2년 동안 진행되어온 것으로 알려져 있다.&nbsp;

(사진=갭)

갭은 이번 NFT 컬렉션에 테조스(Tezos)의 블록체인을 사용한다고 밝혔다. 또 디자인은 캐릭터 ‘프랭크 에이프(Frank Ape)’ 만화 캐릭터를 탄생시킨 브랜든 사인즈와 콜라보했다. &nbsp;IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 주요 외신에 의하면 갭의 NFT는 디지털 후드티 컬렉션의 형태로 발행되며 희귀성의 수준에 따라 거래 가격은 달라진다. ‘커먼’ 등급은 약 8달러(9800원)인 2 테조스(tez)에 이미 판매 중이다. ‘레어’, ‘에픽’, ‘원오브어카인드’ 등급은 앞으로 몇 주에 걸쳐 출시될 예정이다.&nbsp;실제로 입을 수 있는 옷을 사고 싶은 고객들은 에픽 등급의 제품을 구매하면 된다. 약 415달러(약 49만 원) 또는 100테조스의 가격에 사인즈가 디자인한 후드 티를 구매할 수 있다. 하지만 에픽 등급을 구매할 기회를 얻기 위해서는 총 네개의 ‘일반’ 등급과 각각 약 24.90 달러(29,000원) 또는 6테조스인 ‘레어’ 등급 NFT&nbsp;두 개를&nbsp;구매해야 한다.&nbsp;갭은 이렇게 ‘게임화된 경험’으로 인해서 팬들이 에픽 등급에&nbsp;도달할 때까지&nbsp;컬렉션을 모으게&nbsp;될 것이라는&nbsp;기대감을 표출했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 ID로 '사파리' 로그인하면 개인정보 유출될 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170001</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플 사파리)


애플의 웹 브라우저 사파리 15에서 발견된 버그가 사용자들의 브라우저 히스토리와 구글 계정에 담긴 개인정보까지 유출시킬 수 있다는 의혹이 제기됐다.미국의 브라우저 지문인식 서비스인 '핑거프린트JS'가 애플 전문매체 &lt;나인투파이브맥&gt;을 통해 제기한 주장에 따르면 이 결함은 사파리 15에 적용되는 인덱스드DB가 브라우저의 동일출처정책(Same Origin Policy)을 우회할 수 있도록 해준다.동일출처정책은 하나의 출처(origin)에서 로드된 문서나 스크립트가 다른 출처에서 수집된 자료와 상호작용하지 못하도록 제약하는 기능이다. 예를 들어 한 브라우저 탭에서 이메일 계정에 접속한 상태에서 별도의 탭에서 악성 웹사이트에 접속하더라도 동일출처정책의 적용으로 인해 악성 웹사이트가 이메일을 열람하거나 공격하는 것을 막을 수 있다.&nbsp;이번에 발견된 사파리 버그는 구글 ID로 로그인한 이용자들의 정보를 다른 웹사이트에 노출시킨다. 구글에서 사용하는 이름, 프로필 사진 및 브라우저 히스토리 등을 악성 웹사이트 운영자가 악용할 수도 있는 것이다. 사파리의 개인정보보호 브라우징 기능인 ‘프라이빗 브라우징(Private Browing)’ 모드를 사용해도 이용해도 버그는 발생한다. 또 모든 애플 기기에 적용되는 ‘제3자 브라우저 엔진 사용 금지’로 인해 다른 브라우저를 사용하더라도 결함에 노출된다. 핑거프린트JS는 지난 해 11월 이 문제를 애플에게 알렸지만 애플은 아직까지 아무런 조치를 취하지 않은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]6년간 요기요 기술 책임진 조현준 CTO 퇴임 결정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 12:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=위대한상상)

배달앱 요기요를 운영하는 위대한상상이 플랫폼 기업 핵심 직책으로 꼽히는 최고기술책임자(CTO) 교체 수순에 돌입했다. 조현준 CTO가 퇴임하고 설 연휴 이후 후임 책임자가 새롭게 CTO 자리를 이끌 예정이다.17일 업계에 따르면 2017년 6월부터 요기요 CTO 자리를 맡았던 조 CTO가 퇴임을 결정했다. 조 CTO는 지난 14일 직원들에게 관련 내용을 전했다. 조 CTO는 2017년 SKT에서 알지피코리아(당시 요기요·배달통 운영사)로 자리를 옮겼다. 내부에서도 좋은 평가를 받으며 요기요 기술 경쟁력을 높여왔다오랜 기간 요기요와 함께한 만큼 내부에선 예상 못했다는 반응도 나온다. 다만 요기요가 독일 기업 딜리버리히어로(DH) 기반 기술에서 벗어나야 하는 만큼 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 새로운 인물을 찾아 나섰다는 분석도 나온다.

조현준 CTO. (사진=블로터db)

후임 인사도 이미 정해진 것으로 알려졌다. 위대한상상 관계자는 “설 이후에는 후임 책임자가 새롭게 R&amp;D 센터를 이끌 예정”이라고 밝혔다.&nbsp;조 CTO 퇴임 이유를 묻는 질문에 위대한상상 측은 개인 사유에 따른 퇴임이라고 설명했다. 위대한상상 관계자는 “CTO 개인사정에 따라 결정된 것으로 몇 달 전부터 퇴임 시기를 조율해 왔다”고 말했다.GS리테일이 전략적 투자자(SI)로 참여한 CDPI 컨소시엄은 지난해 10월 위대한상상 인수를 마무리했다. 당시 강신봉 위대한상상 대표는 언론 배포자료에서 “이제부터 요기요는 기술과 혁신을 통해 고객들의 가장 가까이에서 함께하는 커머스 플랫폼으로 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[예비유니콘 '그린랩스', 1700억원 투자유치…"인수합병·해외진출 가속화"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170010</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그린랩스의 팜모닝. (사진=그린랩스)

창업 5년만에 예비 유니콘으로 주목받고 있는 데이터농업 스타트업 ‘그린랩스’가 1700억원 규모의 시리즈C 투자를 유치했다. 이번 투자금으로 인수합병 전략을 강화하고 글로벌 진출을 본격화할 계획이다.17일 그린랩스에 따르면 이번 투자에는 BRV캐피탈매니지먼트(BRV)가 리드 투자사로 1000억원을 투자했고 SK스퀘어와 스카이레이크가 각각 350억원씩 투자를 단행했다. 이로써 그린랩스의 누적 투자 유치액은 2100억원으로 불어났다.&nbsp;BRV의 투자 이유는 BRV의 성장창출 노하우를 활용해 그린랩스의 글로벌 시장 개척 및 인수합병 전략 수립·실행을 지원하기 위해서다. BRV는 미국 블루런벤처스의 아시아 투자 플랫폼으로 성장투자(Growth Equity) 영역에 집중해 활발한 투자 활동을 펼치고 있다.정의민 BRV 전무는 “그린랩스가 이뤄내고 있는 농업의 디지털화 속도가 전 세계적으로 전례가 없고 실시간으로 고도화되고 있는 고유 데이터베이스의 가치는 천문학적 수준”이라며 “더불어 농업 생태계의 가치사슬을 완전히 재정의하면서도 다양한 이해관계자에게 실질적 혜택을 주는 접근으로 고속성장하고 있는 그린랩스만의 방정식은 국내를 넘어 글로벌 시장에서도 성공 가능성이 매우 높을 것”이라고 설명했다. 그린랩스는 현재 농장경영에 필요한 데이터농업 서비스 ‘팜모닝’과 ‘신선마켓’을 농가에 제공해 생산과 유통을 혁신하고 있다. 팜모닝은 농민을 대상으로 데이터 기반 작물재배 컨설팅을 제공하고 농장환경 정밀제어를 통해 최적의 생육관리를 돕는다. 신선마켓은 데이터 기반으로 생산자와 바이어의 농산물을 중개하고 있다. 현재 국내 100만 농가의 절반이 넘는 50만 이상이 팜모닝 앱을 통해 이러한 서비스를 이용하고 있다.특히 창업 초기부터 경쟁력을 구축해 온 건 ‘팜모닝 스마트팜’이다. 기존 스마트팜 기술이 농장환경을 원격제어 관리하는 리모컨 역할로 노동력을 줄이고 편의성을 높이는 데 기여했다면, 팜모닝 스마트팜은 핵심기술인 클라우드 기반 AI(인공지능) 농법과 복합환경제어 시스템을 통해 균일한 고품질의 농작물 재배 및 생산량 증대를 돕는다. 즉 사물인터넷 기기를 통해 모든 데이터가 실시간 클라우드 서버에 저장돼 정밀한 농장환경제어가 가능한 것이다.

그린랩스 서비스. (사진=그린랩스)

그린랩스는 이러한 디지털전환을 농업 외 축산 등의 분야로 확대하기 위해 지난해 적극적으로 인수합병도 추진해왔다. 국내서 유일하게 농장 설계를 자동화 기술로 제공하고 있는 브이하우스를 운영하고 있는 ‘러닌’을 인수하고 AI 기술을 중심으로 축산(양계·돈사·축사) 분야 스마트팜 시스템을 제공하는 스타트업 ‘파이프트리 스마트팜’에 전략적 투자를 진행했다. 이어 축산 스마트팜 선도기업 ‘리얼팜’과 축산 유통판매 전문기업 ‘예술소’를 각각 인수한 바 있다. 가축사육에서 축산물 유통에 이르는 축산업의 서비스 밸류체인을 강화하기 위해서다. 이 외 농업분야 ERP(기업 업무 프로세스 통합관리) 기업 우성소프트, 아산소프트도 인수했다.글로벌 확장을 위한 초석도 다졌다. 최근 션라이농업과 파트너십을 통한 중국 시장 진출을 본격화했고 아시아태평양시장 공략 강화를 위해 베트남에 딸기 스마트팜을 공급했다. 특히 기후환경이 열악한 농업 불모지나 스마트팜 기반 조성이 필요한 지역에 서비스를 제공해 데이터농업의 글로벌화를 주도하려 하고 있다.이와 같은 시장 확대로 그린랩스는 지난해 전년대비 4배 성장한 1000억원의 매출을 달성했다. 고속성장에 창업 5년만에 예비 유니콘으로도 주목받고 있다. 이번 투자에 참여한 SK스퀘어도 “그린랩스는 유니콘 등극을 눈 앞에 두고 있는 스타트업”이라며 “내년 4~5배 고성장할 것으로 기대된다”고 말했다.특히 농업은 모든 산업 분야 가운데 디지털전환 속도가 가장 늦은 분야라, 애그테크(농업과 기술)의 미래는 더욱 밝을 것으로 전망되고 있다. 글로벌 투자관련 시장정보업체 피치북에 따르면 2010년부터 2019년까지 글로벌 투자자가 애그테크 분야 기업에 투자한 건수는 연평균 24.5% 수준의 증가세를 보여온 것으로 추산된다.그린랩스는 이번 투자금도 인수합병과 글로벌 확장을 위해 쓸 예정이다. 신상훈 그린랩스 대표는 “데이터농업 밸류체인을 높이기 위해 국내외 주요 기업과의 인수합병을 추진할 것”이라며 “또 국내 데이터농업을 견인한 핵심동력을 해외로 확장해 글로벌 농업 혁신을 주도할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2022 테크체인저]⑩신기루 혹은 신세계 ‘메타버스’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140086</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140086</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 19:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹의 여파로 거리두기·재택근무·비대면 수업은 일상이 됐다. 팬데믹 3년째인 2022년에 접어들며 주목받는 기업과 기술도 과거와 달라지는 양상이다. &lt;블로터&gt;는 소비자 데이터 플랫폼 기업 오픈서베이에 설문조사를 의뢰해 ‘2022년 우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기는 무엇일까요?’라는 질문에 대한 소비자들의 생각을 들었다. &lt;편집자주&gt;

(사진=유닛2게임즈)

“인터넷의 뒤를 잇는 메타버스의 시대가 오고 있다(The Metaverse is coming).” 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)의 예언대로, 지난해 메타버스(Meteverse·3차원 가상세계)는 산업계를 휩쓸었다. 페이스북은 아예 간판까지 ‘메타(Meta)’로 바꿔 달았고, 현대차그룹은 올해 시무식을 메타버스에서 열었다. 반짝 유행일까, 아니면 가상세계에서 ‘또 다른 나’로 살아가는 시대가 정말 도래하게 되는 걸까.
인지도·주목도 상위권…높아진 메타버스 이름값
메타버스 ‘광풍(狂風)’은 이번 설문조사 결과에도 반영됐다. 전체 응답자 1000명 가운데 44.3%(중복포함)에 달하는 440명은 ‘2022년 일상을 바꿀 기술’로 메타버스를 선택했다. 1위 자율주행(63.2%), 2위 전기차(45.6%), 3위 인공지능(AI), 4위 드론배송(44.6%)의 뒤를 이은 5위를 기록했다. 배달로봇(31.1%), 인공위성(21.9%)보다도 높은 순위다. 메타버스에 대한 시장의 기대를 단적으로 보여준다. 작년 5위였던 가상현실(VR)은 올해 8위로 밀려났다. 연령대별로는 20대·30대·40대·50대 이상에서 각각 22.7%, 25.2%, 27.0%, 25.0% 등의 고른 응답률을 기록했다. 인지도 역시 높은 것으로 나타났다. ‘알고 있는 기술을 선택해달라’는 질문에는 736명(73.6%)이 메타버스를 ‘안다’고 대답했다.특히 이번 설문에서 응답자들이 택한 ‘2022년 일상을 바꿀 기업’ 상위권에 든 기업 가운데 다수가 메타버스와 연관된 기술·서비스 등을 개발 중인 것도 메타버스에 대한 기대를 키운 요인으로 분석된다. 전체 순위에서 2위를 차지한 애플(32.4%)은 올해 ‘차세대 아이폰(post iphone)’으로 불리는 XR 헤드셋을 선보이고 2023년에는 스마트글래스를 공개할 것으로 알려져 ‘메타버스 수혜주’로 지목되고 있다.설문에서 각각 3위·8위를 기록한 카카오(32.3%)·네이버(26.3%)는 메타버스에 적극적으로 뛰어들고 있다. 넷마블과 메타버스 동맹을 맺은 카카오 계열사 카카오엔터테인먼트가 대표주자로, 보유한 IP의 캐릭터 등을 활용해 메타버스 아바타를 선보일 것으로 예상된다. 네이버는 손자회사 네이버제트의 ‘제페토(ZEPETO)’를 앞세워 메타버스 사업을 펼치고 있다. 제페토 이용자는 전세계 165개국 총 2억4000만명에 이른다. 올해 ‘2022년 일상을 바꿀 기업’ 1위로 꼽힌 삼성전자는 메타버스 사업을 검토 중인 것으로만 알려졌으나, 지난해 메타버스 얼라이언스에 합류한 데 이어 올해 미국 법인을 통해 메타버스 디센트럴랜드에 가상 매장을 개점하는 등 행보를 보이고 있다.&nbsp;메타버스는 ‘초월’을 뜻하는 메타(Meta), ‘세계’를 의미하는 유니버스(Universe)를 합친 말이다. 1992년 미국 SF작가 닐 스티븐슨의 소설 &lt;스노우 크래쉬&gt;에서 등장한 개념으로, 통상 ‘나’를 상징하는 아바타로 현실과 다름없는 사회·경제·문화활동을 할 수 있는 3차원 가상세계를 뜻한다. 메타버스가 구현되는 방식은 다양하다. 게임 ‘포켓몬고’처럼 현실세계에 가상정보를 덧씌워 보여주는 증강현실(AR)도 있고, 가상세계에 현실을 그대로 복제해 놓은 거울세계(Mirror Worlds), 디지털 데이터로 구축한 가상세계(Virtual Worlds) 등이다. 개인의 일상을 인스타그램·페이스북 등 온라인에 기록하는 라이프로깅(Life-logging)도 일종의 메타버스다.

메타버스는 생태계 조성이 관건이다. 메타버스가 지속가능하려면 이용자가 가상공간에서 시간을 보낸 만큼 ‘보상’이 제공돼야 한다. 동기가 유발돼야 이용자들이 유입되고, 생태계도 확대될 수 있다는 게 전문가들의 공통된 주장이다.(사진=제페토)

팬데믹이 앞당긴 ‘멋진 신세계’일까
재작년부터 이어진 코로나19 팬데믹(세계적 대유행)은 메타버스의 성장에 불을 붙였다. 특히 국내서 메타버스의 인지도가 높아지게 된 건 지난해 3월 미국의 ‘초통령 게임’으로 불리는 로블록스(Roblox)의 뉴욕 증시 상장이 계기였다. 코로나로 집에 머무는 시간이 늘자 아이들은 가상공간으로 몰려 들었고, 로블록스 이용시간은 유튜브·인스타그램을 뛰어넘었다. 투자자들이 몰리면서 로블록스는 상장 하루 만에 시가총액 42조원을 돌파하는 기염을 토했다. 에픽게임즈의 3인칭 슈팅게임 ‘포트나이트’도 메타버스의 대표적인 사례로 꼽힌다. 지난해 방탄소년단(BTS)은 포트나이트에서 신곡 ‘다이너마이트’ 안무를 세계 최초로 공개했다. 블랙핑크가 제페토에서 연 가상 팬사인회에는 무려 4600만명 이상의 가상 인파가 몰렸다.이른바 ‘부캐’에 익숙한 MZ세대가 메타버스에 열광하자 구찌·루이비통·나이키 등 유명 브랜드들은 메타버스의 문을 앞다퉈 두드리고 있다. 이탈리아 명품 브랜드 발렌티노는 닌텐도 스위치 게임 ‘동물의 숲’에서 패션쇼를 열었고, 구찌가 내놓은 한정판 디지털 가방은 로블록스에서 무려 4115달러(약 486만원)에 팔리기도 했다. 현실에선 멜 수 없는 가방이지만, ‘리셀(Resell·되팔기)’를 통해 가치가 상승한 덕분이다. 메타버스에선 기업만이 아니라 이용자들도 돈을 번다. 제페토에선 약 70만명이 아바타용 의상·액세서리 등을 만들어 판다. 가상화폐 젬(Zem)은 현금으로 환전할 수 있다. 로블록스에는 게임·아이템을 제작해 억대 연봉을 올리는 이용자들도 있다. 이달에는 메타버스 게임 더샌드박스에 있는 부동산이 45만달러(약 5억3000만원)에 팔린 사례도 있었다. 메타버스가 현실의 부(富)로 연결되고 있는 셈이다. 원격근무·회의, 비대면 행사 등 메타버스의 쓰임새는 날이 갈수록 다양해지고 있다.
거품, 신기루, 허상...메타버스는 아직 달나라 얘기
“메타버스는 헛소리(The metaverse is bullshit).” 지난해 영미권 게임전문지 &lt;PC게이머&gt;에 실린 칼럼의 제목이다. 기업들이 너도나도 메타버스를 외치자 ‘거품’에 불과하단 비판의 목소리도 커지고 있다. 게임 개발자 존 카맥은 지난해 유튜브를 통해 “메타버스라는 ‘뜬구름 잡는 개념’보단 당장 쓸 수 있는 ‘상품’을 만들어야 한다”며 일침을 놨다. &lt;워싱턴포스트&gt; 역시 “(지금의 메타버스는) 기존 기술을 리브랜딩한 것뿐, 실제 메타버스로 칭할 구체적인 내용물과 기술이 존재하지 않는다”고 비판했다. 단순히 아바타를 분신 삼아 온라인에서 활동하는 것을 두고 ‘메타버스’로 호명하는 건 알맹이 없는 마케팅용 수사(修辭)에 불과하다는 지적이다.그나마도 새롭지 않다는 비판도 나온다. 이미 2003년 미국 스타트업 린든 랩이 ‘세컨드라이프’라는 3D 가상세계 서비스를 선보인 바 있기 때문이다. 세컨드라이프에선 아바타를 통해 사람들과 교류하고, 옷·가구 등을 사고 팔 수 있었다. 부동산 거래도 가능했다. 특히 이곳에서 쓰이는 가상화폐 ‘린든달러’를 실제 현금으로 바꿀 수 있어, 한때 전세계 가입자가 870만명에 달할 정도로 각광 받았다. 마이크로소프트(MS)·아디다스·코카콜라·BMW 등 굵직한 기업들도 줄줄이 세컨드라이프에 입성했다. 샘 팔미사노 IBM 최고경영자(CEO)는 전직원에게 아바타를 할당해 세컨드라이프를 통해 업무를 보게 하겠다고도 선언했다. 그러나 복잡한 조작법, 들쑥날쑥한 3D그래픽, 시간차(time lag) 등 뚜렷한 기술적 한계로 이용자들의 이탈이 잇따랐고 인기도 시들해졌다. 세컨드라이프에서는 사이버폭력·도박·성매매·돈세탁 등 현실에서 벌어지는 문제들도 고스란히 재현돼 논란이 일기도 했다.

&lt;PC게이머&gt;는 “메타버스는 이미 존재한다. 우리는 그것을 인터넷이라고 부른다”며 메타버스 광풍에 일침을 가했다. (사진=세컨드라이프)

때문에 업계에서는 메타버스가 세컨드라이프의 전철을 밟지 않으려면 VR·AR·MR 등 가상현실 기술(XR)의 발전이 필연적이라고 입을 모은다. 다만 ‘헤드 마운티드 디스플레이(Head Mounted Display·HMD)’ 등 가상현실 장비는 소형화·경량화·VR 멀미 등 극복해야 할 과제들이 남아 있다. 보급률도 풀어야 할 숙제다. 지난해 기준 전세계 VR·AR 장치의 시장 규모는 연간 1000만대 수준에 불과하다. 메타버스에 가장 열을 올리는 메타마저 “완전한 메타버스가 구현되려면 10년은 걸린다”고 말하고 있다. 이외에 △상호운용성 △개방성 △경제적 보상 등 메타버스가 지속가능하려면 다양한 요소들이 뒷받침돼야 할 것으로 보인다.메타버스의 부상에서 1990년대 말 ‘닷컴버블’을 떠올리는 이들이 적지 않다. 지난해는 메타버스·대체불가토큰(NFT) 신사업만 발표하면 주식 폭등으로 연결돼 시장의 기대가 지나치게 과열됐다는 비판들도 잇따랐다. 이미 미국에선 메타버스의 성장세가 꺾였다는 분석들도 있다. 이로 인해 올해는 거품이 걷히고 ‘옥석 가리기’가 시작될 것이라는 예상이 나온다. 그럼에도 장기적인 전망은 밝다. 빅테크 기업들의 기술 개발에 따른 지속적인 성장이 기대돼서다. 올해는 메타·소니·MS 등이 XR 헤드셋 신제품을 출시하는 한편, 애플이 VR·AR을 아우른 XR 기기를 출시할 것으로 예상된다.시장조사업체 트렌드포스는 전세계 AR·VR 기기 출하량이 2025년께 2576만대까지 늘어날 것으로 보고 있다. 뇌와 컴퓨터를 잇는 기술인 BCI(Brain-Computer Interface)나 홀로그램 등도 메타버스 세계 진입을 앞당길 열쇠로 여겨진다. 이에 따라 글로벌 투자은행 모건스탠리는 메타버스 시장을 폭넓게 정의하고, 최대 8조달러(우리돈 9000조원)까지 성장할 것으로 예상하는 보고서를 내놓기도 했다. 그러면서도 모건스탠리는 “진정한 메타버스를 구현하기 위해서는 시간이 필요할 것”이라며 산업계 전반의 협력이 필요하다고 당부했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[당뇨병 관리법 개선될까…대웅제약, 치료제 출시 ‘신호탄’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140111</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201140111</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 19:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대웅제약 사옥 전경.(사진=대웅제약)

대웅제약이 신약 개발 분야에서 성과를 내고 있다. 국내 제약사 중 처음으로 당뇨병 치료제인 SGLT-2억제제(이나보글리플로진)를 출시할 수 있는 기반 조건을 갖추게 됐다.대웅제약은 14일 SGLT-2 억제제 기전의 당뇨병 신약 ‘이나보글리플로진’의 단독요법 및 메트포르민 병용요법 3상에 대한 톱라인(Topline) 결과를 공개했다. SGLT-2 억제제는 신장의 포도당 재흡수를 억제하는 약물이다. 소변으로 포도당을 배출, 혈당 상승을 억제한다.대웅제약은 임상의 성패를 미리 가늠해볼 수 있는 톱라인 결과를 통해 이나보글리플로진의 유효성과 안전성을 확인했다. 대웅제약은 이번 임상에서 유의미한 결과를 확보해 국내 제약사 중 처음으로 SGLT-2 억제제 신약 출시를 앞두게 됐다.대웅제약은 품목허가 신청을 진행, 2023년까지 이나보글리플로진 단일제와 메트포르민 복합제를 비슷한 시기에 출시할 계획이다. 대웅제약은 지난 10일 이나보글리플로진과 메트포르민 복합제와 병용요법의 효능을 비교하는 생물학적 동등성 입증시험 1상을 승인받은 바 있다.단독요법 임상 3상은 박경수 서울대학교병원 교수가 총 책임연구자로 참여했다. 박 교수 외에도 22개 기관 연구진이 약 160명의 제2형 당뇨병 환자들을 대상으로 임상시험을 진행했다. 이들은 다기관·무작위배정·이중 눈가림·위약대조·치료적 확증 방식으로 이나보글리플로진의 유효성과 안전성을 검증했다. 투약 24주차 시점에서 이나보글리플로진 투약군과 위약군(임상의약 효과를 검증할 때 효과가 없는 약을 투여한 집단) 간 당화혈색소(HbA1c) 변화량 차이는 0.99%P로 나타나 통계적으로 유의성을 확보했다. 당화혈색소는 혈색소(hemoglobin)가 높은 혈중 포도당 농도에 노출돼 생긴다. 평균 혈당의 지표로 사용되며 당뇨 합병증과 직접적 연관이 있다.

(사진=픽사베이)

대웅제약은 이나보글리플로진과 메트포르민 병용요법 임상 3상 결과도 확보했다. 메트포르민 병용 임상시험은 윤건호 서울성모병원 교수가 책임연구자를 맡았다. 23개 기관 연구진은 메트포르민으로 혈당 조절이 불충분한 제2형 당뇨병 환자 약 200명을 대상으로 약물의 유효성과 안전성을 시험했다.당화혈색소 변화량을 기준으로 △기존 당뇨병 치료제 ‘다파글리플로진’과 메트포르민을 병용 투여한 환자군과 △이나보글리플로진과 메트포르민 병용한 환자군을 비교했다. 연구진은 이를 통해 이나보글리플로진과 메트포르민을 함께 투여했을 때 약물의 치료 효능이 나쁘지 않다(비열등성)고 확인했다. 또 이나보글리플로진과 메트포르민을 함께 복용해도 별다른 이상반응이나 약물상호작용이 발견되지 않았다.전승호 대웅제약 대표는 “이번 임상 성공으로 국내 환자들에게 가장 우수한(Best In Class) 당뇨병 국산신약을 처방할 수 있는 날이 곧 올 것으로 기대된다”며 “차세대 당뇨병 신약을 신속하게 출시함으로써 환자들의 불편을 덜고 회사의 성장동력도 확보하겠다”고 밝혔다.대웅제약은 이밖에도 올해 자체 개발한 신약 ‘펙수클루정 40mg’의 국내 출시도 앞두고 있다. 펙수클루정은 미란성 위식도 역류질환을 적응증(사용범위)으로 하는 약물로 최근 식품의약품안전처부터 출시허가를 획득했다. 현재 약가 선정 절차를 진행 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/14/blt202201140041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 입사 보장, 6G도 배운다…고려대 '차세대통신과' 신설]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170036</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 12:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 고려대학교와 채용연계형 계약학과 '차세대통신과'를 신설했다. 입학생들은 졸업 후 삼성전자 입사가 보장되며 재학 기간 중 등록금 전액과 학비 보조금이 산학장학금으로 지원된다.양측은 17일 고려대 서울캠퍼스에서 삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장, 고려대 정진택 총장 등이 참석한 가운데 차세대 통신학과 인재 양성을 위한 협약식을 진행했다.차세대통신과는 2023년부터 매년 30명의 신입생을 선발하며, 학생들은 6G를 포함해 통신 분야 이론과 실습이 연계된 실무 맞춤형 교육을 받게 된다. 재학기간 중 삼성전자 인턴십 프로그램 참가, 해외 저명학회 참관 등 다양한 체험 기회도 제공된다.

삼성리서치 아메리카(SRA) 실험실에서 6G 통신 시스템을 시연 중인 연구원들 (사진=삼성전자)

이번 계약학과 신설은 빠르게 성장하는 통신 시장을 선도할 전문 인력을 선제적으로 육성하기 위함이다. 특히 6G는 2030년께야 상용화가 예상되지만 이미 한국, 미국을 포함한 주요국들이 기술·표준 선점에 박차를 가하고 있는 분야다. 이론상 5G보다 50배 빠른 1000Gbps 즉, 초당 7.8기가바이트(GB)의 속도를 낼 수 있는 통신 기술이며 지연시간도 5G의 10배 더 빠른 수준이다. 한국 정부는 2021년~2025년 6G 기술 개발 투자 계획을 발표하고 총 1917억원의 예산을 투입할 계획이라고 발표했다. 우선 5년 내에 5대 중점분야 (스마트시티, 스마트공장, 디지털 헬스케어, 실감 콘텐츠, 자율주행차)에서 9대 전략기술을 빠르게 확보하겠다는 목표다.삼성전자는 2020년 '6G 백서'를 발표하고 지난해 6월에는 미국 샌타바버라 캘리포니아 주립대와 테라헤르츠(Thz) 대역 내 6G 이동통신 시스템 시연에 성공한 사례가 있다. 임혜숙 과학기술정보통신부 장관은 지난해 12월 제시카 로젠워셀 미 연방통신위원회 위원장과 만나 6G 시대를 선제적으로 준비하기 위한 양국 간 공동연구 및 국제 주파수 결정 기구에서의 공동 대응을 제안한 바 있다. 

임혜숙 과기정통부 장관(오른쪽)이 제시카 로젠워셀 미 연방통신위원회 위원장과 면담 후 기념사진 촬영에 임하고 있다.(사진=과기정통부)

삼성전자는 이 같은 국가 간 경쟁 상황을 고려해 이번에 신설하는 계약학과에서 국가 차원의 기술 및 인력 확대에도 기여할 방침이다.이를 위해 앞서 여러 학과가 공동으로 전공 과정을 개설해 융합 교육을 실시하는 제도인 '연합전공'을 통해서도 통신 분야 인재를 적극 육성해왔다. 연합전공을 선택한 학생들은 본인 전공 외에 일정 학점 이상 연합전공 과목을 이수하면서 장학금 등의 혜택을 지원받고, 졸업 후 삼성전자에 입사하게 된다. 현재 통신과 반도체 분야에서 국내 7개 대학 9개 삼성전자 계약학과·연합전공이 있다. 이 밖에도 삼성전자는 2019년에는 삼성리서치에 차세대통신연구센터를 설립해 5G 경쟁력 강화와 6G 선행 기술 연구를 진행 중이며 국내외 대학·연구기관들과 협력을 강화하고 있다. 전 사장은 "하드웨어와 소프트웨어 기술이 융합되는 통신 시장 변화에 발맞춰 고려대와 차세대 통신학과를 설립하기로 했다"며 "차세대 통신을 위한 새로운 가치 창출을 적극 지원하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월마트도 메타버스 사업화 눈독… 자체 코인·NFT 준비한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170004</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 07:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=월마트)

미국 대형 유통업체 ‘월마트’가 암호화폐, NFT 기반의 메타버스 사업을 준비 중이다.16일(현지시간) 미 경제방송 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 월마트가 이를 위해 자체 암호화폐와 NFT(Non-Fungible Token·대체 불가 토큰)를 만들 계획이라고 보도했다. 월마트는 전자제품, 실내장식, 장난감, 스포츠 용품 등의 가상 제품 판매를 위해 지난달 말 상표권 등록 신청을 마친 것으로 알려졌다. 미국 특허청에 의하면 총 7건의 상표권 등록 신청서를 제출했다.&nbsp;월마트는 상표 출원에 대한 구체적인 정보는 공개하지 않는 한편 성명서를 통해 “새롭게 부상하는 기술들이 미래의 쇼핑 경험을 어떻게 형성해나갈지 계속해서 연구중”이라고 말했다. 또 월마트는 별도의 문서에서 암호화폐와 NFT를 제공할 예정이라고 밝혔다.&nbsp;상표권 전문 변호사 조쉬 게르벤은 페이스북이 메타버스 기업으로 거듭나겠다며 ‘메타’로 사명을 바꾼 이후 다른 기업들도 가상세계 진출에 박차를 가하고 있다고 분석했다. 나이키는 지난해 11월 가상 운동화와 의류에 대한 상표권을 신청했으며 메타버스 게임 플랫폼 로블록스 내에 ‘나이키랜드’를 개설하겠다고 밝혔다. 의류 브랜드 갭은 최근 로고가 부착된 후드티 NFT 판매를 시작했다. 스포츠 브랜드 언더아머와 아디다스의 NFT 데뷔작은 지난달 모두 매진되기도 했다. 게르벤은 메타버스와 블록체인 기술이 적용된 아이템에 익숙한 소비자들이 더 늘어나면서 더 많은 유통업체들이 자신들만의 메타버스 생태계를 구축해나갈 것이라고 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>