<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 03:19:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[당근마켓은 왜 ‘당근페이’를 도입했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140299</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=당근마켓)

지역생활 커뮤니티 ‘당근마켓’이 간편결제 서비스 ‘당근페이’ 도입을 전국으로 확대 시행한다. 중고거래에 있어 사기 피해를 방지하고, 지역 내 이웃 간 연결을 강화하기 위해서다.14일 당근마켓은 자회사인 당근페이가 개발한 간편송금·결제 서비스를 전국에 도입한다고 밝혔다. 당근페이는 지난해 11월 제주 지역에서 첫 선을 보였다. 당근마켓에 따르면 서비스 운영 초기 3개월 간 제주 지역에서 이뤄진 전체 중고 거래 가운데 10% 이상이 당근페이를 이용한 것으로 나타났다. 재사용 비율은 30%다.당근페이 기능은 크게 송금과 결제다. 중고거래 시 당근페이를 이용하면 별도의 은행·송금 앱 등을 사용할 필요가 없다. 당근 채팅에서 실시간 송금이 가능하다. 판매자도 채팅 화면에서 즉시 송금 결과를 확인할 수 있다. 계좌번호나 예금주 등 거래 당사자 간 개인정보를 주고받지 않아도 된다. 송금 수수료는 무료다.당근마켓이 기대하는 건 가짜 결제 페이지를 가장한 외부 링크로 이용자를 유인하는 어뷰징과 사기 시도로부터의 피해 방지다. 오직 당근마켓 공식 채팅방에서만 송금 기능을 이용할 수 있어서다. 지역 경제 활성화를 위한 관련 서비스 운영도 본격화할 예정이다. △당근채팅에서 이웃에게 모바일 쿠폰을 선물할 수 있는 ‘선물하기’ △‘내 근처’ 탭에서 만날 수 있는 ‘동네장보기’ 등 로컬커머스 △‘청소연구소’, ‘펫트너’ 등 생활 밀착형 제휴 서비스 등에서도 활용할 수 있다. 오프라인 지역 상점에서도 편리한 결제 경험을 제공한다는 방침이다. 앱을 통해 상품을 결제하면 오프라인 픽업이 가능한 방식인데, 동네 사람들이 직접 상점에 방문해 주인과 소통하고 신뢰를 쌓으면 지역 내 이웃 간 연결이 강화될 거라는 기대다.당근마켓 관계자는 “당근마켓 로컬 커머스 서비스에 입점해 있는 상점들은 당근페이 이용이 가능하다”면서 “특히 당근마켓엔 지역 구석구석에 있는 상점들이 많이 있는데, 결제 기능 도입으로 이용자 편의성이 높아지면 연결이 강화되고 지역 경제 활성화를 기대할 수 있을 것”이라고 설명했다.김재현 당근마켓 대표는 “당근페이는 하이퍼로컬(좁은 동네 범위에서 이뤄지는 생활 범위) 시대 지역 경제 활성화를 위한 필수 금융 서비스로 큰 역할을 할 것”이라고 말했다. 한편 당근페이는 ‘나의당근’ 탭에서 이용자 아이디 밑에 생성된 ‘당근페이 지갑 영역’을 선택 후 가입하면 된다. 은행 계좌와 연동해 최대 50만원까지 충전할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["역마진까지 각오"…카카오뱅크 주담대 '파격조건' 지속가능할까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150156</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[15일 오전 카카오뱅크 여의도 오피스에서 온라인으로 진행된 카카오뱅크 프레스톡(기자간담회)에서 주택담보대출 관련 질의응답하고 있다. 사진 왼쪽부터 백희정 주택담보대출 서비스셀 팀장, 송호근 주택담보대출 스튜디오 팀장, 황은재 PR팀장.(사진=카카오뱅크)

카카오뱅크가 한시적이지만 중도상환수수료가 없는 주택담보대출(주담대)을 내놨다. 대출금리도 여타 시중은행보다 약 1%p 낮다. 장기적으로 지속 가능한 조건인지는 미지수다. 수익성 합리화와 건전성 확보 등을 이유로 혜택을 재조정하는 건 손쉽다.윤호영 카카오뱅크 대표이사는 15일 온라인 기자간담회를 열고 "2017년 7월 카카오뱅크 오픈 때 확인하셨던 편리한 신용대출의 경험을 이제는 주택담보대출서도 경험할 수 있을 것"이라고 말했다.
중도상환수수료 및 금리 정책은 '유동적'
오는 22일 출시 예정인 카카오뱅크 주택담보대출은 'KB시세' 기준 9억원 이하 수도권(서울‧경기‧인천) 소재 아파트를 대상으로 신규 주택구입 자금, 기존 주택담보대출 대환, 생활안정, 전월세보증금반환 대출을 취급한다. 대출 가능 최대 금액은 6억3000만원이다.특히 올해 말까지 중도상환수수료를 100% 면제한다. 기존 시중은행들은 차주의 중도상환 시 발생하는 비용 손실을 보전하기 위해 최대 1.5% 수준의 중도상환수수료를 매기고 있다. 카카오뱅크가 중도상환수수료를 포기하는 건 비용 지출을 감수하겠다는 뜻이다. 다만 '대출 고객의 행태'에 따라서 연장하겠다는 조건을 붙였다.송호근 카카오뱅크 주택담보대출 스튜디오 팀장은 "대출을 취급하고나서 한달 이내 심지어 당일날 중도상환을 해버릴 경우 역마진 정도가 큰데 그렇게 되는 고객이 분명 있을 것"이라며 "면제정책을 하는 건 대부분 고객은 그렇지 않을 거라는 가정에 근거하고, 우려했던 고객행태가 많이 보이지 않는다는 확신이 들면 연장해나갈 계획이다"라고 설명했다.현 시점에서 금리 경쟁력도 상당하다. 카카오뱅크 주담대의 대출 금리는 최저 2.989%(변동금리)로, 이달 10일 기준 시중은행의 변동금리(3.58~5.23%) 대비 최소 0.5%p 최대 1.7%p 낮다. 변동금리형은 6개월마다 대출금리가 바뀐다. 은행은 대출금리 중 업무원가와 목표이익률 등을 더한 가산금리를 조정할 수 있다.인터넷전문은행이 모객을 위해 초기에 파격조건을 제시하고 점진적으로 혜택을 축소하는 패턴은 이어지고 있다. 토스뱅크의 경우 대중교통 이용에 대한 체크카드 캐시백 혜택을 300원에서 100원으로 줄였다. 카카오뱅크는 지난해 중저신용자 유입을 이유로 신용대출 가산금리를 시중은행 중 가장 크게 올린 바 있다.이날 기자간담회에서 금리 관련 질의를 받은 카카오뱅크는 타 시중은행보다 낮은 주담대 금리를 유지하겠다고 약속했다. 송 팀장은 "최근 시중의 기준금리들이 자주 변동하고 여러가지 규제, 시장환경, 경쟁환경에 따라 우대금리 등 금리정책이 많이 바뀌어서 조심스럽다"며 "어떤 상품을 선택하느냐와 만기, 한도에 따라 금리 차등이 있기에 특정한 금리수준을 말씀드리기보다는 타행보다 평균적으로 낮을 것이라는 정책을 유지하겠다는 답변을 드린다"고 했다.
카카오 공동체답게 서비스 접근성은 '안정적'
모태가 IT(정보기술)기업답게 카카오뱅크 주담대는 서비스 접근성에 공을 들였다. 대출 신청부터 조회‧실행까지 카카오톡에서 대화를 하듯 이용할 수 있다.카카오뱅크 주담대의 모바일 인터페이스는 금융 모바일 애플리케이션에서 일반화된 페이지 전환형이 아닌 룰베이스(Rule Based) 챗봇에 기반한 대화형 인터페이스다. 고객이 주택담보대출을 신청하면 카카오뱅크의 챗봇과 고객의 대화창이 열리며 고객이 정보를 입력하면 한도 조회가 이뤄지고, 서류 제출, 대출 심사, 대출 실행까지 대화창에서 진행된다. 기존 대화를 찾아보면서 대출 진행 상황, 대출 심사 단계 등을 한 눈에 확인할 수 있고 다음 단계에 대한 준비도 가능하다.백희정 카카오뱅크 주택담보대출 서비스셀 팀장은 "주택 구입은 생애 가장 큰 투자이자 설레는 경험이지만 주택담보대출의 규모와 성격상 고객의 긴장감도 크다"며 "영업점을 통한 대면에서 오는 심리적 안도감을 모바일 앱 화면으로 구현하기 위한 방안으로 대화형 인터페이스를 채택했다"고 말했다.

카카오뱅크 주담대 안내 이미지(사진=카카오뱅크)

실제 대출을 신청하면 챗봇의 안내에 따라 담보인정비율(LTV), 총부채상환비율(DTI), 총부채원리금상환비율(DSR) 조건을 반영한 대출 한도와 금리가 산출된다. 소득 수준을 달리 입력할 경우 대출 한도와 금리 변화도 확인할 수 있다. 대출 서류 제출 부담은 최소화하고자 했다. 부동산 매매 계약서는 사진 촬영해 제출하면 된다. 나머지 대출에 필요한 서류들은 고객 동의하에 카카오뱅크가 유관 기관을 연결해 직접 확인한다.소유권 이전 등기가 필요한 주택구입자금 대출은 카카오뱅크와 협약을 맺은 법무사가 잔금 지급일에 고객을 찾아간다. 법무사에 대한 정보도 챗봇을 통해 안내한다. 소유권 이전이 필요치 않은 기존 주택구입자금 대환 대출, 전세자금 반환 대출, 생활안정자금 대출은 전자등기를 통해 비대면으로 대출 절차를 완료한다.서비스의 안정성도 자신했다. 송 팀장은 "(지난해 전월세대출 지연 이슈를)경험했기 때문에 이번에는 CBT 등을 통해 완벽하게 보완했다"며 "인력은 시중은행에서 최소 3년 이상 많게는 15~20년 주담대를 하셨던 분들 위주로 채용했기 때문에 접수 물량 대비 두 배 정도를 여유롭게 할 수 있도록 준비를 해놨다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[포스코홀딩스의 본점 이전...포항시와 상충않는 '세가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150006</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포항시가 내달 2일 출범을 앞둔 포스코홀딩스의 주소지 이전을 거세게 반대하면서 개별 기업의 경영 현안이 정치문제로 비화됐다. 포스코는 지난달 임시주주총회를 통해 존속법인 포스코홀딩스의 주소지를 포항에서 서울 포스코센터로 이전할 계획이다. 사업회사인 포스코의 소재지는 종전대로 포항에 남고, 투자회사인 지주사의 주소지만 서울로 이전한다.&nbsp;&nbsp;그런데 포항시는 지주사의 주소지 이전에 따른 경제적 효과와 포항시의 위상을 고려해 포스코홀딩스의 주소지 이전을 반대하고 있는 것이다. 급기야 여야 대선후보와 기업인 출신인 안철수 국민의당 대선후보까지 주소지 이전에 반대하면서 개별기업인 포스코의 문제를 정치권의 소용돌이로 끌어 들였다. 약 51만명에 달하는 포항시 유권자를 '표심'을 노린 행보로 풀이된다.하지만 포스코그룹이 민영화 이후 약 22년 만에 지주사 전환이라는 '대전환'을 추진한 배경과 목적을 살펴보면 정치권과 포항시의 정략적 대응은 아쉬움이 남는다. 포스코그룹은 탄소중립의 중요도가 커지는 시대적 상황과 투자환경이 테슬라와 LG에너지솔루션 등 가치주에 쏠리면서 지주사 체제로 지배구조를 개편했다. 이를 통해 철강업에서 친환경 소재 및 에너지 중심의 글로벌 인프라 기업으로 기업 정체성 변화를 추진 중이다. 이러한 과정에서 본점 소재지를 서울로 이전하는 것은 투자회사로서 역할을 효율적으로 수행하기 위한 데 있기 때문이다. '지역 이기주의'와 정치권의 정략에 따라 이 문제를 접근하지 말아야 하는 이유다.
서울로 지주사 이전, 3200억 경제적 효과가 정말일까
대구경북연구원이 지난 14일 발표한 '포스코홀딩스 서울 설립과 경북지역 영향' 자료에 따르면 연구원은 포스코홀딩스와 미래기술연구원을 경북에 설립할 경우 지역경제 파급효과가 약 2142억원에 달할 것이라고 밝혔다. 1117억원의 부가가치를 창출하고, 1744개의 일자리를 창출할 것이라고 예상했다. 연구원은 1991년 대구시와 경상북도가 출연해 설립한 정책연구기관이다.연구원은 "이렇게 되면 포항지역은 사회, 경제, 인구 등 다양한 분야에 걸쳐 큰 위기에 직면하게 될 것"이라고 우려했다. 과연 정말일까.연구원은 이 같은 데이터를 산출하면서 포스코 산하 연구기관인 포항산업과학연구원(RIST) 규모를 기준으로 산정했다. RIST는 포스코가 전액 출연해 설립한 연구기관으로 환경 관련 연구부터 신재생 에너지와 스마트 그리드 등 연구 활동을 하고 있다. RIST는 매해 포스코로부터 1000억원 이상의 연구비를 받고 있지만, 적자를 내는 상태다. 고용인원은 약 500여명이다.연구원은 RIST의 경제적 가치를 추산해 포스코홀딩스와 미래기술연구원의 서울 설립에 따른 경제적 효과를 약 3200억원으로 추산했다. 이는 기존 포항시에서 창출됐던 경제적 효과가 포스코홀딩스 주소지 이전으로 사라진다는 의미가 아니다. 포스코홀딩스와 미래기술연구원이 언젠가 창출할지 모를 경제적 효과를 포항시가 누리지 못한다는 의미다. 게다가 RIST는 1987년 설립돼 35년 동안 활동한 연구기관인데 미래기술연구원은 이제 막 설립되는 연구원이다. RIST와 미래기술연구원의 경제적 가치를 동등하게 비교할 수 없는 것이다.

포스코홀딩스 TF. 왼쪽부터 전중선 사장, 정창화 부사장, 유병옥 부사장.(사진=포스코)

포스코홀딩스의 인원은 약 200여명이다. 최정우 회장을 비롯해 지주사의 경영 관리, 투자 업무를 맡을 임직원들이다. 이런 점을 볼 때 포항시의 반대 논리는 사실상 미래기술연구원이 창출할 경제적 효과에 초점이 맞춰진 것으로 보인다. 포스코홀딩스라는 그룹의 본사격인 지주사의 주소지가 서울로 이전할 경우 포항시의 위상이 축소될 수 있다는 주장도 일리는 있다.하지만 그룹 핵심이자 연간 40조원의 매출과 6조6000억원의 영업이익을 낸 포스코의 주소지는 여전히 포항이다. 주소지 이전이 포항시 세수에 미치는 영향도 미미하거나 없을 전망이다. 포스코홀딩스와 같은 투자형 지주사의 경우 계열회사로부터 얻는 배당금과 투자를 통해 얻는 이익이 지주사 수입의 대부분을 차지한다. 게다가 계열회사에서 받는 배당금은 과세되지 않는다. 배당금은 이익잉여금을 재원으로 하기 때문에 이미 과세가 됐기 때문이다. 지주사의 주소지를 이전해도 포항시의 세수(稅收)에 미치는 영향은 거의 없다.RIST와 미래기술연구원의 경우 흑자를 내기 어려운 구조인 만큼 사실상 세수 차원에서도 기여도가 거의 없을 것으로 보인다.&nbsp;그럼에도 이강덕 포항시장은 포스코홀딩스의 서울 이전이 지역 균형 발전에 위배된다고 주장하고 있다. 그는 지난 11일 김부겸 국무총리를 만나 "포스코가 국가적 소명을 외면한 채 경제 논리만을 내세워 지역을 등지고 서울로 가려하고 있다"며 지주사 본사 이전이 지방소멸을 가속화하고 지역 균형발전에 위배된다고 주장했다.이강덕 포항시장의 주장대로 포스코홀딩스가 지역 균형 발전에 위배되지 않으려면 본점 이전은 전남 광양제철소로 이동해야 한다는 주장도 가능하다. 2020년 포스코의 소재지인 경북 지역에서 걷힌 세수는 약 4조5895억원이다. 반면 광양제철소가 위치한 전남 지역에서 걷힌 세수는 3조5647억원이다. 경북 지역이 전남 지역과 비교해 약 29% 세금 징수액이 더 크다. 포스코의 소재지가 포항시에 있는 상황에서 배당금과 브랜드사용료를 주 수입원으로 하는 지주사의 서울 이전을 두고 지역 균형발전을 지적하는건 이치가 맞지 않는다는 주장이다.
지주사 본연의 역할은...'포스코그룹 기업가치' 그리고 생존
경영계는 대선 후보와 포항시 등 지자체와 정치권이 포스코 주소지 이전을 격하게 반대하는 모습을 우려하고 있다. 철강업 등 전통산업들은 주식시장에서 오랜 기간 동안 저평가받고 있는 상황이다. 투자자들 또한 전기차와 수소, 메타버스 등 가치주 위주로 투자하고 있다.포스코와 현대제철, 동국제강 등 철강사들은 매해 막대한 영업이익을 내고 있지만 주식시장에서 '찬밥' 신세이다. 포스코와 세아베스틸은 이런 상황을 극복하기 위해 지주사 전환을 추진하고 있다. 포스코는 2차전지 소재와 수소, 친환경 분야에 세아베스틸은 첨단소재 분야에 투자해 기업가치를 높이고 있다. 하지만 철강회사라는 '꼬리표' 때문에 시장에서 저평가받고 있고, 주주들로부터 자금을 확보하기가 점점 어려워지는 실정이다. 이를 타개하기 위한 방편으로 지주사 전환을 추진했다.&nbsp;2019년 한국조선해양(옛 현대중공업) 설립 당시에도 울산시의 거센 반발이 이어졌고, 이번 포스코의 지주사 설립 때에도 주소지 이전 문제로 지자체화 마찰이 발생했다. 현대중공업과 포스코는 울산과 포항을 대표하는 향토기업이다. 그런데 지주사의 주소지를 옮기는 것을 두고 지자체와 대립했다.물론 대기업 유치가 절박한 지자체의 입장에서는 두 회사의 주소지 이전에 민감할 수 있다. 지역경제에 미치는 파급효과가 우려될 수 있다.하지만 글로벌 곳곳에 포진한 해외 생산기지와 수십여곳의 계열사를 관리하고 경영전략을 수립해야 하는 지주사 업무의 특성상 수도권으로 주소지를 옮기는 건 불가피하다. 과거에는 계열회사에서 배당금과 브랜드 사용료를 받아 운영하는게 전부였지만, 현재는 국내외 기업에 직접투자하고, M&amp;A를 통해 새로운 사업 생태계를 만들어야 하기 때문이다.지주사 전환 후 미래 생존전략을 마련하기 위한 분주했던 SK와 LG, GS 등 지주사의 사례를 보면 수도권 이전의 필요성은 더해진다. SK는 2017년 투자형 지주사로 전환 후 인력의 3분의 2를 투자 업무를 하는 인력으로 채웠다.&nbsp;SK그룹은 국내 대그룹 중 매해 수조원을 M&amp;A에 쓴다. 이유는 현재에 머물러 있지 않고, 미래에도 지속 성장할 수 있는 기업이 되기 위해서다. SK그룹의 지주사인 ㈜SK가 지난해 미국의 수소 기업 플러그파워(Plug Power)에 투자한 게 좋은 사례다. ㈜SK는 SK E&amp;S와 함께 약 1조8000억원을 플러그파워에 투자했고, 수소 사업의 기틀을 마련했다.2014년 두산그룹의 지주사 ㈜두산은 2차전지 소재 회사 서킷포일을 수백억원에 인수해 6000억원에 매각했다. 성공적인 M&amp;A를 통해 그룹 경영위기 때 활용한 재원으로 활용했다. 지주사의 핵심 인력들은 M&amp;A 또는 투자 경험이 있는 글로벌 인재들이다. 글로벌 컨설팅 업체의 인재들을 지주사로 영입하는 경우도 많다.&nbsp;골드만삭스증권, 모건스탠리증권 등 외국계 증권사 21곳 모두 광화문과 여의도에 밀집된 점도 이유다. 지주사 전환의 핵심 이유 중 하나는 시장과 소통해 기업가치를 제대로 평가받는 것에 있다. 그런데 포항은 핵심 인력을 수혈하기 어렵고, 국내외 증권사와 거리가 멀다. 만약 지주사 주소지를 포항에 두고, 서울에 지사를 둔다면 이는 이치에 맞지 않는 것이다.
주소지 이전, 정말 포항시 이익과 상충할까
그렇다면 포스코홀딩스의 지주사를 서울로 옮기는 게 포항시의 이익과 상충할까. 단기적으로 세수 측면에서 살펴보자. 2019년 기준 포항시의 지방세 수입은 약 6000억원이다. 같은해 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 포스코의 별도 기준 법인세 부담액은 6171억원이다. 실제 납부한 법인세 금액과 차이가 있을 수 있다.이를 포스코의 법인세 납부액으로 가정하면 포스코가 2019년 국세로 납부한 금액은 약 1조1623억원이다. 이중 10%가 포스코의 주소지가 위치한 포항시와 광양제철소가 위치한 광양시의 지방세로 걷힌다. 포스코가 포항시에 납부한 지방세가 약 800억원이라고 가정할 경우 포항시 지방세 수입의 약 13%를 포스코가 차지하는 셈이다. 2019년 기준 포항시의 지방세 수입은 약 6000억원이다.포항시와 포스코는 '같은 운명'을 공유하고 있는 것이나 마찬가지이다. 장기적으로 철강회사인 포스코의 기업가치가 하락하고, 수익성이 둔화된다면 포항시에도 부정적인 영향을 미치는 셈이다. 만약 포스코가 지주사 전환을 통해 2차전지 소재와 수소 등 다양한 사업에서 안정적인 성장을 이뤄낸다면 포항시에도 파급효과가 상당할 것으로 예상된다.&nbsp;

최정우 회장.

포스코그룹의 에너지와 수소 사업이 안정적으로 성장해야 향후 수소 환원제철로 전환할 수 있다. 포스코홀딩스의 본점 이전이 포항시에 부정적인 영향이 있을 것 같지만, 실제 포항시와 포스코의 관계로 볼 때 향후 기대되는 점이 더 크다.재계 관계자는 "'제철보국'이라는 포스코그룹의 경영 이념은 지주사 전환 이후에도 다르지 않다"며 "지자체와 정치권은 포스코그룹의 지주사 전환 배경을 좀 더 장기적인 관점에서 볼 필요가 있다"고 주문했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘괴짜 총장’ 1년, 달라진 카이스트…“학생 꿈 위해 뉴욕캠퍼스 설립”(영상)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150174</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150174</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:55:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이광형 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 총장이 미국 뉴욕에 캠퍼스를 설립하겠다는 비전을 재차 강조했다.이 총장은 15일 취임 1년 온라인 기자간담회를 열고 “카이스트 학생들과 미국 매사추세츠공과대(MIT) 학생들은 차이는 꿈의 크기에 있을 뿐 재능·열정·실력에선 절대 뒤진다고 생각하지 않는다”며 “꿈을 크게 만들기 위해선 큰 세상을 보여주는 것이 중요하다”며 뉴욕캠퍼스 설립 의지를 나타냈다.이 총장은 2021년 2월 17대 총장으로 부임한 후 ‘대외 업무에 집중하기 위해 절반 출근’ 등 남과 다른 운영방식을 도입하며 ‘괴짜 총장’이란 별명을 얻기도 했다. 카이스트는 이 총장 취임 1년도 안 돼 896억원의 기부금을 받았다. 취임 당시 “하루 1억원의 기부금을 유치하겠다”며 캠퍼스 밖으로 나간 이 총장의 행보로 달성된 성과다. 카이스트는 이 자금을 일류대학이라는 비전 달성을 위해 사용할 계획이다.

이광형 한국과학기술원(KAIST·카이스트) 총장 15일 온라인으로 취임 1년 기자간담회를 열고 미국 뉴욕에 캠퍼스를 설립하겠다는 비전을 재차 강조했다.(사진=카이스트)

카이스트가 뉴욕캠퍼스를 꿈꾸게 된 것도 ‘기행’으로 여겨졌던 이 총장의 운영방식 덕분이라는 대내외적 평가가 나온다. 카이스트 뉴욕캠퍼스 설립은 지난해 12월 처음 발표됐다. 이 총장은 발표에 앞서 배희남 빅(Big) 투자그룹 회장과 함께 뉴욕캠퍼스 부지 후보를 둘러보며 구체적인 설립 방안을 논의한 바 있다. 1981년 미국에 건너간 배 회장은 1995년부터 부동산 투자를 시작해 성공을 거둔 한인 교포로, 뉴욕에 1만평 상당의 부지와 건물을 카이스트에 제공할 계획이다.이 총장은 이날 뉴욕캠퍼스 설립과 관련해 “지난해 후원자를 만나서 얘기가 시작됐고 지금도 진행 중”이라며 “최근 코로나19 때문에 직접 만나 얘기를 못 해 진도가 느리지만 온라인으로 대화를 계속하고 있다”고 설명했다.카이스트는 뉴욕캠퍼스 설립을 통해 연구 성과를 더 높여 세계적 수준의 대학으로 발돋움하겠단 청사진을 그렸다. 카이스트는 영국 대학평가기관 QS(Quacquarelli Symonds)가 진행하는 조사에서 2021년 공학 분야 16위에 올랐다. 이는 미국 뉴욕에 위치한 코넬대학교(36위)·컬럼비아대학교(47위)·뉴욕대학교(94위)보다 높은 순위라 현지 경쟁력도 충분하다는 게 카이스트 측 설명이다.이 총장은 “카이스트 학생이 회사를 만든다고 하면 네이버·카카오·넥슨을 떠올리고 MIT 학생들은 구글·마이크로소프트를 생각하는데 이는 어떤 세상을 보고 꿈을 품는지에 달린 것”이라며 “우리 학생들이 세계시장을 지배하게 만들려면 세계 모든 고수가 모여 있는 뉴욕에 가야 한다고 생각한다”고 강조했다.

이광형 카이스트 총장(왼쪽)과 배희남 빅 투자그룹 회장이 뉴욕 캠퍼스 설립 양해각서 서명식을 마치고 기념사진 촬영에 임하고 있다.(사진=카이스트)

이 총장은 이날 간담회에서 뉴욕캠퍼스 설립 계획 외에도 그간의 성과와 향후 운영 계획에 대한 발표도 진행했다. 그는 1년간 성과를 ‘Q-KAIST’로 정리했다. 신문화 전략인 QKAIST는 △질문(Question)하는 창의인재 △최고보다 최초를 지향하는 연구(Advanced research) △세계 10위권 대학으로 도약하는 국제화(Internationalization) △글로벌 가치 창출의 기술사업화(Start-up) △혁신·소통의 문화로 사회 기여 활동을 확대하는 신뢰가치(Trust) 등을 의미한다.이 총장 부임 후 카이스트는 학생이 기말시험 문제를 직접 내는 제도를 시범 도입했다. 이 총장은 “질문하는 창의인재 양성을 위한 교육”이라고 설명했다. 인문학적인 상상력을 갖춘 인재 육성에도 나선다. 올해 3월에는 디지털인문사회과학부가 새롭게 출범한다. 또 세계적인 소프라노 조수미씨를 문화기술대학원 초빙석학교수로 임용했다. 오는 9월에는 카이스트 미술관도 개관된다.이 총장은 연구 성과를 내기 위한 다양한 제도도 도입했다. △최초를 추구하는 연구의 기틀을 마련하기 위한 ‘창의도전 프로젝트’ △검증된 아이디어를 중장기적으로 뒷받침하는 ‘도약연구 프로젝트’ 등이 대표적이다. 또 지난해 7월 실패 지식을 공유하는 ‘실패연구소’도 설립헸다. 이 총장은 “교수님들에게 세상에 없는 것을 하나씩은 연구자고 주문하고 있다”며 “(이 과정에서 발생하는) 실패가 그냥 실패에서 끝나는 게 아니라 디딤돌이 될 수 있는 분위기도 만들어가고 있다”고 말했다.재정자립을 위한 노력도 이어졌다. 이 총장은 이를 위해 지난 1월 ‘카이스트 홀딩스’를 출범했다. 연구성과가 기술사업화로 이어질 수 있도록 지원하는 게 핵심이다. 카이스트 측은 “연구개발 재투자 순환시스템을 수립하는 것은 물론 창업 절차를 대폭 간소화하고 사후 지원을 강화하는 창업지원 혁신 시스템을 구축했다”며 “지역과 연계해 글로벌 가치를 창출하는 창업 생태계를 조성할 것”이라고 설명했다.카이스트 변화는 올해도 이어진다. 이 총장은 남은 임기 동안 △과학기술의학전문대학원 설립 △평택캠퍼스 설립 등을 추진하겠다고 밝혔다. 연구중심 의학전문대학원을 목표로 설립되는 과학기술의학전문대학원을 통해 카이스트는 ‘한국형 의사과학자’와 ‘바이오 혁신 창업가’를 양성하겠단 청사진을 그렸다. 그는 “현재 카이스트가 운영 중인 의과학대학원을 우선 확대한 뒤 2026년께 과학기술의전원으로의 전환을 목표로 삼고 있다”고 말했다. 평택캠퍼스는 차세대 반도체 분야를 선도할 첨단 ‘융합연구 허브’를 표방한다.이 총장은 “1년 전 취임식에서 카이스트가 세계 일류대학이 되지 못한 건 우리 구성원들에게 아직 세계 일류대학이 되겠다는 뜻을 세우지 않았기 때문이라고 말했었다”며 “내 역할은 카이스트가 세계 최고의 대학이 될 수 있다는 근거를 제시하고 자신감을 느끼게 하는 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[갤럭시S22 업은 삼성카드, 카드사 1위 오르나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140208</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갤럭시S22 기본형 모델 팬텀 화이트, 핑크골드, 팬텀블랙, 그린 컬러.(사진=삼성전자)


삼성카드가 삼성전자의 플래그십 스마트폰 '갤럭시S22' 시리즈 효과에 힘입어 카드업계 점유율 1위인 신한카드의 왕좌를 뺏을 가능성이 관측되고 있다. 이미 삼성카드의 신용판매 성장 속도는 신한카드를 크게 뛰어넘고 있다.
박해지는 통신사 공시지원금…직접 사서 개통하는 자급제 매력↑
갤럭시S22는 삼성전자의 공식 온라인쇼핑몰인 삼성닷컴에서 대형 오픈마켓보다 더 저렴하게 구입할 수 있는 것으로 나타났다. 14일 업계에 따르면 삼성닷컴에서 삼성카드로 오는 21일까지 갤럭시S22 사전예약 구매를 한 고객은 최대 15%의 현금 할인 혜택을 볼 수 있다.가령 판매가 155만1000원의 갤럭시S22 울트라 512GB 모델을 구매할 경우 모든 삼성카드에 10% 할인(15만5100원)이 적용된다. 특히 '디지털프라자 베네핏 삼성카드'로 구매하면 5% 추가 결제일 할인(5만원) 혜택이 붙는다. 이 같은 현금적 혜택과 더불어 삼성전자 멤버십 포인트 4만점(100만원 이상 결제 시)이 추가 적립된다. 이를 총합하면 24만5100원의 혜택이 제공된다.현재까지 예고된 이동통신 3사의 갤럭시S22 공시지원금은 최대 24만원이다. 이통사의 공시지원금은 가격이 높은 요금제를 쓸수록 더 많이 제공하는 형태다. 반면 삼성닷컴이나 오픈마켓에서 자급제 형식으로 구매할 경우 내가 원하는 통신사와 원하는 요금제를 자유롭게 고를 수 있다. 일정기간 이상 사용하는 스마트폰 특성을 고려하면 자급제의 체감 통신비용이 더 효율적일 수 있다.자급제 구매 채널 중에서도 삼성닷컴의 혜택이 더 뛰어난 것으로 나타났다. 11번가에서 자급제로 갤럭시S22 구매 시 제공할 수 있는 카드사 혜택은 13%다. 여기에 T멤버십 추가할인 3000원이 붙는데 퍼센테이지 숫자를 바꿀 정도는 아니다. 다만 11번가에선 모든 카드사에 13% 할인혜택을 제공하는 만큼 삼성카드를 쓸 의사가 없는 경우에 메리트가 될 수 있다.삼성닷컴에선 울트라 1TB 모델을 단독으로 판매하고, 삼성카드 구매 시 최대 24개월 무이자 할부가 가능한 점이 차별화됐다. 오픈마켓에서 갤럭시S22 초도물량이 완판된 것은 물론, 삼성닷컴은 단독컬러 모델까지 매진시켰다. 전작 갤럭시 S21보다 더 많은 자급제 초도물량을 공급했음에도 수요가 더 큰 것이다. 자급제 모델의 가격 합리성이 소비자들에게 확산하면서다.
갤럭시S22 효과로 카드업계 '신판왕' 가까워진 삼성카드
현재 카드업계 신용판매 점유율로 따지면 신한카드가 1위 삼성카드는 2위다. 신한카드는 2007년 LG카드와 통합한 이래 압도적인 지위를 유지해왔다. 그러나 최근 삼성카드의 성장세가 예사롭지 않다.신한카드의 지난해 총 취급고는 200조8042억원으로 전년 동기 대비 7.5% 증가했다. 이 중 신용판매(일시불+할부) 취급고가 169조7540억원으로 7.8% 늘었다. 삼성카드의 지난해 총 취급고는 1년 전 대비 12.9% 늘어난 141조1111억원이었는데, 신용판매는 14.9% 증가한 122조2563억원으로 나타났다.특히 삼성카드의 지난해 4분기 개인 신용판매 증가율은 전년 동기 23.2%나 늘어나면서 점유율 상승 추세가 지속되고 있다. 갤럭시S22 효과가 성장세를 더할 것이라는 분석이 나온다. 갤럭시S22 울트라는 S시리즈 최초로 S펜을 탑재해 기존 갤럭시노트 수요까지 끌어들이고 있다.&nbsp;반면 신한카드의 신판에 톡톡히 기여해온 '더모아카드'는 단종했다. 결제액에서 1000원 미만 금액을 한도 없이 적립해줘 신한카드 입장에서 고비용 상품이었다. 정부의 가맹점수수료 인하 정책에 따라 수익성이 악화하면서 지속이 어려워졌다. 더모아카드를 개편한 '잇츠모아' 카드가 출시될 예정이나 혜택 면에서 전작의 인기를 잇기 어려워 보인다.

삼성카드 '아이디 카드' 플레이트.(사진=삼성카드)

신용카드전문사이트 카드고릴라의 상위 100개 신용카드 차트를 보면 신한카드는 구형 상품인 미스터라이프, 딥드림이 꾸준히 이름을 올리는 반면, 삼성카드는 기존 상품인 탭탭오와 함께 신상품인 아이디온 카드가 인기를 끌고 있다. 아이디온 카드는 사용자의 취향에 맞춰 개인화된 혜택을 제공한다. 삼성카드가 KB국민카드, 현대카드와의 2위 싸움이 아닌 신한카드와의 1위 경쟁을 하는 국면이 됐다는 분석이 나온다.서영수 키움증권 연구원은 "삼성카드는 은행계 카드사 대비 뛰어난 영업 경쟁력을 기반으로 점유율 확대를 지속해 시장 축소를 상쇄할 것으로 예상된다"며 "현재 추세대로라면 2022년 중 신판 기준 점유율 1위로 부상할 것"이라고 전망했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오가 지목한 오류 원인...‘BGP교란행위’ 무엇?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140230</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오)

카카오가 지난 3일 자사 서비스에서 오류가 발생한 원인으로 ‘BGP 교란행위(BGP hijacking)’을 지목했다. 이에 정확한 원인 파악을 위한 조치로 경찰에 고소장을 제출할 예정이다.14일 업계에 따르면 지난 3일 오전 11시 20분쯤 지도·포털·QR체크인 등 카카오의 서비스에서 1시간 가량 오류가 발생해 접속이 제한됐다. 카카오는 당시 오후 1시쯤 서비스를 복구했다.이와 관련해 카카오는 이날 과학기술정보통신부(과기정통부)에 자체 원인 분석 자료를 제출했다. 카카오가 추정하고 있는 장애 원인은 BGP 교란행위다. BGP는 경계경로프로토콜(Border Gateway Protocol)로, 서로 다른 AS(autonomous system)인 통신사 등과 같은 인터넷서비스제공자(ISP) 간 사용되는 라우팅프로토콜이다. 쉽게 말해 ‘인터넷의 우편 서비스’라 설명되는데, 이용자들에게 최적의 경로를 안내한다.카카오의 해외 ISP들은 카카오의 IP(인터넷 주소)를 가지고 있다. 카카오 이용자들은 IP를 통해 서비스에 접속하는데, 이때 카카오로 트래픽(데이터 전송량)이 전달된다. 그런데 이 과정에서 누군가 트래픽을 가로채 오류가 생겼다는 것이 카카오 측 판단이다. 카카오는 ISP들이 교란행위를 당한 것으로 보고 있다.카카오 관계자는 “카카오의 ISP가 가지고 있는 IP를 가로채 제 3자가 트래픽을 받은 건데 그걸 알고 바로 차단한 것”이라며 “만약 이를 통해 카카오 서버를 사칭했다면 이슈가 되는 건데, 그쪽 네트워크에서 오류가 있었고 저희가 바로 쳐내면서 복구했다”고 설명했다.카카오 측은 정확한 사고 경위 등을 파악하기 위해 경찰에 고소장을 제출할 예정이다. 카카오 관계자는 “장애 때문에 저희 쪽이 직접적인 피해를 입었다”면서 “누가 가로챈 것인진 모르니 정체불명을 대상으로 고소를 진행하는 것”이라고 말했다. 카카오는 해외에서 진행된 것으로 추정하고 있다.과기정통부는 카카오의 오류 원인 주장에 대한 검증에 나설 방침이다. 오류 발생 당시 개정 전기통신사업법(일명 넷플릭스법)에 따라 과기정통부는 카카오에 장애 원인 관련 자료 제출을 요청한 바 있다. 관련 법에 따라 카카오 등 막대한 트래픽을 유발하는 IT기업들은 부가통신서비스의 안정적 수단 확보를 통해 서비스 품질을 유지할 의무가 있어서다.과기정통부 관계자는 “일명 넷플릭스법에 따라 카카오가 제출한 내용이 서비스 안정성 관점에서 문제가 있었는지 여부를 검증할 것”이라면서 “카카오에서 주장하고 있는 외부 네트워크 장애 요인은 경찰이나 관련 부서에서 디테일하게 들여다봐야 할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 사무실 다시 연다…빅테크 중 처음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150004</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=마이크로소프트)

미국 내 코로나19의 확산세가 한풀 꺾이고 있는 가운데, 마이크로소프트(MS)가 빅테크 기업 중 최초로 사무실 출근을 재개하기로 했다.&nbsp;14일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 외신에 따르면 MS는 이달 28일 본사가 있는 워싱턴주와 실리콘밸리의 사무실을 직원과 방문객을 대상으로 다시 연다고 발표했다. 이번 계획은 본사 직원 4만7000여명을 포함한 총 10만3000여명의 직원에게 해당된다. MS는 사무실 복귀 이유로 본사가 위치한 워싱턴주의 높은 백신 접종률과 사망자 수의 감소세를 꼽았다.&nbsp;MS가 사무실을 다시 연다고 모든 직원이 매일 출근해야 하는 것은 아니다. ‘하이브리드 근무 시간제’를 운영해 직원들이 원하는 경우 집에서 일하는 등 근무시간의 유연성을 보장한다는 계획이다. 직원들은 복귀안이 시행되는 28일 이후, 30일 이내로 담당 매니저와 협의해 근무 장소와 시간을 정할 수 있다.&nbsp;MS는 앞서 지난해 10월4일 사무실을 재개방할 계획이었지만 시행 한 달 전 오미크론 변이 확산 여파로 이를 무기한 연기한 바 있다. MS는 코로나19의 확산세와 백신 접종률 등을 바탕으로 총 6단계로 이뤄진 사무실 복귀안을 운영해왔다. 이번 발표는 그 중 최종 단계에 해당하며 미국 내 다른 사무실 재가동 여부는 지역별 상황에 따라 결정할 예정이다.&nbsp;다른 대형 IT 기업 중에서는 메타가 유일하게 사무실 복귀 계획을 발표했다. 메타는 본사 직원들의 사무실 복귀 시점을 한차례 연기해 오는 3월28일로 정해둔 상태다. 사무실 출근을 희망하는 직원들은 코로나19 부스터샷 접종 증명서를 제출해야 한다. 애플은 오미크론 확산으로 인해 사무실 복귀 시점을 무기한 연기한 가운데 복귀 시 직원들이 의무적으로 부스터샷을 접종해야 한다고 발표한 바 있다. 예방접종 증명서를 제출하지 않은 직원은 코로나19 검사를 받아야 한다. 아마존과 구글은 사무실 복귀를 연기하며 연내 새로운 계획을 내놓겠다고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]엔씨표 메타버스는 '미니버스'?…신사업 추진 가속화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150021</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["유니버스(UNIVERSE) 유저풀을 활용해 글로벌 팬덤을 기반으로 하는 메타버스 세상"
이는 엔씨소프트가 팬덤 기반 프로젝트 관련 채용 공고에서 밝힌 '메타버스' 사업 계획이다. 최근 '대체 불가능한 토큰'(NFT)과 '메타버스' 사업이 게임업계의 화두로 떠오른 가운데, 엔씨소프트는 엔터테인먼트 역량을 활용한 팬덤 기반 플랫폼 '유니버스'를 적극 활용할 것으로 예상된다.&nbsp;앞서 지난해 11월 엔씨소프트 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 홍원준 엔씨소프트 최고재무책임자(CFO)도 "유니버스를 통한 메타버스 사업을 시작한다"며 "여기에 게임을 연결시키는 것이 완결이라 생각한다. NFT와 P2E처럼 기술적 검토가 완료되면 시장에 발표할 것"이라고 밝힌 바 있다.&nbsp;

지난 1월 유니버스에 플래닛을 오픈한 아이돌 그룹 '케플러'. (사진=엔씨소프트)

홍원준 CFO와 관련 인력 채용 건을 종합하면 현재 엔씨소프트는 유니버스를 기반으로 한 팬덤 타깃형 메타버스 사업을 준비하고 있다. 지난해 1월 출시한 유니버스는 프라이빗 메시지, 팬 네트워크 서비스(FNS), 유니버스 오리지널 등을 제공하며 글로벌 2100만 다운로드를 기록했다. 현재 한국을 비롯해 미국, 일본, 인도네시아 등 전세계 223개국에 서비스되며 약 89%의 해외 이용자 비중을 두고 있다.&nbsp;유니버스라는 플랫폼과 관련 수요층을 확보한 엔씨소프트의 '넥스트'는 사업의 구체화가 될 전망이다. 넷마블, 넥슨, 펄어비스, 엔픽셀 등 주요 게임사들이 각각 메타버스 사업 계획을 공개한 만큼 '엔씨소프트표 메타버스'에 대한 궁금증도 증폭되고 있다. IP와 플랫폼에 기반한 메타버스 사업 요소가 준비된 만큼 이 날 오후에 진행하는 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 관련 준비 상황이 공개될 것이라는 목소리도 나오고 있다.&nbsp;특히 지난 11일, 엔씨소프트가 '미니버스'(Miniverse)라는 상표권을 출원하면서 "엔씨표 메타버스 사업 계획이 이전보다 구체화 됐을 것"이라는 예상에 무게가 실린다. 해당 상표권 내 상표설명/지정상품 내용을 보면 △가상현실 소프트웨어 △메타버스 콘텐츠 운영 소프트웨어 △메타버스용 게임 소프트웨어가 명시돼 있다.

(사진=엔씨소프트)

물론 상표권 출원 이후 실제 사업으로 이어지기까지 수년이 걸리거나, 프로젝트가 중단될 가능성도 배제할 수 없다. 다만 최근 게임사들이 출원한 메타버스 상표가 실제 사업으로 이어진 점을 감안하면 미니버스 역시 이를 염두에 둔 계획으로 평가된다.실제로 컴투스는 지난해 11월 '컴투버스'(Com2Verse) 상표권을 출원한 이후 같은 달 3분기 실적발표 컨퍼런스콜을 통해 동명의 메타노믹스 플랫폼 사업을 발표한 바 있다. 엔픽셀도 지난해 12월 '그랑버스'(GRANVERSE) 상표권을 출원한 다음, 한 달만인 올 1월 동명의 블록체인 신규 프로젝트의 브랜드 페이지를 오픈했다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "엔씨소프트는 유니버스라는 팬덤 플랫폼을 보유하고 있어 메타버스 사업을 빠르게 전개할 여력이 존재한다"면서도 "변수는 유니버스 이용층 외에 신규 유저를 끌어들일 만한 킬러콘텐츠 확보에 있다. 엔터테인먼트 요소를 제외해도 모객이 가능한 수준까지 경쟁력을 끌어올리지 못하면 IP 위주의 메타버스 사업 경쟁에서 뒤처질 가능성도 배제하기 어렵다"고 말했다.한편 엔씨소프트 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해당 상표권에 대해서는 말씀드리기 어렵다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NFT에 메타버스까지...갤럭시S22 예판에 '진심'인 SKT, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150149</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202150149</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 02:07:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 삼성 갤럭시S22 시리즈 사전예약판매에 NFT(대체불가토큰), 메타버스 상담소, 셀럽과의 만남 기회 등 차별화된 호객 요소를 대거 도입하며 가입자 끌기에 나서고 있다. 최근 몇 년 사이 낮아진 시장 점유율을 회복하는 한편, 기업분할 후 개편된 SKT의 방향성을 드러내는 일환으로 풀이된다.SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 14일부터 18일까지 갤럭시S22 사전 예약판매를 진행한다. 갤럭시S 시리즈는 국내에서 가장 널리 사용되는 프리미엄 스마트폰이다. 3사는 매년 신제품이 공개될 때마다 다양한 프로모션을 준비하며 사전예약 기간 중 최대한 많은 가입자를 확보하기 위한 경쟁을 펼친다. KT와 LG유플러스는 예년처럼 자사·외부 제휴 서비스 추가 제공, 카드 연계를 통한 대규모 할인 혜택을 주무기로 내세웠다. SKT도 지난해까지는 이와 비슷했지만 올해는 형태 측면에서 변화를 줬다. 

SKT 갤럭시S22 예판 행사에 등장한 'NFT' (사진=T다이렉트샵)

올해 SKT의 갤럭시S22 사전예판 내용을 들여다보면 기본 사은품 외에 △라이프스타일 브랜드 '피치스(Peaches)'와 발행한 NFT 발행 및 멤버십 혜택 △김연아, 페이커, 프로골퍼 김한별 등 셀럽과의 비대면 팬미팅 △SKT 메타버스 플랫폼 이프랜드를 활용한 갤럭시S22 팝업스토어 운영 등 여러 이색 요소가 눈길을 끈다. 일회성 사은품 대신 달라진 디지털 트렌드 경험 제공을 위한 전략 변화로 풀이된다. NFT 이벤트는 사전예약자 중 2000명을 추첨해 SKT와 피치스가 공동발행한 NFT를 각각 1개씩 증정한다. 등급별로 SKT의 디지털 구독 서비스 T우주 무료 이용권, 피치스 VIP 멤버십이 제공된다. NFT는 블록체인 기반의 '디지털 증표'다. 보통의 디지털 파일과 달리 복제가 불가능하고 발행량이 한정적인 구조 탓에 희소가치가 있다. 경우에 따라 일부 NFT의 소유권은 높은 가격에 거래되기도 한다. NFT가 지난해 세계 시장에서 암호화폐의 뒤를 잇는 제2의 디지털 자산으로 선풍적인 인기를 끈 배경이다. 이번 NFT 이벤트는 SK스퀘어가 투자한 암호화폐 거래소 '코빗'과 공동진행 된다. 스마트폰 예판 행사에 NFT와 암호화폐 거래소가 연계되는 건 이번이 첫 사례다.

SKT 메타버스 플랫폼 '이프랜드'에 구현된 갤럭시S22 예판 팝업스토어 (사진=이프랜드 갈무리)

셀럽과의 만남은 피겨여왕 김연아와의 '비대면 런치파티', 유명 프로게이머 페이커와 'LOL 한판승부 및 팬미팅', 프로골퍼 김한별의 '비대면 골프상담소'로 구성됐다. 연예인 초빙은 이전에도 제품 1호 개통자를 위한 행사 등에서 종종 이뤄졌지만 행사 외연을 위한 들러리에 가까웠다. 반면 이번에는 당첨자와 설렙이 직접 소통하며 활동 경험을 공유할 수 있도록 했다는 점에서 차이가 있다.이외에도 고가의 상품 추첨이 이벤트에 대거 포함된 점을 감안할 때 SKT가 이번 예판 준비에 상당히 공을 들였다는 점이 어렵지 않게 드러난다. 경쟁 시장에선 흔히 1위 사업자보다 후발주자들이 더 많은 투자, 혜택을 제공하는 것이 일반적인데 국내 통신시장 1위 사업자인 SKT는 이번 예판 경쟁에 왜 '진심'을 드러냈을까?
SKT 점유율도 하락세…영원한 1위는 없다
SKT는 국내 이통업계의 오래된 1위 사업자다. 1990년대 2G 시절 '스피드 011'로 상징되는 통신품질을 앞세워 기반을 마련한 뒤 지금껏 KT, LG유플러스에 점유율 1위 자리를 내어준 적이 없다. 이동통신업계에서 흔히 통용되는 '5:3:2'라는 말도 시장 점유율 기준 SKT가 50%, KT가 30%, LG유플러스가 20% 구도가 유지되고 있다는 의미다.하지만 이 공식은 해가 지날수록 힘을 잃고 있다. 2011년 49.84%였던 SKT의 국내 이동통신시장 점유율은 10년이 흐른 2021년 42.13%까지 줄었다. 같은 기간 2위 사업자 KT는 32~33%의 점유율을 사수했고 3위 사업자 LG유플러스는 SKT의 고객을 흡수한 듯 점유율이 17.64%에서 25.51%까지 높아졌다. 이 같은 구도는 5G가 상용화된 2019년 이후 두드러지고 있으며 현재는 5:3:2가 아닌, 4:3:3에 더 가까워진 모양새다.

SKT의 시장 점유율은 2011년 이후 하락세다 (자료=각사)

SKT 입장에선 반전의 기회가 필요하다. 한 통신업계 관계자는 "SKT가 부동의 1위 사업자임은 변함이 없지만 점유율 50%와 40%는 그 무게가 다르다"며 "마케팅, 서비스 제휴 등에서의 영향력 차이는 물론이고 점유율 40%의 벽까지 무너지는 건 SKT의 자존심이 허락하지 않을 것"이라고 말했다.따라서 이번 예판에 SKT가 특별히 공을 들이는 이유도 경쟁사와의 격차를 다시 벌이기 위한 행보의 일환으로 해석해볼 수 있다. 특히 삼성 갤럭시는 국내 점유율 80% 가까이를 차지하는 인기 브랜드이며, 올해 갤럭시S22 울트라 모델에는 충성팬층이 두터운 갤럭시 노트의 특성이 계승돼 어느 때보다 관심과 수요가 높은 편이다. 또한 SKT가 유무선·미디어 등의 신사업을 온전히 영위하기 위해선 안정적 서비스 기반이 되는 통신 서비스 가입자를 다수 확보하는 것이 필수다. SKT는 지난해 11월 기업 분할을 단행하면서 비통신 자회사를 SK스퀘어로 보냈다. SKT는 존속회사에서 비통신에 가려진 통신사업의 가치를 제고하고 구독, AI 사업 등을 중심으로 회사를 새롭게 개편한다는 방침을 발표한 바 있다. 한편 SKT에 따르면 갤럭시S22 시리즈의 예판 첫날(14일) 성적은 전작 대비 3~4배 높은 수준을 기록했다. SKT 5G 가입자도 2021년말 기준 1000만명을 돌파하며 순항 중이다. 그러나 경쟁사인 KT, 특히 LG유플러스의 추격이 거세지고 있는 만큼, 점유율 40% 벽을 수성하기 위해 SKT가 올해 어떤 행보를 이어나갈지 귀추가 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/15/blt202202150032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[진단키트 ‘수출 통제’…“대란 준비 없던 정부 탓에 기업만 피해”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140273</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202140273</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 20:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온이 체외진단 전문기업 휴마시스와 공동개발한 코로나19 항원 신속진단키트 ‘디아트러스트’의 제품 이미지. 회사는 10여개의 기업과 해당 제품을 미국 시장에 4600억원 규모로 공급하는 계약을 체결했다.(사진=셀트리온)

“기업이 무슨 죄입니까.”코로나19 자가진단키트를 해외에 수출 중인 국내 한 제약·바이오 기업 직원은 14일 기자와의 통화에서 ‘식품의약품안천처(식약처)의 수출 사전 승인’ 조치를 두고 이같이 토로했다. 그는 “이미 탄탄한 유통망을 갖춘 국내 시장과 달리 해외는 불확실성이 많아 한 번 신뢰를 잃거나 위험(리스크)이 생길 기미가 보이면 거래가 중단되는 경우가 많다”며 “말이 ‘사전 승인’이지 품귀 현상 대응 조치인 만큼 사실상 수출을 금지하는 게 아닌가 걱정”이라고 우려했다.식약처는 지난 13일부터 코로나19 자가검사키트의 시장 공급 안정화를 위한 유통개선조치를 시행 중이다. 해당 조치에 ‘코로나19 자가검사키트의 수출물량을 사전 승인한다’는 내용이 포함되며 관련 사업을 진행 중인 국내 기업들의 우려가 커지고 있다. 현재 국내 코로나19 자가검사키트 사용 승인을 획득한 5개 기업의 6개 제품만 해당되지만 품귀 현상에 따라 언제 규제가 강화될지 모른다는 불안감도 관측된다. 대상 기업은 △에스디바이오센서 △휴마시스 △래피젠 △젠바디 △수젠텍이다.식약처는 13일 이전에 계약된 수출물량은 판매가 가능하도록 했으나, 이후에 선적할 물량에 대해선 사전 승인을 받도록 했다. 수출 물량 일부를 국내 공급용으로 전환해 진단 키트 품귀현상에 대응한다는 취지다. 식약처는 “향후 제조업체가 국내 수요에 대한 원활한 공급에 보다 집중해 관리할 수 있도록 한다”고도 했다. 식약처는 이 외에도 코로나19 자가검사키트의 △온라인 판매 금지 및 약국·편의점으로 판매처 제한 △대용량 포장 제품 생산 증대 △낱개 판매 허용 및 1명당 1회 구입 수량 제한 등을 오는 3월5일까지 시행한다.식약처의 이 같은 조치를 두고 ‘책임론’이 빗발치고 있다. 이번 코로나19 진단키트 대란이 정부의 검사체계 전환에 따라 발생했기 때문이다. 정부는 지난 3일 누구나 받을 수 있었던 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 중증 위험이 높은 고령층 등 고위험군만 받을 수 있도록 변경했다. 이외 검사 희망자는 자가검사키트를 통해 신속항원검사를 받은 후 양성이 나오면 추가로 PCR 검사를 실시한다. 호흡기전담클리닉 등 지정된 동네 병·의원에서 전문가용 신속항원검사를 받을 수 있지만 진찰료 5000~1만원 정도를 내야 한다.PCR 검사 조건이 까다로워지면서 시중에 판매되던 코로나19 자가진단키트의 수요가 몰리게 됐다. 이에 따라 진단키트 일부 제품의 가격은 개당 3000~4000원 수준이었으나 최근 7000~1만5000원 선으로 급등했다. 가격이 올라도 제품을 구하지 못해 불편함을 겪고 있다는 불만도 쉽게 찾아볼 수 있다. 더욱이 코로나19 백신 미접종자가 방역패스 제한 없이 시설을 이용하기 위해선 ‘PCR 음성확인서’가 필요한 만큼 이에 대한 지적의 목소리도 갈수록 높아지는 양상이다.또한 이번 진단키트 대란에 앞서 정부가 △마스크 대란 △위드코로나(단계적 일상회복) 도입에 따른 병상 부족 사례를 겪었음에도 검사체계 전환 전 충분한 대비가 이뤄지지 않았다는 비판의 목소리도 나온다. 정부는 지난해 11월 단계적 일상회복을 도입하며 거리두기 조치 등 방역을 완화했으나 40여 일만에 확진자 증가에 따른 병상 부족으로 ‘더 강력한 방역수칙’을 도입한 바 있다. 위드코로나 도입 전 확진자 급증에 대비해야한다는 전문가들의 분석이 나오기도 했지만, 결국 준비 부족으로 의료체계가 무너지며 정책을 선회했다.바이오업계 관계자는 이를 두고 “주먹구구식 행정·소 잃고 외양간도 못 고치는 정부 등의 지적이 이번 진단키트 대란에서도 또다시 나오는 이유”라며 “생산 현장에선 검사체계 전환 전 정부가 코로나19 진단키트 제조업체와의 사전 협의나 국내 공급 물량 확대 요청이 충분하지 않았던 것으로 느끼고 있다”고 말했다. 앞서 코로나19 관련 정책 변경으로 인한 다양한 부작용을 경험하고서도 충분한 준비 없이 검사체계를 전환해 또다시 ‘품귀 현상’이 벌어졌다는 지적이다. 이 관계자는 “정부의 대비가 없어 발생한 부작용인데 피해는 애꿎은 기업들만 보고 있다”고 덧붙였다.이번 유통개선조치에 ‘코로나19 진단키트 수출물량의 사전 승인’이 포함되며 기업들의 성장이 저해될 수 있다는 우려도 곳곳에서 관측되고 있다. 최근 오미크론 코로나19 변이 바이러스의 확산에 따라 세계 곳곳에서 국내 생산 진단키트를 찾는 분위기이기 때문이다. 국내 기업이 생산한 진단키트의 대규모 수출 계약도 이뤄지고 있는데, 식약처의 이번 조치에 따라 외연 확장의 적기를 놓칠 수 있다는 지적이다.실제로 셀트리온은 휴마시스와 공동 개발한 코로나19 항원 신속진단키트 2종을 미국 시장에 오는 4월까지 4600억원 규모로 공급하는 계약을 최근 체결하기도 했다. 공급 물품은 ‘디아트러스트 코로나19 전문가용 항원신속진단키트(디아트러스트 항원신속진단키트)’와 ‘디아트러스트 코로나19 항원 홈 테스트(디아트러스트 홈 테스트)’ 2종이다. 미국 국방부 조달청을 비롯해 세계 최대 전자상거래 업체 아마존 등 10여개 기업·기관을 대상으로 제품을 제공할 계획이다. 씨젠 역시 최근 브라질 정부와 약 400만명 분량의 코로나19 진단시약 수출계약을 맺은 바 있다. 이번 수출 사전 허가 대상 기업에 포함된 에스디바이오센서 역시 국내보다 해외에 진단키트를 더 많이 공급하고 있는 것으로 알려져 있다. 진단키트 제조업체 관계자는 “현재까지 맺은 수출 계약이 사전 허가에 대상엔 포함되지 않아 당장 사업적 타격이 없을 수 있다”면서도 “그러나 현재처럼 덮어놓고 국내 공급량을 늘린다면 향후 재고를 헐값에 넘겨야 할 가능성도 있고, 이번 사전 허가 조치에 따라 현지 네트워크에도 타격을 입을 수 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/14/blt202202140019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>