<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 16:27:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[박용만 전 회장, 두산과 결별...보유 지분 전량 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240032</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹 분당 사옥.(사진=두산그룹)

박용만 전 두산그룹 회장과 그의 아들 등 삼부자가 보유 중인 ㈜두산 지분을 전량 매각하면서 두산그룹과 관계를 완전히 끊었다. 이번 지분 매각으로 확보한 자금을 향후 어떤 방식으로 활용할 지 주목된다.22일 ㈜두산 공시에 따르면 박 전 회장과 그의 아들인 박서원 전 오리콤 부사장, 박재원 전 두산중공업 상무 등 삼부자는 보유 중인 두산 주식 전량&nbsp;129만&nbsp;6163주를 블록딜(시간 외 대량매매) 방식으로 매각했다. 박 전 회장의 두산그룹 지분 매각은 이미 어느정도 예상됐던 행보다. 박 전 회장을 비롯한 이들 삼부자는 지난해 말 두산그룹 관련 임원직을 모두 사퇴하며 독자 행보에 나선 바 있다. 업계에 따르면 박 전 회장은 지난 1월 벨스트리트 파트너스라는 이름의 컨설팅 회사를 세워 박재원 전 상무와 함께 일을 하고 있는 것으로 전해진다. 이번 매각으로 삼부자가 확보한 자금은 약 1400억원으로 향후 신사업에 사용될 가능성도 떠오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한화, 철수했던 폴리실리콘 사업 투자 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230308</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230308</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[REC실리콘 공장 전경.(사진=한화.)

한화그룹이 2020년 철수를 결정했던 폴리실리콘 사업에 재도전한 이후 투자 확대를 결정했다. 태양광 제품의 원가경쟁력 강화와 수요증가에 적극적으로 대응하기 위해서다.23일 한화솔루션은 REC실리콘의 공동 대주주인 노르웨이 ‘아커 호라이즌(Aker Horizons)’으로부터&nbsp;4.67%를&nbsp;4400만달러(약&nbsp;550억원)에 추가 매입한다고 밝혔다.&nbsp;이에 따라 기존 지분(16.67%)을 포함해 총&nbsp;21.34%를 확보한 최대 주주가 된다.한화솔루션은 이번 지분 추가 인수를 포함해 총 2490억원을 투자했다. 이르면 2023년부터 REC실리콘을 통해 태양광용 폴리실리콘 확보를 기대하고 있다. 한화솔루션 관계자는 “에너지의 안정적인 확보와 기후위기 대응을 위한 미국 정부의 지원 정책에 맞춰 태양광 사업의 투자를 확대해 나가는 방안을 검토 중이다”라고 밝혔다.한화솔루션은 과거 2010년대 초부터 태양광 수직계열화를 위해 폴리실리콘 사업에 공을 들여왔으니 수년간 적자를 이유로 2020년 2월 철수를 결정한 바 있다. 폴리실리콘은 태양전지 기판을 만드는데 사용되는 핵심 원재료지만 중국의 저가 공세를 더 이상 이겨내기 어렵다고 판단한 것이다. 그러나 최근 폴리실리콘 가격이 급등하며 지난해 말 REC실리콘에 지분투자를 실시하며 재진출을 결정했다. 이번 투자 확대는 폴리실리콘 사업 확대에 대한 확실한 의지를 드러낸 것이다.지주사 역할을 하는 ㈜한화도 한화솔루션과 함께 REC실리콘 지분 투자에 참여했다. ㈜한화는 REC실리콘 지분&nbsp;12%를 약&nbsp;10.1억 크로네(NOK,&nbsp;한화 약&nbsp;1400억원)에 인수하기로 결정했다고 밝혔다.다만 사업목적에 있어선 한화솔루션과 차이가 있다. ㈜한화 글로벌 부문은 REC실리콘이 생산하는 특수가스를 활용해 정밀화학기업으로 발돋움한다는 계획이다.㈜한화 관계자는 “이번 투자는 글로벌 부문이 반도체∙디스플레이용 핵심 소재 분야로 미래 사업을 확대하겠다는 의미 ”라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플레이댑·삼성물산 맞손…'에버랜드 메타버스' 상반기 론칭]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240020</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에버랜드가 가상세계에 등장한다면 어떨까. 삼성물산의 레저 인프라와 플레이댑의 블록체인 서비스를 결합한 '에버랜드 메타버스'(가칭)가 실제로 구현될 예정이다.&nbsp;

(사진=플레이댑)

24일 플레이댑은 삼성물산 리조트부문과 전략적 비즈니스 협업을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다.이번 계약을 통해 양사는 테마파크 '에버랜드'를 활용한 메타버스를 구축하고 가상과 현실세계를 접목한 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 서비스까지 확장하는 다각적 협업을 추진할 계획이다.에버랜드 메타버스는 올 상반기 공개를 목표로 개발에 착수한다. 양사는 '티-익스프레스'를 비롯한 40여종의 에버랜드 어트랙션을 구현할 예정이며 반딧불이 체험, 슈팅 워터 펀 등 실제 에버랜드 콘텐츠를 동일하게 조성할 것으로 알려졌다.삼성물산 리조트부문 관계자는 "에버랜드를 시작으로 캐리비안베이, 골프장 등 메타버스 생태계를 확장할 예정"이며 "튤립 아트 NFT, 로봇 카페 등 파크 인프라를 활용한 디지털 트랜스포메이션을 가속화해 고객 경험을 확대할 계획이다"고 밝혔다.에버랜드 메타버스를 비롯해 관련 생태계 조성에는 플레이댑의 블록체인 인프라가 뒷받침될 예정이다. 지난해 12월 플레이댑은 로블록스 기반 메타버스 '플레이댑 랜드'를 오픈하고 전세계 7억명 로블록스 이용자들에게 메타버스와 NFT를 연계한 서비스를 선보인 바 있다.정상원 플레이댑 사업 총괄은 "에버랜드 메타버스가 오픈하면 메타버스 온라인 유저들은 콘텐츠 플레이를 통해 실제 에버랜드에서 활용 가능한 다양한 NFT를 획득할 수 있다"며 "오프라인 유저들은 에버랜드 방문 및 체험을 통해 메타버스 내에서 활용 가능한 다양한 아이템을 지급받으며 가상과 현실세계가 하나되는 체험을 할 것으로 기대된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 최초 유럽 생산기지 베를린 ‘기가팩토리’ 본격 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230021</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라 기가팩토리 사진.(출처=테슬라)

테슬라가 전기차 생산을 위해 독일 베를린 외곽에 지은 ‘기가팩토리’가 본격 가동을 시작했다. 첫 유럽 생산기지를 공식 개장하며 테슬라의 유럽 시장 공략에 속도가 붙을 전망이다.&nbsp;
22일(현지시간) &lt;로이터&gt; 통신 등 주요 외신에 따르면 테슬라는 이날 브란덴부르크주 기가팩토리 개장식을 열고 30명의 고객에게 독일에서 생산된 모델Y를 넘겨주었다.&nbsp;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 개장식에서 독일 기가팩토리 가동에 대해 “지속가능한 미래를 향해 한걸음 더 나아가게 됐다”고 밝혔다. 머스크는 내년에 유럽에서 테슬라의 새로운 완전 자율주행(FSD) 소프트웨어의 베타 버전을 출시할 수 있을 것으로 예상하는 한편 규제 승인 여부에 따라 달라질 수 있다고 말했다. 또 현재는 유럽 내 완전자율주행이 매우 어려우며 국가별로 도로 상황이 다르기 때문에 까다로운 주행 환경 개선을 위한 작업이 필요하다고 강조했다.개장식에 참석한 올라프 숄츠 독일 총리는 기가팩토리가 약 2년 만에 완공된 것에 대해 “독일도 빠를 수 있다는 것을 보여줬다”며 “전기 모빌리티가 자동차 산업의 미래를 형성할 것”라고 말했다.머스크는 독일 공장 건설 계획을 2019년 11월에 최초로 공개했지만 코로나19가 전세계 확산되고 현지 규제당국의 허가 승인이 연기되면서 완공이 지연됐다. 아울러 산림훼손을 우려하는 지역 환경보호단체의 반발에 작업이 중단되기도 했다. 개장식이 진행된 당일에도 환경운동가들은 공장 근처의 고속도로 표지판을 타고 내려가는 시위를 벌였다.테슬라는 이 공장에서 연간 최대 50만대의 전기차를 생산할 계획이다. 지난해 독일 폭스바겐의 전세계 전기차 판매량인 45만대를 앞지른 수치다. 또 배터리 공장에서 독일 경쟁사를 능가하는 수준인 연간 50기가와트시(GWh) 이상의 전력을 최종적으로 생산한다는 계획이다. 현지 배터리 생산에 앞서 초기에는 중국에서 독일산 모델Y용 배터리를 수입할 예정이다. 머스크는 이날 테슬라가 자동차 생산을 적극적으로 확대해나가는 과정에서 배터리 생산이 내년의 주요 과제가 될 것이며, 향후 몇 년 동안 제한 요소로 작용할 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB하이텍, 보유 현금만 3700억원...신사업 속도낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220141</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 8인치(200㎜) 파운드리 호황에 힘입어 DB하이텍 '곳간'이 두둑해졌다. 현금성자산은 3000억원을 훌쩍 넘어섰다. 최근 검토하고 있는 실리콘카바이드(SiC) 시장 진출 계획에도 긍정적 영향을 미칠 것으로 보인다.&nbsp;22일 DB하이텍 사업보고서에 따르면 지난해 현금성자산(현금 및 현금성자산+단기금융상품)은 3679억원이다. 총차입금은 1665억원으로 나타났다. 순현금 규모만 2014억원에 달한다. 기타금융자산도 1037억원에 달한다. DB하이텍 기타금융자산은 전액 MMF(Money Market Fund) 등 단기자금운용 목적 자산이다.



8인치 파운드리 호황이 역대급 현금 보유량으로 직결됐다. 지난해 DB하이텍 영업활동 현금흐름은 3931억원에 달한다. 전년과 비교하면 26.8% 증가했다. 영업활동 현금흐름은 영업 과정에서 발생한 현금 거래를 그대로 기록해 놓은 장부다. 손상차손, 감가상각비 인식 등 회계상 왜곡 요소를 최대한 없앤 지표다.외신에선 올해도 8인치 파운드리 호황을 예상하고 있다. 대만 IT매체 디지타임스는 "TSMC가 8인치 파운드리 서비스 가격을 10~20% 인상할 계획"이라고 밝힌 바 있다. 여전히 수요가 공급을 훌쩍 앞서는 상황이기 때문이다. 시장은 DB하이텍의 현금 활용 방안에 주목하고 있다. 8인치 파운드리 증설 여부가 핵심이다. &nbsp;DB하이텍은 증설 시 필요한 비용을 최소 1조원으로 평가하고 있다. 보유 현금과 차입 여력을 고려하면 1조원대 투자도 가능한 상황이지만, 아직까지는 소극적인 모습이다. 사업보고서 내 '향후 투자계획'에서도 "캐파(Capacity) 보완을 위한 투자가 있을 것으로 예상되나, 금액은 확정되지 않았다"고 설명했다. 단순 캐파 보완 정도의 투자만 계획하고 있는 상태다. 이 때문에 오히려 SiC 반도체 등 신사업 부문이 힘을 받는 것 아니냐는 평가도 나온다. SiC 반도체는 기존 실리콘(Si) 기반 칩과 비교해 내구성이 우수한 차세대 전력 반도체다. 이 때문에 전기차, 인공지능(Ai) 등 새로운 시장에서 주목받고 있다. SiC 시장은 계속해서 커지고 있다. 시장조사업체 트렌드포스는 SiC 등 3세대 전력 반도체 시장 규모가 지난해 9억8000만달러(약1조2000억원)에서 2025년 47억1000만 달러(약 5조8000억원)까지 성장할 것으로 내다봤다.DB하이텍 측은 아직까지는 시장을 공부하고 진출을 준비하는 단계(탐색·개발)라고 설명했다. 아직까지 SiC 시장이 6인치 기반인 점을 고려하면 8인치 SiC 시장 본격화까지 2~3년의 시간이 더 필요하다는 게 DB하이텍의 판단이다. DB하이텍 관계자는 SiC 전용 생산 공장 건설 등도 검토하느냐는 질문에 “다양한 방안이 있지만 아직 구체적으로 확정된 것은 없다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3주만에 3배 뛴 '갤럭시 S22 울트라' 지원금..."사전예약자만 호구?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220007</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성 갤럭시S22 울트라. (사진=삼성전자)

삼성전자의 스마트폰 '갤럭시S22 울트라'에 대한 이동통신사 공시지원금이 제품 출시 3주만에 3배 이상 오르면서 사전예약판매를 통해 기기를 구입한 소비자들의 불만이 높아지고 있다. 이들 중 일부는 아직 사전예판 사은품조차 받지 못한 상황이다.SKT·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사는 지난 18일 갤럭시S22 울트라의 공시지원금을 종전 15만원 안팎에서 최대 55만원까지 올렸다. 여기에 7~8만원 정도인 유통채널 추가 지원금(최대 15%)을 고려하면 할인 규모는 최소 55만원에서 최대 63만원선이 된다. 8~9만원대 고가 요금제 사용이란 조건이 따르지만 평소 데이터 사용량이 많은 사용자라면 공시지원금이 크게 오른 현시점에 구입하는 것이 이득이다. 공시지원금은 제조사와 이동통신사의 협의로 결정된다. 출시된 지 오래된 제품들일수록 재고 처리를 목적으로 점진적으로 높아지는 것이 일반적이다. 그러나 갤럭시S22 시리즈는 정식 출시 후 아직 한달도 지나지 않았다. 음성적인 불법 보조금을 제외하면 프리미엄 제품의 공시지원금이 한달 내에 출고가의 30% 수준으로 오르는 경우는 흔치 않다. 업계에선 이달 초 불거진 갤럭시S22 'GOS 게이트(게임 중 성능 제한 강제)' 논란으로 판매량이 줄자 삼성전자가 보조금을 상향해 대응에 나선 것이란 분석이 나온다. 

22일 기준 이동통신 3사가 공시 중인 갤럭시S22 울트라 512GB 모델 공시지원금 규모. (자료=각사 홈페이지)

문제는 사전예약자들이다. 이들은 배송지연으로 제품과 사은품을 제때 수령하지 못한 데다가 신제품 출시 효과가 잦아들기 전에 보조금까지 대거 높아지면서 손해를 봤다는 입장이다. 당초 갤럭시S22 시리즈의 국내 사전예약판매는 지난달 14~21일까지였고 25일부터 제품 수령이 가능할 예정이었다. 하지만 주문자가 폭주하면서 삼성전자는 사전예약자 개통 기간은 이달 5일까지, 사은품 신청 기간도 20일까지로 늘렸다. 삼성전자가 운영하는 삼성멤버스 커뮤니티 게시판에는 22일까지도 사전예약자들의 불만이 다수 게시되고 있다. 한 사용자는 "사전예약을 왜 했는지 후회된다"며 "이렇게 빨리 공시지원금을 늘릴 거라면 사전예약자들 혜택을 추가로 제공했으면 한다"고 전했다. 다른 사용자들도 "사전예약자만 호구(어수룩해서 이용을 잘 당하는 사람을 부르는 은어)가 됐다", "한달 전에 신청한 사은품 배송이 이제야 시작됨", "삼성전자는 사전예약자들을 호구라 부르기로 한 듯" 등 다양한 형태로 분노를 드러냈다.다만 이들에 대한 별다른 구제책은 없는 상황이다. 한 통신업계 관계자는 "어제 산 옷의 가격이 오늘 내렸다고 차액을 환불해주지 않듯 공시지원금도 상황에 따라 달라지는 것"이라고 말했다. 통상 이동통신사가 공시한 지원금은 일주일 단위로 달라진다. 따라서 18일 상향된 지원금이 계속 유지될지도 미지수다. 한편 지난해 12월 방송통신위원회는 단말기 추가 공시지원금을 최대 30%까지 지급할 수 있는 단말기유통법 일부 개정 법률안을 국회에 제출한 바 있다. 해당 법안이 국회를 통과해 정식 시행될 경우 유통채널이 지급할 수 있는 추가 지원금 규모도 지금의 2배까지 오를 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알파벳, 양자컴퓨팅 스타트업 '샌드박스' 분사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230017</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에릭 슈미트 구글 CEO는 인터뷰를 통해 대규모 조직들을 양자보안통신 기반으로 전환하는 것이 매우 큰 사업이 될 것이라고 말했다.(사진=샌드박스)

구글의 모회사 알파벳의 양자컴퓨팅 전문 스타트업인 샌드박스(Sandbox AQ)가 분사한다.
22일(현지시간) 미국 &lt;월스트리트저널&gt;등 주요 외신에 따르면 샌드박스는 에릭 슈미트 전(前) 구글 최고경영자(CEO), 벤처 투자사 브라이어캐피털, 세일스포스 창업자 겸 회장인 마크 베니오프의 타임 벤처스, 미국 자산운용사 티로우프라이스로부터 억달러 단위의 투자 유치에 성공했다. 분사와 함께 슈미트가 이사장직을 맡게 됐다.알파벳은 샌드박스 주주로 참여하지 않았다. 잭 히더리 샌드박스 CEO는 구글과의 결별에 대해 “독립이 필요한 회사의 주요 동인은 외부 자본을 유치해 더 빠르게 성장하는 것이었다”며 외부 투자자들의 참여로 회사의 성장이 가속화되기를 바란다고 밝혔다.캘리포니아 팔로알토에 본사를 둔 샌드박스는 2016년에 설립돼 현재 55명의 직원을 두고 있다. 상업용 양자컴퓨팅·인공지능(AI) 도구 등을 개발하는 소프트웨어(SW) 스타트업이다. 통신·금융·의료·공공·컴퓨터 보안 등의 분야에 양자 기술과 인공지능(AI)을 접목한 기업용 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다. 주요 고객사는 소프트뱅크 모바일, 보다폰, 뉴욕 소재의 마운트 사이나이 헬스 시스템 등이다. 양자컴퓨팅은 양자역학에 기반해 연산 속도를 높인 미래형 컴퓨터 기술을 일컫는다. 샌드박스는 이번에 유치한 투자금을 인력 채용에 사용할 예정이다.잭 히더리 CEO는 앞으로 3년간 AI로 양자센서 자료를 분석해 의료 영상을 개선하는 프로젝트를 비롯해 GPS 위성 대신 자기장 추적을 통한 내비게이션을 개발하는 프로젝트 등이 상용화될 수 있을 것으로 자신했다. IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 샌드박스의 분사가 양자컴퓨팅에 대한 시장의 수요 증가로 설명될 수 있다고 분석했다. 시장조사업체 인사이드 퀀텀 테크놀로지에 따르면 글로벌 양자컴퓨팅 시장 규모는 2029년 약 26억달러(2조8690억원) 규모까지 성장할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[불편한 5G 요금]①10→110GB 중간 구간 없는 '모 아니면 도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230161</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230161</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가격대가 다양한 5G 스마트폰과 달리 국내 5G 요금제 구성은 고가 중심이란 지적이 이어지고 있다. 이로 인해 나타나는 소비자 불편과 알뜰폰 중심의 대안, 이동통신 3사가 고가 요금제 중심 전략을 고수하는 이유 등을 진단해본다. &lt;편집자주&gt;
국내 이동통신사들의 5G 요금제가 소비자 친화적이지 않다는 지적은 어제오늘 일이 아니다. 저가와 고가 사이, 소비자들의 실수요가 있는 중간급 요금제의 필요성은 정부와 소비자 모두 꾸준히 제기한 문제지만 3사의 요금제 구성은 요지부동이다. 반면 이통 3사는 매 분기 실적 발표마다 5G 가입자 증가를 주요 성과로 과시하고 있다. 그만큼 이제는 소비자 만족이 우선시되는 실속형 5G 요금제 출시, 적절한 가격 조정 등의 요금제 혁신이 요구된다. 

사진=Pixabay.

5G는 올해 상용화 3년만에 LTE를 넘어 '대세'로 등극했다. 이달 시장조사업체 카운터포인트리서치 조사 결과에 따르면 2022년 1월 전세계에 판매된 스마트폰 가운데 5G 스마트폰 비중은 51%를 기록했다. 5G 휴대폰 판매량이 LTE 기기를 앞선 건 이번이 처음이다. 국내 데이터 사용량도 5G가 LTE를 앞선 지 오래다. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 매달 발표하는 '무선데이터 트래픽 통계'에 따르면 올해 1월 기준 5G 트래픽은 54만5071TB(테라바이트), LTE 트래픽은 28만5912TB를 기록했다. 둘 사이의 격차는 2배에 달하며 간극도 매달 넓어지고 있다. 이처럼 LTE의 자리를 5G가 빠르게 대체하고 있지만 정작 이통사들의 5G 요금제 구성은 현실과 거리가 멀다. 23일 SKT·KT·LG유플러스가 제공 중인 5G, LTE 요금제 상품들은 여전히 데이터 100GB(기가바이트) 이상, 혹은 무제한 5G 요금제 가입을 유도하는 형태로 구성돼 있음이 확인된다.이를 국내 가입자 점유율 1위 이통사인 SK텔레콤 기준으로 살펴보자. KT와 LG유플러스도 기업 간 가격, 혜택의 차이가 일부 있을 뿐 요금제 구성 기준은 SKT와 유사했다.

SKT 5G 일반 요금제 구성. (자료=티월드 웹 갈무리)

SKT 5G 요금제 구성은 어린이·청소년 요금제, 제약이 많은 온라인 전용 요금제를 제외하면 데이터 제공량 기준 최소 10GB를 제공하는 '슬림'부터 시작한다. 가격은 5만5000원이다. 다음 구간은 바로 110GB를 제공하는 '5GX 레귤러'다. 두 요금제 간 가격 차이는 1만4000원이다. 잠시 과기정통부의 무선데이터 트래픽 통계를 보자. 우리 국민 1인이 한 달 동안 사용하는 5G 평균 데이터양은 약 26.4GB다. 평균적으로 10GB는 한참 모자라고, 110GB는 차고 넘친다. 평균 사용량을 고려한 20~40GB 수준의 요금제 신설이 필요하지만 5G 상용화 3년이 지난 지금도 이통3사 모두 해당 등급의 5G 요금제 일반 상품은 내놓지 않고 있다. 

SKT LTE 일반 요금제 구성. (자료=티월드 웹 갈무리)

요금제 가성비도 100GB급 상품이 앞선다. 5G 슬림과 5GX 레귤러 요금제를 비교하면 전화, 문자메시지는 무제한으로 동일하다. 반면 두 요금제의 가격 차이를 고려할 때 데이터 제공량이 100GB나 차이나는 구성은 소비자 입장에서 납득이 어렵다. 5GX 레귤러와 한단계 위 요금제인 5GX 레귤러플러스의 기본 데이터 제공량은 140GB지만 가격 차이는 1만원에 불과하기 때문이다. 여기에 레귤러플러스는 추가 혜택으로 스마트워치·태블릿 기기의 5G 함께쓰기 1회선 50% 할인도 제공한다. 5G 하위 요금제와 상위 요금제 차이가 노골적으로 부각되는 요금제 설계다.이 같은 설계 방식은 LTE에도 적용돼 있다. LTE 데이터 100GB 요금제(T플랜 에센스) 바로 아래 단계 요금제의 데이터 제공량은 16GB(band 데이터 퍼펙트S)로 중간급 데이터 요금제가 없다. 다만 LTE가 5G보다 상황이 나은 점은 국민 1인당 월평균 데이터 사용량이 8.3GB 수준으로 적다는 점이다. 또 요금제 구성도 1.5GB부터 2.5GB, 4GB, 6.5GB, 11GB 등 평균 데이터 사용량 전후로 구성된 요금제 옵션이 많다는 점이다. 반면 5G 요금제는 상대적으로 소비자가 선택할 수 있는 폭이 매우 좁아진다.&nbsp;

SKT LTE 일반 요금제 구성. (자료=티월드 웹 갈무리)


하지만 데이터 무제한 요금제에서는 LTE가 불리하다. SKT 기준 속도제한 없는 5G 무제한 요금제의 최저가 상품은 월 8만9000원의 '5GX프라임'이다. 같은 기준에서 LTE 데이터 무제한 상품은 월 10만원인 'T플랜 맥스'가 유일하다. 데이터 사용량이 많은 사용자들은 LTE 선택 시 오히려 최신 5G 통신망보다 더 많은 요금을 지불해야 한다. 예를 들어 5GX프라임 요금제는 선택약정할인 25% 적용 시 월 6만7250원이 부과된다. 2년 약정기간 동안 총 160만1400원을 내야 한다. T플랜 맥스는 월 7만4950원이 부과되고 2년간 179만8800원을 내야한다. T플랜 맥스에 플로(FLO), 웨이브(Wavve) 가입 시 100% 할인 등의 추가 혜택(5GX프라임은 70%)이 제공되지만 해당 서비스를 이용하지 않는 소비자들을 위해 데이터에만 집중한 무제한 요금제는 없다. 상황이 이렇다 보니 만약 무제한 요금제 사용자가 애플의 '아이폰SE' 구입을 희망한다고 할 때, LTE 희망자는 53만9000원의 2세대 모델을 고를 수 있고 월 요금은 기기값과 요금제를 더해 9만8840원이 부과된다. 반면 5G를 쓰고 싶다면 이통사에서 가입 시 58만9600원의 최신 3세대 모델을 골라야 하는데, 5G 무제한 요금제가 LTE보다 저렴해 기기 값은 더 비쌈에도 월 요금이 오히려 9만2830원으로 낮다. 같은 조건이라면 5G 품질이 마음에 들지 않아도 5G 모델 가입이 유도된다.

자료=T월드 온라인 주문 페이지 갈무리.

이동통신사의 이 같은 요금제 구성이 주는 불편은 고스란히 소비자의 몫이다. 게다가 최근 출시되는 스마트폰은 대부분 5G 모델이며 이를 이통사에서 구입할 시 LTE 요금제는 선택할 수 없다. 저가의 LTE 요금제를 사용하던 소비자들은 요금제 선택폭이 좁은 5G로 전환할 때 자연히 통신비가 오를 수밖에 없는 구조다. 비합리적인 5G 요금제 구성에 대해 소비자들의 불만이 지속적으로 제기되는 이유다. &nbsp;한편 5G 중간 요금제 부재에 따른 문제는 지난 2021년 정부 국정감사에도 제기됐다. 당시 3사 임원들은 모두 "중간 요금제 도입을 검토하겠다"고 말했지만 반년여가 흐른 지금 이를 실행에 옮긴 사업자는 없다. SKT의 요금제를 보면 데이터 20GB와 200GB를 제공하는 5G 언택트 38과 52 요금제가 있지만 선택약정할인과 결합할인이 적용되지 않는다. 이에 대해 한 통신업계 관계자는 "소비자 편익을 높이기 위해 요금제 부문에 대한 논의를 지속하고 있지만 아직 뚜렷한 결론을 내리지 못한 상태"라고 전했다. 

5G 가입자 증가는 이통3사 무선사업 매출 상승의 핵심 요인이며, 3사도 이를 강조한다. (참고=SKT 실적 데이터)

그사이 3사는 지속적인 5G 가입자 증가에 힘입어 매 분기 증가한 무선사업 매출 성적표를 받아들고 있다. 각사 실적발표 자료에 따르면 이들의 2021년 무선 부문 매출은 전년 대비 SKT 2.7%, KT 2.4%, LG유플러스 4% 증가한 것으로 확인된다. 또 3사 모두 연내 5G 가입자 비중이 50%를 넘어설 전망이다. 반면 5G 설비투자(CAPEX) 규모는 매년 조금씩 줄고 있다. 이 같은 상황에서 고가 중심의 요금제 운용을 고수하며 매출을 높이는 전략에는 비판이 따른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직원 횡령 사건 발생 LGU+, 공시 의무는 없다…'기준 미달']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203240024</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 용산구에 위치한 LG유플러스 사옥. (사진=LGU+)

LG유플러스에서 직원에 의한 횡령 사건이 발생했지만 해당 사건에 대해 회사의 공시 의무는 없는 것으로 확인됐다.&nbsp;24일 업계에 따르면 최근 LG유플러스 내에서 IPTV 사업을 담당하는 팀장급 직원이 사업 매출의 일부를 횡령한 사실이 드러났다. 이에 사측이 조사에 나서자 해당 직원은 잠적한 상태다. 이에 일부 주주들은 주가 하락, 횡령·배임에 대한 회사의 공시 등에 촉각을 기울이고 있다. 하지만 횡령 규모상 이번 사건이 정식으로 공시될 가능성은 낮다. 한국거래소 규정에 따르면 LG유플러스와 같은 대기업은 자기자본 대비 2.5%(중소기업은 5%) 이상의 횡령·배임에 대해서만 공시 의무가 있다. 2021년 사업보고서 기준 LG유플러스의 자본총계는 7조9500억원이다. 약 2000억원 이상의 횡령·배임이 일어나야 공시 의무가 발행한다. 하지만 현재 추정되는 이번 사건의 횡령 규모는 약 30억원이다. LG유플러스 관계자는 "아직 조사 중이지만 해당 직원이 맡았던 업무 영역을 고려할 때 실제 횡령 규모는 그보다 낮을 수 있다"고 말했다. 현재로선 공시 기준에 충족하는 규모의 사건은 아니란 이야기다. 주식 거래정지나 상장적격성 실질검사 대상에도 해당되지 않는다. 올해 초 국민적 관심을 모았던 오스템임플란트 횡령 사건은 횡령금액(약 2200억원)이 자기자본 대비 108%에 달해 회사의 직접 공시와 향후 대책에 대한 발표가 있었다. 

자료=오스템임플란트의 2022년 1월10일 횡령·배임 공시 갈무리

한편 공시 의무와 별개로 LG유플러스는 사건 조사와 해결에 만전을 기하겠단 입장이다. 횡령 직원에 대한 법적 조치도 이뤄진다. 회사 관계자는 "자사 직원으로 확인된 만큼 자세한 내용을 조사 중"이라며 "확인되는 대로 적법하게 조치하겠다"고 말했다. 사건 직후 열린 이날 주식시장에서 LG유플러스의 주가(11시20분 기준)는 전일보다 1.08% 낮아진 1만3850원을 기록 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/24/blt202203240010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램 '제품 태그', 일반 이용자로도 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203230022</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=인스타그램)

인스타그램이 일반 이용자들을 대상으로 사진 속에 제품을 태그할 수 있는 기능을 확대한다.
22일(현지시간) 미국 정보기술(IT) 전문매체 &lt;더버지&gt;는 인스타그램에서 상품을 판매하는 비즈니스·크리에이터 계정에만 제공하던 ‘상품 태그’ 기능을 일반 이용자들도 사용할 수 있게 됐다고 보도했다. 해당 기능은 이날부터 시범 운영돼 미국 전체 이용자를 대상으로 순차적으로 확대될 예정이다.지금까지 제품 태그는 주로 크리에이터들이 협찬 콘텐츠 또는 협업하는 사업을 홍보하는 게시물에서 이용됐다. 앞으로는 특정 제품을 홍보하는 콘텐츠가 아니더라도 제품 태그 기능을 사용할 수 있게 된 것이다. 이용방법은 일반 계정 태그 방식과 동일하다. 일반 사용자가 제품 태그를 사용하는 경우에는 팔로워가 해당 제품을 구매하더라도 별도의 수수료를 받게 되진 않는다. 인스타그램 모회사 메타는 해당 기능이 “유저들이 좋아하는 소규모 기업을 지원하도록 하는 게 목적”이라고 밝혔다.인스타그램은 2016년에 이커머스 시장에 뛰어들며 제품 태그 기능을 처음 도입했다. 이후 태그된 제품을 인스타그램 내에서 바로 구매할 수 있는 ‘체크아웃’ 기능을 선보였다. 인스타그램에 따르면 약 160만개의 계정에서 일주일에 최소 1개의 제품이 태그되고 있다.&lt;더버지&gt;는 20억명 이상의 월이용자수(MAU)를 보유한 인스타그램이 제품 태그 기능을 전체 이용자에게 확대해 보다 유기적인 방식으로 제품을 홍보할 수 있는 새로운 시장이 열릴 것으로 예상했다. 현재 인스타그램은 일부 크리에이터들을 대상으로 태그된 제품이 판매됐을 때 일정 수수료를 제공하는 ‘제휴 프로그램’을 시범 운영 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/23/blt202203230004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>