<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 06:22:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["음식값 대신 결제해줘"…페이코 '결제 조르기' 부부사이서 인기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230005</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온라인 결제 시 페이코 유저 간 대신 결제를 요청할 수 있는 '결제 조르기' 서비스가 부부 사이에서 배달음식을 주문할 때 주로 쓰이는 것으로 나타났다.엔에이치엔 페이코(NHN PAYCO, 이하 페이코)는 연말을 맞이해 페이코 이용자의 연간 이용 트렌드를 담은 '페이코 2022 연말결산 리포트'를 23일 공개했다.페이코가 MZ세대를 겨냥해 업계 최초로 선보인 결제 조르기 서비스는 요청자가 직접 메시지 카드를 작성해 결제 요청을 보내고, 상대방이 결제를 끝내면 주문이 바로 완료된다. 결제 조르기의 10월 일 평균 이용건수는 지난 8월 대비 97% 증가하며 성장세다. 전체 이용자의 68%가 2030 세대였으며 성별로는 여성층의 이용 비중이 71%였다.이번 리포트에 따르면 결제 조르기 전체 이용 건 중 식품, 배달 업종이 51%를 차지했다. 페이코가 연령, 성별, 빈도를 추정한 결과 결제 조르기가 가장 많이 발생한 관계는 부부 사이였다.

'페이코 2022 연말결산 리포트' 중 결제 조르기 관련 인포그래픽.(사진=페이코)

페이코는 올 한 해 유저들의 알뜰 소비에 기여했다. 먼저 페이코의 마이데이터 서비스인 '자산관리' 이용자가 빠르게 증가하고 있는 가운데, 페이코 결제내역 외에 이용자당 평균 8개 카드와 7개 선불포인트 등 15개 결제내역 연동으로 소비지출을 꼼꼼히 관리하고 있는 것으로 나타났다.특히 자산관리 서비스 이용자의 81%가 페이코 쿠폰을 이용해 할인 받은 경험이 있으며, 페이코로 결제시 유저에게 자동으로 적립된 각 브랜드의 멤버십 적립 금액은 3222만9997원에 달했다.올해 쇼핑 적립 1위 유저가 적립한 포인트는 총 1204만7309원이었으며, 제휴카드 결제 혜택 등 금융 리워드를 가장 많이 받은 유저는 총 252만6461원을 돌려받았다.이와 함께 올해 초 위드 코로나로의 전환과 함께 오프라인 개강이 재개되면서 대학가를 중심으로 서비스 중인 '페이코 캠퍼스존'의 오프라인 결제금액은 1~11월 결제 금액 기준으로 전년 동기 대비 1207% 증가했다.또한 올해에는 다이소, 올리브영, 커피빈, 번개장터 등 굵직한 온오프라인 가맹점들이 다수 입점한 가운데, 특히 다이소의 경우 12월 일 평균 결제 건수가 도입 첫 달인 9월 대비 3배 증가하는 등 결제량이 빠르게 증가하고 있다.실물카드인 '페이코 포인트 카드'의 상위 사용처 7개는 다이소, 배달의민족, 올리브영, 스타벅스, 우체국, G마켓, 쿠팡 순으로 집계됐다. 페이코 포인트 카드는 전국 어디에서나 결제가 가능할 뿐만 아니라 결제 시 최대 1%의 포인트 적립까지 가능해 최근 카드 발급량이 가파르게 증가하고 있다는 사측 설명이다.NHN페이코 관계자는 "경기침체로 소비심리가 크게 위축되는 상황에서 소비자의 알뜰 소비를 돕는 '짠테크' 서비스로 페이코가 각광받은 한 해였다"며 "앞으로도 유저의 니즈를 적극 반영한 신규 서비스들을 다양하게 선보이며 현명한 자산관리와 소비절약을 돕는 생활금융 플랫폼으로 자리매김해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡, 물류센터 전대차 계약 1달 반만에 해지...3P 사업 준비하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210014</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 01:08:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡이 2021년 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)

쿠팡이 풀필먼트센터를 관리하는 자회사 쿠팡풀필먼트서비스와 물류센터 전대차 계약을 맺은 지 한 달 반만에 해지하기로 해 그 배경에 관심이 모인다.21일 쿠팡은 쿠팡풀필먼트서비스에 대한 물류센터 임대 계약을 취소한다고 공시했다. 2022년 11월 7일 경남 창원시에 위치한 4만4684㎡ 규모의 물류센터를 2022년 11월 30일부터 2023년 10월 31일까지 쿠팡풀필먼트서비스 빌려주기로 했는데, 이 계약을 취소한 것이다.약 한 달 반만에 부동산 계약을 해지한 것은 다소 이례적으로, 업계에서는 쿠팡이 물류 사업 진출을 앞두고 계약 내용을 새로 조정하는 것 아니냐는 관측을 내놓는다. 쿠팡은 최근 직고용한 자체 배송인력인 쿠팡친구(옛 쿠팡맨) 소속을 기존 쿠팡에서 물류배송전문기업인 쿠팡로지스틱스서비스로 옮기기로 결정하며 물류 사업 준비에 나선 모습을 보였다.쿠팡은 공식적으로 물류사업 진출 계획을 밝힌 적은 없지만 업계에서는 이미 기정 사실로 받아들여지고 있다. 이미 2021년 1월 국토교통부로부터 택배 사업자 면허를 취득하기도 했다.쿠팡은 우선 쿠팡에 입점한 사업자들을 대상으로 택배 사업을 벌일 것으로 전망된다. 현재 쿠팡의 물류조직과 풀필먼트센터는 직매입한 상품을 빠르게 전달하기 위한 수단으로만 활용되고 있는데, 입점 사업자를 대상으로 할 경우 물류센터의 효율성을 극대화할 수 있기 때문이다.택배사업 진출은 쿠팡의 수익성 개선에도 적지 않은 역할을 할 것으로 기대된다. 창립 이후 지난 12년간 물류망 구축에 6조2000억원을 투자한 덕분에 이미 기본적인 인프라는 확보한 상태기 때문이다. 향후 CJ대한통운, 한진처럼 일반 택배사업까지 사업을 확장할 경우 이익은 더 커질 수 있다.쿠팡은 2022년 3분기 지난 2014년 로켓배송을 선보인 이후 8년 만에 첫 분기 영업손익 흑자를 달성했다. 영업이익 7742만달러(1037억원)를 기록해 전년 동기 3억1511만달러(3653억원) 손실에서 흑자로 돌아섰다.김범석 쿠팡 Inc 의장은 호실적의 근거를 물류 네트워크에서 찾았다. 쿠팡의 물류 인프라는 축구장 500개 크기로 뉴욕의 센트럴 파크보다 크다고 강조하며 “여러 지역에 신선식품 유통을 확대하면 재고 손실이 늘어나게 마련인데 쿠팡은 ‘머신 러닝’ 기술 기반의 수요 예측으로 신선식품 재고 손실을 지난해와 비교해 50% 줄였다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['러시아 전쟁' 여파로 돈 쓸어담은 SK그룹...SK E&S 내년도 '실적잔치']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230006</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK그룹 회장이 SK이노베이션의 60주년 기념식에 참석했다.(사진=SK이노베이션)

SK E&amp;S가 창사 이후 최초로 매출 10조원을 돌파할 예정이다. 영업이익은 2개 분기만에 1조원을 돌파했다. SK E&amp;S의 영업이익이 1조원을 넘은 것은 이번이 처음이다. 매 분기 '새로운 역사'를 쓰고 있는 SK E&amp;S의 기록적인 실적의 배경에는 러시아 전쟁이 있다. LNG 공급망이 불안정해지면서 LNG 가격이 폭등한 게 실적이 '퀀텀 점프'한 원인이다.이는 SK E&amp;S의 최대주주(보유지분 90%)인 ㈜SK와 '최대주주의 최대주주'인 최태원 SK그룹 회장에게 큰 호재임이 분명하다. SK E&amp;S는 2022년 막대한 수익을 냈고, 영업활동 현금흐름 또한 크게 증가했다. SK E&amp;S의 '실적잔치'가 SK온의 오랜 적자와 반도체의 갑작스런 다운싸이클로 침체기에 빠진 SK그룹에 호재라는 분석이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;23일 업계에 따르면 SK E&amp;S의 2022년 3분기 누적 매출은 8조1345억원, 영업이익은 1조4707억원이다. 매출은 전년 동기 대비 54%(2조8551억원), 영업이익은 229.9%(1조249억원) 증가했다. 영업이익은 이 기간 동안 1조원 이상 늘면서 기록적으로 증가했다. 2022년 3분기까지 영업활동 현금흐름은 올해 1조3008억원을 기록했다. 전년 동기 영업활동 현금흐름은 4069억원에 그쳤다.&nbsp;




SMP 가격 폭등...'돈 쓸어담는' SK E&amp;S
SK E&amp;S의 실적이 개선된 것은 액화천연가스(LNG) 사업의 판매 단가가 개선된 영향이다. SK E&amp;S는 미국 프리포트(Freeport)에서 생산된 액화천연가스를 보령LNG터미널로 공급받는다. 이중 대부분은 도시가스로 판매하고, 일부는 광양천연가스발전소와 파주천연가스발전소로 공급해 전력과 에너지를 생산한다.SK E&amp;S의 사업구조는 업스트림과 다운스트림, 미드스트림을 안정적으로 운용해 도시가스와 발전사업을 하는 것이다. 비교적 단순한 구조인데, 2022년 실적이 크게 개선되고 있다.실적이 증가한 배경에는 계통한계가격(SMP, System Marginal Price) 급등이 주효했다. SMP란 발전회사가 생산한 전력을 한국전력에 판매하는 가격으로 전력도매가격으로도 불린다. 현재 한국의 전력시장은 한국전력이 전력거래소를 통해 모든 발전소에서 생산된 전력을 구매해 소비자에게 공급하는 구조이다. 전력 생산자는 다수이지만, 공급자는 한국전력 뿐이다.한국전력이 1kWh(킬로와트)당 구매하는 전력가격을 SMP(계통한계가격)이라고 한다. 평균적으로 LNG 발전소의 발전비용이 SMP를 결정하는 추세다. LNG 가격 또한 유가에 연동돼 책정되고 있어, SMP 또한 유가 변동에 연향을 받는다. 저유가가 지속되던 2020년 SMP는 50원대를 기록했다. 저유가가 지속되면서 SMP가 낮게 책정됐는데, 2022년 초 러시아의 우크라이나 침공 등으로 유가가 폭등하기 시작하면서 SMP 또한 급등하는 모습을 보였다.2020년과 2021년 평균 SMP는 각각 68.87원, 93.34원이었다. 2022년 4월 SMP는 200원을 기록했다. 2022년 1분기 SMP는 181원, 2분기 156.5원을 기록했다. SMP가 급등하면서 SK E&amp;S의 매출 등 실적이 급등했다. SMP는 8월까지 하락세를 이어간 후 10월 251.65를 기록 전고점을 기록했다. 11월 SMP는 242.19로 집계됐다.



이는 러시아가 유럽연합(EU)으로 보내던 천연가스 수송관 밸브를 잠갔고, 에너지 공급망(SCM)이 작동하지 않은 영향이다. 천연가스 주요 생산국인 러시아가 공급망을 틀어쥐고, 우크라이나를 간접적으로 지원하는 EU에 경제적 타격을 준 것이다. 이로 인해 LNG 가격이 급등했고, 겨울철이 다가오면서 상황은 더욱 악화하고 있다.SK E&amp;S의 호실적은 러시아 전쟁이란 특수한 국면에 발생한 일시적인 현상이다. 하지만 이번 특수를 활용해 SK E&amp;S는 돈을 쓸어담고 있다. SK E&amp;S의 광양천연가스발전소와 파주천연가스발전소의 발전용량은 각각 1112MW, 1824MW이다. 파주 발전소는 약 60만가구가 쓸 전기를 공급하고 있고, 광양발전소는 약 36만가구에 쓸 전기를 공급하고 있다.SK E&amp;S는 미국 프리포트에서 생산된 LNG를 공급받는데, 프리포트는 인도네시아 탕구(Tangguh)와 북미 우드포드(Woodford) 가스전에서 생산된 천연가스를 생산한다. SK E&amp;S의 업스트림은 러시아와 무관하지만, 회사는 러시아발 전쟁리스크로 인한 LNG 가격 상승의 덕을 톡톡히 보고 있는 셈이다.
번 만큼 쓰는 SK그룹, SK E&amp;S의 반가운 '단기성 호재' 
SK그룹의 미래를 움직일 큰 축은 'BBC 산업'이다. 반도체(Chip)와 배터리(Battery), 바이오(Bio) 산업으로 고부가가치를 창출하는 기술 중심 산업이다. SK그룹은 앞으로 5년 동안 BBC 분야에 247조원을 투자할 계획이다. 반도체와 소재 분야에 142조2000억원(57.5%)을, 전기차 배터리 등 그린 비즈니스에 67조4000억원(27.2%)를 투자한다. 바이오 분야에 12조7000억원(5.1%)을 투자할 계획이다. 통신 등 디지털 분야에는 24조9000억원(10%)을 투자한다.&nbsp;'캐시카우' 산업의 안정적인 성장에 안주하지 않고, 적극적인 투자를 통해 미래 성장동력을 만들어 나간다는 게 SK그룹의 경영 전략이다. 산업 구조가 탄소중립과 청정에너지, 인공지능(AI)과 로봇 등으로 바뀌고 있어 SK그룹은 적극적인 투자를 통해 미래를 열어나간다는 전략이다. 하지만 이는 장기적인 성장 비전이다.단기적으로는 대규모 투자를 진행하기 위해 투자금을 조달해야 하고, 경기침체와 경기 불확실성으로 인해 주력 산업의 침체기를 돌파해야 하는 과제가 있다. 장기적으로 SK그룹의 경영전략을 살펴본다면 우수한 사업에 기반한 성장 포트폴리오를 갖추고 있는게 분명하다. 하지만 단기적으로는 자금시장의 불안정성을 극복하고, 유동성을 최대한 쌓아야 한다.

SK이노베이션 IR 자료. 3분기 수익성이 크게 둔화된 점을 알 수 있다.

이중 SK그룹의 '캐시카우'로 꼽히는 SK이노베이션은 3분기 유가 하락 등으로 영업이익이 급감했고, SK하이닉스는 반도체 시장의 불황이 가까워지고 있어 비수기를 맞닥뜨릴 전망이다. SK이노베이션의 2022년 3분기 연결 기준 누적 매출은 58조9201억원, 누적 영업이익은 4조6822억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 77.8%(25조7844억원) 증가했고, 영업이익은 159.5%(2조8783억원) 증가했다. SK이노베이션의 경영 실적은 고유가가 견인했다. 유가 인상으로 인한 래깅효과가 발생하면서 실적이 크게 개선됐다. 하지만 고유가가 제 자리를 찾으면서 3분기 SK이노베이션의 영업이익은 7039억원을 기록해 이전 수준으로 회귀했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;SK하이닉스는 2022년 3분기 매출 36조9495억원, 영업이익 8조7077억원을 기록했다. 매출은 20.6%(6조3283억원), 영업이익은 6.3%(5169억원) 증가했다. 3분기 영업이익은 전년 동기 대비 60.3%(2조5162억원) 감소한 1조6555억원을 기록했다. 반도체 가격 하락에 따라 마진이 크게 감소했다. IT 제품 수요 감소로 반도체 산업이 즉각 영향을 받았고, 가격 하락으로 반도체 산업의 수익성은 10년 만에 크게 둔화하고 있다.SK온은 2025년까지 미국과 유럽 공장 증설에 10조원 이상을 투자해야 하는 상황이다. 올해 3분기 최초로 EBITDA(감가상각전영업이익) 기준 94억원의 흑자를 냈다. SK온은 미국과 유럽 신규 공장 안정화와 원자재 가격 인상에 따른 판매가격 상승의 영향이라고 설명했다. 오랜 기간 투자한 결실이 하나둘 나타나고 있지만, 여전히 '규모의 경제' 달성을 위해 공격적인 투자를 지속해야 하는 상황이다. 투자환경이 악화되면서 SK온은 달라진 자본시장의 분위기를 체감하고 있다.그런 가운데 SK E&amp;S는 글로벌 수급망이 불안정해진 틈을 타 나홀로 막대한 수익을 올리고 있다. 비록 단기적인 호재로 향후 정상화될 것으로 전망되지만, 그룹의 주력 산업의 호재들이 하나둘 사라진 지금 반가운 일이 아닐 수 없다는 설명이다.블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 21일(현지시간) 지속적인 전투력 증강과 함께 특수군사작전(우크라이나 전쟁)을 지속한다는 계획을 밝혔다. 러시아 전쟁은 예상과 달리 초장기전으로 진행되고 있어 에너지 공급망의 불안정성은 2023년에도 지속될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 감당할 수 있나…반쪽짜리도 안 되는 '오픈페이' 출발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212210010</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 17:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나카드 결제앱을 통해 타사 카드 결제내역을 확인하는 모습.(사진=여신금융협회)

'애플페이'가 한국에 상륙할 경우 아이폰 유저들이 카드사들의 간편결제 서비스를 이용할 요인은 크게 감쇄될 것으로 전망된다. 애플페이에 대적할 수단으로 주목받은 카드사들의 연합 간편결제 서비스 '오픈페이'는 9개 신용카드사 중 불과 3곳만 참여해 출발한다. 촌각을 다투는 간편결제 시장에서 카드사들의 대응 속도가 지적받고 있다.21일 여신금융협회는 오는 22일 신한·하나·KB국민카드부터 앱카드 상호연동 서비스(오픈페이)를 시작한다고 발표했다. 앱카드 상호연동 서비스는 고객이 1개의 카드사 결제앱으로 카드발급사 구분없이 모든 카드를 간편하게 등록해 사용하고, 조회할 수 있는 서비스다. A사 결제앱에 B사 카드를 등록해 가맹점에서 NFC, MST, 바코드, QR 등 결제방식을 사용할 수 있고 사용내역 조회도 가능하다.기존 복수 카드 보유 고객들은 해당 카드사 결제앱을 모두 설치해 사용했어야 했다. 앱카드 상호연동 서비스를 통해 이러한 번거로움을 해소함으로써 고객 편의성을 제고하고 카드사 결제앱의 범용성 확대에 따른 카드사 결제앱의 경쟁력을 제고할 수 있게 된다.이러한 특장점 구현은 해당 서비스 참여 카드사들이 최대한 많을 때 가능하다. 앱카드 상호연동 서비스 일정을 보면 올해 3개 카드사(신한·하나·KB국민카드)를 시작으로, 2023년 중 롯데·BC·NH농협카드도 순차적으로 서비스를 시작할 예정이다. 이 중 NH농협카드는 2023년 하반기에 이용할 수 있게 될 전망이다.현재로선 9개 중 6개 카드사만이 오픈페이 합류를 확정했다. 여신금융협회 측은 우리·현대카드도 추가 참여할 예정이라고 설명했다. 이들 카드사가 오픈페이에 최종적으로 참여할지는 여전히 미지수다. 삼성전자의 간편결제 서비스인 '삼성페이'의 영향력이 큰 삼성카드는 참여 의지가 소극적이라는 평가다. 삼성카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "오픈페이가 시장에 도입되는 속도 등 제반환경을 보고 판단하자고 유보를 했다"며 "불참 확정은 아니"라고 설명했다.또 앱카드 상호연동 서비스는 현재 오프라인 가맹점에서만 사용 가능한데, 2023년 하반기 중 온라인도 포함토록 확대할 예정이다. 올 상반기 일평균 1조원을 넘어선 온라인 결제 시장을 당분간 '그림의 떡'처럼 볼 수밖에 없다.이러한 내용을 종합하면 카드사들의 앱카드 상호연동 서비스는 현 수준에서 경쟁력이 높지 않다는 평가가 나온다. 카드사 간 상호 호환등록을 위한 연동규격과 표준 응용프로그램 인터페이스(API) 개발사업을 2021년 11월 완료했지만 그 후 1년여간 참여사 섭외는 매우 미진했던 셈이다.

여신금융협회 정완규 회장.(사진=여신금융협회)

이는 카드사와 캐피탈사의 총의를 모으는 기능을 하는 여신금융협회가 오픈페이와 관련해 의견 규합에 미진했기 때문이라는 지적이다. 정완규 여신금융협회장은 지난 10월 취임을 맞아 개최한 기자간담회에서 "국민 서비스에 보탬이 된다거나 빅테크에 맞설 도구로 강력한 무기가 될 수 있다고 하더라도 업권간의 이해가 각 회사별로 맞아야 한다"며 "오픈페이는 큰 틀에서 공감대가 있을 것이지만 회사별로 각자 추진하는 사업들이 있다"고 밝혔다.정 회장의 발언은 삼성카드에 오픈페이 참여를 적극 설득할 의사는 없다는 뜻으로 해석됐다. 애플페이와 삼성페이가 맞붙는 간편결제 시장에서 오픈페이의 존재감 확보는 쉽지 않을 것으로 전망된다. 카드사들의 올해 3분기 순이익은 롯데카드를 제외하고 모두 역성장했다. 꾸준한 호실적을 내왔던 카드사들의 위기가 본격화됐다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/21/blt202212210018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 직원 평가 제도 강화…감원으로 이어지나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230002</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 06:19:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 2023년부터 직원 평가 시스템을 강화한다.22일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 내부 자료를 인용해 구글 경영진은 직원들에게 2023년에 개편되는 평가제에 따라 하위 6%에 해당되는 정직원들이 하위 등급으로 분류될 것이라고 밝혔다. 기존에는 하위 2%만 이 등급에 포함됐다.

(사진=구글)

기존에는 상위 2개 등급에 직원 27%가 속했지만 이 비율이 22%로 내려갈 예정이다. 구글은 이와 함께 최상위 등급인 '변혁적 영향'을 신설했는데 이 범주에 속하기 위해 직원들이 "거의 불가능한 것들을 달성하고 우리가 가능하다고 생각한 것 이상으로 회사에 기여해야 한다"고 설명했다.구글은 앞서 지난 5월 '구글 직원 평가·개발(GRAD)'이라는 새로운 제도를 도입했다. 구글 측은 GRAD가 "직원들의 개발, 코칭, 학습, 경력 향상과 직원들에게 정기적으로 피드백을 제공하는 데 도움이 된다"고 말했다.그러나 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 직원들은 GRAD가 여러 절차 및 기술 문제로 인해 원활히 운영되지 않는다며 불만을 표출하고 있다. 특히 시스템 자체의 결함으로 바쁜 연말 마감 기간에 정확한 평가가 이뤄지지 않고 저조한 성적을 받아 감원 대상이 될 것에 대한 우려를 표출하고 있는 것으로 알려졌다.&nbsp;올 들어 정리해고에 나선 IT 기업이 늘어나고 있지만 구글은 아직까지 감원을 면하고 있다. 그러나 최근에는 "알파벳이 전 세계 인력의 6%에 해당되는 1만명 감원을 검토 중"이라며 "직원 평가에서 하위 등급을 받은 직원들이 대상이 될 것"이라는 보도가 나왔다.이에 지난달 열린 전원회의에서 다수의 구글 직원들은 구조조정에 대한 회사 계획을 확실히 밝혀달라고 요구한 것으로 전해진다. 일부는 2022년 3분기 기준 구글 정직원 수가 전년 동기 대비 24% 성장했다며 이것이 경영진의 오산으로 인한 결과인지를 따지기도 했다. 구글의 정직원은 3분기 말 기준 총 18만6779명이다.지난 8일 열린 전원회의에서 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 "우리는 앞으로 무슨 상황이 다가오든지 폭풍우를 견딜 수 있도록 노력해왔다"면서도 "미래에 무슨 일이 일어날지 알 수 없기 때문에 &nbsp;그 어떠한 약속도 할 수 없다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애니팡 시리즈, 인기순위 역주행…'임영웅 효과' 본격화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230013</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 15:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모바일 퍼즐게임 '애니팡' 시리즈가 인기순위 역주행에 성공하며 상승세를 이어가고 있다. 지난 15일 '애니팡 시리즈X임영웅'의 캠페인인 '애니팡 페스타' 이후 약 일주일만에 거둔 성과로, 향후 더 큰 폭의 상승세도 예상된다.23일 오후 2시 기준 애니팡2, 애니팡3, 애니팡4 등 애니팡 시리즈 게임들이 구글플레이 스토어 인기순위 톱10에 등극했다. 가장 높은 순위를 기록한 게임은 최신작인 애니팡4로 5위를 기록했으며 애니팡3와 애니팡2의 경우 각각 6위와 7위에 랭크됐다.&nbsp;

애니팡 2~4가 23일 오후 4시 기준 현재 구글플레이 인기순위 톱10을 유지하고 있다. (사진=구글플레이 갈무리, 위메이드플레이 제공)&nbsp;

통상 인기 게임 순위가 신작 중심으로 구성된다는 점을 감안하면 출시 수년 차에 접어든 애니팡 시리즈의 역주행은 이례적인 현상으로 꼽힌다. 애니팡 시리즈 3종이 국내 앱마켓에서 인기순위 톱10에 동시 진입한 만큼 관련 매출도 상승할 가능성이 높은 상황이다.&nbsp;개발·서비스사인 위메이드플레이(옛 선데이토즈)는 가수 임영웅과 콜라보레이션한 마케팅이 본격화되면서 다양한 이벤트로 애니팡 시리즈에 대한 재조명이 이뤄져 역주행에 성공한 것으로 분석하고 있다.&nbsp;실제로 지난 15일 진행된 '애니팡 페스타'는 임영웅과 연계한 이벤트에 참여하고 선물을 받는 행사로 구성됐다. 위메이드플레이는 첫 행사로 임영웅의 모습을 담아 '영웅티콘'으로 명명한 이모티콘 48종을 증정하는 게임 플레이 미션을 제시했다. 정장이나 캐주얼 복장을 착용한 임영웅의 실물 사진과 메시지 콘셉트를 기반으로 만든 영웅티콘은 애니팡 시리즈별로 각기 다른 이모티콘 16종, 총 48종을 증정한다.&nbsp;

왼쪽부터 애니팡2, 애니팡3, 애니팡4. (사진=위메이드플레이)


(사진=위메이드플레이)

이 외에도 위메이드플레이는 '애니팡시리즈X임영웅' 메이킹 영상을 순차적으로 공개하며 대중적인 관심도를 올리는 데 주력했다.&nbsp;TV 광고 메이킹 영상은 임영웅의 촬영 현장 이야기와 홍보 모델로 활동하는 임영웅의 소감으로 구성됐다. 해당 영상은 대표곡 '다시 만날 수 있을까'를 배경으로 세트장을 둘러보고, 애니팡 시리즈를 플레이하며 리허설을 하는 임영웅과 제작·출연진들의 모습이 소개된다.애니팡 IP의 브랜딩을 총괄하고 있는 조정일 이사는 "애니팡 IP의 잠재력을 입증한 애니팡 페스타를 통해 애니팡4의 소셜 네트워킹, 애니팡3의 다양한 블록, 애니팡2의 방대한 콘텐츠 등 각 게임만의 독창적 재미를 많은 분들께 알릴 계기가 될 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 교통국, 테슬라 추돌사고 추가 조사…원인은 자율주행 급제동?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230001</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 도로교통안전국(NHTSA)이 테슬라 차량 충돌 사고 두 건을 추가 조사키로 결정했다. 당국은 사고 원인을 주행 보조 기능 결함으로 보고 있다.22일(현지시간) &lt;씨엔엔(CNN)&gt;에 따르면 추수감사절인 지난달 24일 캘리포니아주 샌프란시스코 베이 브리지(다리)에서 테슬라 모델 S 차량 급제동으로 8중 추돌 사고가 일어났다. 운전자는 사고 당시 테슬라의 완전자율주행(FSD) 기능을 사용 중이었으며 FSD가 주행 중 갑자기 브레이크를 걸어 사고가 발생했다고 주장했다.

(사진=테슬라)

캘리포니아 고속도로 순찰대에 따르면 해당 차량은 시속 55마일(88.5km)로 달리다 왼쪽 끝 차선으로 이동한 후 급제동했는데, 속도가 시속 20마일(32km)로 급격히 줄며 사고로 이어졌다.순찰대는 "사고 당시 FSD가 활성화돼있었는지 확인할 수 없다"며 "테슬라가 이와 관련된 정보를 갖고 있을 것"이라고 밝혔다.이 사고는 테슬라가 FSD 베타 소프트웨어를 북미 지역에서 확대 시행하겠다고 발표한 날 발생했다. 이전에는 안전 점수에서 80점 이상을 받은 운전자만 FSD 베타를 사용할 수 있었으나 테슬라는 확대 조치와 함께 이 기준을 폐지해 원하는 운전자 모두가 사용할 수 있도록 했다.NHTSA는 2020년에 발생한 테슬라 모델3와 관련된 사고도 최근 조사하기 시작했다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;가 입수한 NHTSA 자료에 따르면 당국은 테슬라의 자동 긴급 브레이크, 오토파일럿, FSD 결함과 관련된 교통사고 41건을 조사 중이다. 이 중 14건의 사고에서 사망자가 발생했다.이날 FSD 사고 조사와 테슬라가 수입 금지 지역인 중국 신장 위구르에서 생산된 부품을 사용했다는 의혹으로 미국 상원이 조사에 착수했다는 소식이 전해지며 테슬라 주가는 폭락했다.테슬라는 이날 미국 시장에서 할인 혜택을 두 배로 늘린다고 밝히기도 했다. 이에 대해 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 "투자자들이 전 세계적으로 테슬라 차에 대한 소비자 수요가 약해지고 있다는 우려를 제기하고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["7대 퍼드 반박한다" 강경모드 바이낸스…'코인런' 막을 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230009</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자오창펑 바이낸스 CEO.(사진=자오창펑 트위터)

올해 22조달러(약 2경8000조원)의 거래량을 기록한 세계 1위 가상자산거래소 바이낸스(Binance)가 준비금이 부족해 출금요청에 대응할 수 없을 것이라는 주장을 '퍼드(FUD, 공포·불확실성·의문)'로 규정하며 직접 반박에 나섰다. 코인런(고객이 자금을 한꺼번에 인출하는 사태)으로 무너진 거래소 FTX의 전철을 밟지 않겠다는 의지로 풀이된다.23일 업계에 따르면 바이낸스는 지난 22일 자사 중국어 블로그에 '최근 언론 및 커뮤니티의 질문에 대한 솔직한 답변'이라는 제하의 글에서 자사가 규정한 7대 퍼드를 질의응답 형태로 반박했다.이 글에서 바이낸스는 지난 13일 주요 스테이블코인 'USD코인(USDC)'의 출금을 8시간 동안 중단한 건을 가장 먼저 해명했다. 이날 하루동안 바이낸스는 약 16억달러(2조원)에 달하는 자금이 순유출됐는데 USDC의 인출까지 중단하자 FTX에 이은 코인런 위기설이 촉발됐다.바이낸스는 USDC 출금 정지 기간에도 BUSD(바이낸스의 스테이블코인)와 USDT(테더) 등 다른 스테이블코인은 정상적으로 1:1 출금할 수 있었던 만큼 유동성 문제는 없다고 강조했다. 회사는 BUSD와 USDC 간의 전환은 미국 뉴욕에 소재한 은행의 달러계좌를 거쳐야 하는데 이는 은행 영업시간에만 수행할 수 있어 전환이 지연됐던 것이라며 앞으로 이 경로를 최적하겠다고 부연했다.그 다음으로는 바이낸스가 사용자의 코인 출금에 대응할 수 있는 충분한 준비금이 없다는 것도 퍼드라며 "12월 12일과 14일 사이 플랫폼의 순인출액이 60억달러(약 7조7000억원)에 달했지만 우리는 이 테스트를 통과했다"며 "이 혼란 이후에 더 많은 사용자의 신뢰를 얻을 것이라는 사실이 입증됐다"고 자평했다.그러면서 바이낸스는 자산 인출 시 개인지갑인 '트러스트월렛'을 쓸 것을 권장했다. 트러스트월렛은 지난 2018년 바이낸스가 인수한 가상자산 지갑이다. 인터넷에 연결된 핫월렛(Hot Wallet)이다.재무적 체력도 강조했다. 바이낸스는 △거래수수료를 받아 흑자를 내고 있으며 △2018년 바이낸스랩 창립 이래 투자수익률이 2100%에 달했고 △관리자산 총액이 75억달러(약 9조6000억원)에 이르는 등 재무상태가 매우 건전해 어떤 힘든 시기에도 견딜 수 있는 재원을 비축하고 있다는 게 바이낸스의 주장이다.그렇지만 재무상태 공개를 거부한 것에 대해서는 "상장기업이 아니고 외부 자금을 조달할 필요가 없어 현 단계에서 공개할 의사가 없다"고 했다. 또 글로벌 회계법인 '마자르'가 바이낸스의 감사를 중단한 데 대해서는 "마자르는 모든 가상자산 회사와 협력을 중단했다"고 반박했다.바이낸스는 언론도 퍼드의 주체로 봤다. 미국 법무부가 자금세탁방지(AML)법 준수 여부와 관련해 자오창펑 바이낸스 CEO 등의 기소를 고려하고 있다는 로이터통신의 보도에 대해 "언론의 이런 보도는 처음도 아니고 비슷한 보도가 매년 몇 차례씩 나온다"고 했다. 바이낸스가 FTX 붕괴를 이끌었다는 평가에 대해서는 "FTX는 스스로 자멸했다"고 차별화했다.바이낸스는 건재함을 입증하려는 듯 최근 들어 사업 확장 행보를 이어가고 있다. 파산 보호를 신청한 가상자산 중개·대부업체 보이저디지털을 10억2200만달러(약 1조3000억원)에 매입하기로 했고, 인도네시아 소재 가상자산거래소 토코크립토 인수도 공식화했다. 한국에서는 교육사업인 '바이낸스 아카데미'를 위한 인력을 모집하는 중이다.

바이낸스 스마트체인(BSC)의 TVL 추이.(자료=디파이라마)

그런데 바이낸스의 블록체인 플랫폼인 바이낸스 스마트체인(BSC)은 주요 체인 중에서도 하락세가 뚜렷하다. 가상자산 전문 분석업체 디파이라마(Defi Llama)에 따르면 이날 기준 BSC의 총예치금(TVL)은 41억5000만달러(약 5조3000억원)로 이달 7일 대비 10억달러나 빠졌다. 같은 기간 이더리움 체인의 경우 241억7000만달러에서 234억8000만달러로 줄었다.바이낸스 거래소 자체의 TVL도 이달 초 650억달러 규모에서 550억달러 규모로 한 계단 낮아졌다. 다만 이 역시 상당한 규모인 만큼 뱅크런 가능성은 어불성설이라고 바이낸스 지지자들은 주장한다. 자오창펑 CEO도 트위터에서 이런 주장을 리트윗하기도 했다.그러나 여전히 재무상태는 미공개이고 '사법 리스크'가 살아있다는 점에서 바이낸스의 뱅크런 가능성은 0이라고 볼 수는 없다는 지적이다. 게리 겐슬러 미국 증권거래위원회(SEC) 위원장은 &lt;블룸버그&gt;와의 인터뷰에서 "준비금 증명(proof-of-reserves)은 회사의 자산과 부채에 대한 완전한 설명이 될 수 없다"고 강조했다. FTX는 외환보유액이 있었지만, 뱅크런 상황에서는 그 보유액이 리스크에 비해 과대평가됐다는 게 업계 전문가들의 중론이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['살아나는 호텔업'...조선호텔 적자 탈출 반가운 이마트]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230010</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨스틴조선호텔 외관.(사진=웨스틴조선호텔 홈페이지)

코로나19 풍토병화(엔데믹)로 막혔던 하늘길이 열리며 텅 비었던 호텔 객실들에 예약이 몰리고 있다. 호텔신라, 롯데호텔, 조선호텔앤리조트 등 국내 주요 호텔 사업자들은 이미 빠른 속도로 적자 규모를 줄이거나 흑자로 전환하는 데 성공했다. 특별한 변수가 없는 한 앞으로 꾸준한 실적 개선이 예상된다.이 중에서도 연결기준으로 4년, 별도기준으로는 8년 연속 적자를 겪었던 조선호텔앤리조트에 이번 업황 회복은 특별하다. 저조한 실적 속에서도 재무구조 훼손을 감수하며 꾸준한 투자를 벌였기 때문이다. 특히 모회사 이마트의 수익성이 예전같지 않은 상황에서 조선호텔앤리조트의 실적 개선은 적잖은 도움이 될 전망이다.
올해 적자 끝내나
조선호텔앤리조트는 2022년 3분기 연결기준 매출액 1327억원, 영업이익 132억원의 실적을 냈다. 전년 동기 대비 매출액은 57.7% 증가했으며 같은 기간 영업손익은 60억원 손실에서 132억원 흑자로 돌아섰다. 누적 기준으로는 무려 456억원 손실에서 75억원 이익으로 전환했다. 개선 폭만 보면 531억원이나 이익을 끌어 올린 것이다.&nbsp;조선호텔앤리조트는 적자의 역사가 긴 회사다. 별도기준으로 2014년부터 2021년까지 8년 연속 적자를 냈으며, 연결기준으로는 2016년부터 적자를 이어왔다. 2012년 신성장동력 확보를 위해 진출한 면세사업이 적자의 주요 원인이었다. 김해국제공항의 높은 임차료, 중국과의 사드이슈 등 각종 악재들이 겹치며 누적 적자만 900억원을 초과했다. 결국 조선호텔앤리조트는 2017년 12월 면세점부문을 물적분할한 뒤 계열사 신세계디에프글로벌에 면세사업을 매각했다.&nbsp;그러나 이후에도 실적은 좋아질 기미가 보이지 않았다. 때마침 발발한 코로나19 탓에 오히려 모기업의 지원이 뒤따랐다. 이마트는 2020년 2800억원, 2021년 900억원의 유상증자를 통해 자금을 긴급 수혈했다. 여기에 조선호텔앤리조트는 자체적으로 자산재평가를 통해 4200억원의 기타포괄이익을 인식해 재무구조 개선에 열을 올렸다.&nbsp;
악재 속에서도 멈추지 않은 투자
눈에 띄는 것은 조선호텔앤리조트가 이러한 실적 부진에도 불구하고 꾸준히 투자를 벌여왔다는 것이다. 2015년 용산에 포포인츠바이쉐라톤을 개관한 데 이어 2018년 7월 서울 중구에는 4성급 부띠끄 호텔 레스케이프를 열었다. 이후 추가 투자를 통해 그랜드조선 부산, 포포인츠바이쉐라톤조선 명동(2020년 10월), 그래비티서울판교(2020년 12월), 그랜드조선 제주(2021년 1월), 조선팰리스(2021년 5월) 등을 새로 개관했다.덕분에 업황이 회복되며 실적도 그만큼 빠르게 개선되는 것으로 분석된다. 실제로 2022년 들어 매출이 전년 대비 57.7%나 늘어난 데에는 새롭게 연 호텔들의 사업 호조가 도움이 됐다.조선호텔앤리조트의 실적회복은 모회사 이마트에 단비 같은 호재다. 이마트 자체 사업 경쟁력이 예전 같지 않은 데다 회사의 명운을 걸고 투자한 이커머스 사업이 아직 초기 단계라 적자 규모가 거대하기 때문이다. SSG닷컴과 G마켓만 보더라도 2022년 3분기 누적 각각 893억원, 525억원의 손실을 냈다.다만 다소 열위한 재무체력은 주의할 점으로 꼽힌다. 조선호텔앤리조트의 2022년 3분기 부채비율은 222.4%로 전년도 말 218.6%와 비교해 소폭 증가했다. 순차입금은 9847억원으로 아직 현금창출력 대비 부담은 큰 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이재용 회장 공들인 ‘베트남 R&D센터’, 글로벌 전략기지로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212230003</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이재용 삼성전자 회장이 22일(목) 베트남 하노이 인근의 삼성전자 법인(SEV)을 방문해 스마트폰 생산 공장을 점검하는 모습. (사진=삼성전자)

이재용 삼성전자 회장이 베트남 삼성 R&amp;D(연구개발)센터 준공식에 참석했다. 글로벌 생산 거점인 베트남에 종합 연구개발센터를 세워 글로벌 전략 거점으로 육성하겠단 계획이다.이 회장은 23일 하노이시 THT 지구에 위치한 베트남 삼성 R&amp;D센터 준공식에 참석했다. 이날 이 회장은 “베트남 삼성R&amp;D 센터는 베트남의 산업 경쟁력 강화는 물론, 한·베트남 양국 간 우호협력 증진에도 기여할 것”이라고 말했다.베트남 삼성 R&amp;D센터는 글로벌 기업이 베트남에 세운 최초의 대규모 종합 연구소다. 대지면적 1만1603㎡(3510평), 연면적 7만9511㎡(2만4052평)에 지상 16층·지하 3층 규모로 건설됐다. 최첨단 연구시설은 물론 △피트니스 센터 △구내 식당 △옥상 정원 △동호회 공간 등 복지시설도 갖췄다,앞서 이 회장은 지난 2020년 베트남을 찾아 R&amp;D센터 신축 현장을 직접 점검하고, 응우옌 쑤언 푹 주석과 협력 방안을 논의한 바 있다. R&amp;D센터는 2020년 3월 착공을 시작으로 3여년 만에 완공됐다.삼성과 베트남의 교류는 한국과 베트남의 수교(1992년)보다 3년 앞선 1989년, 삼성물산이 하노이에 무역사무소를 설치하며 시작됐다. 이후 1995년 호치민에 삼성전자 법인을 설립해 TV 생산과 판매를 시작했고, 2008년 박닝 생산공장, 2013년 타이응웬 생산공장을 차례로 설립했다. 삼성전자는 현재 호치민, 박닌, 타이응웬 등에서 △스마트폰·모바일 기기 △네트워크 장비 △TV △디스플레이 △배터리 등을 생산하고 있다.이후 삼성전자는 물론 삼성디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS 등 주요 삼성 계열사들도 베트남에 투자하며 시너지를 내고 있다. 전국경제인연합회에 따르면 올해 6월 기준 삼성의 베트남 총투자액은 200억달러(한화 약 25조6000억원) 이상이다.삼성전자는 여기에 더해 베트남에 R&amp;D센터를 세워 종합 연구개발까지 수행하는 글로벌 전략기지로 만들겠다는 계획이다. 특히 모바일 기기용 소프트웨어의 핵심 기술인 멀티미디어 정보 처리, 무선 통신보안 분야 등에 특화해 전문성을 강화해 나갈 계획이다. 이곳에선 2200여명의 연구원들이 상주하며 △스마트 기기 △네트워크 기술 △소프트웨어 등을 연구한다.한편, 이재용 회장은 삼성R&amp;D 센터 준공식을 전후로 하노이 인근 삼성 사업장을 찾아 스마트폰과 디스플레이 생산 공장을 살펴보고 사업 현황 및 중장기 경영 전략을 점검한 후, 임직원들을 격려했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/23/blt202212230004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>