<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 18:26:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽 '탈출구가 없다'…中 의존 성장의 역습]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽 본사.(사진=아모레퍼시픽.)

2010년대 중반 중국에 불어 닥친 ‘한류열풍’에 힘입어 폭발적인 성장을 거듭했던 아모레퍼시픽이 중국 시장이 막히자 마자 적자를 냈다. 국내 사업은 흑자를 유지했으나 1년 만에 이익규모가 반 토막 나며 적자를 막아내지는 못했다. 중국의 코로나19 봉쇄조치가 언제 완전히 해제될 지 알 수 없어 실적 회복시기 또한 불분명한 것으로 전망된다. 28일 아모레퍼시픽은 2분기 실적을 발표하며 매출액 9457억원, 영업손실 195억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 19.6% 감소하는 동안 영업손익은 912억원 흑자에서 195억원 적자로 돌아섰다. 적자 원인은 해외사업이다. 아모레퍼시픽은 올 2분기 해외사업에서 425억원의 손실을 냈다. 전년 동기 92억원 이익에서 적자로 전환했다. 해외사업에서 적자가 난 것은 지난 2020년 3분기 이후 처음이다. 같은 기간 매출규모도 크게 줄었다. 2분기 해외매출은 2972억원으로 전년 동기 대비 33.2%나 감소했다.

아모레퍼시픽&nbsp;2022년 2분기 해외사업 실적.(출처=아모레퍼시픽&nbsp;IR.)

아모레퍼시픽은 중국 시장 매출 감소 영향으로 해외사업 적자가 발생했다고 설명했다. 아시아 지역 전체 매출이 39% 급감한 가운데, 아시아 지역 매출의 50% 수준을 차지하는 중국시장 부진이 영향을 미쳤다는 것이다. 아모레퍼시픽은 “중국의 제로 코로나 정책에 따른 상하이 등 주요 도시 봉쇄 조치로 생산, 물류 및 매장 운영이 제한돼 매출이 감소했다”고 했다.

(단위=억원)

2010년대 초반 중국 시장을 서서히 확대해 나갔던 아모레퍼시픽은 2015년 조 단위 매출을 달성한 뒤 매년 성장에 성장을 거듭했다. 특히 2016년부터 2018년까지는 3년 연속 해외시장에서 2000억원을 넘나드는 이익을 거두기도 했다. 그러나 2019년부터 심상치 않은 기류가 감지됐다. 매출은 2조원을 넘겼지만 수익성에 빨간불이 들어왔다. 전년 대비 영업이익이 절반 수준으로 대폭 줄어들었다. 이후 코로나19로 인한 팬데믹으로 2020년과 2021년에는 각각 179억원, 518억원의 이익을 거두는데 그쳤다.문제는 국내 시장에서 영향력도 점차 떨어진다는 데 있다. 아모레퍼시픽의 올 2분기 국내사업 매출은 6278억원으로 전년 동기 대비 15.4% 감소했다. 상반기로 범위를 넓혀봐도 국내 매출이 12.5% 감소한 것으로 나타난다. 아모레퍼시픽은 이에 대해 “중국 봉쇄로 인해 면세 채널 판매가 부진했다”고 설명했다.

(출처=아모레퍼시픽, 단위=%)


아모레퍼시픽의 국내 시장 장악력은 오랜 기간에 걸쳐 꾸준히 약화했다. 2011년만 하더라도 아모레퍼시픽의 국내 화장품 시장 점유율은 32.7%에 달했으나 올 1분기에는 17.4%로 절반 가까이 감소했다. 2017년 처음으로 점유율이 20%대로 감소하더니 2020년에는 10%대로 쪼그라들었다. 북미, 유럽 등 신규 시장을 확대하고는 있지만 그 규모가 아직은 작다. 올 2분기 아모레퍼시픽이 북미와 유럽에서 거둔 매출액은 각각 360억원, 57억원으로 전체 매출 9457억원에서 차지하는 비중은 미미한 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[창정 5B 잔해 필리핀 바다에 추락했지만…中 ‘뒤 없는’ 우주 굴기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국천문연구원이 우주물체 전자과학 감시 네트워크(OWL-Net)로 창정 5B 로켓 잔해를 추적하는 과정에서 확보한 사진. 해당 사진은 지난 29일 OWL2호(모로코)에서 관측됐다.(자료=과학기술정보통신부)

중국에서 발사된 ‘창정 5B호’의 잔해가 31일 오전 1시45분께 필리핀 서쪽 바다에 추락했다. 앞서 우리 정부는 해당 잔해의 예상 추락 지점에 한반도가 포함되면서 지난 27일부터 감시를 진행한 바 있다.중국은 지난 24일 우주발사체 창정 5B호를 발사했다. 창정 5B호는 중국의 독자적인 우주정거장 구축을 위해 핵심 모듈을 운반하는 고중량 발사체로, 성공적으로 전초 기지에 도킹됐다. 이번 발사체는 중국의 ‘우주 굴기’의 상징인 우주정거장 톈궁(天宮)의 첫 실험실 모듈인 원톈(問天)을 싣고 우주로 향했다.문제는 발사체 추진 장치가 분리되면서 발생한 파편의 추락 지점을 특정할 수 없었다는 점이다. 총무게 837t에 달하는 창정 5B호와 같은 대형 발사체를 발사할 경우, 다른 나라들은 잔해가 바다나 사람이 살지 않는 지역에 떨어지도록 설계한다.통상 발사체의 잔해가 모두 소각되지 않을 정도로 크다면 궤도에 진입하기 전 분리된다. 낙하지점을 안전한 곳으로 특정하기 위한 조치다. 중국은 이 같은 조치를 취하지 않아 국제 사회로부터 비난받은 바 있다.이번에 문제가 된 잔해는 창정 5B호의 상단이다. 중국은 창정 5B 상단이 궤도에 진입한 후 추가 분리되는 식으로 운용했다. 잔해가 어떠한 통제도 없이 일정 기간 궤도를 돌다 지구 중력에 의해 자유낙하를 한 이유다. 이 같은 방식은 통상적으로 잔해가 대기와의 마찰에 의해 모두 소각될 정도의 크기일 때만 이뤄진다.창정 5B 상단은 무게 20톤·길이 31m·직경 5m로 추정됐다. 20~40% 정도만 소각될 수 있는 크기였다는 게 전문가들의 지적이다. 중국은 잔해가 모두 소각되지 않는 수준의 크기였음에도 자유낙하 하도록 방치했다. 이 경우 시시각각 변하는 대기의 상태에 따라 낙하지점이 달라진다. 전문가들이 잔해 추락 위험을 감지하고도 초기에 그 지점을 ‘북위 41.5도에서 남위 41.5도 사이의 로켓 궤도 어느 지점’이라고 밖에 예상하지 못했던 이유다.실제로 창정 5B 잔해물은 불규칙한 대기 움직임에 의해 회전하며 전문가들이 추락 예측 지점을 파악하는 데 어려움을 겪기도 했다. 회전의 정도를 정확히 알 방법이 없었기 때문이다. 실제로 비영리 우주 연구단체 에어로스페이스 코퍼레이션이 추정한 창정 5B호의 잔해물의 예상 추락 시점은 ‘31일 오후 4시52분’이었다. 실제 추락 시점과 상당한 차이를 보였다. 한국천문연구원(천문연) 역시 잔해 관측 초기 추락 예상 시점을 ‘31일 4시5분을 전후로 6시간’으로 분석한 바 있다.중국은 국제 사회의 비난이 이어지자 ‘모두 소각되는 구조’라고 해명한 바 있다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 지난 27일 “발사체 추진체는 재진입 과정에서 대부분 타버리고 파괴되도록 특수 설계됐다”고 설명했다. 그러나 이날 잔해가 필리핀 서쪽 바다 지역(북위 9.1도, 동경 119도)에 떨어지며 모두 소각되지 않았다는 점이 확인됐다.

(자료=과학기술정보통신부)

창정 5B호의 잔해가 다행히 이번엔 바다로 떨어져 큰 피해가 없었지만, 중국의 이 같은 무책임한 발사는 앞으로도 이어질 전망이다. 중국이 우주 발사체 잔해의 추락 지점을 특정하지 못한 게 이번이 처음이 아니기 때문이다.지난 2020년 5월5일에 발사한 창정 5B호의 잔해물은 대서양에 추락했다. 5월11일 추락한 해당 잔해는 대기권에서 모두 연소되지 않아 일부 파편이 서아프리카 아이보리코스트(코트디부아르)에 낙하, 일부 재산 손해를 끼치기도 했다. 2021년 4월29일에 발사한 창정 5B호의 잔해 역시 5월9일 11시24분께 인도양에 추락한 바 있다. 빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장은 당시 “중국은 우주 쓰레기에 책임감이 없다”고 비판했다.우리 정부는 우주위험감시기관의 역할을 천문연에 부여해 이 같은 위험을 지속해서 감시하고 있다. 천문연은 자체 장비를 통해 관측한 결과를 토대로 지난 30일 “추락 예측 범위인 전체 4시간을 고려해도 창정 5B호 잔해물의 이동 경로는 한반도를 지나지 않는다”고 발표한 바 있다. 이날 미국 우주군과 중국 우주국의 발표를 통해 창정 5B호 잔해의 추락을 확인한 후 감시 업무는 종료됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한문철TV를 진짜 TV로 본다...유튜브 품는 KT스카이라이프]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010004</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT스카이라이프가 개방형 TV 확대 전략의 일환으로 유튜브 인기채널 한문철TV를 스카이라이프 TV앱으로 구현, 방송채널처럼 볼 수 있도록 서비스한다고 1일 밝혔다.

사진=유튜브 한문철TV 교통사고 블랙박스 해설 영상 갈무리.&nbsp;

개방형 TV는 기존 방송이나 모바일 앱, 웹을 TV로 이식한 개념의 서비스다. 기존 위성방송과 비교해 단기간에 신규 채널 론칭이 가능하고 다양한 형태의 콘텐츠를 추가할 수 있다는 장점이 있다. 스카이라이프는 2021년 △TJ노래방 △여의도순복음교회 등 기존 TV 앱을 자사 개방형 TV 서비스로 출시한 바 있으며 올해는 이를 더욱 본격화할 방침이다. 지난 2월에는 베트남, 태국, 몽골 현지 방송을 799번 채널 혹은 TV앱으로 실시간 시청할 수 있는 'My Asia TV' 서비스를 개시해 국내에 체류 중인 약 190만명의 아시아계 외국인 잠재고객 확보에 나섰다. 또 제20대 대통령 선거를 앞두고 중앙선거관리위원회가 운영하는 방송채널 '힌국선거방송'도 개방형 TV로 출시했다. 스카이라이프의 이번 시도는 유튜브 채널을 개방형TV로 구현한 첫 사례다. 이를 통해 개방형 TV의 오픈 플랫폼 특성을 강조하고 다방면의 콘텐츠 도입을 통해 TV 앱 생태계를 확장해 나가겠다는 구상이다. &nbsp;한문철TV는 20년간 6000건 이상의 교통사고 소송 경험을 바탕으로 시청자들이 제보한 교통사고 블랙박스 영상의 과실 비율을 판단해주는 콘텐츠다. 다양한 사고 유형에 대한 명쾌하고 친절한 해설, 과실비율 투표 등 시청자 참여 요소를 더해 큰 인기를 끌고 있다. 1일 기준 구독자 수는 154만명에 달하며 2018년 채널 개설 후 현재까지 누적 조회수는 19억4500만회다.&nbsp;개방형TV로 서비스되는 한문철TV(채널 770번)는 채널 내에서 라이브 방송이나 VOD 콘텐츠 두 가지 중 하나를 선택해 시청할 수 있다. 라이브 방송에는 매일 제보된 블랙박스 영상 중 선별된 영상으로 생방송이 편성되고, VOD 콘텐츠로는 기존 유튜브 콘텐츠 중에서 교통사고 관련 강의 콘텐츠인 ‘아주 특별한 강의’, 여행 콘텐츠인 ‘한문철의 멋 대 맛’, ‘라이브 방송 다시보기’ 등이 제공된다.김철수 KT스카이라이프 사장은 "유익하고 경쟁력 있는 콘텐츠를 TV 앱 채널로 제공할 수 있게 되어 기쁘다"며 "스카이라이프의 개방형 TV 서비스를 앞으로도 계속 확대해 나갈 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG화학, LG엔솔 지분 안 판다는데(feat. 지금이 아닐 뿐)]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010005</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋은 화학업계 이슈를 분석합니다.




지난달 27일 2022년 2분기 실적 컨퍼런스콜 질의응답 시간에 다음과 같은 질문이 나왔습니다. “오늘 LG에너지솔루션 지분 보호예수가 끝났는데 매각 계획이 있나요?”이에 대한 LG화학의 답변은 이렇습니다. “당분간 LG화학이 (LG에너지솔루션)지분을 매각할 계획은 없습니다. 양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다. LG에너지솔루션 성장성이 높아 기업가치가 증가할 것으로 예상하고 있어 당분간은 매각 계획이 없습니다.”LG화학은 지난해 LG에너지솔루션 물적분할 과정에서 예상을 뛰어넘는 주주반발에 부딪치자 부랴부랴 진화에 나선 적이 있습니다. 그때 약속했던 것이 바로 ‘지분 70~80%’ 수준 유지였습니다. 상장 후에도 70~80%의 지분을 유지해 LG화학 주주들에게 피해가 가지 않도록 하겠다는 것이었습니다. LG화학은 우선 LG에너지솔루션 지분을 매각할 계획은 없다고 했는데요. 조건을 하나 달았습니다. ‘당분간’이라고요. 이 말을 곧이 곧대로 받아들이면 지분매각 계획이 없다는 LG화학의 입장은 ‘한시적’인 것으로 보입니다. 앞으로 영원히 안 팔겠다고 말하진 않았으니까요. 관건은 과연 이 ‘당분간’이 과연 ‘얼마의 기간’을 의미하냐겠죠. 이는 LG화학의 투자여력에 달린 것으로 보입니다. LG화학은 올 초 배터리 소재와 친환경 소재, 글로벌 신약 등 3대 신사업을 앞세워 26조원 규모의 매출을 2030년까지 60조원으로 확대하겠다고 했습니다. 이 목표를 달성하기 위해 얼마를 투자하겠다고 했는지 아시나요. 무려 매년 4조원을 투입하겠다고 했습니다. 이미 LG화학이 지난해 LG에너지솔루션을 제외하고 설비투자(CAEPX)와 연구개발(R&amp;D)에 쓴 돈만 3조8860억원에 달합니다. 매년 4조원씩 투자하겠다는 게 결코 허언이 아닙니다. 그렇다면 LG화학은 과연 이 거대한 투자액을 어떻게 감당할 수 있을까요. 우선 별도 기준으로도 매년 벌어들이는 돈의 규모가 크긴 합니다.2015년부터 2018년까지 4년 동안의 별도 기준 실적을 보면 연간 적게는 1조6000억원에서 많게는 2조3000억원의 영업이익을 기록했습니다. 2019년과 2020년에는 5800억, 1조1000억원으로 저조하긴 했는데요. 각각 석유사업 시황 악화 및 코로나19로 인한 경기침체 등의 변수가 있었다는 점을 감안하면 다소 예외라고 볼 수 있죠. 지난해에는 3조원이 넘는 영업이익을 내며 역대 최대 실적을 내기도 했습니다.그렇다 하더라도 매년 4조원의 투자를 단지 영업현금으로 감당하기는 어려워 보입니다. 아무래도 차입을 늘리거나 보유 자산을 매각하는 방법이 어느 시점에는 필요하지 않을까 예상됩니다. 게다가 올해처럼 고유가, 인플레이션 등 영업활동에 심각한 영향을 주는 악재가 발생할 경우 투자재원을 마련하기 더 힘들어지는 상황이 발생할 수도 있죠.

2022년 2분기 연결 기준 LG화학 재무현황.(출처=LG화학 IR자료.)

올 2분기는 아직 잠정실적만 발표돼 별도 기준 정확한 재무현황을 확인할 수가 없는데요. 지난 1분기만 보더라도 지난해 말 대비 재무구조가 소폭 개선된 것을 확인할 수 있습니다. LG에너지솔루션 지분을 일부 매각해 약 2조2000억원 확보한 덕분입니다.현재 LG화학은 LG에너지솔루션 주식 지분 81.84%를 보유하고 있습니다. 주식 수는 1억9150만주로 지난 29일 종가 42만2000원을 대입하면 무려 80조원이 넘는 엄청난 규모입니다. LG화학 입장에서는 이처럼 풍부한 자산을 활용하지 않을 이유가 없어 보입니다. 만약 LG화학이 LG에너지솔루션 지분을 매각한다면 과연 얼마나 매각할까요?LG화학의 답변에서 그 힌트를 찾아볼 수 있습니다. LG화학은 당분간 지분 매각 계획은 없다면서 “양사 전략적 협력을 공고히 하고 지배적 지분을 유지할 계획입니다”라고 했습니다. 지배적 지분이란 보통 지분율 50%이상을 의미하니, 혹시 나중에 팔더라도 지분 50%는 유지하겠다는 뜻을 암시한 것으로 볼 수 있습니다. 다만 LG에너지솔루션 상장 과정에서 주주들과 한 약속을 고려 안 할 수가 없겠죠. 지분 70~80%를 유지하겠다고 했으니 약속을 지킨다고 가정한다면 10%의 지분 추가 매각이 예상됩니다. 지분 10%만 하더라도 현재 시가 기준으로 10조원에 가까운 엄청난 규모입니다. 이 돈만 확보하더라도 2년 반 동안 투자자금은 걱정할 필요가 없는 수준입니다. 과연 LG화학은 LG에너지솔루션 지분을 언제 얼마나 매각할까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]예상된 반발 마주한 티맵, 선택지가 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 모빌리티 업계 이슈를 분석합니다.

티맵모빌리티가 제시한 모빌리티 밸류체인. (자료=티맵모빌리티)

대리운전업계가 8월 대규모 집회를 예고했습니다. 대리운전 중소업체로 이뤄진 한국대리운전총연합회는 지난 31일 "8월 전국 규모 집회를 열어 티맵모빌리티(티맵)와 동반성장위원회를 규탄하려고 한다"고 밝혔습니다.카카오모빌리티에 이어 티맵이 타깃이 됐습니다. 대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 문제 삼았습니다. 티맵은 지난달 로지소프트 지분 100.0%를 547억원에 취득했습니다.로지소프트는 '대리운전 콜 공유시스템'을 개발한 중개 업체입니다. 프로그램을 활용, 대리운전 기사에게 콜을 연결하는 서비스인데요. 국토교통부 '대리운전 실태조사 및 정책연구'에 따르면 2020년 기준 유선(전화) 콜 대리 업체 중 68.4%가 로지소프트 프로그램을 이용하고 있습니다.



대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 사업 확장 행위라고 주장합니다. 지난 5월 동반성장위원회는 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했습니다. 유선콜 시장에 한해 대기업의 사업 확장을 자제하라고 권고했습니다.로지소프트는 엄밀히 말하면 '유선콜' 업체는 아닙니다. 직접 대리운전을 하는 건 아니니까요. 다만 유선콜 업체를 중개하고, 유선콜 업체 대부분이 로지를 이용하는 만큼 '사실상 사업 확장'이라는 게 대리운전업계 주장입니다. 동반성장위는 일단 티맵 주장에 손을 들어줬습니다. 동반성장위는 지난달 28일 '부속사항 관련 1차 실무회의'를 열고 티맵의 로지소프트 인수 건을 논의했는데요. 이날 나온 결론은 "티맵의 로지 인수는 시장 확장으로 볼 수 없다"입니다. 한국대리운전총연합회 관계자는 "유선 콜 알고리즘을 관리하고, 배차를 관제하는 시스템을 경쟁사가 갖고 있는 꼴"이다. "선수가 심판을 돈으로 사고, 그 심판이 있는 경기에서 선수가 뛴다면 공정한 경쟁이 이루어 지겠는가"라고 말했습니다.&nbsp;

대리운전연합은 지난 28일 티맵모빌리티 앞에서 1인 시위를 진행했다. (사진=한국대리운전연합)

&nbsp;
설득력 없는 주장은 아닙니다. 티맵과 로지소프트 콜 연동이 시작되면 티맵 대리기사들은 로지소프트에 공유되는 콜을 볼 수 있습니다. 반대로 로지소프트 기사도 티맵에 공유되는 콜을 볼 수 있고요. 콜 공유 등에 대한 세부 방안, 결론은 오는 9월 동반성장위가 결론 지을 예정입니다. 다만 티맵은 1일 '로지 콜 연동' 베타테스트를 시작했습니다. 이에 한국대리운전총연합회 관계자는 "콜 공유 등 부속사항 최종 결정은 9월 중순인데, 이미 결정된 것처럼 행동하고 있다"고 비판했습니다.&nbsp;

MaaS 노리는 티맵, 선택지가 없었다
업계에선 예고됐던 반발이라는 평가가 지배적입니다. 카카오모빌리티 선례가 있기 때문입니다. 카카오모빌리티는 2016년 대리운전 시장에 진입했는데요. 대리운전 업계와 계속된 갈등을 겪고 있습니다. 최근에는 '탁송 콜'을 두고 의견 차이를 보이기도 했습니다.&nbsp;티맵도 이같은 상황을 알고 있습니다. 반발을 감수하며 로지소프트를 인수한 건 티맵이 꿈꾸는 'MaaS(Mobility as a Service)' 도약을 위함입니다. MaaS는 대중교통과 택시, 대리운전, 퍼스널모빌리티(공유킥보드) 등 다양한 모빌리티 서비스를 한 앱에 모은 겁니다.&nbsp;

MaaS 설명 이미지. (사진=KT 엔터프라이즈)

현재 티맵 앱에서 활용할 수 있는 서비스는 5가지(대리운전·킥보드·전기차 충전·주차·렌터카)입니다. 여기에 합작사 우티(UT)를 통해 택시 서비스도 하고 있습니다. 최근에는 공항버스 업체 공항리무진(지분 60%), 서울공항리무진(지분 100%)을 인수, 외형만 보면 MaaS 형태를 완성했습니다.다만 속내를 보면 말이 다릅니다. 티맵은 대리운전 시장에서 이렇다 할 존재감을 보이지 못했습니다. 대리운전 시장은 크게 '유선 콜'과 '플랫폼 콜' 2가지로 나뉘는데요. 유선 콜 기반 업체가 전체 시장 점유율의 80% 정도를 차지하고 있습니다. 로지소프트 인수 전 티맵이 처한 상황을 볼까요. 플랫폼 콜 시장은 카카오모빌리티가 독점하고 있습니다. 업계에선 카카오모빌리티의 플랫폼 콜 시장 점유율을 99%라고 평가하는 분석이 지배적입니다. 반대로 말하면 티맵 점유율은 1% 정도라는 거죠. 티맵은 동반성장위의 '대기업 진출 자제' 결정으로 '유선 콜' 시장 사업 확장 기회도 잃었습니다. 카카오모빌리티와는 상황이 다릅니다. 카카오모빌리티는 동반성장위 권고 발표 전 '코리아드라이브'와 '콜마너'를 인수했습니다. 추가 사업 확장은 막혔지만 유선 콜 사업 진행 기반은 보유한 뒤였습니다.로지소프트 인수는 손발 묶인 티맵이 선택할 수 있는 유일한 수에 가까웠습니다. 동반성장위 결정에 어긋나지 않고 유선 콜 시장 경쟁력을 강화할 수 있으니까요. 업계 일각에서는 기업공개(IPO) 시점과 엮기도 합니다. 티맵은 2025년 전까지 IPO하겠다는 방침입니다. 미리 갈등을 겪는 게 낫다는 겁니다. 또 티맵이 상장 전 목표로 제시한 연매출 6000억원 달성을 위해 사업 확장을 선택할 수밖에 없다는 분석입니다.&nbsp;




티맵 최대주주였던 SK텔레콤은 2020년 3분기 컨퍼런스콜에서 "티맵모빌리티를 2025년까지 연매출 6000억원, 기업가치 4조5000억원 규모로 성장시키겠다"고 밝혔습니다. 또 2025년까지 상장을 이뤄내겠다고 강조했습니다. 다만 현 상태로 목표 달성이 가능할 지는 미지수입니다. 지난 4월, 첫 티맵 연간 실적이 공개됐습니다. 지난해 연결 재무제표 기준 티맵 매출은 745억원, 영업비용은 1423억원, 영업손실(적자)은 678억원입니다. 영업활동 현금흐름도 마이너스 591억원으로 나타났습니다. 티맵은 2020년 12월 출범했습니다. 아직 사업 초기 과정이라는 점은 고려해야 하지만, 본인들이 제시한 목표치 달성이 쉽지 않아 보이는 것도 사실입니다. 모빌리티는 규제와 반발이 큰 산업으로 꼽힙니다. 티맵은 어떤 해법을 내놓을까요. 또 목표 달성은 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[덜 주는 지역화폐, 고객 다 떠날라…부산은행·하나카드 '동백전' 살리기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010010</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나 동백전 체크카드.(사진=하나카드)

"줬다 뺏는겨?"대전시의 지역화폐 '온통대전'은 월 충전한도와 캐시백비율이 50만원·10%였지만 이달부터 30만원·5%로 하향됐다. 인천시 '이음카드', 부산시 '동백전'의 혜택 수준도 이와 똑같아졌다. 여타 지자체들 역시 지역화폐 발행 중단 및 혜택 축소 사례가 이어지고 있다.지역화폐와 관련한 중앙정부의 국비 지원 비율이 지난해 8%에서 올해 4% 이하로 떨어져 지방정부의 재정부담이 커졌기 때문이다. 중앙정부가 긴축 재정을 예고한 만큼 기존과 같은 혜택 복원은 당분간 어려워졌다는 분석이다. 지역화폐 사업을 통해 신규회원 확보 및 사업 다각화 효과를 누려왔던 금융사들에는 악영향이 될 전망이다. 이에 금융사 자체적으로 비용을 투입해 지역화폐 회원 이탈을 최소화하는 자구책을 쓰고 있다.1일 하나카드 관계자는 "부산시 지역 화폐인 동백전은 이용 손님의 증가로 8월부터 충전 한도와 캐시백 적립률이 축소될 예정"이라며 "이러한 혜택 축소에 대한 아쉬움을 달래기 위해 부산시와 함께 특별 이벤트를 마련했다"고 밝혔다.하나카드가 동백전 운영사 부산은행과 펼치는 동백전 이벤트는 8월 1일부터 31일까지 한 달간 진행되며 이용 실적에 따라 경품 및 캐시백 혜택을 제공할 예정이다.동백전 충전금을 30만원 이상 이용 시 추첨을 통해 100명에게 온열 안마기, 스마트 워치 등 고급 가전 및 생활 용품을 제공한다. 또한 동백전 충전금을 10만원 이상 이용 시 추가 추첨을 통해 1만1000명에게 1만원·2만원·3만원의 캐시백을 랜덤으로 지급한다. 당첨자 발표 및 경품 제공은 9월 이후 진행될 예정이며 이벤트는 중복 당첨되지 않는다.동백전 이용 실적은 하나카드 및 부산은행에서 발급한 동백전 체크카드를 사용한 경우에만 합산해 실적으로 인정되며 코나아이, 농협카드를 통한 동백전 이용 금액은 제외된다.혜택 축소 국면에서 지역화폐 사업자 중 이렇게 자체 이벤트를 들고 나온 곳은 부산은행과 하나카드가 가장 앞선 사례다. 부산은행은 올해부터 동백전 운영사로 선정돼 사업 확장에 의욕을 보여온 터라 지역화폐 혜택 축소가 더욱 큰 악재다. 동백전 사업 수익을 모두 지역에 환원하겠다고 밝힐 정도였다.부산은행은 동백전을 디지털사업 확장의 핵심수단으로 보고 있다. 동백전을 플랫폼화해 캐시백뿐 아니라 동백통(음식배달), 동백택시(택시호출), 동백몰(온라인상품몰) 등 다양한 서비스를 하나로 이용할 수 있도록 하고, 동백전을 블록체인 기반 디지털 화폐로 운영하는 방안도 구상했었다.특히 부산은행은 간편결제서비스 '썸패스' 가맹점 8만여 곳을 가지고 있고 부산시 블록체인특구 금융서비스 사업자로 선정되기도 해 동백전과 사업 시너지가 클 것으로 기대했었다. 동백전은 6월 기준 동백전 실사용자는 76만명으로 1년 전과 비교해 30만명 증가했다.그러나 동백전 혜택 축소로 이탈할 수 있는 지역 시민들을 붙잡기 위해서 지속적인 비용을 투입하는 건 부산은행과 하나카드로서도 부담이다. 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 "전국 지역화폐를 중앙정부 예산으로 대대적 지원한 데 대해 학계 등 전문가의 많은 지적이 있었다"며 "예산 편성 과정에서 원점에서 실효성을 점검하고 있다"고 밝혔다. 내년에는 지역화폐 혜택이 더욱 축소될 수 있다는 뜻이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, '비공식 브리저튼 뮤지컬' 창작자 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010001</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 '브리저튼' 테마 뮤지컬을 만든 창작자들을 고소했다. 오리지널 시리즈 브리저튼에 대한 저작권 침해 혐의다.&nbsp;지난달 30일(현지시간) 미국 엔터테인먼트 매체인 &lt;데드라인&gt; 등에 따르면, 넷플릭스가 비공식 브리저튼 뮤지컬을 창작한 '애비게일 발로우'와 '에밀리 베어'를 저작권 침해 혐의로 워싱턴DC 연방지방법원에 소송을 제기했다.&nbsp;

애비게일 발로우와 에밀리 베어. (사진=발로앤베어 홈페이지)

발로우와 베어는 지난 2020년 브리저튼 시즌1이 첫 공개된 후 관련 시리즈에 영감받은 뮤지컬 음악을 제작했다. 두 사람은 틱톡에 관련 영상을 홍보했고, 관련 콘탠츠가 큰 인기를 끌며 두터운 팬층이 생기자 15곡이 담긴 앨범을 발매했다. 해당 앨범은 틱톡에서 시작된 프로젝트로는 최초로 지난 4월 '그래미상'에서 '베스트 뮤지컬 앨범상'을 수상했다.지난달 26일 워싱턴 DC 케네디센터 콘서트홀에서 내셔널 심포니 오케스트라(NSO)가 출연하는 첫 비공식 브리저튼 뮤지컬 콘서트가 개최됐는데 전석 매진을 기록했다. 이 공연이 넷플릭스가 소송을 제기하게 된 결정적 요인으로 보인다.&lt;데드라인&gt;이 입수한 고소장에 따르면 넷플릭스는 "(비공식 브리저튼 뮤지컬이) 팬 콘텐츠가 도를 넘어 노골적으로 지적재산권(IP)을 침해한 경우"라고 묘사했다. 넷플릭스 측은 앞서 트위터 등을 통해 작품에 대해 훌륭하다며 칭찬하는 입장을 보였지만 고소장에서는 "허가받지 않은" 콘텐츠라고 기재했다.&nbsp;나아가 넷플릭스는 "발로우와 베어가 최근 개최한 공연도 넷플릭스의 허가를 받지 않고 진행했으며 합법적으로 공연을 열고 앨범을 제작·배포할 수 있는 라이센싱 협상을 진행하기를 거부했다"고 주장했다. 이어 넷플릭스는 "(두 사람이 최근 공연을 개최하며) 노골적으로 브리저튼을 내세워 홍보하며 넷플릭스가 올해 6개 도시에 걸쳐 직접 여는 '브리저튼 체험'에 참여할 팬들을 빼앗아갔다"고 밝혔다.&nbsp;넷플릭스는 입장문을 통해 "넷플릭스는 팬이 만든 콘텐츠를 지지하지만 발로우와 베어는 선을 넘었다"며 "자신들의 수익 창출을 목적으로 공식 허가 없이 브리저튼 IP를 활용하고 있다"고 강조했다.&nbsp;브리저튼의 원작 소설 작가인 줄리아 퀸도 비공식 브리저튼 뮤지컬이 처음 등장했을 때는 기분 좋게 봤으나 "창작물을 틱톡에 올리는 것과 상업적인 이익을 위해 공연을 개최하는 것에는 차이가 있다"며 "같은 독립적인 창작자의 입장에서 발로우와 베어가 다른 창작자의 지적 재산권을 보호해야 할 필요성을 이해하기를 바란다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'소년심판'도 시즌2 제작…넷플릭스, 韓 오리지널 집중도 높인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010017</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년범죄를 사실감 있게 다뤘던 넷플릭스 오리지널 시리즈 '소년심판'이 시즌2로 돌아온다.1일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 소년심판 시즌2가 올해 8~9월 사이 프리프로덕션에 돌입한다. 프리프로덕션은 촬영 전 프로덕션을 준비하는 단계로 제작진 구성, 배역 확정, 장비 준비, 스토리보드·콘티 작성 등 전 과정을 일컫는다.

(사진=넷플릭스)

넷플릭스는 지난 2019년 공개한 '킹덤' 이후 한국 오리지널 시리즈의 시즌2 제작을 꾸준히 이어가고 있다. 현재 차기 시즌 제작이 확정된 한국 오리지널 시리즈는 △오징어게임 △스위트홈 △D.P. △지금 우리 학교는 등이 있다. 네이버웹툰을 원작으로 한 스위트홈의 경우 시즌3까지 제작해 스토리의 연속성을 이어갈 예정이다.소년심판 역시 넷플릭스의 선택을 받았다. 지난 2월 공개된 소년심판은 소년범을 혐오하는 판사 심은석(김혜수 분)이 지방법원 소년부에 부임하며 마주하는 소년범죄와 그들을 둘러싼 이야기를 그려냈다. 실제 사건을 모티브로 한 에피소드와 픽션을 더해 사실적이면서도 깊이감 있는 내러티브로 시청층을 사로잡았다. '촉법소년' 제도를 악용한 사례부터, 어른 못지 않은 소년범들의 영악함과 그로 인해 남은 피해자들이 겪었던 고통까지 다양한 에피소드로 풀어내며 탄탄한 마니아층을 확보했다. 실제로 소년심판은 지난 2월 말 공개 이후 4월 10일 주까지 비영어 TV 부문 톱 10에 오르며 한국 외 지역에서도 높은 관심을 받았다.시즌2 제작은 전편과 마찬가지로 '길픽쳐스'가 참여할 예정이며, 연출의 경우 홍종찬 감독이 메가폰을 잡을 전망이다. 지난 2월 소년심판이 공개됐을 당시 연출을 맡았던 홍종찬 감독은 시즌2에 대한 가능성을 시사하기도 했다. 당시 홍종찬 감독은 언론과의 인터뷰에서 "시즌2는 소년범의 환경, 그들이 처한 이야기, 소년범이 계속 발생하는 사회 시스템을 소년범 입장에서 그려보면 어떨까 한다"고 밝혔다. 당시 홍종찬 감독의 발언은 시즌2가 제작된다는 가정에서 비롯된 얘기였지만, 이는 곧 현실이 될 것으로 보인다.&nbsp;한편, 소년심판 시즌2는 현재 프리프로덕션 단계를 논의중인 만큼 출연진 및 공개 일정은 정해지지 않은 것으로 알려졌다. 다만 올 하반기부터 제작을 준비하는 만큼, 이르면 내년 라인업으로 편성될 가능성에 무게가 실린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴욕, '지하철 무선 통신망' 구축…완성까지 10년 소요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010003</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 뉴욕시가 향후 10년에 걸쳐 지하철 내 무선 통신망을 구축한다고 발표했다.&nbsp;지난달 31일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 뉴욕시 대중교통을 운영하는 메트로폴리탄교통국(MTA)은 약 672㎞에 달하는 뉴욕 지하철 전 구간에 무선 통신망을 구축하는 계획을 최근 발표했다. 여기에는 지하철 지상 구간 중 191개 역에 와이파이 인프라를 구축하는 방안도 포함됐다.&nbsp;

(사진=MTA 홈페이지)

전 구간에 통신망을 구축하기까지는 10년이 소요될 예정이지만 각 구간 별로 공사가 마무리되면 즉시 개통될 예정이다.현재 뉴욕 지하철역 일부 승강장에서는 통화 및 데이터 서비스가 가능하지만 지하철 터널 내 대부분 구간에서 운행 중 서비스 이용이 어렵다.이번 무선 통신망 구축은 '트랜짓 와이어리스'(Transit Wireless)라는 통신 업체가 담당한다. 트랜짓 와이어리스는 뉴욕 지하철 역사 내 와이파이를 운영하고 있으며 토론토와 홍콩과 같은 주요 도시 지하철 내 통신망 구축을 담당하기도 했다.&nbsp;무선 통신망 구축을 위해 트랜짓 와이어리스는 총 6억달러(약 7850억원)의 비용을 부담하며 향후 서비스에서 발생하는 수익을 MTA와 나눠 가질 계획이다.&nbsp;제노 리버 MTA 회장은 "앞으로 승객들이 지하철 운행 중 휴대전화와 인터넷을 끊김 없이 사용할 수 있어 편의성이 향상될 것"이라며 "안전 측면에서도 큰 도움이 될 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, '인력 감축' 대신 '업무 효율성 제고 프로그램' 가동]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010002</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:25:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 불확실한 경제 환경 속에서 업무 효율성을 제고하기 위한 단기 프로그램을 실시한다고 밝혔다.&nbsp;지난달 31일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 구글 직원과의 정규 회의에서 순다르 피차이 최고경영자(CEO)는 '심플리시티 스프린트'(Simplicity Sprint) 프로그램을 시행한다고 발표했다. 구글은 오는 15일까지 내부 설문조사를 진행해 직원들의 아이디어를 모을 예정이다. 피차이는 "더 나은 결과를 빨리 얻기 위해 (해당 프로그램을)시행하는 것"이라고 설명했다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

설문조사에는 △사용자 및 고객에게 서비스를 제공하기 위해 명확하고 효율적으로 작업하는 데 도움이 되는 것 △더 좋은 결과를 얻기 위해 제거해야 할 요소 △구글이 성장하는 과정에서 기업가 정신과 집중력을 유지하기 위해 불필요한 요소들을 어떻게 제거할 지 등 다양한 질문이 포함됐다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 구글이 경영진과 직원 사이에 고조된 긴장을 완화하기 위해 해당 설문조사를 시행하는 것이라고 분석했다. 구글은 매년 임직원을 대상으로 설문조사를 실시하는데, 지난 1월 공개된 결과에 따르면 직원들은 임금, 승진, 사측 실행력에 낮은 점수를 줬다. 그 후 구글은 "성과 평가 제도를 전면 개편한다고 한다"며 "이로 인해 직원들의 임금이 인상되는 한편 급여와 관련된 구글 내 관료주의가 줄어들기를 바란다"고 밝혔다.&nbsp;피차이는 이 날 "우리가 보유한 직원 수에 비해 생산성이 떨어지고 있다는 우려가 제기됐다"며 "업무, 제품, 소비자에게 집중하는 문화를 조성해 제품 우수성 및 생산성 기준을 높일 필요가 있다"고 강조했다.&nbsp; &nbsp;앞서 피차이는 몇 주 전 직원들에게 보낸 메모에서도 "구글도 경제 역풍의 영향을 받고 있으며 내년까지 채용과 투자를 줄이겠다"며 "긴급하고 굶주리는 마음으로 일할 것"이라고 당부한 바 있다.&nbsp;일부 직원 사이에서는 고용 감축에 대한 우려의 목소리가 나왔다. 당시 피오나 치코니 구글 인사 책임자는 "미래에 경제 상황이 어떨지 확신할 수는 없으나 당장은 구글 전체 인력을 줄이는 계획은 없다"며 "올해 구글이 역사상 가장 많은 수의 직원을 채용했다는 것을 기억해 달라"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>