<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 19:18:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[쿠팡, ‘의도된 적자’ 끝냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100003</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡이 지난해 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)

쿠팡이 지난 2014년 로켓배송을 선보인 이후 8년 만에 첫 분기 영업손익 흑자를 달성했다. 그동안 대규모 영업적자 탓에 지속가능성에 대한 의심을 꾸준히 받아왔는데, 이런 의심을 한 번에 거두어 낼 수 있는 계기를 마련했다. 10일 쿠팡이&nbsp;증권거래위원회(SEC)에 제출한 3분기 실적 보고서에 따르면 쿠팡은 올 3분기 매출액 51억133만4000달러(한화 약 6조8383억원), 영업이익 7742만달러(1037억원)을 기록했다. 전년 동기 대비 매출액은 27% 증가했으며, 영업손익은 3억1511만달러(약 3653억원) 적자에서 흑자로 돌아섰다.

쿠팡 2022년 3분기 실적자료 내 사업부문 별 실적.(출처=쿠팡.)

쿠팡의 흑자전환을 이끈 것은 본업인 커머스 사업이다. 쿠팡은 올 3분기 ‘프로덕트 커머스’ 사업에서 2억3922만달러(약 3267억원)의 조정 에비타(감가상각 전 영업이익)를 기록했다. 전년 동기 1억1824만달러(1612억원) 손실을 낸 것을 감안하면 엄청난 규모의 이익 개선이 이뤄진 것이다.쿠팡이츠, 쿠팡플레이 등 신사업(Developing Offerings)의 실적도 개선됐다. 올 3분기 신사업 조정 에비타는 4430만달러(594억원)의 손실을 냈지만 전년 동기 8920만달러(1215억원) 손실보다 적자폭이 약 2분의 1 수준으로 줄어들었다. 김범석 쿠팡 Inc 의장은 이번 호실적의 근거를 물류 네트워크에서 찾았다. 쿠팡의 물류 인프라는 축구장 500개 크기로 뉴욕의 센트럴 파크보다 크다고 강조하며 “여러 지역에 신선식품 유통을 확대하면 재고 손실이 늘어나게 마련인데 쿠팡은 ‘머신 러닝’ 기술 기반의 수요 예측으로 신선식품 재고 손실을 지난해와 비교해 50% 줄였다”고 밝혔다. 이어 “물류 전 과정을 통합하면서 별도로 (신선식품 배송을 위한) 콜드체인 배송 네트워크를 구축할 필요가 없어졌다”며 “배송의 85% 이상을 박스 포장 없이 배송하는 방법으로 포장 폐기물을 줄이고 배송 차량의 운행 횟수도 줄일 수 있었다”고 덧붙였다. 쿠팡의 핵심 자산인 활성고객(제품을 한 번이라도 구매한 고객)도 계속해서 늘어나는 추세다. 올 3분기 활성고객은 1799만2000명으로 전년과 비교해 7% 증가했으며, 1인당 고객매출 역시 284달러(38만원)로 3% 늘어났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/10/blt202211100004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ대한통운, 택배 1000만 박스 감소…쿠팡 간섭효과 나타나나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211080009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211080009</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡의 물류 사업 확장이 국내 택배 업계 압도적 1위 사업자 CJ대한통운에도 영향을 미칠 것이란 분석이 지배적인 가운데, 실제로 올 3분기 CJ대한통운의 택배물량이 감소한 것으로 나타났다. 판가 상승으로 매출은 늘었지만 물량이 줄고 비용은 증가하며 택배사업의 영업이익 또한 크게 줄어들었다. 8일 CJ대한통운이 자사 홈페이지에 게시한 3분기 실적자료에 따르면 올 3분기 매출액은 3조1134억원, 영업이익은 1077억원으로 집계됐다. 전년 동기 대비 매출액은 9.4%, 영업이익은 2.2% 증가해 전체 실적 자체는 안정적인 것으로 나타났다.다만 CJ대한통운 사업의 핵심과도 같은 택배 사업에서 부정적인 시그널이 감지되고 있다. 올 3분기 택배 사업 매출액은 9141억원으로 전년 동기 8958억원 대비 2% 소폭 증가했지만, 반대로 영업이익은 624억원에서 416억원으로 33.3%나 줄어들었다. CJ대한통운은 “추석 특수기 원가 증가 및 이커머스 비용 증가로 이익이 감소했다”고 설명했다.

CJ대한통운 택배 사업 월별 물동량 추이.(출처=CJ대한통운 2022년 3분기 IR자료.)

이익 감소보다 눈에 띄는 지표는 물동량 감소다. 3분기 매출액은 판가(2301원)가 5% 오른 덕에 매출은 늘었지만 절대적인 물동량은 줄어들었다. 올 3분기 택배 물동량은 전년 동기 대비 1000만 박스 감소한 것으로 나타났다.CJ대한통운은 저수익 고객 디마케팅에 따라 물량이 줄어들었다는 입장이지만, 일각에서는 택배업계 경쟁 심화와 쿠팡 물류사업 확장으로 인한 결과라는 분석을 내놓고 있다. 쿠팡이 최근 들어 CJ대한통운, 한진 등에 위탁하던 물류를 직접 처리하는 방향으로 선회했기 때문이다. 게다가 쿠팡이 직접 택배 사업에 뛰어들 경우 시장 잠식효과는 더 가속화할 것으로 전망된다. 쿠팡은 이미 물류 자회사 쿠팡로지스틱스서비스를 통해 택배 사업자 자격을 취득한 상태다. 현재는 자사 로켓배송 물량만 직접 처리하고 있지만, 택배 사업에 본격 진출할 경우 기존 택배 시장의 지각변동이 일어날 것이란 예측이 지배적이다.

CJ대한통운 이커머스 물동량 추이.(출처=CJ대한통운 2022년 3분기 IR자료.)

물론 CJ대한통운도 미래를 준비하고는 있다. 올 3분기 이커머스 취급 물동량은 1178만박스로 전년 동기 648만박스 대비 약 2배가량 증가했다. 풀필먼트 물량이 늘어나고 네이버 셀러 및 전문몰 영업을 확대한 결과다. 매출액 역시 618억원으로 전년 동기 대비 37.6%나 증가했다. 다만 택배 물량이 감소한 것에 비하면 아직 이커머스 사업의 절대적인 물량이 만족스러운 상황은 아니다. 이에 따라 향후 네이버 등과 연합 시너지가 얼마나 발생할지가 관건으로 보인다. 네이버는 최근 CJ대한통운과 협업해 오는 12월 익일배송 서비스인 ‘네이버도착보장’ 솔루션을 선보이겠다고 밝혔다. 사실상 쿠팡의 로켓배송과 본격 경쟁을 예고한 것이다. 한편 CJ대한통운은 CL(계약물류) 사업에서 매출액 7030억원, 영업이익 307억원을 기록했다. 매출액과 영업이익 각각 전년 동기 대비 5.9%, 8.5% 늘어난 수치다. 글로벌 사업 매출액은 18.1% 증가한 1조3259억원, 영업이익은 186.7% 늘어난 278억원으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/08/blt202211080008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계, 또 최대 실적…정유경 매직 어디까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211070012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211070012</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계 백화점 강남점.(사진=신세계.)

신세계가 올해 3분기 역대 분기별 및 누계 기준 최대 영업이익을 달성하며 7분기 연속으로 최대 실적을 냈다. 정유경 총괄사장의 지휘 아래 백화점, 패션, 면세점 등이 고른 성장세를 기록했다. 업계에서는 신세계가 올해 역대 최대 연간 실적을 낼 것으로 보고 있다. 7일 신세계는 올 3분기 순매출액 1조9551억원, 영업이익 1530억원을 기록했다고 밝혔다. 누적 기준으로는 순매출액 5조5987억원, 영업이익 5040억원의 실적을 냈다. 영업이익 기준으로는 역대 3분기 및 누적 최대 실적이다.

정유경 신세계 총괄사장.(사진=신세계.)

신세계는 이번 호실적의 이유를 실외활동 증가에서 찾았다. 코로나19 팬데믹 상황이 종결된 데 따라 야외 활동이 자유로워지며 백화점을 찾는 인구가 늘어난 것으로 분석된다. 여기에 추석 명절 준비 등에 따른 패션과 식품 부문의 매출이 고성장했다. 법인별 백화점 실적을 봐도 실적이 고르게 개선된 것으로 나타났다. 광주 신세계, 대구 신세계, 대전 신세계 모두 매출과 영업이익이 증가했다. 특히 지난해 8월 개점한 대전 신세계는 지난해 4분기 이후 올 3분기까지 4분기 연속으로 흑자를 내며 사업이 안정궤도에 들어선 것으로 보인다. 전년 동기와 비교해 매출은 70% 증가했고, 영업손익은 62억원 적자에서 5억원 흑자로 돌아섰다. 신세계가 이처럼 실적 고공행진을 벌이며 정 총괄사장의 경영능력 또한 계속해서 주목받고 있다. 코로나19 팬데믹, 인플레이션 등 대외 변수에 국내 주요 기업들의 실적이 흔들리는 가운데서도 꾸준히 호실적을 냈기 때문이다. 특히 경쟁업체인 롯데쇼핑과 비교해 더 큰 폭의 실적 개선세를 기록하며 단지 백화점 시장의 호황 덕분은 아니라는 평가가 지배적이다. 정 총괄사장은 최근 몇 년 간 약 2조원을 투자해 주요 거점의 경쟁력을 강화하는 작업을 펼쳐왔다. 신세계 관계자는 “온·오프라인에 걸쳐 새로운 유통 패러다임을 제시하고 있는 백화점의 성장과 자회사들의 실적 개선에 힘입어 7분기 연속 전년대비 최대 실적을 이어가고 있다”며 “오프라인 혁신과 차별화된 디지털 콘텐츠 강화, 신세계인터내셔날 등 자회사의 내실있는 성장을 바탕으로 올 4분기에도 견고한 실적을 이어나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/07/blt202211070026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아이유 이어 임영웅…'애니팡' 국민 모델 계보 잇는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090017</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가수 임영웅이 위메이드플레이(옛 선데이토즈)의 대표 게임 '애니팡'의 새 얼굴이 됐다. '국민 가수'로 폭넓은 팬층을 보유하며 대중성을 가진 임영웅이 '국민 게임' 애니팡과 최적의 호흡을 보여줄 수 있을지 주목된다.&nbsp;

'국민가수' 임영웅이 '국민게임' 애니팡 브랜드의 새 홍모 모델로 선정됐다. (사진=위메이드플레이)

위메이드플레이는 9일 자사 대표 지식재산권(IP) '애니팡'의 홍보 모델로 가수 임영웅을 발탁했다고 밝혔다.&nbsp;위메이드플레이가 임영웅을 애니팡의 새 얼굴로 점찍은 배경으로는 '대중성'이 크게 작용한 것으로 풀이된다. 위메이드플레이는 2012년 첫 시리즈로 한국 스마트폰 모바일 게임 시장을 열며 '국민 게임'이라는 타이틀을 얻은 애니팡이 대중성을 확보했다는 점에서 임영웅과 닮은꼴이라고 판단했다. 어린이부터 노년층까지 폭넓은 연령대의 이용자 및 팬들에게 사랑받고 있다는 이유에서다.&nbsp;위메이드플레이 관계자는 "국민 가수로서 겸손함을 갖춘 임영웅이 애니팡의 이야기를 전할 최적의 파트너가 될 것으로 판단했다"고 설명했다.&nbsp;위메이드플레이는 그동안 애니팡 홍보 모델 선정에 있어 대중성을 중요시했다. 지난 2020년 6월에는 애니팡의 최신 시리즈인 '애니팡4'를 출시하며 가수 아이유를 모델로 선정하며 이목을 끌었다. 실제 애니팡4는 론칭 이후 주요 애플리케이셩(앱) 마켓에서 인기 순위 1위에 오르며 애니팡과 홍보 모델 시너지 효과를 확인한 바 있다.특히 이번에는 임영웅이 애니팡의 '브랜드 홍보 모델'로 활동하게 된 점은 주목할 만하다. '애니팡4' 등 특정 시리즈가 아닌 애니팡 시리즈의 주력 게임인 '애니팡2'와 '애니팡3', '애니팡4'의 모델로 활동하는 것이다. 이에 따라 임영웅은 향후 TV, 라디오, 유튜브 등 다양한 채널을 통해 이용자들을 만날 예정이다.위메이드플레이는 임영웅 홍보 모델 선정을 시작으로 '애니팡 리브랜딩'에 나설 계획이다. 애니팡 시리즈 4종은 이미 하루 누적 이용자 200만명을 기록하며 국민 게임 계보를 이어오고 있지만, '임영웅 효과'로 애니팡이라는 브랜드가 다시 한 번 전성기를 맞이할 수 있을 것이라는 기대감도 커졌다.&nbsp;조정일 위메이드플레이 마케팅 이사는 "국민가수를 새 얼굴로 맞은 애니팡이 임영웅과 다양한 활동을 진행하면서 10년 전 첫 애니팡을 즐겼던 이용자부터 최신작 애니팡4를 즐기는 이용자까지 감성을 공유하고 게임을 즐길 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/09/blt202211090032.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, 직원 13%인 1만1000명 해고…저커버그 "내 책임"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100001</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 1만1000명 이상을 해고한다고 발표했다. 메타 18년 역사상 최초의 대규모 감원이며 올해 들어 빅테크 기업이 단행한 최대 규모의 정리해고다. 

(사진=메타)


9일(현지시간) 메타는 전 직원 8만7000명의 13%에 해당되는 1만1000명을 감축한다고 발표했다.이에 대해 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 이날 직원들에게 보낸 성명에서 “메타 역사상 가장 어려운 변화”라고 말했다. 그는 또 “이러한 결정과 우리가 여기까지 오게 된 것에 대해 내가 책임을 지고 싶다”며 “모두에게 힘든 일이라는 것을 알고 있으며 특히 이번 조치로 타격을 받은 사람들에게 미안하다”고 전했다. 저커버그는 코로나19 봉쇄 이후 폭발적으로 증가한 전자상거래와 온라인 트래픽가 영구적으로 가속화할 것으로 잘못 예측했다고 말했다. 또 거시경제 침체, 경쟁 심화, 광고 손실로 메타 수익이 예상보다 훨씬 낮았다고 인정했다.메타의 주가는 올해에만 70% 폭락했다. 지난 3분기에는 지난해 대비 순이익이 절반 이상 줄어주는 등 부진한 실적을 발표했다. 인플레이션과 애플의 강화된 개인정보보호 정책으로 주 수입원인 온라인 광고에서 타격을 입고 있으며 틱톡과의 경쟁 심화가 실적에 악영향을 미친 것이다.메타는 2023년 1분기까지 신규 고용을 동결하고 기업의 효율성을 위해 보유 부동산 감축, 인프라 지출 검토, 사무 공간 축소 등 추가 조치를 취할 계획이다. 저커버그는 회사가 앞으로 광고, 인공지능(AI), 메타버스와 같은 소수의 높은 우선순위의 성장 분야에 자원을 집중할 것이라고 밝혔다. 구조조정 대상이 된 북미 지역 직원들은 퇴직금으로 4개월치의 급여와 근속 연수당 2주씩 추가 급여를 받는다. 6개월 동안 메타의 의료비 지원도 받을 수 있다. 메타는 미국 외의 지역에서도 현지 고용법에 따라 유사한 수준의 보상책을 받는다고 전했다. &lt;블룸버그통신&gt;는 사안에 정통한 소식통을 인용해 “저커버그는 회사가 구조조정 대상을 가려내는 동안 북미 지역 이외의 전 세계 직원들이 불확실성에 직면할 것이라고 말했다”고 전했다. 메타가 이날 제출한 감독기관 보고서에 따르면 이번 대량 해고에도 불구하고 회사의 메타버스 관련 사업부인 리얼리티 랩의 손실은 2023년에도 증가할 것으로 예상된다. 저커버그는 메타버스 사업에 투자를 확대해나가고 있지만 아직 뚜렷한 성과를 내지 못 해 투자자들로부터 반발을 사고 있다. 블룸버그는 “이제 저커버그가 더 적은 인원으로 기업의 주요 과도기를 거쳐 나가야 한다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/10/blt202211100001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흥국생명, 볼펜값 아끼더니 '콜옵션 사태'까지…금융위·금감원도 책임론]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090014</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[흥국생명 사옥 외부.(사진=흥국생명)

흥국생명은 전속 보험설계사 조직을 자회사형 법인보험대리점(GA)으로 분사하는 방안을 추진하고 있다. 손해보험 상품까지 판매할 수 있어 영업력이 확대되고, 본사는 상품개발 및 투자에만 집중함으로써 비용 절감효과도 기대할 수 있기 때문이다. 문제는 흥국생명이 이를 위해 자본을 '너무 아꼈다'는 점이다.앞서 흥국생명은 지난 2018년 설립 요건인 유동성 비율을 충족하지 못해 GA 인가 작업에서 실패한 바 있다. 이런 뼈아픈 경험 때문이었을까. 최승재 국민의힘 의원이 올해 국정감사에서 밝힌 바에 따르면, 흥국생명은 소속 보험설계사들을 대상으로 영업 홍보용 물품인 볼펜, 고무장갑부터 회식 식사비용까지 그 대금을 급여에 반영했다.여기까지는 현금확보를 최우선으로 하는 한 회사의 경영 문제로 치부할 수도 있다. 그러나 이런 기조는 자본시장의 유동성 경색을 더하는 '스노우볼'로 이어졌다. 흥국생명은 이달 1일 5억달러(약 6800억원) 규모의 신종자본증권에 대한 콜옵션(조기상환권)을 미이행하겠다고 발표했다. 신종자본증권은 형식상 만기가 없지만, 발행사가 5년 뒤 되사간다는 콜옵션을 실행해 투자금을 돌려주는 게 2009년 우리은행 콜옵션 미이행 사례 후 지켜져온 관행이었다.이에 대내외로 국내 보험사의 자본성 증권에 대한 신뢰도가 하락하면서 자금 경색 위기가 제2금융권 전반으로 파급됐다. 외화채권시장에서 흥국생명의 채권 가격이 약 30% 급락한 것은 물론 제1금융권 역시 신종자본증권 가격이 하락하는 '스플래시 데미지'를 입었다.결국 흥국생명은 지난 7일 "2017년 11월 발행한 5억달러 규모의 해외 신종자본증권에 대한 콜옵션을 행사하기로 결정했다"며 "당사는 최근 콜옵션 연기에 따른 금융시장 혼란을 조속히 해결하기로 했다"고 기존 입장을 번복했다. 이는 금융당국이 개입한 결과다. 사기업의 콜옵션 여부가 정부의 외력으로 180도 바뀌는 '정책 리스크'를 채권시장에 노출한 셈이다.강원도 레고랜드 사태처럼 유동성 위기 시에는 직접 개입할 수밖에 없다는 게 금융당국의 인식이다. 김주현 금융위원회 위원장은 9일 서울 중구 은행연합회에서 은행장 간담회를 마친 후 기자들과 만나 "시장이 스스로 돌아가게 하는 것이 제일 좋지만 지금 상황은 그러기에는 조금 어려운 상황"이라며 "금융감독원과 자금 동향을 매일 체크하며 대응하고 있다"고 설명했다.

김주현 금융위원장(사진 가운데)은 9일 서울 중구 은행연합회에서 개최한 은행장 간담회에서 은행연합회 및 20개 은행과 함께 금융시장 상황에 대한 평가와 전망을 공유했다.(사진=금융위원회)

이어 김 위원장은 "흥국생명이 이달 1일 콜옵션 행사를 안 하겠다고 발표해 문제가 될 것 같아서 금융위가 '흥국생명 괜찮은 회사다'라고 보도자료를 배포했다"며 "근데 이것으로 해명이 안 될 것 같아 미리 조치를 준비한 것으로 대응하자고 했고, 9일 흥국생명이 콜옵션을 이행하는 것으로 사태가 해결됐다"고 자평했다.여기서 언급된 이달 2일 금융위가 배포한 보도자료 내용을 보면 "금융위‧기재부‧금감원 등은 흥국생명의 신종자본증권 조기상환권 행사와 관련한 일정‧계획 등을 이미 인지하고 있었으며 지속적으로 소통해왔다"며 "흥국생명의 수익성 등 경영실적은 양호하며 계약자에 대한 보험금 지급 등에 아무런 문제가 없는 회사"라고 서술됐다.그러나 콜옵션 미이행을 인지하고도 곧바로 이뤄진 조치가 '보도자료 배포'에 그쳤다는 점에서 금융위가 큰 경각심을 느끼지 못했다는 지적이 나온다. 김 위원장은 "미국 금리 인상, 국제 정세 등으로 자산 가격 변동성이 커지고 있어 정부가 예측하지 못한 상황이 언제든지 일어날 수 있는 상황"이라며 "앞으로는 금융당국도 더 긴장하고 선제적으로 플랜B를 강구하겠다"고 해명했다.금융사에 강력한 통제력을 행사해왔던 금감원은 흥국생명 사태가 커지기 전에는 소극적인 태도였다. 이복현 금감원장은 지난 7일 외신기자단과 만난 자리에서 흥국생명 사태와 관련해 개입이 필요하지 않았느냐는 질의를 받고 "조기상환 스케줄은 알고 있지만 시스템적으로 사전 개입은 쉽지 않은 측면이 있다"고 말했다.무엇보다도 흥국생명 모기업인 태광그룹이 사태 확산 전 흥국생명에 바이백 지원을 해주지 않았다는 데서 의아하다는 반응도 나온다. 이번 흥국생명 신종자본증권은 환헤지(환변동 위험회피)를 설정해둬 발행 당시 환율로 5600억원만 돌려줘도 됐다. 그러면서 이호진 태광그룹 전 회장은 지난 5년간 계열사로부터 266억원의 배당을 받아 실리를 챙겼다.뒷수습은 제1금융권인 시중은행들이 할 전망이다. 흥국생명이 발행하는 환매조건부채권(RP) 4000억원을 시중은행들이 매입한다. 이날 간담회에서 은행장들은 "제2금융권의 크레딧라인 유지에 어려움이 없도록 은행권이 최대한 협조할 예정이며 CP, ABCP 등도 매입에 나서는 등 단기자금시장에 대해 은행권이 시장안정 역할을 하겠다"는 입장을 밝혔다. 5대 금융지주의 95조원의 지원계획 중 약 90조원이 은행을 통해 집행될 예정이다. 시장유동성 공급에 72.8조원, 채안펀드 및 증안펀드에 11조원, 계열사 지원에 6조원을 각각 투입할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/09/blt202211090030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1위 코인 거래소 바이낸스, ‘유동성 위기’ 경쟁업체 FTX 인수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090002</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 가상자산 거래소 ‘바이낸스’가 경쟁업체인 ‘FTX’를 인수한다. 

(사진=창펑 자오 바이낸스 CEO, 샘 뱅크먼-프리드 FTX CEO 트위터 갈무리)

8일(이하 현지시간) 창펑 자오 바이낸스 최고경영자(CEO)는 자신의 트위터 계정을 통해 “FTX가 중요한 유동성 경색을 겪어 우리의 도움을 요청했다”며 “사용자들을 보호하고 유동성 위기를 돕기 위해 FTX를 인수한다는 구속력 없는 매매동의서(LOI)에 서명했다”고 밝혔다. 자오는 바이낸스가 앞으로 며칠 동안 인수를 위한 철저한 실사를 진행한다고 밝혔다. 다만 그는 “바이낸스는 언제든 거래에서 손을 뗄 수 있는 재량권이 있다”고 덧붙였다. 또 “상황이 발전함에 따라 ‘FTT’(FTX 거래소 토큰)가 며칠 동안 매우 불안정할 것”이라고 경고했다. 이후 샘 뱅크먼-프리드 FTX CEO도 트위터를 통해 “바이낸스와 전략적 거래에 합의했다”고 확인했다. 나아가 “바이낸스와 FTC의 갈등설이 언론에서 나돌았지만 바이낸스는 탈중앙화된 세계 경제에 전념하고 있으며 규제 당국과의 산업 관계 개선에 힘을 쓰고 있다는 것을 여러 차례 보여줬다”고 밝혔다.&nbsp;양사는 불과 며칠 전까지만 해도 FTX의 유동성 경색 문제를 두고 갈등을 빚었다. 먼저 지난 2일 가상자산 전문 매체 &lt;코인데스크&gt;가 FTX의 관계사인 ‘알라메다리서치’의 재정 부실로 FTX가 유동성 위기를 직면하고 있다는 내용의 보도를 내보냈다. 이후 자오는 자신이 보유 중인 FTT를 전량 매각했다고 선언했다. 이에 대해 뱅크먼-프리드는 “바이낸스가 FTX를 거짓 소문으로 공격하고 있다”며 “모든 상황이 괜찮다”고 주장했다. 하지만 자오의 FTT 청산 발표와 FTX의 유동성 위기 소식에 불안해진 투자자들은 자금을 대규모로 인출하는 ‘뱅크런’ 움직임을 보였다. 뱅크먼-프리드는 8일 아침 직원들에게 보낸 메시지에서 “지난 72시간 동안 FTX에서 약 60억달러의 인출이 발생했다”고 밝히며 “FTX에서 인출 중단 조치를 내렸으나 이 문제가 머지않아 해결될 것”이라고 밝혔다. 두 회사가 합병을 선언하며 비트코인 가격이 반짝 급반등하기도 했다. 하지만 투자자들은 FTX의 유동성 위기 인정에 더욱 민감하게 반응하며 가상자산 1,2위인 비트코인과 이더리움과 FTX가 주로 거래를 지원해온 솔라나가 폭락했다. FTT의 낙폭은 약 80%에 달했다. 가상자산 헤지펀드 ‘아르카’의 최고투자책임자인 제프 도어맨은 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 “FTT 가격이 더 떨어지면 알라메다는 마진콜과 온갖 종류의 압력에 직면할 수 있다”며 “만약 FTX가 알라메다의 대출기관이었다면 모든 사람이 곤경에 처하게 되는 것”이라고 분석했다. 그는 나아가 “알라메다만의 문제일 수 있었던 사안이 뱅크런을 초래했다”며 “모든 사람들이 FTX에서 자산을 인출하기 시작했으며 FTX가 파산할 것이라는 두려움이 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/09/blt202211090002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]네이버 곳간에 쌓인 현금 3.5조원 어디로?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211090013</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 혁신기업 생태계 정보를 소개합니다.


네이버가 인수하는 북미 최대 패션 C2C 커뮤니티 '포쉬마크'.(사진=포쉬마크 홈페이지)

물가상승과 고금리로 글로벌 경제가 몸살을 앓고 있는 가운데 국내 대표 플랫폼 기업 네이버의 투자 행보에 관심이 쏠립니다. 네이버는 회사의 핵심 사업과 시너지 창출이 가능한 기업을 찾고 있습니다. 중장기 관점에서 회사의 글로벌 사업에 도움이 될 수 있는 기업이 주요 투자 대상입니다.네이버의 투자 여력은 충분합니다. 올해 3분기 기준 네이버의 별도 기준 연결기준 현금 및 현금성자산과 단기금융상품을 더하면 1조520억원입니다. 타법인 출자와 법인세 납부액 감소의 영향으로 전분기 대비 현금 잔액이 늘었습니다. 자회사들이 보유한 현금까지 더한 연결기준으로 보면 현금성자산과 단기금융상품의 총액은 3조5320억원으로 늘어납니다.차입금의 규모도 부담될 정도는 아닙니다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금을 말합니다. 갚아야 하는 원금과 이자가 포함된 빚이죠. 현금이 아무리 쌓여있더라도 차입금도 많다면 투자하기가 어려울 것입니다. 현금으로 빚을 먼저 갚아야 할테니까요. 네이버의 3분기 연결기준 차입금은 3조6164억원입니다. 차입금 전체 규모만 보면 네이버가 보유한 현금성자산과 단기금융상품의 합계보다 많습니다. 하지만 차입금을 갚아야 하는 기간에 따라 나눠보면 단기는 1조2804억원, 장기는 2조3360억원입니다. 일반적으로 차입금을 단기와 장기를 나누는 기준은 1년입니다. 네이버 입장에서 1년 이후에 갚아도 될 빚이 2조3360억원인 셈이죠. 회사가 보유한 현금성자산에서 1년 내에 갚아야 할 차입금을 제외한 약 2조원 중 일부는 투자에 활용할 수 있는 여력으로 볼 수 있습니다.



이에 네이버는 회사의 중장기 성장 동력이 될 수 있는 분야를 중심으로 투자처를 찾고 있습니다. 지난 10월 발표한 북미 최대 패션 C2C(소비자간거래) 플랫폼 '포쉬마크'의 인수가 대표적 투자 사례입니다. 총 인수대금은 16억 달러(약 2조3000억원)입니다. 네이버는 인수 대금 마련을 위해 보유 중인 현금과 포쉬마크가 보유한 5억 달러 이상의 현금의 일부, 가용 차입금 등을 활용할 계획입니다. 이번 인수로 차입금이 늘어나겠지만 네이버는 향후 창출될 현금과 투자 자산을 유동화하는 방식으로 차입금의 규모를 줄여나갈 계획입니다. 김남선 최고재무책임자(CFO)는 이달 7일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 이번 인수로 늘어날 차입금의 비율은 향후 2년 이내로 현재 수준으로 회복할 수 있을 것으로 전망했습니다. 포쉬마크는 네이버가 향후 성장의 축으로 삼고 있는 '커뮤니티' 기반의 서비스입니다. 블로그와 카페 등의 커뮤니티 기반 서비스를 성공시킨만큼 글로벌 사업에서도 커뮤니티의 힘을 활용하겠다는 전략입니다.일본에서의 사업도 네이버가 공을 들이는 분야 중 하나입니다. 네이버는 올해 3월 일본 자회사 라인과 소프트뱅크의 자회사 Z홀딩스의 경영통합을 마무리하며 'Z홀딩스그룹'을 출범시켰죠. 네이버는 한국에서 성공을 거둔 검색광고와 쇼핑솔루션 스마트스토어를 일본에도 도입할 계획입니다. 네이버의 솔루션으로 검색광고를 일본 '야후 쇼핑'에 적용하는 작업을 진행 중입니다. 검색광고 시스템이 야후 쇼핑에 마련되면 이를 이용할 기업들을 유치해야겠죠. 현지 기업들을 대상으로 한 영업이 필요합니다. 일본 기업들이 야후 쇼핑의 검색광고에 참여하고 스마트스토어까지 이용한다면 한국의 성공 모델을 일본에서도 재현할 수 있다는 것이 회사의 판단입니다. 또 일본에는 모바일 플랫폼 '라인'이 있습니다. 한국인이 카카오톡을 이용하는 것처럼 일본인이 가장 많이 이용하는 메신저가 라인이죠. 라인 사업도 함께 강화해 매출과 이익이 늘어난다면 네이버는 지분법적인 이익도 기대할 수 있습니다.국내 사업에서의 주요 투자처 중에서는 '물류'를 빼놓을 수 없겠죠. 네이버는 물류 강자 CJ대한통운과 손잡고 '도착보장' 솔루션을 출시할 계획입니다. 다양한 상품군, 편리한 결제와 함께 빠른 배송은 온라인 쇼핑의 필수 요소가 됐습니다. 쇼핑 시장의 경쟁자인 쿠팡이 '로켓배송'을 앞세운 가운데 네이버는 물류 강자들과 손잡고 대응에 나섰습니다. 간편결제 서비스 네이버페이와 멤버십까지 보유한 네이버가 빠른 배송까지 갖추게 된다면 경쟁력은 한층 강화될 것입니다.&nbsp;



네이버의 현금 규모와 투자 행보와 함께 주주환원 정책도 관심이 쏠리는 곳입니다. 네이버는 최근 2개년 평균 연결 잉여흐름(FCF)의 30%를 주주환원 재원으로 활용하겠다는 정책을 지난 2019년에 발표했습니다. 연결 FCF는 당해 연결 기준 영업이익과 비현금성지출을 더한 값에서 설비투자(CapEx)와 법인세납부액을 뺀 결과 값입니다. 최근 1년간의 FCF 추이를 보면 지난해 4분기 3644억원을 기록한 이후 감소세입니다. 올해 2분기와 3분기에는 마이너스로 돌아섰습니다. CapEx가 포함된 직·간접투자액은 지난해 3분기 6652억원을 기록한 이후 지속 감소했습니다. 네이버의 다양한 지분교환 전략에 따른 투자의 결과로 지난해 투자액이 많았지만 이후에는 감소해 올해 3분기에는 1605억원을 기록했습니다. 네이버의 올해 하반기 주주환원 금액은 1371억원으로 이달 중 분기 배당으로 집행될 예정입니다. 회사는 내년부터 시행할 새로운 주주환원 정책을 2023년초에 발표할 계획입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/09/blt202211090029.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 유료 서비스 출시…회색 '공식’ 체크는 몇시간 만에 중단]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211100004</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 인수한 트위터가 유료 구독 서비스 ‘트위터 블루’의 요금을 인상하고 계정 인증 기능을 추가해 공식 출시했다.

(사진=일론 머스크 트위터 계정 갈무리)


9일(현지시간) 트위터는 월 8달러로 가격을 인상한 트위터 블루의 애플 iOS용 업데이트 버전을 미국에서 출시했다. 해당 서비스 가입자들에게는 계정이 공식 인증됐다는 의미의 파란색 체크 표시가 부여된다. 앞서 머스크는 이 밖에도 여러 혜택이 추가된다고 밝혔으나 해당 기능들은 아직까지 도입되지 않았다. 머스크에 따르면 트위터 블루 사용자들은 긴 분량의 동영상을 업로드할 수 있고 이들에게 노출되는 광고 수는 절반으로 줄어든다.한편 트위터는 앞으로 유명 인사, 기업, 정부 계정 등 공인으로 확인된 계정에 표시되는 별도의 회색 ‘공식’(Official) 체크를 도입했지만 몇 시간 지나지 않아 이를 중단했다.지금까지는 공인으로 인증받은 계정에 파란색 체크를 부여해왔는데 트위터 블루 개편으로 유료 서비스 이용자도 모두 이 표시를 사용해 타인 사칭이나 허위 정보 유포 등의 부작용이 나타날 수 있다는 우려가 제기되자 트위터는 공식 체크를 도입했다. 하지만 이 회색 체크는 몇 시간 만에 사라졌는데 이는 머스크가 직접 내린 결정인 것으로 알려졌다. 그는 자신의 트위터를 통해 “향후 몇 달 동안 트위터는 멍청한 일을 많이 할 것이며 그중 효과가 있는 것은 유지하고 없는 것은 바꿀 것”이라고 말했다. 머스크는 계정 인증을 트위터 블루에 포함하는 것에 대해서는 앞으로 사기범들이 가짜 계정을 생성하기 위해 더 많은 비용이 들여야 하기 때문에 궁극적으로 사칭 계정을 줄일 수 있다고 주장했다. 하지만 IT전문매체 &lt;씨넷&gt;은 “트위터가 유료 서비스를 선보인 후 이미 가짜 계정 문제와 씨름하고 있다”고 지적했다. 트위터 블루에 가입해 파란색 체크를 획득한 한 계정은 트위터의 공식 계정을 사칭해 가상자산과 대체불가토큰(NFT) 보유자들이 유료 서비스를 무료로 구독할 수 있다는 가짜 트윗을 올렸다. 현재 이 계정은 정지된 상태다.&nbsp;한편 IT전문매체 &lt;플랫포머&gt;는 머스크가 트위터 전면 유료화를 논의 중이라고 보도하기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/10/blt202211100005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데케미칼, 일진머티리얼즈 인수에 1.7조 금융권서 조달...이자비용 두배 커질 듯]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211080018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211080018</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=롯데케미칼)

롯데케미칼이 동박 제조업체 일진머티리얼즈 인수를 위해 약 1조7000억원을 금융시장에서 조달한다고 밝혔다. 금리 인상으로 조달 금리가 가파르게 올라 롯데케미칼의 인수자금 부담도 더 커질 전망이다.롯데케미칼은 8일 오후 3분기 실적발표회를 열고 일진머티리얼즈 인수를 위한 자금 조달 방안을 시장에 설명했다. 최고재무책임자(CFO)인 강종원 재무부문장(상무)은 "(일진머티리얼즈 인수에) 1조원의 내부자금을 고려하고 있고, 보유 현금을 사용할 예정"이라며 "외부조달은 (투자) 의향이 있는 금융기관과 접촉 중이며, 조달에 무리가 없을 것"이라고 밝혔다.이어 강 상무는 "금융비용은 조달 금리가 다소 높은 편인 것을 인식하고 있고, 시장 이자율과 괴리가 없을 것"이라고 설명했다.롯데케미칼은 지난달 일진머티리얼즈 경영권을 인수하는 본계약을 체결했다. 일진머티리얼즈의 지분 53.3%를 2조7000억원에 인수하는 내용이다. 인수 주체는 롯데케미칼의 미국 법인인 'LOTTE Battery Materials USA Corporation(이하 LBM)'이다. LBM은 일진머티리얼즈 인수 후 미국 공장을 설립하는 등 인플레이션감축법(IRA) 대응에 나설 것으로 예상된다. 롯데케미칼은 지난 9월 일진머티리얼즈 인수를 위해 LBM에 2750억원을 출자했다.&nbsp;&nbsp;

롯데케미칼 연결 기준 재무상태표.(자료=IR북)

롯데케미칼은 인수대금 납입까지 2조4250억원을 추가로 조달해야 한다. 이날 실적발표회에서 약 1조원을 내부자금으로 조달하고, 나머지 1조7000억원을 금융시장 등 외부에서 조달할 계획이라고 밝혔다. 약 63%를 외부에서 조달하고, 37%를 자체 현금으로 조달한다는 것이다.올해 3분기 기준 롯데케미칼의 차입금은 5조6244억원에 달했다. 1조7000억원을 조달할 경우 차입금은 7조원을 돌파할 전망이다. 롯데케미칼의 자금시재는 4조4072억원에 달했다. 현금성 자산과 단기금융상품 등을 합산한 금액이다. 롯데케미칼은 보유 현금 중 1조원을 일진머티리얼즈를 인수하는데 쓸 계획이다.하지만 최근 레고랜드 사태와 금리인상 등 금융시장의 각종 악재로 인해 조달금리가 매우 높아진 상황이다. 금융투자협회가 고시하는 CD91 금리의 경우 지난 8일 기준 3.97%로 집계됐다. 금융채 3년물은 5.2062%에 달했다. 올해 1월 3일 기준 CD91 금리와 금융채 3년물 금리는 각각 1.2867%, 2.0525%였다. CD91 금리는 이 기간 동안 304%, 금융채 3년물 금리는 154% 올랐다.



일진머티리얼즈는 올해 하반기 M&amp;A 시장에 매물로 나왔는데, 롯데케미칼이 인수를 검토할 때와 비교해 금리가 매우 높아졌다. 롯데케미칼은 4%대 후반의 금리로 시장에서 1조7000억원을 조달할 것으로 예상된다. 5% 금리로 인수대금을 빌린다고 가정할 경우 연간 850억원의 이자를 내야 한다.롯데케미칼은 지난해 이자비용으로 876억원을 지출했다. 회사채 이자로 339억원을, 기타 이자비용으로 536억원을 썼다. 일진머티리얼즈 인수로 연간 850억원의 이자비용을 지출하게 된 만큼 롯데케미칼의 이자부담은 두배로 늘어날 전망이다. 지난해 일진머티리얼즈는 699억원의 영업이익을 냈는데, 롯데케미칼은 인수 회사의 영업이익보다 많은 금융비용을 지출하는 것이다.지난해처럼 1조5000억원이 넘는 영업이익을 냈다면 인수 부담은 상대적으로 덜하겠지만, 불황기에는 인수 부담을 더 크게 체감할 것으로 예상된다.&nbsp;롯데케미칼은 올해 3분기 4238억원의 영업손실을 기록했다. 지난 2분기 214억원의 영업손실을 냈는데, 적자폭이 대폭 커졌다. 3분기 매출은 5조6828억원을 거뒀다. 매출은 전년 동기 대비 27.9% 늘었고, 전기 대비 3.1% 증가했다.

3분기 실적.(자료=IR북)

롯데케미칼은 원료가격 하락으로 인한 래깅효과와 수요 하락으로 인해 수익성이 크게 악화됐다고 설명했다. 4분기에는 동남아 지역의 공급과잉으로 악재가 지속되겠지만, 원료가격 안정화로 인해 수익성은 개선될 것이라고 전망했다. 경기침체로 인해 영업실적은 내년 상반기까지 저조할 전망이다.경영실적이 침체된 상황에서 2조7000억원에 달하는 인수대금을 납입할 예정인 만큼 롯데케미칼의 인수 부담은 더욱 커질 것으로 예상된다. 올해 말 일진머티리얼즈의 EV/EBITDA는 14.53배를 기록했다. 일진머티리얼즈를 시장 가격에 인수했을 때 14.53년만에 투자 원금을 회수할 수 있다는 의미이다. 하지만 롯데케미칼은 100%에 가까운 프리미엄을 지급하고 경영권을 인수하는 만큼 투자 원금을 회수하는데 더욱 오랜 기간이 걸릴 전망이다. 금융비용까지 커져 롯데케미칼이 체감할 부담은 더 커질 것으로 예상된다.한편 롯데케미칼은 내년 유형자산의 가치를 높일 CAPEX(자본적 지출) 투자 규모가 4조원에 달할 것이라고 밝혔다. 평시 CAPEX는 1조원을 조금 넘는데, 내년 인수대금 지출이 예상돼 4조원을 넘는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/08/blt202211080023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>