<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 17:23:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아 탈출하는 IT 인재들…보안 당국에게 구금·심문 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080453</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 07:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=블라디미르 푸틴 러시아 대통령 (크렘린궁 사이트 갈무리)


러시아의 우크라이나 침공이 이어지면서 러시아에서 IT 업계의 인재들이 유출되고 있다. 이런 가운데 러시아 보안 당국이 국경을 넘고자 하는 기술 분야 노동자들을 구금하거나 심문하고 있는 것으로 알려졌다.&nbsp;러시아 전자통신협회(RAEK)는 지난 2월과 3월 약 7만명의 IT 전문가가 러시아를 떠난 것으로 추산한다. RAEK는 4월에는 10만명의 IT업계 종사자가 추가적으로 나라를 탈출할 것으로 예상한다. 이들이 아직까지 떠나지 못 한 이유 중 하나는 높은 비행기 항공권 가격인 것으로 전해진다. 우크라이나 전쟁이 시작된 후 30개국 이상이 러시아 항공기의 영공 진입을 금지하고 항공기 제작 업체인 보잉과 에어버스는 러시아 항공사에 대한 부품 제공을 중단한다고 발표했기 때문이다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 러시아 당국의 구금·심문으로 인해 이들의 추가 이탈이 불투명해졌다고 전했다. 심문은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 반대세력 청부살인의 배후로 지목되는 러시아의 연방보안국(FSB)가 맡은 것으로 알려졌다. 한 CGI 아티스트는 2월 28일 러시아 출국길에 공항 여권 관리소에서 세관원들에게 구금 당했다. 그 후 FSB 직원으로부터 러시아의 ‘특별 군사 작전’에 대해 어떤 의견을 갖고 있는지, 해킹 단체 ‘어나니머스’에 대해서 무엇을 알고 있는지에 대해 취조 당했다고 말했다.&nbsp;다른 IT 기업 직원은 3월 8일 공항에서 어떤 언어로 글쓰기가 가능한지, 프로그램 해킹이 가능한지, 화이트·그레이·블랙 해커에 대해 얼마나 알고 있는지에 대해 취조를 받았다고 밝혔다. 해킹과 관련된 일을 하지 않는다고 답변하자 “유감이다”라는 답변을 들었다고 전했다. 같은 날 모스크바에서 인근 국가인 조지아로 출국한 한 프로그래머는 국경을 넘는 것이 금지되진 않지만 IT 업계와 연관이 있는 사람들은 경비 요원들에게 끌려간다고 말했다.&nbsp;이와 같이 러시아 국경에서 IT 종사자들이 심문을 한다는 소식이 퍼지자 ‘러시아 국경 통제’라는 텔레그램 채널이 개설됐다. 이 채널은 최소 2만4000명의 구독자를 보유하고 있으며 운영자에 따르면 기술 노동자의 출국 관련 경험담 500건 이상이 공유됐다. &nbsp;러시아 정부의 보복을 우려해 익명을 요구한 한 이민 전문가는 당국이 시민들에게 공포심을 조성하기 위해서 국경에서 심문을 하는 것이라고 말했다. “막대한 정보와 비판적인 사고를 지닌 지식인들이 러시아를 떠나고 있는데 그중 99.9%는 IT 전문가”라고 설명했다. 나아가 “러시아 정부는 이들이 추가 견제가 필요한 극단주의자나 국가의 적으로 보고 있다”고 밝혔다. 또 러시아 정부는 이미 러시아를 떠난 전문가들이 해외에서 일을 찾지 못해 몇 달 안에 자국으로 복귀한다고 믿는 것으로 보인다고 주장했다.&nbsp;그러나 정작 러시아의 IT인들은 전쟁 발발 후 애플, IBM, 인텔, 마스터카드 등이 철수하며 주요 IT 기업이 없는 러시아의 새로운 현실에 개탄하는 것으로 알려졌다. 실제로 푸틴 대통령은 기술 전문직 이탈을 막기 위해 IT 업계를 위한 인센티브제 시행령에 서명하기도 했다. 소득세를 감면하고 27세 이하 인력의 병역 의무 면제를 골자로 한다. 러시아는 한국과 같은 징병제 국가로 18세∼27세까지의 러시아 남성들은 군대에서 복무해야 한다. 특히 지금과 같은 전시상황에서는 엄청난 혜택이다. 이 제도의 발표 후 러시아 내에서는 IT 관련 직업에 관심이 크게 늘어난 것으로 알려졌다.&nbsp;그러나 이미 러시아를 떠난 IT 종사자들에게는 큰 설득력을 갖지 못하는 것으로 보인다. 제품 디자이너인 유리 말유긴은 “러시아에서 IT는 더 이상 본연의 형태로 존재할 수 없다”며 “러시아에서 기업 투자에 대한 매력은 이미 오래전에 상실됐으며 기술력은 10년에서 15년 전으로 후퇴했다”고 주장했다. IT 전문가·기업인 전용 이민 정보 플랫폼 ‘이미그램(Immigram)’의 공동창업자인 아나스타시아 미로리유보바는 러시아에도 북한이나 이란과 같이 고립돼 정부가 통제하는 IT 클러스터가 생길 수 있을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080022.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['엑시엄 스페이스', 민간인 4명 ISS로 보냈다…우주관광 본격화되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080378</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080378</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 우주관광 스타트업 '엑시엄 스페이스'(이하 엑시엄)가 8일(현지시간) 4명의 크루 전원 민간인으로 구성된 우주선을 국제우주정거장(ISS)에 보냈다. 'Ax-1'로 불리는 이 임무는 스페이스X의 유인 우주선인 '크루 드래곤'을 이용해 ISS로 여행했다. 민간기업이 모집한 우주관광객이 또 다른 민간기업의 우주선을 타고 ISS로 비행한 최초의 사례다.

우주정거장 여행에 나선 민간인 'Ax-1' 크루의 발사 당시 모습. (사진=엑시엄 스페이스)

이번 우주관광에는 미국 기업가 래리 코너(Larry Connor), 캐나다 투자사업가 마크 패시(Mark Pathy), 전 이스라엘 공군 조종사 에이탄 스티베(Eytan Stibbe)가 참여했다. 조종은 엑시엄 부사장이자 전 NASA 우주비행사 마이클 로페즈 알레그리아(Michael López-Alegría)가 조종을 맡았다.
엑시엄 최고경영자(CEO)이자 전 NASA ISS 프로그램 매니저인 마이크 서프레디니는 이번 우주관광에 대해 "정부 일원이 아닌 일반인도 우주에서 의미 있는 일을 할 수 있도록 첫 발을 내딛게 됐다"고 평가했다. IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 이번 우주관광이 지난 몇십 년에 걸쳐 발전한 상업용 우주비행의 도약을 보여주는 사례라고 평가했다. 또 앞으로는 민간인으로 이뤄진 우주비행을 더 자주 볼 수 있게 될 것으로 예상했다. 엑시엄은 모든 사람들이 우주에 더 쉽게 접근하는 것을 목표로 삼고 있다. 이번 관광 외에도 ISS로 3차례의 추가 민간 우주관광을 계획하고 있다. 또 상업용 우주정거장을 만들기 위한 작업을 진행 중이다. 빠르면 2024년까지 ISS에 부착할 수 있는 궤도 전초기지 모듈을 먼저 완성시킬 계획이다. 그 후에는 모듈을 ISS에서 분리시켜 엑시엄 자체의 비행 정거장으로 운영한다는 계획이다.엑시엄은 우주관광을 자체 정거장 구축에 중요한 선행 임무이자 드레스 리허설로 보고 있다. 엑시엄의 인간 우주비행 총책임자이자 전 NASA 우주비행사인 페기 윗슨은 "우주관광은 우주비행을 가능하게 해주는 절차를 개발하는 데 도움을 주고 우주와 지상 간의 통신에 필요한 기술을 개발할 수 있게 해줘 굉장히 중요하다"고 말했다.엑시엄 외에도 아마존 창업자 제프 베이조스의 우주 탐사기업 ‘블루오리진’과 영국 버진그룹의 리처드 브랜슨 회장이 설립한 우주관광 기업 '버진갤럭틱'도 이미 우주여행 상품을 판매하기 시작했다. 그러나 우주에서 불과 몇 분을 보내는 이 둘에 비해 엑시엄의 관광객은 총 8일 우주에 머무르게 돼서 규모가 훨씬 크다.이번 관광에 참여하는 민간인인 래리 코너는 "보통 지구에서 10~15시간 훈련받고 우주에서 5~10분 정도의 시간을 보내는 다른 우주관광과 달리 우리는 최대 1000시간의 훈련을 받았다"고 말했다. 우주에 머무르는 동안 4명의 참가자는 100시간 정도 소요되는 과학 실험을 총 25차례 실시한다. 여기에는 미국 마요클리닉 헬스시스템을 위한 인체 생리학 실험과 마이크로소프트(MS)의 증강현실(AR) 기기 '홀로렌즈'를 이용한 3D 홀로그램 시연이 포함돼있다.

엑시엄 스페이스의 로고가 부착된 스페이스X의 크루 드래곤 우주선 (사진=스페이스X)

&lt;더버지&gt;는 스페이스X가 크루 드래곤 운영 면에서 새로운 단계로 전환하는 중요한 타이밍에 양사가 협력하며 엑시엄이 기회를 잘 잡았다고 분석했다. 스페이스X는 당초 NASA 우주비행사를 ISS로 수송하기 위해 크루 드래곤을 개발했다. 이뿐만 아니라 캡슐을 활용해 상업용의 자체 임무를 수행하고자 하는 목적도 갖고 있었다. 그리고 엑시엄과의 협업으로 NASA를 위해 개발한 프로토콜과 기술을 이용해 상업용 우주비행을 실현하게 된 것이다.앞서 NASA는 2019년 6월 ISS를 민간에 개방하기로 발표했다. 이로 인해 ISS의 시설이 상업적인 용도로 사용할 수 있는 기회가 확대될 것으로 내다보며 민간 우주비행사들이 미국 우주선을 타고 ISS를 방문하도록 권장할 것이라고 밝힌 바 있다. 이전까지 NASA는 이러한 활동을 장려하지 않았다. ISS를 방문한 소수의 민간인은 모두 러시아의 소유즈 로켓을 타야 했다. 그러나 2019년 NASA 정책 선회로 인해 민간인이 미국 우주선을 타고 ISS로 비행해 정거장에서 영화·광고 촬영 등의 상업 활동을 위해 사용할 수 있는 길이 열리게 됐다.물론 이를 위해서는 상당한 비용을 부담해야 한다. NASA에 따르면 ISS의 생명유지 장치와 화장실을 이용하기 위해서는 1인당 하루에 1만1250달러(약 1370만원)를 지불해야 한다. 여기에 음식, 의료용품, 운동기구 등까지 제공받으면 비용은 2만2500달러(2750만원)로 늘어난다. 이번 엑시엄의 우주비행 왕복 표 값도 한 장당 5500만달러(약 670억원)로 알려졌다. &lt;더버지&gt;는 "엑시엄의 이 비행이 ISS의 민간 사용에 분수령이 될 것"이라면서도 "막대한 비용으로 인해 우주관광이 본격화되는 계기를 제공하지는 못할 것으로 보인다"고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/10/blt202204100004.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]'하이브'가 선보인 '더 시티 프로젝트'…핵심은 '기술 고도화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204100002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204100002</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 13:22:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이브가 코로나19 팬데믹 기간 발전시킨 '기술'을 기반으로 라스베이거스 '더 시티' 프로젝트를 완성하겠다는 포부를 밝혔다. 하이브는 미국 라스베이거스에서 개최 중인 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스' 기간동안, 공연과 도시를 연결하는 '더 시티 프로젝트'를 선보이고 있다. 이번 라스베이거스에서 기획된 더 시티 프로젝트는 코로나19 팬데믹 여파로 당초 계획된 2020년보다 2년 늦게 베일을 벗었는데, 하이브는 지난 2년 간 구축한 온라인 기술을 더 시티 프로젝트에도 도입하면서 초반 기획 단계에 비해 완전히 새로운 구성의 '더 시티' 프로젝트를 탄생시켰다. 이후 더 시티 프로젝트는 지난해 3월 하이브가 사명을 변경한 이후 새롭게 정립하고 있는 3대 비즈니스 축인 '레이블-솔루션-플랫폼'의 집약체로 급부상하고 있다.&nbsp;

9일(미국 라스베이거스 시간) 미국 라스베이거스 소재 MGM 리조트 컨퍼런스룸에서 열린 '더 시티 프로젝트' 간담회에 참석한 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)와 크리스 발디잔 MGM 리조트 인터내셔널 부사장. (사진=하이브)

하이브는 10일(한국 시각) 미국 라스베이거스 소재 MGM 그랜드 컨퍼런스 센터(MGM Grand Conference Center)에서 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스(PERMISSION TO DANCE THE CITY - LAS VEGAS) 하이브 더 시티 프로젝트' 간담회를 진행했다.&nbsp;이날 간담회에는&nbsp; 김태호 하이브 COO(하이브 운영 및 비즈니스 총괄)와 이승석 하이브 아이피엑스본부 사업대표, 이진형 하이브 CCO(커뮤니케이션 총괄), 크리스 발디잔 MGM 리조트 인터내셔널 부사장, 스캇 맨슨, 하이브 아메리카의 사업대표가 참석했다.&nbsp;더 시티 프로젝트는 공연과 도시를 연결하는 하이브의 대규모 프로젝트로, 일회성 공연에서 그치지 않고 콘서트가 열리는 도시 내에서 문화 콘텐츠 구성해 도시를 '콘서트의 일부'로 만들기 위한 기획이다.&nbsp;하이브는 더 시티 프로젝트의 일환으로 지난 8일(현지 시각)부터 미국 라스베이거스 얼리전트 스타디움(Allegiant Stadium)에서 방탄소년단의 콘서트 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티-라스베이거스'를 개최 중이다. 방탄소년단의 콘서트를 보기 위해 글로벌 권역에서 모여든 팬들이 라스베이거스 지역에 마련된 프로그램을 경험할 수 있도록 한 것이 특징으로, 라스베이거스라는 도시가 콘서트와 긴밀히 연결된 형태다.&nbsp;이날 간담회에 참석한 김태호 하이브 최고운영책임자(COO)는 이번 라스베이거스 더 시티 프로그램에 코로나 19 팬데믹 기간 발전한 하이브의 기술력이 집약됐다고 강조했다.
라스베이거스, '더 시티 프로젝트' 도시로 급부상한 이유는
사실 더 시티 프로젝트가 진행된 도시는 라스베이거스가 처음이 아니다. 하이브는 2019년 10월 서울 잠실 주경기장에서 열린 '러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프' 피날레 콘서트에서 더 시티 프로젝트의 '베타 버전'을 선보인 바 있다.당시 콘서트에서 선보인 더 시티 프로젝트는 '팬 편의성'에 기반한 것으로, 잠실 주경기장을 중심으로 지역 곳곳에서 콘서트와 관련한 활동을 팬들이 경험할 수 있도록 했다. 공연 당일 복잡한 현장 상황을 개선해 공연에 참석하는 팬들의 편의성을 높여야 한다는 취지에서 출발했다. 예를 들어 하이브의 온라인 플랫폼 '위버스'에서 '머치'(MD/굿즈)를 선 구매한 후 콘서트 현장에서 수령할 수 있도록 해 공연장 현장을 쾌적하게 이용할 수 있도록 한 '머치 현장 수령'이 있다. 또 이번 공연에서 본격적으로 선보인 위버스 사용자의 위치 및 공연 웨이팅 상황을 확인할 수 있는 서비스 '맵 앤 웨이트' 역시 서울 잠실에서 먼저 도입됐다. 이 외에도 '러브 유어 셀프' 투어 당시 뉴욕, LA, 런던, 시카고, 파리 등 각각의 도시에 설치한 팝업 스토어도 더 시티 프로젝트의 주요 프로그램에 해당된다.&nbsp;하이브는 러브 유어 셀프: 스피크 유어 셀프 피날레 콘서트 당시 경험을 기반으로 이듬해 진행될 예정이었던 '맵 오브 더 소울' 투어에 더 시티 프로젝트를 본격적으로 가동할 계획이었다. 하지만 예기치 못한 코로나19 팬데믹으로 인해 더 시티 프로젝트의 본 서비스 가동은 무기한 연장됐다. 단기적으로는 오프라인 공연의 공백으로 막대한 손실이 있었을 것으로 예상되지만, 2년 여의 코로나19 팬데믹 기간 동안 하이브는 온라인 및 기술 인프라를 구축해 라스베이거스 더 시티 프로그램을 업그레이드하며 '전화위복'을 경험했다.&nbsp;코로나19 팬데믹 상황이 완화되고 있는 현재, 하이브가 더 시티 프로젝트를 가동하는 사실상 첫 번째 도시로 라스베이거스를 점찍은 이유는 무엇일까. 하이브는 많은 관광객이 찾을 수 있는, 라이베이거스의 특장점인 '인프라'를 배경으로 꼽았다. 라스베이거스는 음악뿐만 아니라 스포츠 경기가 활발히 열리는 도시라는 이유에서다.&nbsp;특히 이번 프로젝트는 라스베이거스를 거점으로 하는 MGM 리조트 그룹과의 협업으로 공연과 도시를 연결할 수 있는 기반이 마련됐다. 'BTS 퍼미션 투 댄스 더 시티'가 진행되는 13일 간 라스베이거스에서는 공연 외에 다양한 문화 콘텐츠를 도시에 배치했다. 콘서트 준비 과정을 가까이 살펴볼 수 있고 방탄소년단의 뮤직비디오 등이 재현된 '팝업 스토어'와 '머치 스토어'와 BTS 멤버들과 교감해 온 팬들이라면 알 수 있는 한식을 판매하는 '카페 인 더 시티'(CAFE in the CITY), BTS 테마 벨라지오 분수쇼 등이 예다. 모두 라스베이거스의 중심지 라스베이거스 스트리트와 인접한 곳에 위치해 있는 것이 특징이다.&nbsp;김태호 하이브 COO는 간담회에서 "먼저 선보이고자 했던 2020년 더 시티 프로젝트는 코로나19 팬데믹을 예상할 수 없었던 상황이었으므로 지금과는 다른, '오프라인' 기반의 경험을 중심으로 기획됐었다. 팝업 스토어나 머치 현장 수령, 맵 인 웨이트 등이 당시 탄생한 더 시티 프로젝트의 프로그램이다. 호텔의 경우, 소수 호텔과 협업하기로 예정돼 있기도 했다"며 "하지만 코로나19 확산으로 LA 대형 팝업 스토어 무산 등 상당한 부분의 수정이 불가피했다. 2년 간 더 시티 프로젝트를 전면 수정하면서 업그레이드했다. 그 때의 아쉬움을 이번 라스베이거스 프로젝트를 통해 달랠 수 있을 것이라 본다"고 말했다.&nbsp;김태호 COO는 팝업 스토어 등 전시 공간에서 많은 개선이 이뤄졌다고 강조했다. 2020년 더 시티 프로젝트의 경우 준비 기간이 1년에 달했던 반면, 이번에는 4개월 동안 촉박하게 준비하며 많은 어려움이 있었지만 코로나19 팬데믹 이후 바뀐 공연 문화를 기반으로 개선을 진행했다.&nbsp;위버스 플랫폼, 온라인 라이브 스트리밍 등 지난 2년 간 하이브가 발전시킨 기술 측면도 더 시티 프로젝트에 도입되며 이번 라스베이거스 프로젝트는 '오프라인+온라인' 기술의 집약체로 성장했다. 이번 프로젝트의 대표적인 기술 기반 프로그램으로는 MGM 호텔 내부 공연장에서 진행하는 공연 실황 중계 '라이브 플레이'와 '온라인 라이브 스트리밍', '맵 앤 웨이트', 고사양 화면 등으로 구현한 팝업 스토어 등이 대표적이다.&nbsp;또 김 COO는 향후 다른 국가 및 도시로 확장될 더 시티 프로젝트에서 개선돼야 할 점으로는 각 도시의 날씨, 기후에 기반한 공연장 대기 시스템 등으로 꼽았다.&nbsp;&nbsp;김 COO는 "이번 라스베이거스 더 시티 프로그램은 4개월 가량 매우 촉박하제 준비됐지만, 2019년 잠실 공연과 팬데믹 기간 진행한 온라인 콘서트 등 이전 프로젝트의 경험이 상당한 도움이 됐다"며 "이번 라스베이거스 더 시티 프로젝트를 통해 2년 간의 코로나19 팬데믹 상황에서도 하이브가 얻은 성과를 확인할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/10/blt202204100002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['POLED'로 車디스플레이 시장 압도하는 LGD..유일한 난관은 '비용']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080456</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 17:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차량용 디스플레이에 ‘미래 디스플레이’로 각광받는 플라스틱OLED(POLED)가 보편화하고 있지만 실제 도입에는 시간이 소요될 것으로 전망된다. 기술적 안정성과 별개로 아직 높은 가격이 진입 장벽으로 있고, 또 향후 어떤 형태로 POLED를 도입할지에 대해 고객사와의 논의도 요구된다.지난 8일 디스플레이 시장조사업체 유비리서치 주관으로 부산에서 열린 'OLED 코리아 콘퍼런스'에서 안상현 LG디스플레이 상무는 차량용 디스플레이에서 POLED가 본격적으로 적용되는 데 있어 가장 큰 난관에 대해 비용을 거론했다.그는 “LG디스플레이는 차량용 디스플레이에서 LTPS(저온 폴리실리콘) LCD도 하고 있고 OLED도 하고 있다”라며 “POLED의 가격이 부담이 되는 만큼 이를 완화하기 위해 LTPS와 OLED도 같이 적용될 것”이라 밝혔다.안 상무는 전장 분야에서 OLED 패널의 신뢰성 측면에 대해 “이미 벤츠의 S클래스는 물론 전기차 EQS에도 탑재될 만큼 고객사로부터 인정을 받고 있다”고 강조했다.

LG디스플레이의 T자 형태로 4개의 디스플레이를 하나로 연결해 만든 초대형 차량용 디스플레이. 지난해 SID2021 행사에서 공개했다.(사진=LG디스플레이)

LG디스플레이의 휘는 패널인 POLED는 자동차 디스플레이 분야에서 강점이 있는 것으로 평가받는다. 높은 명암비와 뛰어난 색감에 대면적화가 가능하며 경량화 관점에서도 기존 디스플레이 대비 압도적 우위가 있다는 평이 나온다.LG디스플레이는 10인치 이상 고부가 차량용 디스플레이 시장에서 지난해 1분기 기준 매출 점유율 25.9%로 11분기 연속 1위를 달성했다. 차량용 OLED 패널로 시야를 좁히면 이 기간 점유율은 90%에 달한다. 사실상 시장을 독점하는 수준이다.자동차는 주행 중 진동이 심하게 발생하는 문제로 인해 디스플레이의 내구성을 높여야 하며, 자동차의 전기차화 관점에서 전력 제어도 탁월해야 한다. 이 같은 면에서 LG디스플레이는 벤츠와 GM, 캐딜락, 현대차 등 세계 최상위권 업체의 차량에 OLED 패널을 공급하는 등 기술적으로 인정을 받고 있다.다만 시장 규모가 아직 절대적으로 크진 않다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 차량용 OLED 패널 시장은 2020년 약 5000만 달러(약 560억원)에서 오는 2025년에는 약 6억100만 달러(6800억원) 규모로 커질 전망이다. 매년 500%에 달하는 성장세가 돋보이긴 하나 규모의 경제가 만들어지기까진 시간이 필요해 보인다.

벤츠 전기차 'EQS'에는 LG디스플레이의 POLED 디스플레이가 탑재된다. (사진=메르세데스 벤츠)

차세대 디스플레이 관점에서 슬라이더블 패널에 대해 안 상무는 “이미 기술적으로 안정돼 있다”며 자신감을 드러냈다. 그는 슬라이더블 방식이 상용화 관점에서 보편화하는 시기에 대해선 “2025~2026년경이 될 수 있다”고 말했다.말리는 디스플레이인 롤러블 패널에 대해선 “가야할 길이 멀다”고 언급했다. 안정성 측면에서 아직 개선할 점이 있기도 하고, 고객사와 어느 방식으로 패널을 접목할지에 대해서도 논의가 필요하다는 것이다.차량용 반도체 수급 불균형 문제에 대해서 그는 “LG디스플레이 자체 공급망에는 큰 문제가 없으나 1티어 업체들의 공급망에 문제가 생기면 우리 또한 제품을 납품하는 게 늦어질 수 있다”면서도 “지난해보단 상황이 좋으리라 본다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인터넷전문은행 '금리인하요구권'의 양면성…'신청'도 '컷'도 많았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080016</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 17:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 신용대출 배너 이미지(사진=토스뱅크)

인터넷전문은행들의 '금리인하요구권' 현황을 자세히 살펴보면 이중성이 엿보이고 있다. 인터넷은행의 적극적인 홍보로 고객들의 신청률은 높지만 수용률은 시중은행보다 낮은 수준이다.8일 토스뱅크에 따르면 출범 직후인 지난해 10월 5일부터 올해 3월 31일까지 전체 금리인하요구 건수가 총 2만4910건에 달하는 것으로 나타났다. 이는 지난해 말 5대 시중은행이 6개월 간 고객들로부터 받은 평균 금리인하 신청건수(1만7809건) 대비 40%가량 높다. 토스뱅크 측은 "지난해 대출영업을 9일 만에 중단했던 것을 감안하면 매우 높은 수치"라며 "고객들에게 선제적으로 금리인하요구권을 제안한 덕분"이라고 해석했다.
고객에게 무조건 좋은 금리인하요구권…금융사들이 홍보 소극적인 이유
금리인하요구권은 대출 계약 체결 후 취업이나 승진, 이직, 성실상환 등 신용점수가 상승된 사실을 근거로 고객이 발동할 수 있는 권리다. 2019년 6월 법제화 이전까지 금융사의 자율로 운영돼 소비자들이 모르는 경우가 많았다.법제화 이후에도 신청 과정은 친절하지 않았다. 고객들은 은행 앱에서 숨겨진 항목을 어렵게 찾아들어가 신청하거나, 고객센터를 통해 문의해야 하는 등 번거로움이 있었다. 신청 후에도 직접 필요한 서류를 발급받아 신용도 개선 사실을 스스로 입증해야 하는 등 어려움도 있었다. 홍보도 연간 정기 알림 또는 홈페이지에 안내문을 올리는 식으로 소극적이었다. 금융사의 동참을 이끌어내기 위해 금융당국의 참여 아래 '금리인하요구권 홍보주간'이 설정됐다.업계 관계자는 "시중은행의 경우 대출잔액이 워낙 크기 때문에 금리인하요구권을 적극적으로 안내하고 수용할 경우 이자수익이 엄청 다운되므로 할 수가 없을 것"이라고 말했다.인터넷은행은 이와 반대로 금리인하요구권을 자발적으로 적극 홍보하고 과정도 간편화했다. 토스뱅크는 모든 고객이 손쉽게 금리인하를 요구할 수 있도록 '원클릭' 체계를 갖췄다. 토스뱅크 고객들은 신용도 개선 여부를 알지 못하더라도, 앱 내에서 '금리 낮아질 때 알림받기'에 동의하면 토스뱅크로부터 먼저 제안받을 수 있다. 카카오뱅크 역시 신용점수가 오른 고객들을 추려 금리인하요구권 신청을 제안하는 안내문을 수시로 발송하고 있다.

카카오뱅크에서 금리인하요구권을 신청하는 모습. 신청과정을 간단화했다.(사진=카카오뱅크 앱 갈무리)

인터넷은행에서 금리인하가 승인된 고객들은 최초 대출 시보다 저금리 혜택을 받거나 신용점수가 개선되는 등 이른바 '크레딧 빌딩(Credit building)' 효과를 얻었다.제2금융권에서 2600만원 상당의 대출을 보유하고 있던 한 고객의 경우 토스뱅크에서 2000만원 상당의 대출을 받을 당시 신용점수는 475점이었다. 최초 금리는 12.5%였지만, 대출 신청 후 기존 대출 가운데 일부를 상환하면서 약 한 달 만에 토스뱅크에서 신용점수가 상승한 것으로 받아들여졌다. 금리는 8.3%로 낮아졌으며, 신용점수는 100점가량 상승했다.
인터넷은행의 반전…금리인하요구권 신청한 고객 대부분 '컷'했다
그러나 인터넷은행의 금리인하요구권 수용률은 시중은행보다 더 떨어진다. 토스뱅크에서 금리인하를 신청해 혜택을 받은 고객은 22%로 5명 중 1명꼴이다. 김희곤 국민의힘 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 지난해 10개 은행(KB국민, 신한, 우리, 하나, SC, 씨티, NH농협, 기업은행, 케이뱅크, 카카오뱅크)의 금리인하요구권 수용률은 28.4%였다. NH농협은행이 95.6%로 가장 높았다. 카카오뱅크는 25.7%로 평균치를 하회했으며 케이뱅크는 12.3%로 가장 낮았다.금리인하의 장점을 적극 알려 고객신청을 이끌면서도 대부분을 '컷'(자르다)했다는 지적이다. 이에 대해 토스뱅크 관계자는 "금리인하가 거절된 고객들은 연소득이 감소했거나 추가 대출을 받는 등의 사유로 신용점수가 하락한 것이 주 원인"이라며 "토스뱅크에서 대출을 받은 이후 저축은행, 카드사 등 제2, 제3 금융권에서 추가 대출을 받은 경우 등이 해당한다"고 설명했다.이는 이중·다중채무자에게 금리인하요구권을 소극적으로 적용했다는 뜻으로 해석된다. 타 금융권에서 추가 대출을 받은 채무자라도 성실히 상환할 수 있다. 토스뱅크는 그러한 차주에게도 열린 은행을 지향해왔다. 기존 대출을 보유하고 있더라도 이를 연체 없이 성실히 상환한 이력이 있다면 이를 자체적인 신용평가모형으로 판별해 대출을 내줬다.즉 토스뱅크는 이중·다중채무자에게 대출실행과 금리인하요구에 이중적인 태도를 취했다는 분석이 나온다. 토스뱅크 신용대출의 금리는 연 3.37~15.00%로, 여기에 가산금리 연 1.82~12.65%가 포함된다. 이중·다중채무자를 대상으로 산출한 가산금리를 더 낮추는데는 보수적이었단 뜻이다. 대출 파이를 넓히면서 손실은 최소화할 수 있는 전략이다.토스뱅크의 상품 설명에는 "본인의 신용상태에 현저한 변동이 있는 경우(직장 변동, 소득 증가, 부채감소, 신용점수 상승 등) 모바일앱에서 금리인하요구권을 신청할 수 있다"고 돼있지, 거절 이유로 '제2·제3금융권 대출을 추가적으로 받을 경우'를 구체적으로 명시하지 않았다. 물론 "은행의 내부정책 또는 신용평가 결과에 따라 금리인하가 되지 않을 수 있다"고 포괄적인 단서는 깔아뒀다.
인터넷은행이 '착하면서도 너무 착하면 안 되는' 이유
이런 구조는 '선의'와 '실리'를 모두 가져가야 하는 인터넷은행의 속성 자체에서 비롯된다. 인터넷전문은행은 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 정부와 정치권이 도입했다. 이에 중저신용자 대출 목표치를 금융당국에 제출하는 등 사회적 이익인 측면도 충족하도록 통제받고 있다.그러면서도 기업으로서의 수익성을 유지해야 투자자들의 이해관계에 부합할 수 있다. 지난해 토스뱅크의 순이자마진(NIM)은 -0.73%로 이자비용이 이자수익보다 컸다. 총수신이 13조7907억원인데 반해 대출금은 5315억원에 그쳤기 때문이다. 인터넷은행이 금리인하요구권을 적극 알리면서도 수용에는 소극적인 이유다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]NFT 진심인 샌드박스네트워크, '블록체인 전담조직' 만들까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060141</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060141</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['위믹스'(WEMIX)를 통해 게이밍 블록체인 플랫폼 사업을 운영하는 위메이드는 최근 '게임플랫폼'과 '퍼블릭체인' 부문으로 조직을 개편했다. 블록체인과 게임 사업의 전문성을 고도화하는 한편 빠른 의사결정을 위한 판단이다.&nbsp;이처럼 블록체인 기술을 기반으로 '돈 버는 게임'(P2E) 사업 모델이나 '대체 불가능한 토큰'(NFT)에 뛰어든 IT기업들은 사업전문화를 위해 전담조직을 결성하는 방안을 검토하고 있다. 멀티채널네트워크(MCN) 사업을 영위하고 있는 '샌드박스네트워크'도 이런 사례 중 하나다.
NFT·P2E 도전…게임·크립토 이원화 고민
MCN 기업인 샌드박스네트워크가 NFT와 P2E 게임 사업을 공식화한 것은 올해 초로 거슬러 올라간다. 지난 1월 샌드박스네트워크는 "메타버스 플랫폼인 더 샌드박스로부터 제작 아티스트 권한을 획득했다"며 "해당 플랫폼 내에서 NFT 자산을 제작하고 이를 NFT 마켓플레이스에서 판매할 예정"이라고 밝힌 바 있다.&nbsp;당시 샌드박스네트워크는 프로필 사진형(PFP) NFT를 1분기 론칭하고 이를 활용해 이용자가 추가 수익을 내는 '메타 토이 드래곤즈'를 상반기 내 출시한다고 발표했다.&nbsp;

(사진=샌드박스네트워크 홈페이지 갈무리)

이어 지난 2월 진행된 '보라 2.0 파트너스데이'에서 이필성 샌드박스네트워크 대표는 "자체 지적재산권(IP)을 크립토 프로덕트와 연계해 '팬 토큰'을 발행하는 한편 이를 바탕으로 P2E 생태계 초기 시장을 선점할 것"이라며 "엔터테인먼트 콘텐츠와 블록체인을 결합해 팬덤이 직접 참여하는 크리에이터 라이프사이클을 구축하겠다"고 설명했다.&nbsp;샌드박스네트워크는 도티, 유병재, 조나단, 함연지, 슈카, 빵송국, 김해준, 풍월량, 라온 등 다양한 분야에서 영향력을 인정받은 450여팀의 크리에이터가 소속된 MCN 사업 역량을 기반으로 블록체인 기술을 더해 기업, 창작자(크리에이터), 팬덤(이용자)이 모두 수익을 내는 사업모델을 도입하겠다는 의지를 분명히 했다.&nbsp;지난달 30일 'NFT 비전 선포 간담회'를 열고 NFT 산업의 청사진을 제시하기도 할 만큼, 샌드박스네트워크는 관련 사업에 주력하는 모습이다. 샌드박스네트워크는 '메타 토이 드래곤즈' 유니버스를 구축하기 위해 연내 대형 IP 파트너십 NFT 14종을 출시하는 한편 오는 3분기와 4분기에 방치형 RPG와 수집형 RPG를 각각 선보이는 등 NFT와 P2E 게임 분야에서 빠르게 성장할 것을 예고했다.이런 사업모델 변화의 중추를 담당하는 것은 개발 인력이다. NFT와 P2E 게임 사업을 시작하는 기업의 경우, 관련 분야 전문 인력을 찾기 위해 꾸준히 채용을 진행하고 있다. 샌드박스네트워크도 이달 들어 △트워터·디스코드 등 글로벌 커뮤니티 △글로벌 SNS 컨텐츠 △커뮤니티 이벤트 등을 설계 및 운영할 경력 직원을 채용한다고 밝혔다. 대부분의 NFT 관련 커뮤니티가 트위터와 디스코드를 중심으로 커뮤니케이션을 진행하는 만큼, 샌드박스네트워크도 관련 부문의 적임자를 물색하는 것으로 풀이된다.&nbsp;

메타 토이 드래곤즈. (사진=샌드박스네트워크)

주목할 점은 채용 조직의 성격이다. 샌드박스네트워크는 초기 채용공고에 관련 부서를 '게임스튜디오'로 기재했지만 다시 게재한 정보에서는 '크립토스튜디오'라는 표현을 사용했다. 현재 샌드박스네트워크는 게임스튜디오에서 '게임'과 '크립토' 사업을 전담하고 있다.&nbsp;기존에 게임스튜디오에서 하던 게임 및 크립토 사업이 전담 조직으로 세분화될 경우, 샌드박스네트워크의 NFT 및 P2E 게임 비즈니스도 속도를 낼 전망이다. 일찌감치 위믹스로 시장 개척에 나섰던 위메이드도 최근 전담조직을 세분화해 전문성을 강화한 사례가 있는 만큼 샌드박스네트워크도 비슷한 이유로 조직개편을 단행할 가능성이 높다.&nbsp;다만, 샌드박스네트워크 측은 조직개편을 검토하고 있지만 어떤 방향으로 결정될 지에 대해서는 확정된 부분이 없다고 일축했다. 그러나 내부적으로 블록체인 관련 사업을 고도화하겠다는 비전을 가지고 있는 만큼, 관련 사안을 유심히 지켜보는 모습이다.&nbsp;샌드박스네트워크 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "조직 구조 변화에 대해 검토중인 단계"라며 "전사적으로 논의 및 공유된 상황은 아니어서 확정된 이후에나 공개할 수 있을 것으로 보인다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[골목대장 카카오]②'글로벌 선봉장' 엔터테인먼트, 쥐꼬리 이익률 어쩌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060209</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 17:16:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오는 6일 온라인 기자간담회를 통해 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장을 공략하겠다는 청사진을 내놨다. 이에 &lt;블로터&gt;는 ①카카오 메타버스의 현재 ②카카오엔터테인먼트의 재무상황 분석 ③글로벌 웹툰 시장 진단을 주제로 카카오의 글로벌 경쟁력에 대해 들여다본다. &lt;편집자주&gt;


카카오엔터테인먼트의 IP(지적재산권) '이태원클라쓰' 포스터. (이미지=카카오엔터테인먼트)

카카오의 글로벌 시장 공략의 핵심 계열사로 꼽히는 카카오엔터테인먼트는 대규모 투자가 불가피하다. 글로벌 시장을 공략하려면 현지에 최적화된 콘텐츠를 선보여야한다. 이를 위해 파트너사들을 찾고 다양한 마케팅을 펼쳐야 한다. 우수한 창작자들도 모셔와야 카카오만의 글로벌 콘텐츠 생태계를 꾸릴 수 있다.



이처럼 투자를 앞둔 카카오엔터테인먼트의 2021년 주요 재무지표들은 전년 대비 대폭 성장했지만 정작 내실은 갖추지 못했다는 평가가 나온다. 카카오엔터테인먼트는 최근 수년간 △미디어(오리지널 영상 콘텐츠) △스토리(카카오페이지·카카오웹툰) △뮤직(멜론) 부문에서 사업 규모를 키웠다. 이 과정에서 매출도 껑충 뛰었다. 연결기준 2021년 매출은 1조2469억원으로 전년 (3591억원)대비 247% 증가했다. 하지만 같은기간 영업이익은 407억원에서 296억원으로 오히려 뒷걸음질쳤다. 2021년의 영업이익률은 약 2%에 불과하다. 이처럼 저조한 수익성은 급격히 늘어난 영업비용에 기인한다. 회사의 2021년 영업비용은 1조2173억원으로 전년(3183억원) 대비 282% 증가했다. 영업비용을 살펴보면 '콘텐츠사용관련비용'이 6883억원으로 전체 영업비용의 절반을 차지했다. 1832억원이었던 전년에 비해 276% 늘었다. 급여(1325억원), 광고선전비(1231억원) 지급수수료(1130억원) 등도 전년 대비 대폭 늘어난 항목들이다. 이러한 영업비용 항목들의 수치는 회사가 글로벌 시장에 진출하고 현지화 작업을 하면서 더 증가할 가능성이 높다. 회사의 영업이익률이 한동안 반등하기는 힘들 것으로 보이는 이유다.



회사가 단기간에 융통할 수 있는 현금의 유동성을 나타내는 잣대인 유동비율도 낮다. 유동비율은 기업이 1년안에 현금으로 바꿀 수 있는 유동자산을 1년 앞에 갚아야 하는 유동부채로 나눈 값이다. 카카오엔터테인먼트의 2021년 연결기준 유동자산은 5700억원이지만 유동부채는 1조3967억원으로 유동비율은 40.8%에 그쳤다. 보통 유동비율이 150%를 상회하면 재무상태가 안정적이고 100%를 하회하면 문제가 생길 시 회사에 위기가 닥칠 수 있다고 평가한다. 카카오엔터테인먼트의 유동비율은 단기간에 쏟아부을 수 있는 투자 여력이 부족하다는 의미로 해석된다. 회사의 유동부채 중 특히 단기차입금은 2020년 794억원에서 2021년 8747억원으로 10배 이상 뛰었다. 하지만 회사가 보유한 현금및현금성자산은 2021년 기준 2396억원에 불과하다. 단기금융상품(406억원)을 더해도 단기차입금의 규모에 턱없이 부족한 수치다.카카오엔터테인먼트는 국내 대표 엔터테인먼트 기업 SM엔터테인먼트의 인수와 기업공개(IPO)도 추진 중이다. 이같은 굵직한 일정을 앞두고 수차례 유상증자를 통해 자금을 수혈받고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['러시아' 지우는 워게이밍, '매출 1위 시장' 포기한 사정은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060014</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 게임 개발사 워게이밍이 러시아와 벨라루스 지역에서의 모든 사업을 철수하기로 했다. 해당 지역에서 진행하던 모든 사업에서 철수, 연결고리가 없는 레스타 스튜디오에 게임 사업을 넘긴다는 내용이 주요 골자다. 특히 주력 게임인 '월드 오브 탱크'의 경우, 러시아에서는 '국민 게임'으로 통할 정도로 높은 인기를 구가하고 있다. 이번 러시아·벨라루스 사업 철수는 장기적인 사업 비전을 위해 '고육책'을 내놓은 셈이다.&nbsp;
전쟁은 게임에서만…유럽 '민심' 회복 급선무
워게이밍은 지난 5일 전세계 사업 운영에 대한 전략적 검토를 진행한 결과, 러시아와 벨라루스 사업에 대한 소유권을 포기한다고 밝혔다.&nbsp;

(사진=워게이밍 홈페이지 갈무리)

회사 측에 따르면 지난달 31일부로 러시아와 벨라루스에서 진행하던 게임 사업을 레스타 스튜디오로 이관한 상태다. 또 벨라루스 민스크에 위치한 스튜디오는 폐쇄 절차를 밟고 있다. 앞으로도 레스타 스튜디오와는 제휴도 진행할 계획이 없다고 밝힌 만큼 러시아·벨라루스에서 완전히 손을 떼는 모습이다.&nbsp;워게이밍이 러시아·벨라루스 지역에서 철수하는 배경으로는 지난 2월 러시아가 단행한 우크라이나 침공 여파가 꼽힌다. 대규모 멀티플레이어형 게임(MMO) 중에서도 '월드 오브 탱크', '월드 오브 워쉽' 등 20세기 중반으로 배경으로 한 현실적인 전쟁 시뮬레이션 게임(SLG)을 주력으로 하는 워게이밍으로서는 전쟁 상황이 게임으로 비춰지는 것이 부담스러웠을 것이란 게 업계의 중론이다.&nbsp;특히 주요 활동무대인 유럽 지역에서의 민심을 의식한 행보로 해석된다. 워게이밍은 러시아 등 동유럽을 포함한 유럽 지역이 주요 활동 무대로, 해당 지역에서 게임을 서비스하기 위해서는 사업 전략 수정이 불가피했던 것으로 풀이된다. 앞서 지난달 초 &lt;블로터&gt;가 문의한 당시에도 러시아 철수는 결정되지 않은 상황이었는데, 지난 한달 간 우크라이나 키이우 사무실 지원에 주력하는 동시에 사업 수정도 급히 진행한 것으로 보여진다.&nbsp;이번 사업 철수를 두고 워게이밍 측이 언급한 '상당한 손실' 부분에서도 예상치 못한 철수 분위기를 확인할 수 있다. 워게이밍은 벨라루스 민스크에 본사를 두고 시작했으며, 해당 지역 내 핵심 개발진을 두고 성장한 개발사인 만큼 러시아·벨라루스 지역이 의미하는 바는 크다. 워게이밍의 '월드 오브 탱크' 경우 러시아에서는 '국민 게임'으로 통하는 게임이다. 가장 큰 수익원은 러시아가 포함된 동유럽에서 가장 많이 나오지만 러시아의 우크라이나 침공이 변수가 됐다. 전쟁 시뮬레이션에 특화된 게임사인 만큼 이미지 타격이 불가피하다는 판단을 내린 것으로 보여진다. &nbsp;이런 이유 때문일까. 워게이밍은 러시아의 우크라이나 침공 이후 전세계 광고를 전면 중단하고 내용 중 '전진하는 전차' 등 전쟁 관련 이미지 역시 제거했다. 대신 우크라이나 민간 지원을 지속하며 기업 이미지 회복에 주력했다. 워게이밍은 우크라이나 키이우에 유럽 서비스를 담당하는 전사 10% 규모의 개발사를 두고 있다. 우크라이나 적십자사에 100만달러를 기부하고 키이우 지역 직원 550여명과 가족들의 이주 및 대피를 지원했다.&nbsp;
매출 1위 러시아 공백, 향후 대응책은
워게이밍은 매출 1위 지역인 러시아의 공백을 메워야 한다는 과제를 받아들었다. 다만, 내부에서는 글로벌 사업 전략을 바꾸더라도 장기적인 관점에서 긍정적인 효과가 있을 것으로 보고 있다.

(사진=워게이밍)

향후 워게이밍은 동유럽보다 독일 등 서유럽 지역에 주력할 공산이 크다. 유럽은 러시아 다음으로 가장 매출 비중이 큰 지역이기 때문이다. 지난달 우크라이나 침공에 반대하는 행보를 보여왔던 만큼, 게임 내용 수정 등 큰 변화를 주지 않아도 타격받은 이미지를 빠른 시일 내 회복할 것으로 판단한 모습이다. 이를 기반으로 유럽 내 신작 론칭도 무리없이 진행할 것으로 보인다. 워게이밍은 내년 신작 출시를 목표로 개발 막바지 단계에 돌입한 가운데, 론칭에 앞서 유럽 최대 게임쇼 '게임스컴' 참가 등을 준비 중이다.북미와 아시아 지역 게임 사업도 강화할 것으로 예상된다. 장기적으로는 블록체인 기술을 기반으로 한 '플레이 투 언'(P2E)을 도입할 지 주목할 만하다. 앞서 지난달 워게이밍은 아시아 지역의 경우 중국 및 동남아시아에서 게임 트렌드가 빠르게 변화하고 있다는 것을 인식하고, P2E 도입도 내부적으로 고려중이라고 밝힌 바 있다.워게이밍 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "러시아·벨라루스는 매출 비중 등에 있어 중요한 지역이었던 만큼 이번 철수 결정은 쉽지 않았다"면서도 "여러 부분을 감안해 철수를 결정했는데 당장 손해가 막심할 것으로 예상되지만, 장기적으로 충분히 극복할 수 있는 부분"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[궁지 몰린 러시아 은행…'신용등급 강등' 이어 '해킹 위협'까지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203220002</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러시아의 대형 은행인 '스베르방크'가 국제적인 고립으로 위기에 봉착했다. 국제신용평가사의 신용등급 강등 조치에 이어 해커들의 먹잇감이 된 상황이다.

(사진=게티이미지)

21일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt; 등 미국 현지 언론에 따르면, 최근 스베르방크는 해킹 위험성을 들어 자사 앱 이용자들에게 업데이트 금지를 당부했다.&nbsp;이번 스베르방크의 업데이트 주의는 악성코드와 연관성이 있다. 실제로 '노드아이피씨'(node-ipc)라는 자바스크립트 라이브러리 개발자는 러시아와 벨라루스에 기반을 둔 기기의 파일이 삭제되는 악성코드 포함 업데이트를 배포했다. 해당 패키지는 일주일에 100만건의 다운로드를 기록한 것으로 알려졌다.이 개발자는 모듈 업데이트에서 악성코드를 주입해 IP 주소가 러시아나 벨라루스인 기기에서 업데이트를 진행한 경우 파일이 삭제되며 하트 이모티콘으로 대체되도록 설정했다. 이후 내놓은 업데이트에서는 파일이 삭제됨과 동시에 '전쟁은 답이 아니다'라는 메시지를 담은 텍스트 파일이 받아지도록 했다.&nbsp;현재 스베르방크는 이용자의 주의만 당부할 뿐 기업 내부 대응 등에 대해서는 이렇다할 입장을 보이지 않는 것으로 알려졌다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;스베르방크는 해외 매체를 통해 "최근 들어 무료로 배포되는 소프트웨어에 자극적인 미디어 콘텐츠가 탑재되는 사례가 종종 발생하고 있으며 소프트웨어 개발에 사용되는 라이브러리에 악성코드가 내장될 수 있다”며 "소프트웨어를 긴급히 사용해야 하는 경우에는 바이러스 프로그램으로 스캔하거나 수동으로 소스 코드를 점검하라"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/22/blt202203220001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성SDS 홈IoT 인수자금 확보한 '직방'의 미래는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204060002</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·직방이 삼성SDS 홈 IoT 사업 부문 인수자금을 확보했습니다. 이를 통해 해외 진출도 생각하고 있는데요. 현재까지 직방의 성적표를 보면 아직 그 성장세가 잔잔합니다. 하지만 미래 사업을 위한 포트폴리오는 열심히 확대해왔습니다.

(사진=직방)

부동산 중개 플랫폼 ‘직방’의 지난해 감사보고서가 올라왔습니다. 최근 주목받았던 직방의 이슈는 삼성SDS의 홈 IoT(사물인터넷) 사업 부문 인수죠. 인수 금액은 1000억원이 넘는 것으로 알려졌는데요. 2020년 말 기준 직방이 보유한 현금성 자산이 654억원 정도였습니다. 이에 직방이 해당 사업부를 인수할 수 있을지에 대해 의구심이 나왔는데요.2021년 말 기준 현금성 자산을 보니 1070억원입니다. 차입을 통해 확보했는데요. 하나은행과 산업은행으로부터 각각 100억원과 600억원의 차입이 이뤄졌습니다. 직방 관계자는 “다양한 사업과 성장성을 감안해 안정적으로 차입이 이뤄져 현금성 자산이 전기대비 60% 이상 증가했다”면서 “1000억원을 넘어 인수 여력이 충분해진 상황”이라고 설명했습니다. 그간 직방은 회사 설립 이후 수차례의 유·무상증자를 통해 자본금을 늘려왔는데요. 이를 통해 많은 회사들을 M&amp;A(인수합병) 해왔고요. 이번 인수대금은 그 규모가 큰 만큼 차입을 선택한 것으로 풀이되고 있습니다. 그렇다면 지난해 실적은 어땠을까요. 실적 역시 직방 측은 ‘안정적인 확장세’로 보고 있다고 답했습니다. 매출을 볼까요? 지난해 매출은 559억원으로 전년대비 22% 정도 늘었습니다. 처음으로 500억원을 넘긴 것입니다. 지난 2018년과 2019년엔 매출이 각각 415억원을 기록하다 2020년 458억원으로 전년대비 10% 늘었습니다. 매출은 모두 ‘서비스 매출’로 잡혀 있는데요. 세부적으로는 공개하지 않고 있습니다. 직방 측에 확인해보니 기존 원·투룸 중개 매출도 안정적으로 성장하고 있지만, 특히 신사업인 ‘모바일 모델하우스’ 매출이 크게 성장했다고 하는데요. 코로나19 영향인 것 같습니다. 직방은 지난 2019년 가상현실(VR)을 적용한 모바일 모델하우스 서비스를 제공하기 시작했는데요. 분양사에 모바일 모델하우스를 구현해주는 사업입니다. 직방은 2017년 3D(3차원) VR 스타트업 ‘큐픽스’에 전략적 투자를 단행한 바 있죠.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

하지만 영업손익을 보면 지난해 적자전환했는데요. 82억원의 손실을 봤습니다. 2018년 13억원의 영업이익을 봤다가, 2019년 42억원의 영업손실, 다시 2020년 38억원의 영업이익을 보며 흑자전환했다 또 다시 적자전환한 것입니다. 손실이 왜 이렇게 커졌을까요. 일단 영업비용이 지난해 641억원으로 전년대비 52%나 증가했는데요. 영업비용 항목들을 봤습니다. 특히 지난해 전년대비 큰 폭으로 증가한 비용은 △경상연구개발비(93% 증가·153억원) △소모품비(80%·26억원) △지급임차료(63%·25억원) 등이었습니다. 경상연구개발비는 인건비로, 개발 관련 인력에 대한 비용입니다. 경상연구개발비는 2018년부터 그 증가폭이 전년대비 25% 수준이었는데, 93%로 껑충 뛴 겁니다. 직방은 현재 개발 인력에 대한 투자를 강화하고 있는데요. 올해도 계속 대규모 인력을 채용할 예정입니다. 얼마 전 직방이 개발직군 초봉 8000만원, 비개발직군 초봉 5000만원을 제시해 관심을 모으기도 했는데요. 이에 대한 걱정은 전혀 하지 않고 있고, 투자 개념으로 보고 있다고 합니다. 직방 관계자는 “좋은 인재에 대한 다른 회사들의 수요도 높아 인재 확보 차원에서 공격적으로 채용을 진행하고 있다”면서 “수요에 비해 공급이 적다보니 해외 채용도 확대하려고 하고 있다”고 전했습니다. &nbsp;소모품비는 홍보물 제작비나 물품비·직원 피복비 등을 포함하고요. 지급임차료는 수도권 내 50여곳에서 운영되는 라운지(거점 오피스) 임차료 및 관리비 등인데요. 그런데 직방은 지난해 전 직원이 메타버스 협업툴인 ‘메타폴리스’로 출근하는 원격근무를 실시한 것으로 유명한데요. 지난해 2월 초 원격근무 체제를 도입, 6월 중순부턴 메타폴리스 출퇴근이 도입됐죠. 이에 원격근무 전환 이후엔 소모품비·지급임차료·통신비 등이 상당 부분 절감되고 있다고는 하는데요. 다만 원격근무 전 본사로 쓰던 강남 GT타워 계약해지가 지난해 3분기 진행돼 지난해 공시에 해당 절감분이 많이 반영되지 못했다고 하네요.물론 절대적인 비용 측면에서 보면 광고선전비가 2018년부터 지속적으로 가장 많이 지출된 비용이었는데요. △224억원(2018년) △241억원(2019년) △176억원(2020년) △245억원(2021년) 등입니다. 영업비용에서 차지하는 비중도 지난해 기준 38%나 됩니다. 광고선전비는 서비스 제작 및 홍보 비용인데요. 직방 측은 매출이 증가하면 그만큼 광고선전비도 증가한다고 밝혔습니다. 정확하게 ‘광고 플랫폼’ 개념인 직방의 핵심 매출은 중개사들로부터 받는 광고 수수료죠. 예를 들어, 직방에 서울 강남구에 있는 원룸 광고 10개를 올리기 위해선 60만원(2개월분 기본요금)을 내야 합니다. 여기에 추가적으로 붙는 요금들이 있고요. 이러한 비용을 받고 직방은 배너 등을 제작해 상품을 노출해줍니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

어쨌든 인재 확보를 위한 비용을 대폭 늘린 직방. 신사업과 서비스 고도화 등을 통해 성장 동력을 강화하기 위한 행보인데요. 그렇다면 직방의 미래는 어떨까요?현재까지 직방이 구축해 온 포트폴리오를 살펴보겠습니다. 지난해 말 기준 계열사로 △로프트피엠씨(임대관리) △호갱노노(아파트 실거래가 정보) △셰어하우스우주(셰어하우스) △슈가힐·디스코 (상업용 부동산 중개) △브리즈인베스트먼트(프롭테크 기업형 벤처투자회사) △이웃벤처(욕실 및 주방 청소 전문) △온택트플러스(주거 편의 서비스) △위너스파트너(공인중개사 대상 컨설팅) △온택트부동산중개파트너스(공인중개사업) △큐픽스(3D VR) 등이 있습니다. 지난해 △모빌(아파트 앱)을 흡수합병하기도 했고요.광범위한 포트폴리오를 확보하고 있죠. 특히 아파트와 상업용 부동산 같은 경우 원·투룸보다 상대적으로 표준화돼 있어 사업 모델화하기 좋은 데다, 수수료가 높아 수익을 내기에도 좋다고 합니다. 수요도 높고요. 아파트는 관리나 주거 편의 등의 서비스를 적용해 수익모델을 확장하기도 좋습니다. 아파트는 그 가격이 공시가 되기 때문에 제공할 수 있는 정보도 상대적으로 많고요. 여기에 직방이 직접 선수로 뛰는 것 아니냐는 논란이 일었던 중개사업. 업계에선 부동산 광고 플랫폼에 중개사들이 합류해 성장하던 시절은 이미 정점을 찍었다는 목소리가 나오는데요. 이에 새로운 수익모델을 발굴하다보니 중개사업에 직접 뛰어들게 된 것으로 보입니다. 온택트파트너스를 통해 직방은 중개사들과 계약을 맺고 비대면 중개 라이브, 3D VR 임장(현장방문) 등의 기술을 제공하며 고객과 중개사를 연결해주고 있습니다. 직방은 고객 편의나 안전성 등도 보장해주면서 중개사와 수수료를 나눠 가지는데요. 직방은 이에 대해 ‘상생 수익 모델’로 설명하고 있습니다.

직방 앱에서 볼 수 있는 모바일 모델하우스. (사진=황금빛 기자)

나아가 해외 진출도 염두에 두고 있습니다. 삼성SDS 홈 IoT 사업 부문이 기존 진출해 있던 해외 시장을 올 상반기 사업 부문 인수가 마무리되면 검토한다는 계획입니다. 글로벌 스마트홈 시장에서 혁신을 일으키려면 스마트 도어락·홈 네트워크 장비 등 삼성SDS 홈 IoT 사업 부문의 하드웨어 역량 또한 필요했기 때문에, 소프트웨어 기술을 가진 직방이 해당 사업 부문 인수를 선택한 것이죠. 직방은 국내 프롭테크 대표 스타트업으로 지난해 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장사) 반열에 올랐는데요. 지금까지의 성장세는 다소 잔잔했지만, 다양한 포트폴리오와 함께 IT 기술 역량을 확보해온 만큼 ‘프롭테크 유니콘’에 대한 기대를 충족해줄 수 있을지 궁금해집니다. 생각해 볼 문제
·스마트홈 서비스의 글로벌 시장 장벽은 높지 않을까요? 국내 프롭테크 스타트업의 해외 진출, 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/06/blt202204060002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>