<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 10:21:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[20년 전 외환위기 촉발한 종금사…캐피탈사에서 재현되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140005</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 07:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 '국가부도의 날' 스틸컷.

"현재 캐피탈사의 사업 모델은 할부금융사보다는 과거 종금사(종합금융회사)에 더 가깝다고 파악하고 있다."이강욱 나이스신용평가 실장은 13일 여신금융협회가 '3고 경제시대의 여전업 전망과 대응방향'을 주제로 개최한 여신금융포럼에서 이 같이 밝혔다. 나신평에 따르면 캐피탈사의 고유 사업영역인 할부·리스 등 물적금융 비중은 지속 감소한 반면, 일반기업대출과 투자금융자산 등 기업금융의 비중은 45% 이상으로 증가했다. 또 기업여신 중 부동산 및 건설업 비중이 45%에 달한다.1998년 외환위기와 함께 사라진 종금사가 다시 언급되는 건 금리 급등에 캐피탈사의 자산·부채 만기 불일치 위험이 커지고 있기 때문이다. 종금사는 단기로 외채를 끌어와 장기로 대출을 내줬다. 이로 인해 발생한 만기 불일치 문제가 외환위기의 시발점이 됐다.캐피탈사의 ALM(Asset Liability Management, 자산부채관리) 관리 부담이 커지는 형국이다. 경기 민감도가 높은 기업금융의 비중 확대로 운용자산의 실질 만기가 장기화됐기 때문이다. 반면 캐피탈채의 발행 만기는 장기채에 대한 우려 증가로 단기화되는 추세다.나신평 자료를 보면 올 3분기 신용등급 AA인 캐피탈사의 회사채 발행 만기는 2년, A등급은 2.1년 수준이지만, 캐피탈사 18개사의 3년 이상 만기인 PF대출은 4조8000억원, 일반기업대출 중 기타담보대출 3조4000억원, 신용대출이 2조6000억원으로 그 규모가 상당하다.

2019년부터 캐피탈사 PF 투자금액이 급격히 증가하면서 총자산의 10%를 상회하고 있다. PF대출 중 브릿지론 비중은 16% 정도로 대부분이 부동산 개발 관련 PF여신이다.(자료=나이스신용평가)

특히 부동산PF대출의 경우 그 특성상 만기가 기하급수적으로 길어질 수 있다. 이 실장은 "일반적인 주택담보대출이나 원리금분할상환 같은 경우에는 6개월, 3개월 만에 회수가 되는 경우도 있지만 부동산금융은 프로젝트성이기 때문에 원만기만큼 만기가 연장된다"며 "3년짜리 PF는 만기가 1년 늘어나는 게 아니라 총만기가 6년이 되는 구조로 실질만기가 이런 경기불황 상황에서는 굉장히 길어질 수 있다"고 지적했다.이에 따라 현금유입량이 줄어들 경우 자산만기 회수 이전 단기자금의 수요가 증가하는 결과가 초래된다. 이는 ALM의 불일치 가능성을 키우는 요인이다. 자금을 조달하는 비용이 급증하고 채권시장에서 투자자들의 리스크 회피 심리가 커지면서 이런 간극을 메우는 것 또한 어려워지고 있다.금융감독원 자료에 따르면 지난 10월 국내 기업이 회사채 발행으로 조달한 자금은 8조2982억원으로 전달보다 49.5%나 줄었다. 여전채 발행규모의 감소추세가 영향을 미쳤다. 금감원 관계자는 "금융시장의 단기 자금 경색이 발생하면서 금리가 빠르게 오르고 채권이 시장에서 소화되지 않으면서 여전채 등의 발행이 줄었고 자산담보부기업어음(ABCP) 등의 발행도 위축됐다"고 설명했다.여기에 캐피탈사 자산의 상환이 정상적으로 이뤄지지 않는다면 이는 곧 유동성 리스크로 직결된다. 차주들의 상환여력 회복이 지연되는 가운데, 내년 한국 경제성장률이 하향할 것이라는 경제기관들의 전망이 늘어나고 있다. 한국은행은 내년 한국 GDP 성장률 전망치를 2.1%에서 1.7%로, IMF는 2.9%에서 2.0%으로, OECD는 2.2%에서 1.8%로 수정했다.미국 연방준비제도는 2024년쯤에 기준금리 인하 가능성을 거론하고 있고 한국은행도 이를 추종하는 상황을 고려하면 고금리 기조는 장기간 이어질 전망이다. 이에 따라 부동산 경기 저하 시 캐피탈사가 공격적으로 늘려온 부동산 자산의 위험노출액(익스포저)은 점증하고 부실여신 증가로 대손비용 부담이 늘어날 전망이다.김 실장은 "유동성 부족으로 인한 투자금 적기 상환 불확실성이 캐피탈사에 대한 시장 우려의 핵심"이라며 "수익성보다는 현금유입 규모를 확대할 수 있는 물적금융·분할상환 여신 위주의 신규영업과 함께 충분한 유동성 버퍼(완충) 확보를 통해 ALM 관리를 강화해야 한다"고 제언했다.캐피탈사는 물적금융 성장을 위해 '공유경제'로 사업모델을 전환할 필요가 있다는 조언이다. 공유경제의 핵심은 가전제품, 가구, 자동차 등 내구재를 소비재화하는 것이다. 캐피탈사는 물적금융 사업기반을 보유한 만큼 전 금융권 중 공유경제 접근성이 가장 좋다는 분석이다. 미국 선두권 렌터카 업체인 허츠(Hertz)는 공유경제 사업을 위해 올해 말까지 보유 자동차의 20% 이상을 전기차로 변경할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美레드우드, 4.5조원 투자해 전기차 폐배터리 재활용 공장 짓는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212150002</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 04:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 폐배터리 재활용업체 ‘레드우드머티리얼즈’(이하 레드우드)가 사우스캐롤라이나주에 35억달러(약 4조5500억원)를 투입해 배터리 재활용 공장을 건설한다. 레드우드는 국내 양극재 제조기업 엘앤에프와 합작회사 건설을 추진 중인 스타트업이다. 

미국 사우스캐롤라이나주의 레드우드 공장 예상 이미지.(사진=레드우드)


14일(현지시간) 레드우드는 사우스캐롤라이나주 찰스턴 인근에 240만 제곱미터(㎡) 규모의 폐배터리 재활용 공장을 짓는다고 발표했다. 해당 공장은 2023년 1분기에 착공된 후 내년 말부터 가동된다. 폐배터리를 재활용해 2025년까지 연간 100GWh의 배터리 생산에 쓰일 양극재를 제조할 계획이다. 레드우드는 새 공장에서 향후 10년 동안 신규 일자리 약 1500개 이상이 생길 것으로 기대했다.현재 북미에서는 배터리 원재료가 생산되지 않으며 대부분의 재료를 해외에서 조달하고 있다. 이로 인해 2030년까지 8만 킬로미터(km)의 공급망을 구축해야하며 해외에 1500억달러(약 194조5000억원)의 추가 비용을 지출해야 하는 상황이다.&nbsp;레드우드는 미국 현지에서 전기차 배터리를 재활용함으로써 배터리 수요를 충족시키는 동시에 배기가스와 지정학적 요소로 인한 위험을 줄일 수 있다고 강조했다. 또 공장이 100% 전기로 운영될 것이며 공정에 화석 연료를 사용하지 않을 계획이다. 레드우드는 공장 가동으로 현재 자사가 의존하고 있는 아시아 기반의 공급망에 비해 전기차 배터리 원재료 생산에서 발생하는 이산화탄소 배출량을 약 80% 줄일 수 있을 것으로 전망했다. 레드우드는 테슬라 공동창업자 JB 스트라우벨이 2017년에 설립한 회사다. 리튬, 코발트, 알루미늄을 재활용해 파나소닉과 함께 미국 네바다 공장에서 테슬라 차량에 탑재되는 리튬이온 배터리를 제조하고 있다. 2025년까지 국내 기업 엘앤에프의 양극재 설계 제조 기술을 적용해 전기차 100만대 이상에 공급할 수 있는 규모의 합작공장을 건설할 계획이다.&nbsp;&nbsp;IT전문매체 &lt;더버지&gt;는 자동차 업체들이 미국 인플레이션 감축법(IRA)의 세액공제와 지원금 혜택을 받기 위해 배터리 생산 현지화 차원에서 미국 중서부와 남부에 새 공장을 짓고 있다고 전했다. 포드는 SK온과 배터리 생산 합작법인 블루오벌SK와 최근 미국 켄터키주 글렌데일에서 미국 최대 규모의 배터리 공장 기공식을 열었다. 해당 기지는 각각 43GWh&nbsp;규모의 2개 공장으로 구성됐다. 제너럴모터스(GM)와 LG에너지솔루션의 배터리 합작법인 얼티엄셀즈는 미국 신규 거점을 통해 2025년까지 140GWh 생산을 계획 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/15/blt202212150003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그룹이 밀어주는 SK바이오팜, 디지털 입고 종합 헬스케어 기업 도약 꿈꾸나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140014</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 15:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CES 2023 혁신상을 수상한 '제로 글래스'.(사진=SK바이오팜)

뇌전증 치료 신약 ‘세노바메이트’로 글로벌 성공 사례를 써낸 SK바이오팜이 차세대 성장 동력으로 디지털헬스케어를 선택했다. SK바이오팜이 그룹사의 도움을 받아 디지털 기술을 접목, 글로벌 헬스케어 분야 장악에 성공할 수 있을지 관심이 모인다.SK바이오팜은 14일 서울시 중구에 위치한 코리아나호텔에서 CES2023 사전 설명회를 개최하고 SK바이오팜의 차세대 성장 동력인 디지털헬스케어 파이프라인(제품 연구·개발 현황)을 설명했다.SK바이오팜은 세노바메이트를 개발해 글로벌 진출을 성사시킨 신약 개발 기업이다. 세노바메이트는 지난 2019년 미국 식품의약국(FDA) 품목 허가를 받고 2020년 미국에, 2021년에는 유럽 시장에 출시됐다. 그 외 중국과 일본, 캐나다, 이스라엘과 라틴아메리카 지역 국가 등 전세계 곳곳에서 제품이 출시되거나 기술수출됐다.이러한 성과를 거둔 SK바이오팜은 신약 개발 기업을 넘어 글로벌 톱 수준의 종합 헬스케어 솔루션 기업으로 성장하는 것을 목표로 하고 있다. 세노바메이트는 뇌전증 환자의 발작을 줄여주는 의약품이다. 다만 치료제만으로는 뇌전증 환자 삶의 질을 보장하기엔 부족하다는 것이 SK바이오팜의 판단이다. 황선관 SK바이오팜 R&amp;D 혁신본부장(부사장)은 “환자 보호자가 24시간 뇌전증 환자를 돌볼 수 없다”면서 약을 개발하는 제약사 입장으로만 접근하면 한계가 있다는 점을 강조했다.이에 SK바이오팜이 내놓은 방법이 ‘실시간 모니터링·분석 솔루션’이다. SK바이오팜은 뇌전증 환자의 발작 완전 소실을 목표로 하는 ‘프로젝트 제로(Project ZERO)’를 통해 질환 관리 수준을 높일 계획이다. 환자의 뇌파·시전도·움직임 데이터를 실시간으로 수집하는 웨어러블 디바이스와 수집된 데이터를 분석하여 발작 발생을 감지하는 AI(인공지능) 모델, 환자에게 발작 감지 알림을 제공하고 이력을 기록·분석해 질환 관리를 돕는 모바일 앱 등으로 구성돼있다.디지털 치료제는 신약 개발과는 달리 IT(정보기술)와 제조 기술 등이 필요하다. 데이터베이스 관리 등을 위한 노하우도 필수다. SK바이오팜은 당장 부족한 부분을 채우기 위해 그룹사의 역량에 기대겠다는 방침을 세웠다. 황 부사장은 “SK바이오팜은 제약사라 기기를 만들고 AI와 IT 분야 경험이 많지 않다”면서 “다행히 훌륭한 그룹사가 있어서 AI 플랫폼도 SK㈜ C&amp;C와 협업해 많은 도움을 받았다”고 설명했다. 

황선관 SK바이오팜 R&amp;D 혁신본부장(사진 우측)이 '프로젝트 제로'를 구성하는 디바이스와 모바일 앱을 설명하고 있다.(사진=안치영 기자)

또한 SK바이오팜은 SK텔레콤과도 적극 협업하고 있으며 그밖에도 다양한 센서·기기 개발 업체와 협력하고 있다는 것이 황 부사장의 설명이다. 황 부사장은 "기본적으로 SK바이오팜은 오픈 이노베이션을 추진하는 중"이라고 강조했다. 오픈 이노베이션이란 기업이 다른 기업이나 연구기관 등 외부로부터 특정 기술과 정보를 도입하는 동시에 기업 내부의 자원이나 기술을 외부와 공유하면서 새로운 제품이나 서비스를 만들어내는 전략을 말한다.&nbsp;SK바이오팜은 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 CES 2023에서 제로 글래스와 제로 와이어드, 제로 헤드밴드, 제로 이어버드, 제로 헤드셋 등 총 5종의 뇌전증 전용 디바이스를 선보일 계획이다. 이 중 제로 글래스와 제로 와이어드는 뛰어난 디자인과 기술력으로 국내 제약사에서 최초로 CES 2023 혁신상을 수상했다. 이들 웨어러블 디바이스는 ‘제로 앱’에 생체신호를 실시간으로 기록하며 데이터 분석을 할 수 있다. SK바이오팜은 치료제와 실시간 모니터링 솔루션으로 뇌전증 치료 시장의 영향력을 강화하면서 CNS(중추신경계)&nbsp;치료를 넘어 ADHD, 우울증, 조현병, 알츠하이머 등 신경계 전반 및 항암 등 새로운 분야에 대한 디지털치료제 개발에도 속도를 높일 계획이다. 황 부사장은 “SK바이오팜의 디지털 트랜스포메이션의 핵심인 프로젝트 제로와 웨어러블 디바이스를 선보이게 되어 기쁘다며 혁신 신약 개발은 물론, 디지털 기술과의 융합을 통해 디지털 헬스케어 분야로의 확장에 멈추지 않고 글로벌 종합 헬스케어 솔루션 기업으로 도약할 것“이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카드사 무이자할부 없앨수록…롯데카드 회원은 늘어난다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140009</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 13:23:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['로카 나누기 카드' 광고 스틸컷.(사진=롯데카드)

금리 급등으로 카드사의 핵심 혜택인 무이자 할부가 축소되고 있다. 역설적으로 롯데카드는 이로 인해 회원수가 늘어나는 효과를 보고 있다. 일시불로 결제하고 필요할 때마다 부담 없이 나눠낼 수 있는 '로카(LOCA) 나누기 카드'의 인기 덕분이다. 시장금리와 일종의 역(逆)의 관계를 가진다는 점에서 카드업계의 '인버스 상품'이라고 평가할 만하다.14일 롯데카드에 따르면 로카 나누기 카드는 올 7월말 출시 이후 지난 11월까지 월 발급량이 매월 평균 2배가량 증가하고 있다. 이 카드는 3만원 이상 결제 건에 대해 최대 6개월까지 '로카 나누기 혜택'을 제공해 준다. 이는 일시불 이용금액을 롯데카드 디지로카앱을 통해 납부 개월 수를 변경하고 추가 수수료 없이 나눠 납부할 수 있는 혜택이다. 카드결제 시 일시불 또는 할부 둘 중 하나를 선택해야 했던 고객에게 유연한 옵션을 부여한 셈이다.일시불 이용금액이 건당 3~30만원인 경우 3개월, 30만원 이상인 경우 3개월 또는 6개월 나누기 혜택을 적용할 수 있다. 연말까지는 100만원 이상인 경우 기존 3·6개월에 10개월까지도 나눠 납부할 수 있는 프로모션을 진행 중이다.나누기 혜택이 지난달 실적 기준 없이 제공되는 점도 파격적이다. 일시불 결제일 2영업일 전까지만 롯데카드 디지로카앱에서 신청하면 된다. 때문에 카드 결제 시 별도로 할부를 요청할 필요가 없고, 일시불 결제 후 본인의 자금 관리 계획에 따라 그대로 일시불 납부하거나 나누기 혜택을 신청할 수 있다. 또 일시불로만 결제 가능한 해외 이용금액까지도 나눠낼 수 있다.카드업계의 무이자 할부 혜택 기조와 반비례해 로카 나누기 카드의 매력도는 높아지고 있다. 삼성카드는 내달 2일부터 프리미엄 카드 고객에게 제공하는 무이자 할부 혜택을 최대 2개월 줄이는 식으로 변경한다. 지난 1월 무이자 할부 개월 수를 확대했다가 단 1년만에 줄이는 것으로, 이는 올해 급격한 기준금리 인상 영향이 지대한 것으로 분석된다.신한카드는 온라인결제, 손해보험 업종에 제공하던 6개월 무이자 할부를 3개월로 줄였다. 현대카드도 4대 보험료를 대상으로 한 무이자 할부 혜택을 최장 7개월에서 3개월로 낮췄다. 우리카드 역시 백화점·대형마트 업종 무이자할부를 최대 12개월에서 2~3개월로 대폭 축소했다.무이자 할부는 고객이 부담해야 할 할부금리를 카드사가 감당하는 것과 같다. 수신기능이 없는 카드사는 자금조달 구조에서 회사채가 차지하는 비중이 65%에 달한다. AA+ 등급 카드채 3년물 금리는 지난달 기준 6.1%에 달한다. 한국기업평가는 카드사들의 이자비용이 올해 말 7000억원, 내년 1조원 이상 늘어날 것으로 전망했다. 탄탄했던 카드사 실적은 올 3분기 들어 역성장이 가시화됐다. 무이자 할부를 내줄 여력이 줄어드는 셈이다.이런 국면에서 롯데카드는 무이자 할부를 카드상품의 본혜택화하는 '역발상'을 했다. 로카 나누기 카드는 어떤 캐시백 혜택 하나 없이 로카 나누기 혜택이 전부다. 롯데카드 관계자는 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 "로카 나누기 카드는 나누기 기능만 담겨있는 카드라서 적자가 나는 상품이 전혀 아니"라고 말했다.

'로카 나누기 카드' 플레이트 이미지.(사진=롯데카드)

기준금리 급등은 유동성 축소를 의미한다. 기업뿐 아니라 소비자들의 유동성도 크게 줄었다. 그 결과 소액 할부에 대한 고객의 니즈와 이용은 계속 늘어나는 추세다.지난 2019년부터 2021년까지 3년간의 롯데카드 회원의 할부 이용 추이를 비교해본 결과 10만원 이하 결제금액 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년에는 0.69% 늘었고, 2021년에는 7.90% 늘어났다. 할부 이용액도 2019년과 비교했을때 2020년에는 1.17%, 2021년에는 8.65% 증가했다.이는 10만원 초과 30만원 이하, 30만원 초과 100만 이하 할부 이용이 줄어든 것과는 상반된다. 10만원 초과 30만원이하 할부 이용건수는 2019년 대비 2020년 7.37%, 2021년 0.17% 줄었고, 이용액 또한 각각 8.01%, 1.03% 줄어들었다. 30만원 초과 100만원 이하 할부 이용도 같은 기간 건수는 12.35%, 1.26% 감소했고, 이용액도 10.97%, 0.36% 줄었다.다만 할부 서비스가 주로 사용되는 100만원 초과의 고액 할부 이용의 경우 2019년 대비 2020년에는 코로나19로 인한 소비 감소 영향으로 이용건수가 4.38% 소폭 감소했지만, 2021년에는 다시 17.09% 증가했고, 이용액은 2020년 0.76%, 2021년 30.42% 증가한 것으로 나타났다.10만원 이하 금액도 쪼개낼 정도로 유동성이 말라간다는 뜻이다. 미국 연방준비제도는 2023년까지는 기준금리 인상 기조를 이어갈 방침이다. 한국은행 금융통화위원들은 지난달 기준금리를 인상하면서 물가 안정에 중점을 뒀다고 밝혔다. 물가 안정을 위한 금리 인상이 단기간 끝나지 않을 것으로 예상되는 만큼 로카 나누기 카드의 발급은 꺾이지 않을 전망이다.금리 이슈로 M&amp;A 시장까지 축소된 점을 고려하면, 불리한 환경을 최대한 이용하는 조좌진 롯데카드 대표의 '전략통' 수완이 엿보인다. M&amp;A 시장 매물로 나온 롯데카드는 경영권을 가진 대주주가 사모펀드 운용사(MBK파트너스)라는 점을 고려하면 최대한 몸값을 높여 받아야하는 과제를 안고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[금융권 3조원 번 중도상환수수료…토스뱅크는 8만6500명에 돌려줬다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140011</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 18:18:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 내부 사진.(사진=토스뱅크)

금융사에서 대출을 예정보다 빨리 상환하면 배상금 성격의 '중도상환수수료'를 내게 돼있다. 대출 잔여일수가 적을수록 수수료가 줄어드는 '슬라이딩' 방식이다. 이로 인해 금융사는 대출이 연체 및 부도나지 않는 이상 손해가 상당히 상쇄된다. 금융권이 중도상환수수료로 벌어들인 수입은 2017년 이후 3조5000억원 규모에 달한다.이와 달리 토스뱅크는 대출계약에 '상생'의 성격을 가미했다. 토스뱅크는 대출 고객들의 중도상환 수수료를 대신 부담하는 정책을 통해 중저신용자들의 가계 부담 완화에 기여하고 있다. 지난 1년간 중도상환을 선택한 고객 가운데 10명 중 4명 이상(42%)은 중저신용 고객으로, 제2금융권의 높은 수수료율 부담을 피한 것은 물론 수수료 무료 혜택으로 가계 실부담이 줄어드는 효과를 누릴 수 있었다. &nbsp;14일 토스뱅크에 따르면 지난해 10월부터 올해 11월 말까지 대출 서비스를 이용 중인 고객 가운데 중도상환을 선택한 고객은 총 8만6500명에 달했다. 제1금융권 평균 수수료율(0.7%)을 적용한 결과, 이들 고객이 부담해야 하는 중도상환 수수료 총액만 총 139억원에 달하는 것으로 토스뱅크는 추산했다. 중도상환 고객 1인당 평균 부담액은 16만1000원이었다.&nbsp;이들 가운데 42%에 달하는 3만8300명은 중저신용자(KCB 기준 850점 이하)였다. 이 중에는 과거 신용등급 기준 8, 9등급 고객도 200여 명 포함됐다.&nbsp;중저신용 고객들의 1인당 평균 수수료 부담액은 12만3000원이었다. 토스뱅크의 수수료 무료 혜택에 따라 고객들은 대출 상환 과정에서 수수료를 절약, 가계의 실부담을 덜 수 있었다. 가령 토스뱅크 사장님대출을 이용했던 자영업자 A 고객은 1년간 총 1억5250만원을 상환하는 과정에서 115만원의 수수료를 면제받았다.&nbsp;중도상환 수수료 무료의 효과는 특히 중저신용자들의 부담을 경감하는 데 기여했다. 고신용자들에 비해 상대적으로 제1금융권에 대한 접근성이 떨어지는 중저신용자의 경우 저축은행이나 캐피탈사 등 제2금융권의 문턱을 넘을 수밖에 없기 때문이다. 이 경우 은행 평균 중도상환 수수료율보다 높은 수수료율(1% 이상)이 적용될 수밖에 없어, 중저신용자 1인당 실부담액은 최소 18만원으로 고신용자 평균보다 높은 것으로 추산됐다.토스뱅크는 중저신용 고객들이 제1금융권인 토스뱅크에서 대출을 받고 이를 상환하는 과정에서 수수료 부담을 던 것은 물론 신용점수 개선 효과도 함께 누리는 '선순환 효과'가 발생한 것으로 파악했다.&nbsp;지난해 출범과 함께 토스뱅크는 신용대출을 받은 고객들이 필요할 때 대출금을 갚더라도 중도상환 수수료를 대신 부담하겠다고 밝힌 바 있다. 토스뱅크 관계자는 "토스뱅크가 출범 때부터 약속한 중도상환 수수료 무료 정책이 중저신용 고객들에게 더욱 큰 힘이 되고 있음을 확인할 수 있었다"며 "고객과 은행이 상생하는 정책을 더욱 다변화할 수 있도록 고민하고 결과로서 증명해 나갈 것"이라고 말했다.토스뱅크는 중도상환 수수료 무료 정책 외에도 ATM 입출금, 타행 송금 및 이체 수수료 등 전면 무료 정책을 이어오고 있다. 토스뱅크가 지난해 10월부터 올 9월 말까지 고객들에게 전한 무료 서비스 횟수는 약 1억3850만건으로, 고객들이 아낄 수 있었던 비용은 약 743억2000만원에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KCC, 모멘티브 인수 재무부담 가중...총차입금 5조 돌파 창사 이래 최대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130008</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 01:10:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KCC 사옥.(사진=KCC)

'디지털 전환'을 추진 중인 KCC의 총차입금이 5조원을 돌파하면서 고금리시대 차입금 축소 기조의 필요성이 커졌다. KCC는 2019년 글로벌 실리콘 기업인 '모멘티브 퍼포먼스 머티리얼즈(이하 모멘티브)' 인수 후 차입금이 꾸준히 확대돼 왔다. 인수 금융을 활용해 모멘티브를 인수했고, 팬데믹 이후에도 차입금을 크게 줄이지는 못했다. KCC는 금리 인상기 이자비용이 불어나 올해 연간 이자비용이 1700억원을 돌파할 것으로 예상된다.13일 금융감독원에 따르면 KCC의 연결 기준 총차입금은 5조1761억원을 기록했다. 지난해 말 대비 12.7%(5872억원) 늘었다. KCC의 총차입금은 창사 이후 최대 규모이다.



2019년 KCC의 연결 기준 총차입금은 2조4999억원(단기차입금 1조1902억원) 규모였다. 부채비율도 110.6%로 안정적인 수준을 유지했다. 그러다 2020년 모멘티브 인수를 위해 일으킨 인수금융이 연결 재무제표에 반영되면서 총차입금이 4조3562억원으로 불어났다. 그리고 2021년 KCC는 모멘티브 잔여 지분 인수를 위해 특수목적법인(SPC)의 지분 49.8%를 3800억원으로 취득하면서 차입금이 4조5888억원 늘었다.올해 차입금이 추가로 늘면서 3개 분기 동안 총차입금 규모는 5조원을 넘어섰다. KCC의 창사 이래 차입금이 5조원을 넘어선 것은 올해가 처음이다.3분기 KCC의 연결 기준 부채비율은 150.5%를 기록했다. 시장은 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성을 우려하는데, 이 기준으로 보면 KCC의 재무상태는 관리가 필요한 수준이다. 총차입금 확대 기조가 이어지고 있고, 금리 인상기 이자비용이 커지는 점을 볼 때 KCC는 차입금 축소 기조로 전환해야 하는 상황이다.무엇보다 KCC의 재무건전성을 위협하는 요인은 모멘티브이다. 올해 3분기 모멘티브의 부채비율은 471%에 달한다. 자기 자본 대비 부채 규모가 4.7배에 달한다. 모멘티브는 3분기 1200억원에 달하는 순손익을 기록했다. 수익성이 개선되고 있지만 재무상태가 불안정한 점은 금리 인상기 리스크로 부상할 수 있다.KCC의 총차입금 중 단기차입금은 8967억원 규모이다. 이중 3500억원은 오는 6월 만기를 앞둔 회사채이다. 나머지 5349억원은 1년내 상환하거나 만기를 연장할 수 있다. 약 4조2794억원에 달하는 장기차입금 중 2조7821억원은 2023년 10월부터 2024년 9월내 상환해야 한다. KCC의 현금성 자산은 1조1900억원이다. KCC는 만기를 연장할 수 있지만, 금리 인상기 적절한 전략은 아닐 것으로 예상된다.KCC의 장기차입금 중 약 2조원은 모멘티브 인수를 위해 일으킨 것이다. 변동금리(LIBOR)이며, 금리는 6.7~7.45%이다. 올해 초 0.20%였던 리보금리(3개월)는 금리인상기 가파른 상승세를 이어가 현재 4.75%에 달한다. KCC가 모멘티브를 인수했던 2019년 저금리가 지속됐지만, 올해 금융시장의 악재로 인해 급속도로 고금리로 전환됐다. KCC가 모멘티브 인수 당시 산정한 금융비용보다 커질 것으로 예상된다.올해 3분기 KCC의 연결 기준 누적 이자비용은 1285억원으로 전년 동기 대비 25.5%(261억원) 증가했다. 지난해 KCC는 저금리 기조에 따라 연간 이자비용이 1423억원에 불과했는데, 올해 1700억원에 육박할 것으로 예상된다.



때문에 KCC는 금융비용을 줄이기 위해 차입금을 늘리기보다 줄여야 하는 상황이다. 올해 3분기 KCC의 누적 영업이익은 4100억원에 달했다. KCC는 이중 약 30%를 이자비용으로 지출하고 있는 실정이다. KCC는 주식시장이 침체되면서 투자주식이 하락해 약 3870억원의 평가손실을 입었다. 환율 상승으로 인한 외화환산손실(916억원)을 반영하면서 3분기 누적 금융비용은 6972억원에 달했다.3분기 4100억원의 누적 영업이익을 기록했지만, 509억원의 누적 순손실을 낸 것도 금융비용 때문이다. 투자 주식의 평가손실은 실제 현금유출이 없지만, 이자비용과 외환손실은 현금유출을 유발한다. 금융시장과 외환시장이 불안정한 시기 KCC가 금융비용 관리에 만전을 기해야 하는 이유도 이 때문이다.

정재훈 사장.(사진=KCC)


정재훈 KCC 대표이사 사장은 올해 강도 높은 경영쇄신을 강조했다. 정 사장은 올해 3월 열린 정기주주총회에서 "지난해에 이어 올해도 경영 환경 불확실성의 지속과 금리 인상 등 위험이 예측되고 있다"며 "강도 높은 경영쇄신이 필요하다"고 말했다.올해 대표이사 사장으로 선임된 정 사장은 경영전략부문과 경영지원총괄, 관리본부장을 역임한 경영관리 분야 전문가이다. 경영의 불확실성이 더해지는 시기 경영관리의 전문가를 통해 위기를 타개할 것으로 예상된다. 금리 인상기 금융비용을 줄이고, 모멘티브의 부실이 모기업으로 전이되지 않도록 관리하는 것도 경영관리 분야의 역할이다. KCC는 내년 1조원 가량을 상환해야 하는 만큼 5조원 규모의 차입금을 축소하는 한편, 최선의 차입 전략을 고민해야 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 실적 상승세에도 현금흐름 마이너스인 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212130016</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 21:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신성이엔지 본사 전경. (사진=신성이엔지)

신성이엔지가 올해 뚜렷한 실적 개선세를 보이고 있다. 그러나 영업활동으로 인한 현금흐름은 마이너스 폭이 확대되고 있다. 현금창출력의 문제라기보단 사업 확장에 따른 회계상 이유로 보인다. 다만 올해 현금은 줄고 차입금이 늘어나는 추세를 보이면서, 향후 재무적 부담으로 작용할 가능성도 있다.신성이엔지는 클린룸 사업과 재생에너지 사업을 운영하는 회사다. 클린룸 사업은 반도체, 디스플레이를 생산하는 제조공간의 공기청정도를 제어하는 장비를 생산하고 설치하는 사업이다. 재생에너지 사업은 태양광모듈을 생산해 판매한다.신성이엔지는 올해 3분기 연결기준 누적 매출 4697억원, 영업이익 209억원을 기록했다. 매출은 역대 누적 최대 기록이다. 신성이엔지는 올해 3분기 1058억원의 신규 수주를 기록했다. 수주잔고는 3분기 말 기준 3123억원이다. 수주잔고는 지난해 3분기 2043억원보다 52.9% 늘면서, 내년까지 탄탄한 매출 성장세가 예상된다.연결실적으로 호실적을 기록하고 있으나 신성이엔지의 영업활동으로 인한 현금흐름은 마이너스(-)다. 지난 2020년부터 매 분기마다 마이너스를 이어오고 있다. 올해에는 1분기 –41억원에서 2분기 –18억원으로 규모가 축소됐지만, 3분기 –186억원으로 폭이 크게 확대됐다.영업활동 현금흐름은 기업이 수익 창출 활동을 하면서 발생하는 현금의 유입과 유출을 말한다. 마이너스를 기록했다는 것은 영업이익을 기록했음에도 빠져나간 현금이 더 많다는 것을 의미한다. 일반적으로 영업활동 현금흐름이 지속적으로 마이너스를 기록하면 기업이 현재 사업이나 자금 조달에 어려움을 겪고 있다는 의미로 해석된다.

(자료=신성이엔지 분기보고서)

그러나 신성이엔지의 영업활동 현금흐름 마이너스는 현금창출력의 문제라기보단 사업 확대에 따른 회계상 영향으로 풀이된다. 영업활동 현금흐름의 세부항목을 살펴보면 자산·부채의 변동 규모가 마이너스 450억원으로 가장 규모가 컸다. 이중 계약자산 –209억원, 선급금 –208억원 등으로 비중이 가장 컸다.계약자산이란 계약이 체결된 경우 계약 이행 대가를 미리 재무에 반영하는 것을 의미한다. 쉽게 말해 신성이엔지가 공사 수주를 통해 미래에 받을 돈을 미리 회계 처리했음을 의미한다.&nbsp; 계약자산은 전년 동기 56억원에서 209억원으로 증가했다. 계약자산이 증가했지만 회계상으로는 마이너스로 처리한다.선급금은 상품이나 원재료 등의 매입을 위해 선지급한 금액이다. 미리 지출한 비용으로 선투자의 개념으로 볼 수 있다. 선급금은 전년 동기 –34억원에서 올해 208억원으로 증가했다. 회계상으론 마이너스로 계상된다.다만 신성이에지의 영업활동 현금흐름이 지속적으로 마이너스를 기록한다면 재무건전성이 악화될 가능성도 있다. 특히 신성이엔지는 올해 운전자금(기업 운영에 필요한 자금) 용도로 단기차입금은 늘렸고, 반대로 보유한 현금성 자산은 줄어드는 상황이다. 올해 1분기 신성이엔지의 단기차입금은 882억원에서 1095억원으로 늘었다. 같은 기간 현금성자산은 290억원으로 235억원으로 감소했다.3분기 기준 신성이엔지의 단기차입금은 △농협은행 67억원(이자율 3.57~4.78%) △수출입은행 20억원(3.95%) △산업은행 221억원(1.18~4.07%) △중국은행 20억원(3.65%) Vietcom Bank 20억원(6.0%) △중소기업은행 5700만원(3.6%) 등이다. 올해 금리 인상기에 접어들면서 향후 이자 부담이 가중될 가능성도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/13/blt202212130024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]"나 한국 사랑하냐?"…LoL로 본 라이엇의 韓 사랑]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140013</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:47:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2012년 한 외국계 게임사가 한국 문화재청과 '문화재지킴이 협약'을 맺고 국내 문화재 환수 및 지원 사업을 전개했다. 그로부터 10여년이 지난 현재, 해당 기업은 글로벌 e스포츠계의 중심으로 우뚝서며 한국에서 진행하는 문화재지킴이 사업도 활발히 전개하고 있다. 이는 '리그 오브 레전드(이하 LoL)' 개발·운영사인 '라이엇게임즈'의 이야기다.2011년부터 LoL 한국 서비스를 진행한 라이엇게임즈는 10년이 넘는 기간 동안 76억원이 넘는 금액을 한국의 문화재 복원 및 환수 사업에 투자했다. 라이엇게임즈는 LoL을 즐기는 한국 유저들의 자연스러운 참여를 위해 게임 수익 중 일부분을 한국 문화재 지원 사업에 사용하기도 했다.

(사진=라이엇게임즈)

문화재 지원 사업이 사회공헌 요소로 활용됐다면, 인게임 내 캐릭터 설정과 이벤트는 한국 유저들이 LoL에 애정을 가질 수 있는 촉매제로 작용했다.&nbsp;&nbsp;대표적인 예가 2011년 LoL 한국 서버 오픈을 맞아 출시된 챔피언 '아리'다. 아리는 구미호 설화와 유사한 배경에 더해 '한복 아리' 등 한국적 요소가 담긴 스킨까지 보유하고 있는 만큼 우리나라를 대표하는 챔피언으로 꼽힌다. 이에 라이엇 게임즈는 지난해 아리 출시 10주년을 맞아 진행된 '아리랑 생일 파티!' 이벤트를 통해 태극 무늬 색감을 지닌 '아리 스킨: 태극 크로마' 12종을 1RP에 판매하기도 했다.아리라는 이름이 한국 플레이어들의 손에서 결정됐다는 점도 눈에 띈다. 라이엇게임즈는 2011년 구미호 캐릭터에 가장 어울리는 이름을 한국 유저 투표를 통해 결정한 바 있으며, 여기서 가장 높은 득표율(37%)을 기록한 것이 '아리'다. 이름이 정해진 과정부터 챔피언 배경과 스킨에 이르기까지 아리의 모든 것이 한국과 연결돼 있다고 볼 수 있다.'신바람 탈 샤코'도 한국적 색채를 물씬 느낄 수 있는 스킨이다. 2012년 LoL에 출시된 샤코는 북미 등 타지역에서 '한국 플레이어들의 비밀병기'라 불릴 만큼 한국인이 잘 다루는 챔피언으로 꼽힌 바 있다. 우리나라 전통문화를 담아낸 스킨 주인공으로 샤코가 낙점된 이유다.

오는 15일까지 진행하는 '신바람 탈 샤코의 선물' 이벤트. (사진=라이엇게임즈)

특히 신바람 탈 샤코는 다양한 방법으로 한국적 요소를 담아냈다. 일러스트를 통해 하회탈을 착용한 샤코와 짚신, 청사초롱 등을 확인할 수 있는 데다 스킨을 착용하고 '깜짝 상자' 스킬을 사용하면 박스에서 하회탈을 쓴 인형이 튀어나오는 등 그 형태도 다양하다. 라이엇게임즈는 2012년 신바람 탈 샤코의 6개월간 한국 판매 수익을 우리나라 문화유산을 위해 기부하며 그 의미를 더한 바 있다.2017 'LoL 월드 챔피언십(롤드컵)' 우승팀을 기념해 제작된 '삼성 갤럭시 스킨' 시리즈도 LoL 속 한국적 요소로 꼽힌다. 삼성 갤럭시 스킨 중 '나르'는 분노를 쌓으면 해태 동상을 던지고, '자야'의 경우 과거 시험에 합격했을 때 착용하는 '복두'를 쓰고 있다. '라칸'은 어사화 를 쓴 채 집으로 돌아가는 콘셉트의 귀환 모션을 갖고 있다.라이엇게임즈는 여기에 그치지 않고 문화재 지킴이 활동 10주년을 맞아 LoL 유저를 대상으로 특별 이벤트 '신바람 탈 샤코의 선물'도 진행했다. 지난달 진행한 해당 이벤트는 신바람 탈 샤코가 라이엇게임즈의 문화재 수호 활동에 동참한 이에게 선물을 나눠주는 콘셉트로 기획됐다. 실제로 이벤트 기간 중 LoL 클라이언트를 통해 라이엇게임즈의 문화재 지킴이 활동에 관한 퀴즈를 푼 플레이어에게는 하회탈을 쓴 '신바람 탈 샤코' 아이콘이 지급될 예정이다. 해당 이벤트에서는 라이엇게임즈의 '한국 문화유산 보호 및 지원' 프로젝트와 환수에 성공한 국외소재문화재에 관한 내용이 퀴즈로 등장한다.구기향 라이엇게임즈 사회환원 홍보총괄은 "라이엇게임즈가 지난 10년간 한국 문화유산 보호 활동을 이어 올 수 있었던 것은 모든 행보를 함께 해준 플레이어 덕분"이라며 "깊은 감사와 함께 앞으로도 플레이어가 자긍심을 느낄 수 있는 다양한 행보를 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성·SK하이닉스도 힘 쏟는다…‘패키징’ 공정 뭐길래?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140010</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:47:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 3차원 적층 기술 ‘X-Cube’를 적용한 시스템반도체의 설계. (사진=삼성전자)

반도체 시장 주도권 경쟁에서 ‘패키지 공정(패키징)’의 중요성이 커지고 있다. 초미세 공정이 기술적 한계에 다다르면서 여러 칩을 하나로 묶는 패키징 기술력이 중요해졌다. 이에 삼성전자도 최근 조직개편을 통해 패키지팀을 신설하고 대응에 나섰다.14일 업계에 따르면 삼성전자의 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문은 최근 조직 개편을 통해 ‘어드밴스드 패키지팀’을 신설했다. 어드밴스트 패키지팀은 지난 6월 태스크포스(TF) 형태로 꾸려졌으며, 최근 패키징의 중요성이 커지면서 정식 팀으로 승격됐다. 메모리 반도체와 시스템 반도체의 패키징 역량을 확대하겠다는 포석으로 풀이된다.반도체 공정은 크게 웨이퍼를 제조하고 회로를 새기는 전공정과 칩의 패키징을 담당하는 후공정으로 나뉜다. 팹(반도체 생산공장)에서 생산된 웨이퍼에는 수많은 반도체 칩이 있다. 이를 낱개로 잘라 외부와 전기신호를 주고받을 수 있도록 연결하고, 외부 환경으로부터 칩을 안전하게 보호하는 단계를 패키징이라고 한다.과거 패키징은 반도체를 포장해 보호하는 역할에 그쳤다. 그러나 미세공정만으로 반도체의 성능을 높이는 것이 한계에 다다르자, 최근 반도체를 쌓거나 묶는 방식의 패키징이 떠오르고 있다. 특히 AI(인공지능), 클라우드 등 고용량 데이터를 빠르게 처리해야 하는 고성능 반도체에 대한 기업들의 수요가 높아지면서 패키징의 중요성이 더욱 커지고 있다.&nbsp;반도체 패키징 기술은 메모리 반도체와 시스템 반도체 두 분야에서 모두 필수적이다. 메모리 반도체의 경우 기존에는 하나의 칩 만을 패키징했지만, 이제는 한 패키지에 여러 개의 칩을 넣은 기술들이 개발되고 있다. 또 메모리 반도체와 시스템 반도체를 하나로 묶어 호환성을 높이는 패키징 기술 개발도 요구되고 있다.삼성전자는 시장 기술 리더십을 바탕으로 메모리 반도체의 테스트와 패키징을 진행하고 있다. 지난달에는 첨단 패키징 기술을 활용한 차세대 그래픽 메모리 ‘GDDR6W’를 공개했다. 전작 GDDR6보다 성능과 용량을 2배 개선했다. SK하이닉스도 내년 미국에 최첨단 자체 패키징 공장 착공을 목표로 하고 있다.문제는 시스템 반도체 분야다. 삼성전자는 시스템 반도체 시장 후발주자로 대만 TSMC와의 파운드리 시장 경쟁에서 상대적으로 뒤처져있다. TSMC와 시스템 반도체 경쟁에서 유리한 위치를 차지하기 위해선 패키징 기술력이 중요하게 거론된다.특히 파운드리 시장은 초미세 공정의 기술적 한계로 인해 향후 반도체를 혼합해 사용하는 패키징 공정이 더욱 중요해질 것으로 예상된다. 현재 삼성전자는 파운드리에서 GAA(게이트올어라운드) 기반 3나노미터(nm, 1nm=10억분의 1m) 공정을 상용화했다. 그러나 업계에선 2나노 공정 이후 극자외선(EUV) 장비만으로는 초미세 공정을 해결할 수 없는 물리적 한계가 생길 것으로 내다보고 있다. EUV 장비는 초미세공정에 사용되는 반도체 장비다.여기에 차량용 반도체 등 고성능 시스템 반도체에 대한 수요가 늘면서 관련 패키징 시장의 수요도 늘어나는 추세다. 파운드리 기업은 서로 다른 칩들을 묶어 성능과 시너지를 개선하는 패키징 역량을 갖추는 것이 필수적이게 됐다.파운드리 시장 선두주자 TSMC는 일본에 3D 패키징 연구센터 연구센터를 만들어 운영하고 있다. 이와 함께 지난 10월 19개 파트너 회사와 함께 ‘3D패브릭얼라이언스’라는 플랫폼을 조직했다. 여기엔 삼성전자와 SK하이닉스도 참여하고 있는 것으로 알려졌다.삼성전자의 패키징 전용 생산라인은 충남 온양과 천안, 중국 쑤저우 등 총 세 곳에서 운영 중이다. 올해 들어 충남 천안 패키징 라인에 추가 투자를 통해 생산능력을 확대했다. 이밖에 삼성전자는 지난 2020년 7나노 EUV 시스템 반도체에 3D 적층 패키지 기술 X-큐브를 선보인 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘네이버가 못 해준 것 KT가?'...신세계그룹, 협업으로 살 길 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212140007</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 15:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 정용진 신세계그룹 부회장이 직접 네이버 사옥을 찾아 이해진 네이버 글로벌투자책임자를 만난 것은 한동안 유통업계 주요 화젯거리였다. 이커머스(e-Commerce) 시장 라이벌이었던 두 그룹의 리더가 오히려 지분을 교환하고 ‘혈맹’을 맺었기 때문이다. 쿠팡이 유통시장의 핵심 키워드를 '물류'와 'IT'로 치환한 데 대응하기 위한 신세계그룹의 새로운 생존법이었다.협업은 신세계그룹이 추진하는 '신세계 유니버스' 구축의 필수 요소다. 고객이 온·오프라인을 자유롭게 넘나들며 신세계 안에서 모든 쇼핑을 해결하는 세상을 만든다는 것인데, 여기에 필요한 IT, 빅데이터, 물류 등은 결코 신세계그룹이 자체적으로 해결하기 어려운 문제들이기 때문이다. 
KT의 멤버십과 IT 더한다
신세계그룹이 국내 주요 통신사 KT와 손잡은 것도 이 같은 갈증에서 비롯됐다. 신세계그룹과 KT는 14일 디지털 기반의 미래 사업 구축을 위해 힘을 합친다고 밝혔다. 협업은 5개 부문에서 이뤄질 예정이다. △멤버십 파트너십 △물류 선진화 및 물류 인프라 공동 운영 △대형 복합시설 등 부동산 개발 △오프라인 스토어 디지털화 △디지털 광고 및 마케팅 확대 등이다. 이중 눈여겨 볼 것은 ‘멤버십 파트너십’과 ‘물류 인프라’다. 신세계그룹은 네이버와 동맹을 맺은 뒤 협업을 확대해 나가고 있지만 일각에서는 그 시너지가 부족하다는 근거로 멤버십과 공동 투자 등을 꼽고 있다.
다소 아쉬운 네이버와 협업
신세계그룹은 네이버와 동맹을 맺은 뒤 사업 일선에서 시너지를 내기 위해 노력하고 있다. 지난해 10월부터 네이버 장보기에 입점해 신선식품을 판매하고 있고, 반대로 네이버에서는 SSG닷컴의 쓱배송을 이용할 수 있는 등 협업이 구체화하고 있다. 네이버는 신세계 백화점이 보유한 명품, 패션 등의 강점을 활용해 럭셔리 카테고리를 신설하기도 했다. 그러나 가장 기대를 모았던 멤버십 통합은 이뤄지지 않았다. 신세계그룹은 약 3조6000억원에 이베이코리아(현 지마켓)를 인수한 뒤 ‘스마일클럽’으로 그룹 멤버십을 통합했지만 네이버 멤버십과 제휴나 협력은 없었다. 당시 신세계그룹은 “이마트, 신세계백화점, SSG닷컴, 스타필드 등 신세계그룹 사업장에서 네이버페이를 사용 및 적립할 수 있고, 신세계포인트와 네이버플러스 멤버십 간 연계를 통해 고객들에게 보다 많은 혜택을 줄 수 있는 방안도 검토 중”이라고 했기 때문에 더 아쉬운 대목이다.이 때문에 이번 KT와의 협력은 멤버십 확대 측면에서 효과가 클 것으로 기대된다. KT는 올 10월 말 기준 무선통신 가입자만 2383만명에 달할 정도로 엄청난 회원 수를 보유하고 있다. KT와 멤버십 통합이 이뤄진다면 신세계그룹은 빠르게 고객 접점을 확대할 수 있을 것으로 전망된다. 
공동투자 나설까
신세계그룹이 KT와 향후 공동투자에 나설 지 여부에도 관심이 모인다. 네이버와 지분을 교환하며 물류 인프라에 대한 청사진도 그렸으나 아직까지 공동 신규 투자는 없었기 때문이다. KT와의 협업을 통해서는 풀필먼트와 라스트 마일 서비스를 획기적으로 개선할 방안을 구상한다는 방침이다. 구체적인 공동투자 계획 방안에 대한 설명은 없었지만 그 가능성은 배제할 수 없어 보인다. 실제로 신세계그룹은 복합쇼핑몰 스타필드 수원점 개발을 위해 KT&amp;G의 투자를 받기도 했다. KT&amp;G는 지난 2020년 11월 복합쇼핑몰 개발에 참여하기 위해 795억원을 출자했다.강희석 이마트 대표는 “신세계그룹과 KT의 협력은 온라인과 오프라인 경계를 없애는 가장 미래 지향적인 디지털 생태계 구축을 위한 동행”이라며 “긴밀한 실무 협의를 통해 지속적인 성과를 낼 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/14/blt202212140009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>