<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 20:19:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽 '탈출구가 없다'…中 의존 성장의 역습]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽 본사.(사진=아모레퍼시픽.)

2010년대 중반 중국에 불어 닥친 ‘한류열풍’에 힘입어 폭발적인 성장을 거듭했던 아모레퍼시픽이 중국 시장이 막히자 마자 적자를 냈다. 국내 사업은 흑자를 유지했으나 1년 만에 이익규모가 반 토막 나며 적자를 막아내지는 못했다. 중국의 코로나19 봉쇄조치가 언제 완전히 해제될 지 알 수 없어 실적 회복시기 또한 불분명한 것으로 전망된다. 28일 아모레퍼시픽은 2분기 실적을 발표하며 매출액 9457억원, 영업손실 195억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 19.6% 감소하는 동안 영업손익은 912억원 흑자에서 195억원 적자로 돌아섰다. 적자 원인은 해외사업이다. 아모레퍼시픽은 올 2분기 해외사업에서 425억원의 손실을 냈다. 전년 동기 92억원 이익에서 적자로 전환했다. 해외사업에서 적자가 난 것은 지난 2020년 3분기 이후 처음이다. 같은 기간 매출규모도 크게 줄었다. 2분기 해외매출은 2972억원으로 전년 동기 대비 33.2%나 감소했다.

아모레퍼시픽&nbsp;2022년 2분기 해외사업 실적.(출처=아모레퍼시픽&nbsp;IR.)

아모레퍼시픽은 중국 시장 매출 감소 영향으로 해외사업 적자가 발생했다고 설명했다. 아시아 지역 전체 매출이 39% 급감한 가운데, 아시아 지역 매출의 50% 수준을 차지하는 중국시장 부진이 영향을 미쳤다는 것이다. 아모레퍼시픽은 “중국의 제로 코로나 정책에 따른 상하이 등 주요 도시 봉쇄 조치로 생산, 물류 및 매장 운영이 제한돼 매출이 감소했다”고 했다.

(단위=억원)

2010년대 초반 중국 시장을 서서히 확대해 나갔던 아모레퍼시픽은 2015년 조 단위 매출을 달성한 뒤 매년 성장에 성장을 거듭했다. 특히 2016년부터 2018년까지는 3년 연속 해외시장에서 2000억원을 넘나드는 이익을 거두기도 했다. 그러나 2019년부터 심상치 않은 기류가 감지됐다. 매출은 2조원을 넘겼지만 수익성에 빨간불이 들어왔다. 전년 대비 영업이익이 절반 수준으로 대폭 줄어들었다. 이후 코로나19로 인한 팬데믹으로 2020년과 2021년에는 각각 179억원, 518억원의 이익을 거두는데 그쳤다.문제는 국내 시장에서 영향력도 점차 떨어진다는 데 있다. 아모레퍼시픽의 올 2분기 국내사업 매출은 6278억원으로 전년 동기 대비 15.4% 감소했다. 상반기로 범위를 넓혀봐도 국내 매출이 12.5% 감소한 것으로 나타난다. 아모레퍼시픽은 이에 대해 “중국 봉쇄로 인해 면세 채널 판매가 부진했다”고 설명했다.

(출처=아모레퍼시픽, 단위=%)


아모레퍼시픽의 국내 시장 장악력은 오랜 기간에 걸쳐 꾸준히 약화했다. 2011년만 하더라도 아모레퍼시픽의 국내 화장품 시장 점유율은 32.7%에 달했으나 올 1분기에는 17.4%로 절반 가까이 감소했다. 2017년 처음으로 점유율이 20%대로 감소하더니 2020년에는 10%대로 쪼그라들었다. 북미, 유럽 등 신규 시장을 확대하고는 있지만 그 규모가 아직은 작다. 올 2분기 아모레퍼시픽이 북미와 유럽에서 거둔 매출액은 각각 360억원, 57억원으로 전체 매출 9457억원에서 차지하는 비중은 미미한 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, M&A 추진 신호?…‘서정진의 비전’ 디지털·케미컬 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 지난 2019년 5월16일 인천시청에서 기자간담회를 열고 2030년까지 40조원을 투자하는 ‘비전 2030’ 전략에 대해 설명하고 있다.(사진=셀트리온)

바이오시밀러(생물의약품 복제약)를 주력 사업으로 삼고 있는 셀트리온이 기업 M&amp;A(인수·합병) 전문 인력과 디지털 헬스케어 개발자를 모집 중이다. 3년 전 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 발표한 ‘비전 2030’ 계획에 따른 채용으로 풀이된다.29일 셀트리온에 따르면 현재 사업 분야별 신입·경력 수시채용이 진행되고 있다. 이번 수시채용은 오는 31일 모집이 완료된다. 회사는 의약품 허가·품질관리 등 주력 사업과 관련된 영역부터 신규사업·케미컬 제품 개발·전사적자원관리(ERP)·커뮤니케이션·법무·재무·인사(HR) 분야까지 인력을 충원할 계획이다.이번 채용에서 가장 눈에 띄는 분야는 ‘신규사업’과 ‘케미컬 제품 개발’ 부문이다. 케미컬 제품개발 영역 채용에선 기업 M&amp;A 업무를 추진할 인력을 뽑는다. 케미컬 제품 분야의 역량을 단숨에 강화하기 위한 방안으로 M&amp;A를 고려하고 있다는 해석이 가능한 대목이다. 회사는 채용 필수 역량으로 ‘M&amp;A 또는 투자 관련 업무 3년 이상’을 제시했다.셀트리온은 지난 2020년 6월 다케다의 아태지역 ‘프라이머리케어’ 사업을 3324억원을 들여 인수한 바 있다. 2년 만에 케미컬 분야에서 추가적인 M&amp;A가 나올 수 있을지 주목된다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

셀트리온은 또 이번 채용에서 신규 먹거리 발굴을 위한 인력도 충원한다. 신규사업 채용 분야로 △디지털 헬스케어 △마이크로바이오옴 개발 영역을 선정했다. 채용은 경력직만을 대상으로 한다. 전문성을 갖춘 인재를 모집해 신규 사업 준비과정에서 드는 기회비용을 줄이겠단 의도로 풀이된다.디지털 헬스케어 분야의 경우 ‘모바일 애플리케이션(앱) 개발’ 능력을 강조했다. 모바일 앱 기반 헬스케어 서비스는 다른 분야보다 비교적 시장 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. 인공지능(AI)·빅데이터 등을 활용한 디지털 헬스케어 분야는 기술적 난도가 높은 분야로 꼽힌다. 이 때문에 오랜 시간 전문적인 정보통신기술(ICT) 사업을 영위해온 기업이 아닌 이상 성과를 내기 힘든 구조다.셀트리온은 그간 디지털 헬스케어 분야에서 이렇다 할 사업을 진행하지 않았다. 이 때문에 회사는 자사 제품과 쉽게 연동이 가능한 모바일 앱 기반 서비스부터 진출을 노리는 모양새다.셀트리온이 본격적으로 디지털 헬스케어 분야에 관심을 가져온 시점도 2019년 8월로 비교적 기간이 짧다. IT 역량을 쌓아온 지 3년이 채 지나지 않았다는 의미다. 회사는 당시 조직 개편을 통해 태스크포스(TF) 성격의 ‘U(유비쿼터스)-헬스케어’ 팀을 신설한 바 있다. 현재는 연구개발 조직 내 신약연구본부에서 디지털 헬스케어 사업 발굴 업무를 진행하고 있다.셀트리온이 모바일 앱 기반 서비스 발굴 시도는 앞서 지난 6월 가천대 길병원과의 협업을 통해서도 나타났다. 회사는 염증성 장질환 환자를 위한 앱 ‘니어닥’ 개발을 길병원과 공동으로 진행하고, 최근 환자 60명을 대상으로 1차 시범운영을 진행한 바 있다. 환자가 직접 자신의 복통·설사 등의 증상을 입력하면, 해당 점수가 의료진용 시스템(RPM)에 연동돼 담당 교수가 이를 확인할 수 있는 기능이 담겼다. 데이터는 병원 진료 전산망과도 연결돼 정기진료 시 환자의 상태를 진단할 수 있는 보조 수단으로 활용된다.셀트리온은 이번 채용을 통해 이 같은 사업을 확대할 방침이다. 니어닥과 같은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 형태의 앱 서비스 개발 경험을 ‘필수 사항’으로 삼았고 ‘신규 서비스 기획·론칭 경험’을 우대 역량으로 올렸다. 채용된 인원은 모바일 건강관리 앱 서비스의 책임자급(PO·PL) 역할을 맡는다.셀트리온은 이와 함께 마이크로바이옴(체내 미생물 군집) 치료제 개발을 진행할 인력도 채용한다. 마이크로바이옴은 미생물군집(microbiota)과 유전체(genome)의 합성어로 인체 내에 사는 각종 미생물의 생태계를 말한다.체내 100조개가 넘는 미생물과 그 유전정보가 인간의 건강과 질병에 관여한다는 점이 최근 다양한 연구를 통해 규명됐다. 세계 다양한 제약·바이오 기업들은 이에 따라 마이크로바이옴을 활용한 치료제 개발을 진행하고 있다. 셀트리온 역시 이 같은 시장 분위기를 반영, 해당 분야에서 미래 먹거리를 마련하겠단 전략을 세운 것으로 풀이된다. 회사는 최근 고바이오랩과 마이크로바이옴 기반 신약후보물질 발굴을 위한 공동연구 및 제휴계약을 체결하기도 했다. 개발 영역은 과민대장증후군 및 아토피피부염 치료후보물질 발굴로 삼았다.마이크로바이옴 개발은 회사가 공시한 사업보고서에도 아직 오르지 않은 분야로, 이번 채용을 통해 시장 진출을 위한 준비 절차가 본격화될 전망이다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

비교적 바이오시밀러 영역에서만 존재감을 나타냈던 셀트리온의 이 같은 변화는 지난 2019년 5월 이미 예고됐다. 서 명예회장은 당시 인천광역시청에서 기자간담회를 열고 “2030년까지 40조원을 투자해 국가의 헬스케어산업 경쟁력을 강화하고 비전을 제시하겠다”고 밝힌 바 있다. 대규모 투자를 통해 약 11만명의 일자리 창출 효과도 마련하겠다고 약속했다.서 명예회장이 제시한 분야는 △바이오의약품(25조원) △케미컬의약품(5조원) △U-헬스케어 플랫폼(10조원) 등이다. 모두 채용에서 강조된 사업 부문이다.셀트리온 관계자는 M&amp;A와 관련해 “국내외 추가 투자를 검토하고 있으나 이번 채용이 M&amp;A 진행이 임박했다는 신호는 아니다”며 “인력 확보 차원으로 진행되는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290060.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]'진퇴양난' CJ CGV, CJ에 기댄 '유상증자']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300004</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석 합니다.
공시 요약
오늘 소개할 공시는 CJ CGV가 지난 28일 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'입니다. 공시 내용은 지난 8일 최대주주인 CJ에 대해 실시한 1500억원 규모의 제3자 배정 유상증자 납입을 완료했다는 내용입니다.&nbsp;

(사진=CJ CGV 홈페이지 갈무리)

CJ CGV는 CJ 그룹 계열 멀티플렉스 영화관을 운영하는 기업입니다. CJ CGV에 따르면 1998년 국내 최초 멀티플렉스 극장을 오픈한 이후 올해 초 기준 전세계 7개국에서 4000개가 넘는 스크린을 운영하고 있습니다.CJ CGV가 최근 몇년 간 가장 좋은 실적을 기록한 때는 2019년입니다. 당시 CJ CGV는 영업이익만 1200억원을 기록했지만 코로나19 팬데믹으로 실적 직격탄을 맞았습니다. 금융감독원에 따르면 CJ CGV의 2020년, 2021년 영업손실은 각각 3887억원, 2414억원으로 돌파구가 절실해 보입니다.&nbsp;코로나19로 위기에 직면한 CJ CGV는 모회사인 ㈜CJ로부터 자금지원을 받으며 재기 기회를 마련해 왔습니다. CJ CGV는 2020년 12월 CJ로부터 신종자본차입(신종자본대출)으로 2000억원을 빌렸습니다.&nbsp;하지만 이 방식의 가장 큰 문제는 눈덩이처럼 불어나는 높은 이자였습니다. 당시 2020년 ㈜CJ를 상대로 발행한 신종자본대출의 차입금리는 4.55%였습니다. 하지만 2년 이후인 올해 말부터 이자율은 6.55%로 오르게 되는 구조로, CGV는 이자 막대한 이자 부담까지 안게 됐습니다. 초기 ㈜CJ로부터 빌린 금액 2000억원에 대한 기본 금리 이자만 연간 약 91억원에 달하는 상황에 처했습니다.&nbsp;
"이자 부담 덜자"…유상증자가 해결책될까
당시 CJ CGV가 ㈜CJ에 빌린 2000억원의 만기일은 2050년입니다. 하지만 위와 같이 계산한다면 CGV는 2050년 이전까지 마음놓고 있을 수만은 없는 실정입니다. 전성기인 2019년 당시 영업이익이 1200억원이었던 것을 고려하면 이자 부담은 실로 큰 문제입니다.&nbsp;

CJ CGV 연간 매출액/영업손익. (자료=CJ CGV, 표=안신혜 기자)

그래서 CGV는 ㈜CJ에 유상증자 형태로 지원받기로 했습니다. 먼저 CGV는 지난 11일 1500억원을 조기 상환한 뒤 ㈜CJ만 참여하는 제3자 배정 방식 유상증자 방식을 통해 1500억원을 지원받기로 했습니다.&nbsp;지난 28일 CGV가 공시한 '유상증자 또는 주식관련사채 등의 발행결과'는 이 1500억원 규모의 유상증자 납입을 완료했다는 의미였습니다. CGV는 CJ에게서 빌린 돈을 신규 발행하는 주식으로 갚게 된 셈입니다. 유상증자로 절감하는 이자 역시 크게 절감될 예정입니다.&nbsp;지난 8일 CJ CGV가 공시한 내용에 따르면 내달 11일 보통주 681만8182주가 신규 상장될 예정입니다. 신주 발행가액은 2만2000원입니다.&nbsp;하지만 부작용에 대한 우려도 제기되고 있습니다. 신주 약 681만주가 상장되면 1주 당 지분 가치가 희석될 수 있다는 것인데요. 30일 기준 현재 CGV가 발행한 주식 총수는 약 4087만주인데, 이번 유상증자로 약 681만주가 보태지면 지분가치가 하락할 수 있다는 우려의 목소리가 이어집니다.게다가 지난 29일 종가 기준 CJ CGV의 주가는 2만850원으로 전환가액인 2만2000원보다 1150원 낮습니다. CGV의 주가는 올해 고점인 2만8550원보다 27% 하락한 상황입니다.&nbsp;그럼에도 CGV에게는 기업가치 제고를 위한 어쩔 수 없는 방도인 것으로 보입니다. 지난 5월 결정한 4000억원 규모의 전환사채(CB) 공모도 흥행 참패라는 혹평을 받고 있기 때문입니다. 멀티플렉스 티켓 가격 인상 정책 효과도 OTT(온라인 동영상 서비스)가 강세인 현재 전망이 좋지만은 않네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/30/blt202207300006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대오일뱅크, 상장 철회에 "평년 수준 배당"...오너가, '역대급 배당' 기회 못살린다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207300002</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 05:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대오일뱅크가 2분기 고유가에 따른 정제마진으로 분기 최대 실적을 낸 가운데 배당보다 투자에 주력할 계획이라고 밝혔다. 현대오일뱅크가 상장을 철회하면서 이 같은 결정을 내린 것으로 풀이된다.현대오일뱅크의 최대주주는 지분 74.3%를 보유한 지주사인 HD현대(옛 현대중공업지주)이며, 지주사의 최대 주주는 정몽준 아산사회복지재단 이사장과 정기선 대표이사다.&nbsp;정 회장 등 현대중공업그룹의 오너일가는 매해 1000억원 이상을 배당받았다. 올해 현대오일뱅크가 역대급 실적을 내면서 '역대급 배당'이 예상됐는데, 현대오일뱅크의 상장 계획이 틀어지면서 평년 수준의 배당이 예상된다.HD현대는 지난 29일 오후 2분기 실적발표회를 열었다. HD현대는 매출 15조7540억원, 영업이익 1조2359억원을 가록했다. 매출은 전년 동기 대비 148.9%, 전기 대비 39.5% 증가했다. 영업이익은 전년 동기 대비 569.5%, 전기 대비 53.5% 늘었다.



이날 HD현대는 핵심 계열사인 현대오일뱅크의 분기 실적을 발표했다. 현대오일뱅크는 1분기에 이어 2분기에도 최대 실적을 냈다. 매출은 전년 동기 대비 78% 증가한 8조8008억원을 기록했으며, 영업이익은 같은 기간 415.8% 증가한 1조3703억원을 기록했다. 러시아 전쟁으로 유가가 올랐고, 레깅효과를 얻은 영향이다. 레깅효과란 원유 도입 시점과 판매 시점 간 시차로 정제마진이 커지는 것을 의미한다.&nbsp;현대오일뱅크는 이날 실적발표회에서 "(순이익은) 신사업 투자 자금과 재무구조 개선에 쓰고 나머지를 배당할 계획"이라며 "연말 배당금액을 일정하게 유지할 수 있도록 노력할 계획"이라고 설명했다. 배당보다 자체 투자와 재무구조 개선이 우선이라는 설명이다.현대오일뱅크는 이 발언에 앞서 상장 재추진 계획은 없다고 못박았다. 현대오일뱅크는 "회사의 수익성이 개선된 것에 비해 밸류에이션이 너무 낮아 (IPO 흥행을) 성공하기 어려워 보였다"며 "IPO 재추진은 고려하지 않고 있고, 향후 신사업이 자리를 잡으면 그때 다시 검토할 계획"이라고 설명했다.현대오일뱅크는 상장을 통해 2조원 안팎의 투자금을 조달할 계획이었다. 지난해 시장에 유동성이 몰리면서 주식 시장의 호황이 지속됐고, 현대오일뱅크는 같은해 6월 상장을 결정했다. 그런데 러시아 전쟁과 미국의 금리인상 등 시장에 대형 악재가 쏟아지면서 403일 만에 상장을 철회했다.그러면서 IPO를 통한 투자금 마련 계획도 무산됐다. 현대오일뱅크는 2018년 상장을 포기하면서 프리IPO라는 '우회로'를 택했는데, 이번에는 프리IPO도 없을 예정이다. 즉 시장에서 조 단위 투자금을 조달할 '루트'가 막힌 것이다.&nbsp;현대오일뱅크는 올해 순이익을 투자에 활용하고, 배당은 평년 수준을 유지할 계획이라고 밝혔다. 현대오일뱅크는 2분기 전년 동기 대비 390% 증가한 8180억원의 순이익을 냈다. 반기 순이익은 1조2527억원에 달했다. 지난해 반기 순이익은 3605억원을 기록했는데, 올해는 247.4%(8922억원) 증가했다.하반기 지난해 수준의 순이익만 남겨도 올해 당기순이익은 1조5000억원을 넘는다. 시장에서는 올해 현대오일뱅크의 당기순이익이 2조원에 육박할 것으로 보고 있다. 지난해 한해 동안 순이익이 5200억원에 달했는데, 올해는 규모가 3~4배 커졌다.기업은 순이익을 주주 배당의 재원으로 활용한 후 나머지를 이익잉여금에 적립한다. 순이익이 늘면 배당을 확대할 여력이 생기게 된다. 지난해 현대오일뱅크의 배당성향은 81.2%에 달했다. 2020년과 2019년 배당성향은 각각 -25.9%, 73.6%였다. 2020년에는 3597억원의 영업손실을 냈는데, 950억원을 배당했다.현대오일뱅크는 적자를 낸 해도 배당은 빼놓지 않고 진행했다. 현대오일뱅크가 유독 배당에 집중하는 이유는 지주사인 HD현대 때문이다. HD현대는 조선업 불황 등으로 지주사 수익 중 대부분이 현대오일뱅크에서 얻고 있다.&nbsp;



지난해 HD현대는 현대오일뱅크에서 배당금으로 2186억원을 배당받았다. 지주사 매출(별도)의 86.1%가 현대오일뱅크로부터 받은 배당금이었다. 지난해 HD현대의 순이익은 5020억원(별도 기준)에 달했는데, 이중 3922억원을 배당했다. 2020년 순이익은 864억원에 그쳤는데, 2614억원을 배당했다. 현대오일뱅크의 배당금이 줄어들면서 HD현대의 순이익도 줄었는데, HD현대는 배당은 평년 수준으로 진행했다.HD현대는 정몽준 이사장과 정기선 부사장이 오너일가가 31.86%(정기선 부사장 지분 5.26%)의 지분을 갖고 있다. HD현대가 배당금을 축소할 경우 오너일가의 '몫'이 줄어들게 된다. 현대오일뱅크와 HD현대가 배당에 '진심'인 이유도 이 때문이다.현대오일뱅크는 올해 평균 수준의 배당을 진행할 계획이라고 밝혔다. 2017년부터 2021년까지 현대오일뱅크의 5개년 평균 배당금은 2953억원으로 집계됐다. 정 이사장과 정 부사장은 지난해 HD현대로부터 1043억원, 206억원을 배당받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/30/blt202207300001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[창정 5B 잔해 필리핀 바다에 추락했지만…中 ‘뒤 없는’ 우주 굴기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310004</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국천문연구원이 우주물체 전자과학 감시 네트워크(OWL-Net)로 창정 5B 로켓 잔해를 추적하는 과정에서 확보한 사진. 해당 사진은 지난 29일 OWL2호(모로코)에서 관측됐다.(자료=과학기술정보통신부)

중국에서 발사된 ‘창정 5B호’의 잔해가 31일 오전 1시45분께 필리핀 서쪽 바다에 추락했다. 앞서 우리 정부는 해당 잔해의 예상 추락 지점에 한반도가 포함되면서 지난 27일부터 감시를 진행한 바 있다.중국은 지난 24일 우주발사체 창정 5B호를 발사했다. 창정 5B호는 중국의 독자적인 우주정거장 구축을 위해 핵심 모듈을 운반하는 고중량 발사체로, 성공적으로 전초 기지에 도킹됐다. 이번 발사체는 중국의 ‘우주 굴기’의 상징인 우주정거장 톈궁(天宮)의 첫 실험실 모듈인 원톈(問天)을 싣고 우주로 향했다.문제는 발사체 추진 장치가 분리되면서 발생한 파편의 추락 지점을 특정할 수 없었다는 점이다. 총무게 837t에 달하는 창정 5B호와 같은 대형 발사체를 발사할 경우, 다른 나라들은 잔해가 바다나 사람이 살지 않는 지역에 떨어지도록 설계한다.통상 발사체의 잔해가 모두 소각되지 않을 정도로 크다면 궤도에 진입하기 전 분리된다. 낙하지점을 안전한 곳으로 특정하기 위한 조치다. 중국은 이 같은 조치를 취하지 않아 국제 사회로부터 비난받은 바 있다.이번에 문제가 된 잔해는 창정 5B호의 상단이다. 중국은 창정 5B 상단이 궤도에 진입한 후 추가 분리되는 식으로 운용했다. 잔해가 어떠한 통제도 없이 일정 기간 궤도를 돌다 지구 중력에 의해 자유낙하를 한 이유다. 이 같은 방식은 통상적으로 잔해가 대기와의 마찰에 의해 모두 소각될 정도의 크기일 때만 이뤄진다.창정 5B 상단은 무게 20톤·길이 31m·직경 5m로 추정됐다. 20~40% 정도만 소각될 수 있는 크기였다는 게 전문가들의 지적이다. 중국은 잔해가 모두 소각되지 않는 수준의 크기였음에도 자유낙하 하도록 방치했다. 이 경우 시시각각 변하는 대기의 상태에 따라 낙하지점이 달라진다. 전문가들이 잔해 추락 위험을 감지하고도 초기에 그 지점을 ‘북위 41.5도에서 남위 41.5도 사이의 로켓 궤도 어느 지점’이라고 밖에 예상하지 못했던 이유다.실제로 창정 5B 잔해물은 불규칙한 대기 움직임에 의해 회전하며 전문가들이 추락 예측 지점을 파악하는 데 어려움을 겪기도 했다. 회전의 정도를 정확히 알 방법이 없었기 때문이다. 실제로 비영리 우주 연구단체 에어로스페이스 코퍼레이션이 추정한 창정 5B호의 잔해물의 예상 추락 시점은 ‘31일 오후 4시52분’이었다. 실제 추락 시점과 상당한 차이를 보였다. 한국천문연구원(천문연) 역시 잔해 관측 초기 추락 예상 시점을 ‘31일 4시5분을 전후로 6시간’으로 분석한 바 있다.중국은 국제 사회의 비난이 이어지자 ‘모두 소각되는 구조’라고 해명한 바 있다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 지난 27일 “발사체 추진체는 재진입 과정에서 대부분 타버리고 파괴되도록 특수 설계됐다”고 설명했다. 그러나 이날 잔해가 필리핀 서쪽 바다 지역(북위 9.1도, 동경 119도)에 떨어지며 모두 소각되지 않았다는 점이 확인됐다.

(자료=과학기술정보통신부)

창정 5B호의 잔해가 다행히 이번엔 바다로 떨어져 큰 피해가 없었지만, 중국의 이 같은 무책임한 발사는 앞으로도 이어질 전망이다. 중국이 우주 발사체 잔해의 추락 지점을 특정하지 못한 게 이번이 처음이 아니기 때문이다.지난 2020년 5월5일에 발사한 창정 5B호의 잔해물은 대서양에 추락했다. 5월11일 추락한 해당 잔해는 대기권에서 모두 연소되지 않아 일부 파편이 서아프리카 아이보리코스트(코트디부아르)에 낙하, 일부 재산 손해를 끼치기도 했다. 2021년 4월29일에 발사한 창정 5B호의 잔해 역시 5월9일 11시24분께 인도양에 추락한 바 있다. 빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장은 당시 “중국은 우주 쓰레기에 책임감이 없다”고 비판했다.우리 정부는 우주위험감시기관의 역할을 천문연에 부여해 이 같은 위험을 지속해서 감시하고 있다. 천문연은 자체 장비를 통해 관측한 결과를 토대로 지난 30일 “추락 예측 범위인 전체 4시간을 고려해도 창정 5B호 잔해물의 이동 경로는 한반도를 지나지 않는다”고 발표한 바 있다. 이날 미국 우주군과 중국 우주국의 발표를 통해 창정 5B호 잔해의 추락을 확인한 후 감시 업무는 종료됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 탄소 줄이는 ‘수소연료전지 가동 데이터센터’ 테스트 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290026</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 대규모 데이터센터 백업 전력용 수소연료전지를 테스트하는데 성공했다. 이로써 2030년까지 현재 디젤로 가동하는 데이터센터 엔진을 전원을 청정에너지로 대체한다는 목표 달성을 위해 중요한 성과를 이뤘다고 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;가 보도했다.데이터센터에 설치된 각종 통신 및 스토리지 장비가 정전 시에도 중단되지 않고 365일 24시간 운영되도록 각 센터는 대용량 배터리와 발전기로 구성된 백업 전원 시스템을 갖추고 있다. 현재는 사용하는 디젤 발전기는 탄소 등의 대기 오염 물질을 배출한다. 그에 반해 수소와 산소를 결합해 전력을 공급하는 수소 연료 전지는 오염 물질 대신 열과 물 분자를 방출한다. &nbsp;MS는 데이터센터에서 약 1만개의 컴퓨터에 전력을 공급할 수 있는 3메가와트 규모의 수소 연료 전지 시스템을 설계했다. 이는 600가구에 전력을 공급할 수 있는 규모다. 그리고 지난 28일(현지시간) 이 시스템을 테스트하는데 성공했다고 발표했다. 션 제임스 MS 데이터센터 연구 임원은 이번 결과에 대해 “데이터센터 산업에 있어서 달에 착륙한 것만큼이나 큰 사건”이라고 평가했다.

MS가 설계한 데이터센터용 수소 전지 연료 시스템. (사진=MS)

MS가 데이터센터의 모든 백업 시스템을 무공해 시스템으로 전환하기까지는 아직 갈 길이 멀다. MS는 2013년에 처음 연료 전지 기술에 관심을 보이기 시작했다. 당시에는 수소가 아닌 천연가스로 가동하는 방식을 연구했다.2018년에는 온전히 수소로 가동이 가능한 양성자 교환막 수전해 기술(PEM)로 눈길을 돌렸다. MS는 시중에서 자사의 데이터센터를 가동할 수 있는 대형 PEM 연료 전지 시스템을 제작할 업체를 찾는데 어려움을 겪었다. 그 후 수소에너지 솔루션업체인 ‘플러그파워’에 맞춤 시스템을 제작해달라고 요청했다.양사는 지난 6월 새롭게 설계한 시스템 프로토타입의 테스트를 성공리에 진행했다. 현재 플러그파워는 상업용으로 시스템을 간소화하는 작업을 진행 중이며 MS는 상용 버전이 완성되는 대로 데이터센터에 설치한다는 계획이다. 아직 정확한 시기는 밝혀지지 않았다.최근 지구온난화 해결을 위해 화석 에너지원을 대체할 다양한 에너지원들이 논의되고 있는 가운데 그중에서도 수소가 가장 큰 주목을 받고 있다. 각국 정부와 기업들이 수소경제로의 전환을 목표로 수소산업의 주도권을 잡기 위해 앞다퉈 나서고 있다. 미국의 경우 조 바이든 행정부는 지난달 80억달러(약 10조 4000억원)를 투입해 미국 전역에 청정수소 허브(H2Hubs)를 개발하는 프로그램을 시작했다.반면 청정에너지원으로 수소가 과대평가됐다는 견해도 있다. 대표적인 ‘수소 회의론자’에는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 있다. 그는 최근에도 “수소를 액체로 만들기 위해 어마어마한 양의 에너지가 필요하다”며 수소 에너지가 화석연료 사용 감소에 도움이 되지 않았다는 기존의 입장을 되풀이했다.실제로 수소 연료 전지 자체는 탄소를 배출하지 않지만 수소 연료 전지를 제작하는 과정에서 오염 물질이 발생한다. 현재 대부분의 수소 연료 전지는 화석 연료인 천연가스로 생산된다.MS가 이번에 테스트한 시스템은 ‘블루수소’를 사용했다. 블루수소는 생산 과정에서 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 기술을 적용해 온실가스 배출을 줄인 수소다. MS는 향후에 온실가스 배출이 전혀 없는 ‘그린수소’를 사용한다는 계획이다. 그린수소는 태양광, 풍력 등의 재생에너지를 통해 만들어진다.&lt;더버지&gt;는 이를 위해서는 MS가 통제할 수 없는 요인들에 달려있다고 분석했다. 미국을 포함해 청정에너지 전환을 달성하려는 정부들의 재생에너지 사용 지원, 그린 수소 생산·운송을 위한 인프라를 구축과 그린 수소의 비용 경쟁력이 강화되어야 실현이 가능하다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290052.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘박철완 세 누나’, 금호석유화학 주식 증여세 빼니 '빈손'… 새로운 분쟁 불씨?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 박철완 전 금호석유화학 상무가 기자간담회에서 발언하고 있다.(사진=블로터DB.)

지난해 8월 박철완 금호석유화학 전 상무가 박찬구 금호석유화학그룹 회장과 경영권 분쟁에서 패배한 뒤 세 누나에게 930억원 규모의 주식을 증여했을 때 재계에서는 그 이유를 정확히 알기 어렵다는 반응이 나왔다. 우호세력을 늘려 경영권 싸움에 재도전하기에는 증여지분이 너무 적었기 때문이다. 게다가 증여 과정에서 발생하는 세금 등을 계산하면 단순 증여만으로는 오히려 화력이 약해지는 결과도 고려해야 했다.이 때문에 일각에서는 박 전 상무가 또 다른 집안싸움을 피하기 위해 어쩔 수 없이 ‘최소한’의 지분을 세 누나에게 나눠준 것 아니냐는 분석이 힘을 얻기도 했다. 아버지 고(故)박정구 회장은 세 딸들을 배제하고 오로지 박 전 상무에게만 모든 주식을 물려줬는데, 유류분 제도를 활용할 경우 세 누나가 훨씬 더 많은 지분을 차지할 가능성도 있기 때문이다. 분쟁 방지 차원에서 뒤늦게 주식을 증여했다는 논리였다.



박 전 상무가 누나들에게 지분을 증여한 시점도 이러한 분석과 관측에 힘을 실었다. 경영권 분쟁에서 패하자마자 소수 지분을 나눠준 것은 누나들이 표싸움 때 까지만 ‘한시적’으로 기다려준 것이라는 해석이다.최근 박 전 상무와 누나들 간 분쟁이 발생할 가능성이 재차 거론된다. 금호석유화학의 주가가 1년 전과 비교해 크게 떨어지면서다. 누나들이 소유한 금호석유화학 지분의 현재 시장가치가 이미 납부한 증여세와 거의 비슷한 수준까지 떨어져 손에 남는 돈이 거의 없는 수준으로 계산된다. 주가가 조금 더 하락할 경우 오히려 손해도 발생할 수 있는 상황이다.
증여세 폭탄…손에 남는 돈이 없다
박 전 상무는 지난해 8월 2일 보유하고 있던 금호석유화학 보통주 45만7200주를 박은형, 박은경, 박은혜 등 세 누나에게 각각 15만2400주씩 증여했다. 당시 1주당 단가는 20만3500원으로 총 증여규모는 930억4020만원이었다. 한 사람 당 310억1340만원어치를 증여 받은 것이다.

박철완 전 상무가 세 누나들에게 주식 증여한 내역.(출처=전자공시시스템.)

누나들은 증여받은 지분에 대해 만만찮은 증여세를 낸 것으로 파악된다. 우선 상속세 및 증여세법 제63조에 따르면 상장주식은 평가기준일 이전과 이후 각 2개월 동안 종가의 평균액이 기준이 된다. 전후 2개월 평균 종가를 계산해본 결과 평균액은 20만7847원으로, 평가금액 총액은 한 사람 당 316억7589만원이다.

박철완 전 상무 세 누나 증여주식 평가금액.

여기에 20%가 추가로 붙는다. 상속세 및 증여세법에 따르면 최대주주의 주식에 대해서는 가액의 20%를 가산한다. 이를 포함하면 세금 대상이 되는 최종 평가액은 380억1100만원으로 늘어난다. 과세표준 30억원 초과시 세율 50%가 적용되는 점을 감안하면 한 사람 당 부담하는 증여세는 무려 185억4500만원(누진공제 4억6000만원 포함)에 달한다. 당시 시가 기준으로는 증여세를 내고 나면 124억6800만원의 평가이익이 발생하는 셈이다. 
오히려 손실 가능성도
그런데 증여 이후 금호석유화학의 주가가 계속 하락하며 세 누나들이 손에 쥐는 돈이 사실상 거의 없는 것으로 분석된다. 증여 당시(2021년 8월) 20만3500원이었던 주가는 2022년 7월29일 12만9500원(종가)으로 36.4%나 떨어졌다. 현재 시가를 기준으로 누나 한 명이 보유한 보통주 15만2400주의 가치는 197억3600만원으로 계산된다. 여기에 약 7억6200만원(종합소득세 세율 50% 적용시)으로 추산되는 배당수익을 더해봤자 &nbsp;204억9800만원 수준이다.증여세 185억4500만원을 제하면 19억5300만원만 남는다. 300억원이 넘는 규모의 주식을 증여받은 것 치고는 남는 사실상 남는 게 없는 셈이다.오히려 동생(박철완)에게 주식을 증여받지 않고 있다가 세금낼 돈으로 지금 주식을 사는게 더 나을 수 있는 상황이다. 증여세를 담보대출을 받아 냈다면 보유 중인 주식의 수익률은 더 쪼그라든다.

금호석유화학 주가 변동에 따른 박철완 전 상무 세 누나의 평가손익.

향후 주가가 떨어질 경우 손해를 보는 상황도 배제할 수 없다. 주가가 11만6690원으로 떨어질 경우 증여받은 주식가치는 177억8400만원으로 배당수익을 더한 뒤 증여세를 빼면 남는 수익은 고작 2만941원에 불과하다. 이에 따라 박 전 상무와 세 누나들 간 추가 집안싸움이 발생할지 여부에 관심이 모인다. 재계 관계자는 “박철완 전 상무가 지분을 전부 물려 받은 것도 누나들이 이미 충분히 양보한 것인데, 사실상 경영권 분쟁에서 진 마당에 손해까지 감수하기는 쉽지 않을 것”이라고 했다.물론 박철완 전 상무가 세 누나들에게 조건없이 주식을 증여했을 가능성도 있다. 부친으로부터 본인만 상속을 받아 미안한 마음을 가지고 있다가 주가가 오르자 대가없이 주식을 나눠줬다는 것이다. 유류분 청구 소송의 소멸 시효도 이미 지났을 가능성이 커, 상속 재산을 두고 뒤늦게 다투기도 다소 애매한 상황이다.한편 금호석유화학은 박찬구 회장이 보통주 지분(이하 보통주 기준) 6.73%를, 박준경 부사장이 지분 7.21%를, 박주형 상무가 지분 0.98%를 보유하고 있다. 박철완 전 상무는 8.58%를, 김형일 전 고문이 0.09%를, 박은형·박은경·박은혜씨는 각각 0.5%를 보유 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]韓 개발사 만든 '블루아카이브', 서브컬쳐 본고장 역주행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207310001</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨게임즈의 서브컬쳐 게임 '블루아카이브'가 일본에서 흥행 역주행 기록을 써내려 가고 있다.&nbsp;MX 스튜디오가 개발한 ‘블루아카이브’는 지난 21일 일본 애플 앱스토어에서 매출 순위 2위를 기록했고 같은 달 26일의 경우 구글 플레이 3위에 올랐다. 해당 순위는 지난해 2월 4일 블루아카이브를 일본에 출시한 이후 최고 성과더. 종전 일본 양대 앱 마켓 최고 매출 순위는 구글 플레이 4위와 애플 앱스토어 8위였다.

(사진=블루아카이브 일본 홈페이지 갈무리)

블루 아카이브의 기록은 남다른 의미를 지닌다. 일본 애플 앱스토어에 출시한 한국 게임 중 블루아카이브보다 높은 매출 순위(1위)를 기록한 게임은 '리니지2 레볼루션'(2017년)과 '일곱개의 대죄'(2019년) 뿐이다. 한국 개발사가 서브컬처 장르 본고장으로 평가받는 일본에서 거둔 성과로도 남다른 의미를 갖는다.
日 애플 매출 2위, 어떤 의미?
일본 모바일 게임시장은 한국보다 3배 이상 큰 규모를 형성하고 있다. 시장조사업체 센서타워에 따르면, 한국과 일본의 모바일 게임시장 규모는 각각 57억2000만달러(약 7조4760억원)와 184억5000만달러(약 24조1142억원)로 추정된다.&nbsp;주목할 점은 마켓 쉐어다. 한국은 상대적으로 안드로이드 마켓 비중이 높지만, 일본의 경우 애플 앱스토어가 약 60%를 차지한다. 때문에 일본에서는 애플 앱스토어 매출 순위가 흥행의 바로미터로 평가된다. 업계에서는 일본 앱스토어에서 매출 10위권을 기록하면 한국 양대 마켓 최상위 수준의 성과를 낸 것으로 평가한다.&nbsp;

블루아카이브가 일본 애플 앱스토어 매출 2위를 기록했다. (사진=넥슨게임즈)

특히 블루아카이브는 일본 출시 후 1년 반만에 자체 최고 매출 기록을 경신하는 '역주행' 현상을 보였다.&nbsp;실제로 블루아카이브는 출시 1.5주년을 기념해 지난 16일 일본에서 특별 생방송을 진행했다. 해당 방송을 통해 1.5주년 2D 애니메이션 프로모션 비디오(PV)를 공개하는 한편 여름 시즌맞이 수영복 콘셉트 신규 캐릭터 출시를 예고했다. 관련 생방송 동시 시청자 수는 3만2000명을 넘어섰고, 일본 트위터 실시간 트렌드 1위에 오르기도 했다.업데이트는 지난 20일 일본 서비스에 적용됐다. 블루아카이브는 업데이트를 적용한 직후 역대 최고 일 매출을 기록했고 지난 26일 기준으로도 일본 애플 앱스토어 매출 7위를 기록했다. 한국 게임사의 게임 중 10위권 이내 게임은 블루아카이브가 유일했다.
스토리·현지화 BM, 日 공략 적중
넥슨게임즈는 블루아카이브의 상승세에 대해 △'학원도시'라는 배경 △밝고 유쾌한 스토리 △생동감을 불어넣은 캐릭터 등을 꼽았다. 다수의 서브컬처 장르가 '아포칼립스'(세계 멸망)로 일컫는 어둡고 절망적 세계관을 차용하지만 블루아카이브는 이와 정반대의 분위기를 연출한다.&nbsp;블루아카이브는 학원도시 '키보토스'에 부임한 선생님 역할의 플레이어가 게임 캐릭터인 '학생'들을 인솔해 미션을 수행하는 방식이다. 지난 5월부터 순차적으로 업데이트 중인 메인스토리 '에덴조약'편의 긴장감 있는 스토리도 현지에서 호평을 받았다. 버추얼 싱어 '하츠네 미쿠' 캐릭터도 출시하며 서브컬처 팬들을 위한 콜라보레이션도 긍정적인 반응으로 이어졌다.

블루아카이브 백야당 바다의 집 이벤트. (사진=넥슨게임즈)

끊임없는 현지화 마케팅도 블루아카이브 역주행의 비결로 꼽힌다.&nbsp;공식 유튜브 채널을 통해 게임 캐릭터를 연기한 성우들이 직접 방송에 출연하는 한편 새로운 업데이트 소식을 전해 좋은 반응을 얻었다. 지난해 2월 15일부터 공식 트위터를 통해 공개한 블루아카이브 관련 네 컷 만화도 꾸준히 연재되고 있다. 올 들어 게임 캐릭터로 아이돌을 결성한 후 음원 녹음 및 3D 캐릭터 무대영상 제작까지 진행하는 등 다양한 마케팅을 이어가는 모습이다.활발한 굿즈 출시도 주목할 만하다. 우선, 일본 트레이딩 카드 게임(TCG) 'Re버스 for you'와 콜라보를 통해 블루아카이브 TCG를 출시했다. 글로벌 모자 브랜드 '뉴에라'와의 협업을 통한 콜라보캡을 제작하는 한편 다양한 기업들과의 콜라보레이션을 통해 블루아카이브 피규어 출시도 계획하고 있다.&nbsp;블루아카이브를 활용한 IP 확장 시도는 일반인과 유저 아티스트의 참여로도 이어졌다. 일본의 회원제 창작 그림 커뮤니티인 '픽시브'에는 6만4000여건의 블루아카이브 관련 작품이 투고됐다. 이 전까지 픽시브에 가장 많은 작품이 투고된 한국 게임은 통산 2만2000여건을 기록한 '라그나로크 온라인'이다. 블루아카이브가 일본에서 서비스된 지 1년 반 정도 밖에 되지 않은 것을 감안하면, 관련 IP 영향력이 빠르고 견고하게 확대됐다고 볼 수 있다.김용하 넥슨게임즈 MX스튜디오 총괄 PD(EPD)는 "퍼블리셔와 협업해 블루아카이브 팬들이 즐길 방안을 다각도로 모색 중"이라며 "앞으로도 블루아카이브는 양질의 콘텐츠와 서비스로 유저 성원에 보답하도록 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/31/blt202207310005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[그림 그리는 AI ‘DALL·E’, 저작권 문제 없을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290022</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 인공지능(AI) 연구소 ‘오픈AI’의 ‘DALL·E2(달리2)’는 애니메이션 영화 '월-E(WALL-E)'와 초현실주의 화가 살바도르 달리에서 따온 이름이다. AI를 이용해 사용자가 텍스트를 지시어로 설명한 것을 디지털 이미지로 구현해 주는 시스템이다. 예를 들어 "아보카도 모양의 안락의자"라는 지시어 텍스트를 입력하면 아보카도 같아 보이는 의자 디자인을 여러 개 보여준다. 오픈AI는 달리가 “자연 언어로 이뤄진 묘사를 바탕으로 현실적인 이미지와 예술 작품을 생성할 수 있다”고 설명한다.

텍스트로 이뤄진 지시어에 따라 그림을 생성하는 달리2. (사진=달리2 홈페이지 갈무리)


오픈AI는 최근 달리2의 대규모 베타 버전 테스트의 일환으로 사용자 100만 명에게 서비스를 개방할 것이라고 발표했다. 사용자들은 먼저 한 달간 50개의 무료 작품을 생성할 수 있고 그다음 달부터는 15개의 작품을 만들 수 있다. 결정적으로 사용자들은 달리2로 만들어진 이미지를 상업적 용도에 활용하는 것이 허용돼 이미지를 인쇄, 판매하거나 라이센싱도 할 수 있다. &nbsp;오픈AI는 향후 더 많은 이용자를 모집하고 다양한 요금제를 책정할 예정이다.달리2는 AI이기 때문에 이미 존재하는 데이터를 학습해 작동한다. 대부분의 데이터는 인터넷에서 가져온 기존의 콘텐츠, 즉 인간이 창조한 노동의 결과물이다. 그렇다면 AI가 남이 만든 디자인, 예술 작품 등의 데이터를 창작자의 동의 없이 가져다 쓸 경우 저작권을 침해했다고 봐야 할까?미국 등 주요 국가들은 AI 관련 저작권 논의를 시작했지만 아직까지는 명확한 법적 근거가 마련되어 있지 않다. IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 미국의 경우 빅데이터를 분석해 규칙, 패턴 등의 정보를 찾아내도록 AI를 학습시키는 텍스트 및 데이터 마이닝(TDM)와 관련된 참고 사례가 거의 없다. 현재 미국에서는 저작권법의 ‘공정 이용(fair use)’ 예외규정이 &nbsp;TDM에 포괄적으로 용인된다. 공정 이용은 저작권자의 동의를 구하지 않아도 특정 뉴스 보도, 학문적 연구 등 특정 목적을 위해 원작을 이용할 수 있도록 허용하는 개념이다.이에 대한 선례로 미국의 작가 조합이 구글을 상대로 제기한 소송(Authors Guild v. Google)이 있다. 이 사례에서 구글은 계약을 맺은 도서관들의 책을 스캔해 디지털화하고 검색이 편리하도록 데이터로 구축하는 작업을 했다. 이에 대해 작가 조합은 구글이 저작권을 침해했다며 반발했지만 법원은 구글의 행위를 공정이용으로 인정했다.디지털화 및 저작권 전문가인 미국 카네기멜론대의 라훌 텔랑 교수는 “구글의 사례가 하나의 선례가 될 수 있지만 확실한 해답을 제시하지는 못 한다”며 “이 문제는 다차원적”이라고 말한다. 그는 확실한 사례가 발생하기 전까지 사법 당국이 특정 작품이 원작을 대체할 수 있는지, 원본 저작권자가 경제적 피해를 입었는지 등의 요소를 고려해 AI를 둘러싼 저작권 이슈를 판단할 것이라고 말한다. 아울러 각국 정부는 자국의 AI 연구 활성화를 위해 TDM에 대한 규제를 완화할 것으로 예상했다.미국 저작권청은 창작물이 인간에 의해 만들어졌다는 전제 하에서만 원작자 등록을 허용한다. 창작성을 바탕으로 만들어진 지적 노동의 산물만이 저작권을 부여할 만한 가치가 있다고 여기는 선례 때문이다. 1991년에 미국 연방대법원은 전화번호부가 저작물인지를 따지는 사건에서 전화번호부를 작성하는데 노력이 들어갔다는 점을 인정하는 한편 창작성을 결여한다는 이유로 저작권 성립을 부정했다.또 지난 2월 저작권청은 ‘창의성 기계(Creativity Machine)’란 알고리즘을 저작권자로 인정해달라는 요청을 거부하며 “AI가 그린 그림에 인간 저작의 요소가 포함돼 있지 않다”고 설명했다.사용자들은 달리2에 자신의 작품을 업로드한 후 여러 스타일로 재해석된 버전을 생성할 수도 있다. 이에 대해 &lt;엔가젯&gt;과 인터뷰를 진행한 한 아티스트는 달리2와 같은 서비스로 인해 직업 예술인으로써 생계의 위협을 느낀다고 밝혔다.&lt;엔가젯&gt;은 달리2와 같은 AI가 예술가들에게 미치는 영향과 이러한 시스템에 의해 우리의 데이터가 언제, 어떻게 사용되고 있는지에 대해 고민해 볼 필요가 있다고 지적했다. 아울러 특정 데이터는 AI 학습에 사용되지 않도록 하는 등 인간의 창작물을 보호하기 위한 장치가 필요한 시점이라고 주장했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['피크 아웃' 진입 LG전자, '재고 처리 악몽'...팬데믹 후 재고 4조 늘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 OLED EVO

지난해 LG전자의 실적을 견인했던 '펜트업(Pent-up)' 효과가 글로벌 악재로 사라진 가운데 LG전자는 2개 분기 동안 운전자본이 1조1000억원 증가한 것으로 나타났다. 운전자본이 지나치게 늘어날 경우 현금흐름과 수익성에 부정적 영향을 미치게 된다. 이번 분기부터 올레드 TV 등 프리미엄 가전 수요가 급감하고 있어 재고자산 등 운전자본 관리의 필요성이 커졌다.LG전자는 29일 오후 2분기 실절발표회를 열었다. 이번 분기는 러시아의 우크라이나 침공 및 미국 연준의 자이언트 스텝 등 글로벌 경기의 각종 악재들이 영업실적에 반영될 것이라는 전망이 많았다. 실제 LG전자는 매출과 영업이익이 전기 대비 하락하는 등 '피크 아웃' 효과가 나타났다.매출은 19조4640억원, 영업이익은 7922억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 15.0% 증가했고, 전기 대비 7.2% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 12%, 전기 대비 59.2% 감소한 것으로 나타났다. LG전자는 지난해 4분기와 올해 1분기 연속으로 20조원을 넘는 매출을 내면서, 역대 최대 매출을 기록했다. '가전은 LG'라는 공식을 실적으로 입증했다.

LG전자 실적 자료

이번 분기 실적 감소는 TV를 판매하는 HE(Home Entertainment) 사업부의 영향이 컸다. HE 부문은 이번 분기 3조4578억원의 매출을 냈다. 전년 동기 대비 14.4%, 전기 대비 14.9% 매출이 줄었다. HE 부문은 2020년 4분기(4조2830억원) 이후 6개 분기 동안 분기 매출이 4조원을 넘었다. 이번 분기 3조원대로 하락했다.HE 부문은 이번 분기 189억원의 영업손실을 냈다. 적자는 2015년 2분기 827억원의 영업손실을 낸 후 27개 분기 만이다.LG전자는 42~97인치의 올레드 TV를 시장에서 잇따라 흥행시키면서 세계 1위 수준의 경쟁력을 갖고 있다. '초격차'를 만들어 내던 HE 부문이 적자 전환하면서, 시장은 당황한 기색이 역력하다. 이정희 HE경영관리담당(상무)은 "올해와 내년 수요 감소를 예상하고 있다"며 "고객 경험을 차별화하고, 하드웨어 플랫폼을 강화해 질적 성장을 추진하겠다"고 말했다. 이어 이 상무는 "올레드의 종주 브랜드로서 TV를 단순히 시청하는 것이 아니라 사용하는 차원으로 개념을 바꿀 것"이라고 강조했다.이번 분기 경영 실적이 악화된 사업부는 HE 부문과 BS(Business Solution) 부문밖에 없었다. BS 부문은 매출이 전년 동기 대비 18.8%, 전기 대비 17.9% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 81.2%, 전기 대비 86.1% 감소한 것으로 나타났다. 다만 BS 부문은 전체 매출과 영업이익 기준 기여도가 한 자릿수에 그치고 있어 중요도가 크지 않다.때문에 LG전자는 HE 부문의 실적 악화에 따른 영향을 주시해야 하는 상황이다. 시장에서 가장 먼저 우려를 나타낸 것은 재고 관리였다. 재고가 늘어나 창고에 쌓이는 기간이 길어지면 시장 경쟁력이 약하다는 평가를 받게 된다. 재고자산이 증가할 경우 운전자본(재고자산+매출채권-매입채무)이 늘어난다. 이 경우 현금흐름이 운전자본에 묶이게 돼 영업현금흐름이 둔화되고, 수익성에 부정적 영향을 미친다.올해 2분기 LG전자의 재고자산과 운전자본은 각각 9조6844억원, 10조3095억원을 기록했다. 지난해 말 재고자산은 9조7540억원, 운전자본은 9조1786억원에 달했다. 2개 분기 동안 운전자본은 1조1309억원 증가했다.지난해 말 재고자산 규모가 큰 건 프리미엄 TV와 생활가전 등의 판매 호조로 재고를 충분히 비축한 영향이다. 지난해 1분기 7조9959억원, 팬데믹 직전 분기인 2019년 4분기 재고자산이 5조8634억원에 달한 점을 고려하면 우려스러운 수준이다.올해 2분기 재고자산은 팬데믹 직전보다 65.1%(3조8210억원), 지난해 1분기보다 21.1%(1조6885억원) 증가했다. 글로벌 가전시장은 침체기에 들어갔는데, 평년 대비 4조원 가량 늘어난 재고를 어떻게 처리할지 고민이 되는 지점이다.



2019년 4분기 운전자본은 5조4031억원에 불과했다. 10개 분기 동안 운전자본은 무려 4조9064억원(90.8%) 증가했다. LG전자는 달라진 시장 상황에 대비해야 하는데, 운전자본 등 각종 지표들은 '펜트업' 시기에 맞춰져 있다.박상호 글로벌경영관리그룹장(상무)는 "유통 재고 증가의 영향이 큰 상황"이라며 "유통 재고 정상화에 나설 것"이라고 밝혔다.한편 LG전자의 2분기 총차입금은 10조4213억원을 기록했다. 현금성 자산은 6조4829억원에 달했다. 부채비율은 138.1%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290054.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>