<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 16:24:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘분식회계’ 셀트리온 3사, 거래정지 면했다…“임원해임 아쉽지만 존중”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110233</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장. (사진=셀트리온)

분식회계 의혹이 제기된 셀트리온그룹 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약)가 상장적격성실질심사(거래정지) 대상이 될 위기에서 벗어났다. 회사 측은 “금융당국의 결정을 존중하고 이제 본래의 자리에서 사업에 매진하겠다”는 입장을 전했다.금융위원회 산하 증권선물위원회(증선위)는 11일 제7차 임시회의를 열고 셀트리온 3사가 회계처리기준을 위반해 재무제표를 작성·공시한 임원을 해임하라고 권고했다. 또 감사인 지정 조치를 의결했다. 다만 임직원의 검찰 고발·통보가 이번 조치에 포함 되지 않았다. 이에 따라 셀트리온 상장 3사는 거래정지란 최악의 상황은 모면하게 됐다.분식회계는 회사의 실적을 실제보다 좋게 보이도록 장부를 조작하는 행위를 말한다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어 간 거래에서 발생한 매출이 주요 쟁점으로 여겨졌다. 금융당국은 이에 2018년 4월부터 47개월간 다양한 방식으로 감리를 진행했다. 셀트리온제약의 경우 57개월간 감리를 받았다. 이 기간 회사는 △금융감독원 조사 △감리위원회 조사 △증선위 조사 등을 받았다. 금융당국은 △셀트리온 12개년 △셀트리온헬스케어 10개년 △셀트리온제약 10개년 재무제표를 살폈다.증선위의 이번 감리 결과 발표로 금융당국의 조사 절차는 모두 마무리됐다고 회사 측은 전했다. 증선위는 이날 셀트리온그룹이 투자자·외부감사인에게 회계 정보를 정확하고 투명하게 제공할 방안을 마련해 이행해야 한다고 요구했다. 회사는 향후 개선방안을 마련해 증선위에 보고해야 한다. 증선위는 또 셀트리온그룹의 재무제표를 감사했던 6개의 회계법인이 회계감사기준을 위반했다고 보고 감사업무 제한 등의 조치를 내렸다.셀트리온그룹은 이날 보도자료를 통해 “장기간 진행된 감리가 종료돼 금융당국이 일부 의견을 달리하며 발생한 오해가 상당 부분 해소됐다”며 “그룹과 관련된 금융시장의 불확실성을 불식시켰다”고 설명했다.셀트리온그룹은 다만 증선위가 ‘회계처리 일부가 회계처리기준을 위반했다’고 판단한 점에 대해서는 아쉬움을 나타냈다. 증선위의 판단이 바이오 의약품의 특수성이나 관련 글로벌 규정 등에 대한 회계 적용 해석상의 차이를 보였다는 입장이다. 회사 측은 그럼에도 금융당국의 결과를 겸허히 받아들인다고 강조했다.셀트리온그룹 관계자는 “회계처리기준 위반에 해당한다고 판단된 부분은 과거에 발생한 회계처리에 대한 사안”이라며 “관련 부분이 계열사들의 현재 재무제표에 미치는 영향은 없거나 제한적”이라고 설명했다. 또 “주요 계열사는 이제 본연의 자리로 돌아가 사업에 더욱 매진해 회사를 믿고 투자해준 주주분들과 시장의 기대에 부응할 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“붕괴된 원전산업 복원해야”…과학기술계, 윤석열 정부에 ‘SOS’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110235</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110235</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사용 후 핵연료를 원전 내부 수조에 임시 보관 중인 모습.(사진=원자력환경공단)

과학기술계가 윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끌 차기 정부에 SOS를 쳤다.윤 당선인이 대선 후보 시절 ‘과학적 판단을 존중하는 정부’를 공언한 만큼 현장의 목소리가 국정 과제로 상당수 반영될 수 있다는 기대가 관측된다. 특히 문재인 정부가 지속해서 추진해온 ‘탈원전 정책’의 문제점을 바로잡아달라는 목소리도 나온다. 윤 당선인은 그간 ‘탈원전 백지화’를 주장해왔다.11일 한국과학기술단체총연합회(과총)에 따르면 오는 14일 ‘과학기술 중시 정책, 새 정부에 바란다’를 주제로 과학기술 정책 토론회가 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 열린다. 해당 토론회엔 △박순애 서울대학교 교수(좌장) △김상선 한양대학교 교수 △박영일 이화여자대학교 교수 △신용현 연세대학교 교수 △윤지웅 경희대학교 교수 △이석봉 대덕넷 대표 △이영완 한국과학기자협회 회장이 참여한다. 이들은 새 정부가 마련해야 할 과학기술 정책에 대한 다양한 의견을 논의할 예정이다.과총은 이번 토론회의 개최 취지에 대해 “윤 당선인은 지난 2월8일 과학기술계가 초청한 정책 토론회에서 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라며 ‘과학기술 5대 혁신 전략’을 제시한 바 있다”며 “과총은 이에 새 정부에 바라는 과학기술 중시 정책에 대해 토론하고자 이번 행사를 마련했다”고 설명했다.

윤석열 제20대 대통령 당선인이 대선 후보였던 지난 2월8일 한국과학기술단체총연합회 등 30개 과학기술단체가 서울 강남구 한국과학기술회관에서 개최한 ‘대선후보 초청 과학기술 정책토론회’에서 패널 질의에 대답하고 있다.(사진=한국과학기술단체총연합회)

윤 당선인이 ‘탈원전 폐지’를 주요 공약으로 내걸었던 만큼 이와 관련된 목소리도 나오고 있다. 한국원자력학회는 이날 성명서를 내고 “윤 당선인께 축하와 지지를 보낸다”며 취임 첫해에 원자력의 네 가지 현안을 해결해달라고 요청했다. 해당 사안 모두 붕괴된 원자력 산업체계의 복원과 효과적인 탄소중립 실현을 위해서 시급하게 해결이 필요하단 주장이다.이들은 △신한울 3·4호기의 즉시 건설 재개 △고리2호기의 계속 운전을 바로 추진 △원자력 기반 탄소중립을 고려한 제10차 전력수급기본계획 마련 △사용후핵연료 문제를 해결하기 위한 법제도 마련 등이 필요하다고 주장했다.윤 당선인은 10대 약속 중 하나로 ‘맑고 깨끗한 환경, 탄소중립을 도약의 계기로’를 꼽았다. 원자력발전을 통해 이를 달성할 수 있다고 봤다. 구체적으로 △신재생과 원자력을 조화한 탄소중립 추진 △국민과 함께하는 원자력정책 추진 △한미원자력동맹 강화와 원전수출 △소형모듈원전 등을 내걸었다.원자력학회는 이에 대해 “2021년 12월 주요 정당에 전달한 ‘탄소중립과 미래세대를 위한 국가 원자력 정책 10대 제안’의 핵심 내용을 반영하고 있다”며 “정책제안자로서 깊이 감사드리며 2050 탄소중립 에너지 정책에서 원자력의 역할이 강화될 것으로 기대한다”고 전했다.윤 당선인의 정책 방향이 문재인 정권이 추진했던 탈원전 기조의 완전한 백지화라는 평가까지 나온다. 문 정부와 윤 당선인 모두 탄소중립에 대한 중요성을 반영한 정책을 펼쳤으나, 접근법에서 큰 차이를 보이기 때문이다. 문 대통령은 2050년까지 재생에너지 비중을 60% 높이고 원전 비중을 6∼7%까지 낮추는 목표를 내걸었다. 그러나 윤 당선인은 탄소중립에 원전을 적극 활용해야 한다는 입장이다.원자력학회는 “신한울 3·4호기는 2017년 건설 중지 후 사업 청산도 하지 않고 건설 재개의 계획도 없이 지난 5년간 방치된 상태”라며 “2030 국가 온실가스 배출목표(NDC)에 기여하기 위해서는 조속한 건설 재개가 필요하다”고 말했다. 또 “사용후핵연료 관리정책은 지난 5년간 재검토만 추진되었고 관련된 법령도 제정되지 못한 상태”라며 “사용후핵연료 처분장 마련을 위한 법 제도를 조속히 마련하고 적기에 임시저장시설의 설치 등 사용후핵연료 문제를 해결할 수 있도록 추진해야 한다”고 강조했다.

한국원자력연구원의 파이로프로세싱 실험 시설 프라이드(PRIDE) 모습. 파이로프로세싱 기술은 사용 후 핵연료 처리의 핵심으로 꼽힌다.(사진=한국원자력연구원)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[닌텐도 테마파크, 2023년 미국서 개장…‘슈퍼마리오’ 곳곳에]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110006</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=유니버설 스튜디오 할리우드)

닌텐도 테마파크가 미국 캘리포니아에 위치한 유니버설 스튜디오 할리우드에 입주한다.
10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 유니버설 스튜디오 할리우드는 미국 최초의 ‘슈퍼 닌텐도 월드’가 2023년에 개장한다고 공식 발표했다. 콘셉트는 ‘인터랙티브 테마 파크’로 잡았다. 슈퍼마리오 게임의 캐릭터와 배경을 테마로 한 놀이 기구·건물·조형물이 조성된다. 테마 상품 판매점과 다양한 음식점도 들어설 예정이다. 다만 구체적으로 어떤 놀이 기구를 갖추게 될지는 아직 밝혀지지 않았다.&nbsp;닌텐도와 유니버설 파크앤리조트는 지난 2015년 닌텐도 테마파크 조성을 위한 계약을 체결했다. 오사카 유니버설 스튜디오 내 슈퍼 닌텐도 월드는 2017년에 착공에 들어갔다. 해당 시설은 2020년 도쿄 하계 올림픽에 맞춰 개장한다는 계획이었지만 코로나19 팬데믹으로 인해 두 차례 연기되며 지난해 3월 개장했다.슈퍼 닌텐도 월드 오사카에는 증강현실(AR) 기술을 이용해 방문객들은 실물 크기의 마리오 카트와 닌텐도 공룡 캐릭터 요시를 직접 탈 수 있는 기구들이 마련돼 있다. 또 전체 구역의 약 70%를 차지할 동키콩 구역 공사가 진행 중이며 2024년에 개장될 계획이다.&nbsp;닌텐도는 이밖에도 올랜도와 싱가포르 유니버셜 스튜디오에도 슈퍼 닌텐도 월드를 개장할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['GOS OFF' 허용한 삼성..."사용자 책임인가?" 논란 예상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110035</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110035</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GOS 논란 중심에 선 '삼성 갤럭시S22 울트라'. (사진=삼성전자)

삼성전자가 일명 'GOS 게이트'에 대응하는 휴대폰 업데이트를 배포했으나 논란은 사그라들지 않고 있다. 해당 업데이트로 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 우회 앱 설치가 허용됐으나 사용에 대한 책임 소재가 불분명하고, 성능 개선의 대가로 발열은 심해졌기 때문이다. GOS 게이트는 삼성전자가 갤럭시S22 울트라 제품 발열에 대비, 게임 실행 중 기기 성능을 100% 발휘할 수 없도록 성능 제한을 거는 GOS 기능을 사용자들이 해제·우회할 수 없도록 강제하면서 이달 초부터 불거진 논란이다. 또 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서는 GOS를 활용한 점수 조작 의혹까지 받으며 긱벤치가 갤럭시S 시리즈 제품 다수를 긱벤치에서 퇴출한 상황이다.이에 삼성전자는 10일 오후 갤럭시S22 울트라 사용자를 대상으로 소프트웨어 업데이트를 배포했다. 주요 내용은 △게임 실행 시 CPU(중앙처리장치)/GPU(그래픽처리장치) 초기 성능 제한 해제 △게임 부스터 내 '게임 퍼포먼스 관리 모드' 제공 △GOS 우회 앱 차단 해제다. 한마디로 GOS는 발열이 심해졌을 때만 동작하도록 하고, 앱 내 설정으로 GOS 제한을 일부 완화하거나 외부 앱으로 해제할 수 있도록 했다는 의미다. 이번 논란이 삼성전자가 GOS 우회 앱 설치 경로를 막은 것, 성능 제한 폭이 큰 GOS 사용을 강제하면서 불거진 점을 고려한 업데이트다.

삼성전자가 10일 배포한 GOS 대응 업데이트. (자료=삼성멤버스 커뮤니티)

하지만 사용자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않는 모습이다. 업데이트 직후 삼성멤버스 커뮤니티에는 "성능 수치는 개선됐지만 폰이 너무 뜨겁다", "지문이 사라질 듯" 등 발열 관련 불만이 다수 제기되고 있다. "고객 안전과 타협한 갤럭시는 안 사겠다"는 식의 강경한 반응도 보인다.&nbsp;특히 이번 업데이트의 핵심 내용 중 하나인 'GOS 우회 앱 차단 해제'는 추가 논란이 예상된다. 삼성전자는 앞서 갤럭시 제품군에 'One UI 4'를 업데이트하며 제3자가 제작한 GOS 우회 앱 설치를 원천 차단했다. 그동안 GOS의 과도한 성능 제한에 불만을 느낀 이용자들 가운데 일부는 별도의 유료 앱으로 GOS의 간섭을 피하곤 했으나 이를 막은 것이다. 이와 관련해 당초 삼성전자는 "GOS가 '사용자 안전'을 위해 반드시 필요하다"며 "GOS 삭제나 해제는 지원하기 어렵다"는 입장을 고수했다.그러나 해당 업데이트로 게임 중 갤럭시S22 울트라의 성능을 온전히 활용할 수 있는 길이 막힌 이용자들의 분노가 폭발했다. 제품 출시 과정에서는 '고성능'을 홍보하고 실사용 환경에선 막상 이를 활용하지 못하게 강제했다는 점이 소비자 기만이란 불만으로 이어진 것. 삼성전자가 서둘러 GOS 우회 앱 설치 재허용이란 카드까지 꺼내든 배경이다. 
"선택권 제공했을 뿐..." GOS 우회 책임도 사용자 몫?&nbsp;
문제는 우회 앱 사용에 대한 책임 소재가 불분명하다는 점이다. 삼성전자는 해당 조치에 대해 "소비자에게 선택권을 준 것"이란 입장이지만 우회 앱 사용에 따라 발생할 수 있는 기기 손상 가능성, AS 지원, 사용자 부상 등에 대한 책임 여부는 명시하지 않았다. 앱 내 업데이트 안내문에도 '단말 온도에 따른 제어 동작은 유지'란 문구는 있지만 우회 앱 사용 시 주의사항은 언급돼 있지 않다.삼성전자 관계자는 "GOS 우회 앱 사용 시 책임 소재에 대해선 아직 입장을 밝히기 어렵다"면서 "업데이트 후 GOS를 우회하더라도 과도한 발열 제어 기능은 계속 적용되므로 소비자 안전에 대한 조치가 포함돼 있는 것"이라고 말했다. 즉, 소프트웨어로 대응 가능한 선에서 성능과 안전 사이 최선의 타협점을 찾은 셈이다. 하지만 추후 GOS 우회 앱 사용으로 인해 중대한 사고가 발생했을 시 이번 조치와 책임 소재를 가리는 문제에 대해서는 또 다른 논란이 예상된다. 국내 한 스마트폰 전문가는 "이번 GOS 게이트가 소프트웨어 업데이트만으로 근본적인 해결은 어려울 것"이라며 "갤럭시S22 시리즈에 사용된 칩, 혹은 같은 칩을 사용하는 타 제품들의 발열 문제도 확인이 필요하다"고 말했다. 한편 일부 사용자들이 주장하는 '리콜' 조치도 실현 가능성이 작다. 삼성전자 관계자는 "리콜은 소비자 안전에 직결되는 제품 결함이 발견된 상황에서 진행하는 것"이라며 리콜에 대한 가능성을 일축했다. 

시중에 유통 중인 스마트폰용 외부 쿨러 액세서리(왼쪽), 애플이 판매 중인 아이폰용 범퍼케이스. (자료=온라인 쇼핑몰, 애플 홈페이지 갈무리)

만약 리콜이 어렵다면 기기 냉각을 돕는 액세서리 지급 방안도 제시될 수 있다. 비슷한 사례로 2010년 애플 '아이폰4 안테나 게이트'가 있다. 당시 애플은 하드웨어 설계 결함으로 사용자가 통화 중 스마트폰을 쥐었을 때 안테나 감도가 떨어지는 문제가 생기자 해결책으로 '범퍼 케이스 무료 제공'을 결정했다. 케이스 착용을 통해 안테나 부위와 손이 직접 닿지 않게 함으로써 수신율 저하를 막는 고육지책이었다. 이와 유사한 조치가 가능한 스마트폰의 '탈부착형 냉각 쿨러' 액세서리 제품들은 현재 시중에 2만원 내외의 가격으로 유통 중이다. 다만 추가적인 소프트웨어 업데이트, 외부 액세서리 지원 여부 검토 등에 대해 삼성전자 측은 답을 하지 않았다.이 밖에 삼성전자는 임직원, 사용자 대상 사과문 발표를 통해서도 분위기 수습에 나서는 모습이다. 업계에 따르면 10일, 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 임직원 대상 타운홀 미팅에서 GOS 논란 및 갤럭시S22 시리즈 개발 과정 중 '충분한 소통이 이뤄지지 못한 점'을 사과하며 소통 강화를 약속했다. 이어 11일에는 삼성멤버스에 "고객들의 마음을 처음부터 헤아리지 못한 점을 사과드린다"며 "앞으로 고객의 소중한 목소리에 더 귀기울이며 최고의 제품을 제공하도록 최선을 다하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]SSG닷컴 쪼개기 상장…LG엔솔과 뭐가 달라?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110090</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110090</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
· 대통령 선거가 끝난 후 주식 시장에서는 그동안 문제로 지적됐던 '쪼개기 상장' 규제 움직임에 관심이 쏠리고 있습니다.· 그중에서도 현재 상장을 준비 중인 SSG닷컴에 대한 관심이 큰데요.· 과연 정부 규제는 어떤 구체적인 모습을 드러낼 지, 또 SSG닷컴의 대응은 어떨지 관심이 갑니다.
이마트가 쿠팡에 맞서 이커머스 시장 주도권을 쥐기 위해 만든 온라인몰 법인 SSG닷컴이 쪼개기 상장 논란에 휩싸였습니다. 쪼개기 상장이란 유력 사업부를 100% 자회사로 떼어낸 뒤 주식시장에 상장하는 것을 뜻하는데요. 자회사 상장과 함께 모회사 주가가 급락하는 경우가 대부분이기 때문에 그동안 소액주주들의 피해가 컸습니다.윤석열 대통령 당선인이 ‘주식 물적분할 요건 강화 및 주주 보호대책 제도화’를 공약으로 내건 이유이기도 합니다. LG에너지솔루션 상장이 대표적이죠. 한 때 1주당 100만원을 넘어섰던 LG화학 주가는 LG에너지솔루션 물적분할과 함께 상장 추진 소식이 알려진 뒤 1년 동안 바닥을 뚫고 하락하고 있습니다.

(LG화학 주가 추이. / 출처=네이버 금융.)

최근에는 러시아의 우크라이나 침공에 따른 유가 상승 등 각종 악재가 더해져 1주당 48만원대로 주저 앉았죠. 물적분할 후 상장이 기존 모회사에 투자한 주주들에게 피해를 입힌다는 것은 부인할 수 없는 사실입니다.그런데 SSG닷컴은 LG에너지솔루션 등의 사례와는 다르다는 입장을 취하고 있습니다. 사업부를 물적분할해 하나의 독립된 법인으로 설립한 뒤 상장하는 것은 마찬가지인데 과연 무엇이 다른다는 걸까요.SSG닷컴의 논리는 이렇습니다. LG화학은 배터리 사업을 사내 사업부로 오랜 기간 키워오다가 이제 막 성과를 내려고 하자 물적분할 후 상장을 했는데요. 그렇다 보니 LG화학에 투자한 투자자들은 갑자기 닭 쫓던 개의 처지가 된 것이죠. 그러나 SSG닷컴은 이미 2018년도에 물적분할을 실시했고, 애초에 별도법인으로 사업을 키웠다는 뜻입니다. 이 때문에 주주가치 훼손 우려는 없다는 얘기입니다. SSG닷컴의 입장에 따르면 물적분할 시기가 중요하다는 주장으로 들립니다. 모회사의 자금 및 사업능력을 잔뜩 지원받은 후 상장시키는 것은 문제가 될 수 있지만, 처음부터 별도 법인으로 성장시키면 괜찮다는 주장입니다.우선 윤 당선인이 내건 공약과 부딪치는 부분은 없는지 한 번 자세히 살펴보도록 하겠습니다. 아래는 윤 당선인의 주식 물적분할 요건강화 및 주주 보호대책 제도화 내용입니다.

윤석열 대통령 당선인 공약집 발췌.

공약에 따르면 물적분할의 시기에 대한 내용은 나와 있지 않습니다. ‘신사업을 분할해 별도 회사로 상장하는 경우’라고 나와있을 뿐이죠. 공약 내용만 본다면 현재 IPO를 추진 중인 SSG닷컴은 별도의 주주보호 대책을 마련해야 할 것으로 보입니다. 정책의 초점이 ‘분할’이 아니라 ‘상장’에 맞춰져 있으니까요.실제로 증권가에서는 물적분할의 시기는 관계없다고 보는 시각도 있습니다. IB(투자은행)업계 한 관계자는 “물적분할을 언제하느냐가 중요한 것이 아니라 결국은 자회사 상장으로 인한 모회사와의 가치 중복이 문제”라며 “이미 언론에도 많이 보도됐지만 미국 등 선진 자본시장에서는 자회사가 상장하는 것은 일반적으로 불가능하다”고 했습니다. 또 다른 IB업계 관계자는 SSG닷컴을 미리 분할하긴 했지만 그렇다고 이마트의 역량이 투입되지 않았다고 보기는 어렵다는 의견을 냈습니다. 이 관계자는 “SSG닷컴은 이마트와 신세계 이커머스 사업을 총괄하는 사업자”라며 “이커머스 사업 확장을 위해 네이버, CJ대한통운과 지분교환까지 하지 않았냐”고 했습니다. 이어 “이베이코리아를 어떻게 활용할지 모르겠지만 별도 법인으로 운영한다고 해서 SSG닷컴과 관계가 없다고 말할 수는 없다”고 덧붙였습니다.

이마트 2022년 2월 경영이사회 의사록 내 내용.


게다가 애초에 재무적투자자(FI)를 끌어들였을 때부터 상장을 염두에 두고 있었죠. 만약 상장을 하지 않는다면 투자자의 지분을 도로 사들여야 하는 이슈가 생깁니다. 그렇게 되면 결국 이마트 돈으로 SSG닷컴을 키운 것이 됩니다. 반대로 FI가 SSG닷컴 IPO 후 지분매각으로 투자금을 회수하는 경우 SSG닷컴 신규 투자자의 돈이 FI에게 흘러 들어가는 결과로 이어지는데요. 그럴거면 차라리 '이마트가 FI를 유치하지 말고 유상증자를 실시해서 사업을 키우는 것이 낫지 않냐'라고 할 수 있지만, 또 이렇게 되면 오너일가 가장 피하고 싶어하는 지분율 희석 문제가 발생합니다.&nbsp;어쨌든 새로운 정부 출범과 맞물려 주식시장에서 SSG닷컴의 상장 이슈가 많은 주목을 받는 것은 사실입니다. 기업규모도 큰 데다 향후 정책의 방향성을 가늠할 수 있다는 점에서 더욱 관심이 큰데요. 정부 규제가 어떻게 구체화될지, 또 SSG닷컴은 이에 어떤 해결책을 마련할지 궁금합니다.

생각해 볼 문제
· 정부의 쪼개기 상장 규제가 공모가 산정에도 영향을 미칠까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산중공업의 새 이름 '두산에너빌리티'...지속가능한 에너지서 고안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100036</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100036</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산중공업 창원 공장


두산중공업이 사명을 변경한다. 두산중공업은 8일 이사회를 열고 사명을 ‘두산에너빌리티’로 변경하는 안건을 의결했다. 29일 정기주주총회에서 사명을 최종 확정할 계획이다두산중공업은 새로운 사명인 두산에너빌리티(Doosan Enerbility)를 ‘에너빌리티(Enerbility)’에서 고안했다. 에너빌리티는 '에너지(Energy)'와 '지속가능성(Sustainability)'을 결합한 조합어이다. 이 결합을 가능하게 한다는 ‘Enable’의 의미도 포함하고 있다. 회사가 영위하는 사업의 본질적인 핵심 가치를 표현하면서, 두산에너빌리티가 만드는 에너지 기술로 인류의 삶은 더 윤택해진다는 의미다. 동시에 지구는 더욱 청정해 지도록 하여 지속가능성을 확보하겠다는 의지를 담았다.전문가 그룹의 제안과 내부 검토를 통해 △다양한 비즈니스를 포괄할 수 있는 ‘확장 가능성’ △언어적 표현에 대한 ‘글로벌 적합성’ △다른 기업명과 비교한 ‘차별성’ 등을 감안해 ‘두산에너빌리티’를 새로운 사명으로 선정했다.이번 사명변경은 2001년 한국중공업에서 두산중공업으로 바뀐지 21년 만이다.&nbsp;


두산중공업 새 CI

두산중공업은 현재 가스터빈, 수소, 해상풍력, SMR(소형모듈원전)을 성장사업으로 적극 육성하고 있다. 3D 프린팅, 디지털, 폐자원 에너지화 등 신사업도 적극 발굴하며 사업을 확대하고 있다.&nbsp;두산중공업 관계자는 "현재 사명은 회사의 현재 모습과 앞으로 나아갈 방향성을 담아내기에 충분하지 않은 면이 있었다"면서 "변화하는 비즈니스 환경에 부합하고 회사의 미래 지향점을 제시하는 사명으로 변경키로 했다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 연방정부 차원 최초 ‘자율주행차’ 안전 규칙 마련…“사람 보호 우선”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110014</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

미국 교통당국이 자율주행차에 대한 최초의 연방정부 차원의 안전 규칙을 발표했다.&nbsp;10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 미 도로교통안전국(NHTSA)이 발표한 자율자동차 규칙에는 전통적인 수동 제어 장치가 없는 차량 탑승자에게 적용되는 안전 기준이 포함돼 있다.규칙엔 운전석이나 핸들이 없는 자율주행차의 특성이 반영됐다. 미국 자동차 안전 규칙(FMVSS)에서 사용되는 관련 용어도 변경됐다. 또 알파벳의 자회사인 ‘웨이모’나 현대차·앱티브 합작사 ‘모셔널’처럼 자율주행시스템을 탑재했지만 운전자가 제어장치로 운행을 통제할 수 있는 차량의 경우, 별도의 용어를 사용 해야 한다. 규칙을 통해 보호해야 할 의무가 있는 사람이 탑승하지 않은 자율주행차에는 적용되지 않는다.&nbsp;스티븐 클리프 NHTSA 차장(박사)은 “자율주행 시스템을 탑재한 차량의 운전자가 사람에서 기계로 바뀌더라도 계속해서 사람의 안전을 보장해야 할 필요가 있고 이는 자율주행차 도입 초기 단계부터 반영돼야 한다”며 “이 규칙을 통해 자율차 제조업체들이 안전을 최우선으로 생각하게 될 것”이라고 말했다.&nbsp;앞서 NHTSA는 자율주행차 기술의 발전과 함께 대중의 안전을 보장하기 위해 여러 조치를 취해왔다. 지난해에는 자율주행차 운전자나 제조업체가 충돌사고를 보고하도록 의무화하는 명령을 발령했다. 2020년부터는 자율주행차 기업들로부터 시범운행에 대한 정보를 제출받아 대중에게 공개하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[최태원 회장이 SKT서 인문·사회 전문가들을 모으는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110228</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110228</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK회장(왼쪽에서 둘째)이 11일 서울 을지로SK텔레콤 본사 수펙스홀에서 SKT의 AI관련 구성원들과 AI 사업을 중심으로 한 회사의 비전과 개선 과제 등에 대해 토론하고 있다. (사진=SKT)

최태원 SK 회장이 SK텔레콤에서 사내·외 인문·사회 분야 전문가들을 모은다. 이 전문가들은 미래기획팀의 구성원이 돼 회사의 인공지능(AI) 사업에 대한 전략 로드맵을 세우는 역할을 맡는다. 최 회장은 11일 오후 서울시 을지로 SKT 본사 수펙스홀에서 350여명의 아폴로TF 구성원들을 만나 타운홀 미팅을 개최했다. 그는 지난 2월21일 SKT의 무보수 미등기 회장직을 맡기로 했다. 통신사에서 글로벌 AI 컴퍼니로의 전환을 추진 중인 SKT의 변신에 힘을 보태기 위해서다. 무보수 미등기 회장으로의 첫 행보로 회사의 AI 사업을 맡고 있는 아폴로 TF 구성원들을 만난 것이다. 아폴로TF는 유영상 SKT 대표가 취임하며 강조한 AI 에이전트 서비스를 개발 중이다. 이번 미팅은 아폴로 TF가 추진하고 있는 SKT의 차세대 AI 서비스의 중요성을 강조하고 향후 사업 방향성에 대한 공감대를 확대하기 위해 마련됐다.SKT가 AI 전문 회사로 거듭나기 위해서는 네이버·카카오·쿠팡 등 기존의 플랫폼 기업들과의 경쟁이 불가피하다. 이에 대해 최 회장은 "플랫폼 기업들과 그들의 룰대로 경쟁하긴 어려우니 차별화된 전략을 통해 의미있는 도전을 하자"고 제안했다.아폴로TF 구성원들의 질문과 의견을 들은 그는 요구 사항을 반영해 즉석에서 실행을 지시했다. 그중 하나가 미래기획팀 신설이다. 미래기획팀은 기술 뿐만 아니라 게임·예술·인문학·사회과학 등 다양한 분야의 사내·외 전문가로 구성된다. 회사의 중장기적인 AI 전략 로드맵을 수립하고 관리하는 역할을 맡는다. 아폴로TF가 AI 사업을 직접 수행하는 기술적인 역할을 한다면 미래기획팀은 중장기적인 AI 사업의 큰 틀을 마련하는 셈이다.최 회장은 또 기존 아폴로TF를 정규조직으로 확대해 인력과 리소스를 보강하고 SKT 뿐만 아니라 SK의 정보통신기술(ICT) 역량을 결집할 것을 약속했다. 그는 직원들과 격의없는 토론을 진행하며 수평적으로 소통하기 위해 본인을 SKT의 방식대로 영어이름인 'Tony'로 불러달라고 요청하기도 했다.그는 "오늘 이 자리는 SKT가 본격적으로 전환하는 첫발을 떼는 의미있는 자리"라며 "앞으로 갈 길이 멀지만 우리는 멈추지 않아야 한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤석열표 ICT]④"규제냐 진흥이냐"…기로에 선 게임산업, 그리고 P2E]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100272</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203100272</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 16:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 제20대 대통령 당선인의 공약 및 철학이 정보통신기술(ICT)·과학 관련 부처 및 기업에 미칠 영향에 대해 진단해본다.&lt;편집자주&gt;
국내 게임산업이 모바일 중심에서 블록체인 기반 '플레이 투 언'(P2E) 비즈니스 모델로 향하는 과도기에 접어들었다. 현 정부가 현금화를 통한 사행성을 근거로 사실상 P2E 게임을 규제하고 있는 만큼, 윤석열 대통령 당선인의 정책이 국내 게임산업을 어떻게 변화시킬 지 주목하고 있다.&nbsp;윤석열 당선인은 게임 정책에 대해 '게이머가 우선'이라는 기치를 내걸었다. 그의 대선 공약집에 명시된 게임 정책 및 목표를 보면 '확률형아이템 완전공개'(국민 직접감시 강화), '게임 소액사기 전담 수사기구 설치', '장애인 게임 접근성 불편 해소', 'e스포츠 지역 연고제 도입' 등 크게 4가지로 압축할 수 있다. 해당 정책은 게이머들이 피부로 와닿을 수 있는 요소들이지만 'P2E 게임 규제', '중국 판호 갈등', '게임 대중인식 개선' 등 한국 게임산업이 당면한 과제와는 다소 동떨어진 주제로도 평가된다.

윤석열 제20대 대통령 당선인이 당선 확정 후 소감을 발표하고 있다. (사진=윤석열 당선인 인스타그램 갈무리)

이는 급변하고 있는 산업 환경과 높은 연관성을 갖는다. 패키지형 타이틀과 클라이언트 다운로드 방식을 통해 게임을 즐겼던 초기 국내 게임시장은 2010년대 들어 스마트폰이 보급되면서 모바일 위주의 새 판짜기가 구성됐다. 스마트폰에 대응한 게임업계는 PC·온라인게임 히트작을 모바일 버전으로 최적화시키는 제작 방식을 도입하며 지식재산권(IP) 경쟁에 돌입했다. 일부 온라인게임에 적용됐던 부분 유료화 형태는 모바일 버전으로 넘어오며 소수점 확률에 기댄 '확률형아이템'으로 변질되기에 이르렀고, 대부분의 게임사들이 해당 BM(비즈니스 모델)을 채택해 양적성장을 이루기 시작했다.그러나 확률형아이템으로 점철된 양산형 게임이 우후죽순으로 쏟아지기 시작했고, 참다 못한 게이머들은 게임사에 대해 적극적으로 항의하기 시작했다. 지금까지 게임산업 성장의 원동력이자 높은 충성도를 보였던 유저들은 각종 문제제기를 모르쇠하는 기업들의 태도에 지칠대로 지쳐 있었는데, 일부 게임사가 '눈 가리고 아웅'식의 기만 행위를 보이자 그간 쌓여있던 불만을 터뜨리기 시작했다. 시위트럭을 보내 집단 항의에 나섰던 유저들은 불매운동까지 마다하지 않으며 게임사에 직접적인 타격을 줬고, 확률형아이템이 전부였던 일부 기업들은 일제히 대안책 마련에 돌입했다. 또 하나의 성장동력이자 수익처였던 중국 지역도 2017년 고고도미사일방어체계(사드) 배치로 인한 갈등 여파로 사실상 문이 닫힌 상황에서 '블록체인을 통한 P2E 게임' 모델이 혜성처럼 등장했다.&nbsp;변수는 새 정부의 방향성이다. P2E 게임 요소를 비롯해 블록체인 기반 기술을 어떻게 바라보느냐에 따라 '규제'와 '진흥'의 균형이 결정될 것으로 보인다. 윤석열 당선인의 P2E 게임 정책은 대선공약집 외에 그의 행보에서 유추할 수 있다.&nbsp;
신중론 접근, P2E 풀어야 할 숙제 산적
윤석열 당선인은 P2E 게임과 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 관련 사업에 대해 '신중론'을 펼치고 있다. 최종 공약집에서 'P2E 게임 허용 및 산업활성화를 위한 규제 철폐'를 내세웠지만, 그 다음날 해당 문구를 삭제했다. 이는 기존 정부와 크게 다르지 않은 정책 방향처럼 보이지만, 앞서 대선 후보 시절 구축한 '게임특별위원회'에서는 "이용자 권익을 최우선에 두고 P2E와 NFT를 풀어나가겠다"는 입장을 밝힌 바 있다. 신중론에 입각한 진흥 정책이 예상되는 대목이다.이는 다른 관점에서 볼 때 게임산업에 대한 리스크를 이용자 입장에서 해소하겠다는 것으로 풀이된다. 실제로 공약집에서 윤석열 당선인이 내세운 정책은 기업보다 게임을 이용하는 소비자 관점에서 개선점을 찾을 수 있는 항목으로 구성돼 있다. 산업적 당면과제를 일시에 해소하기보다는 소비자 입장에서 보는 애로사항을 우선순위로 두는 방식이다.다만, P2E 게임 위주로 산업이 재편됨에 따라 규제로 인해 관련 콘텐츠를 이용하지 못하는 상황은 소비자 입장에서도 불편사항으로 남을 가능성이 농후하다. 현행법상 P2E 게임을 규제하는 조항에 따라 법리적 해석이 개별 사례별로 다르기 때문이다.

한 때 서비스가 중단됐던 '파이브스타즈 for 클레이튼'은 행정처분 집행정지 가처분 신청이 인용되면서 본안 판결 전까지 서비스를 지속하게 됐다. (사진=구글플레이 스토어 갈무리)

현재 '게임산업진흥에 관한 법률' 제2절 32조 1항에서는 '게임물의 유통질서를 저해하는 행위'에 '게임물 이용을 통해 획득한 유·무형의 결과물(점수, 경품, 게임 내에서 사용되는 가상의 화폐로서 대통령령이 정하는 게임머니 및 대통령령이 정하는 이와 유사한 것을 말한다)을 환전 또는 환전 알선하거나 재매입을 업으로 하는 행위'를 명시하고 있다. 즉, 게임으로 얻은 코인을 현금으로 환전하는 것을 불법으로 규정하는 셈이다.일부 게임사들이 P2E·NFT 게임을 출시했지만, 서비스 현황이 다른 것도 이런 이유에서다. 실제로 지난해 5월 '스카이피플'의 '파이브스타즈 for 클레이튼'은 게임물관리위원회의 등급분류 취소 통보를 받아 사실상 서비스 중단 기로에 놓인 바 있다. 구글플레이 스토어 등 앱마켓에서도 퇴출돼 서비스가 불가능했던 만큼 스카이피플은 발 빠르게 사태에 대응했다. 법무법인을 통해 게임물관리위원회를 대상으로 행정처분 집행정지 가처분 신청을 냈고, 법원이 이를 인용하면서 본안 판결 전까지 서비스를 이어갈 수 있게 됐다.&nbsp;P2E 기능을 적용해 한 때 입소문을 타며 빠르게 존재감을 키웠던 '나트리스'의 '무한돌파삼국지 리버스'도 게임물관리위원회의 등급분류 취소 통보에 대해 행정처분 집행정지 가처분 신청을 냈지만, 법원에서 이를 기각해 서비스가 중단됐다. 양사의 사례가 극명히 나뉜 배경에는 '거래소의 유무'와 '자율등급분류제도를 통한 직·간접적 출시' 등 다양한 분석이 나오고 있는데, 가장 주효한 배경은 관련 법 해석에 따른 입장차이라는 것이 업계의 중론이다.&nbsp;'미르4 글로벌 버전' 등 '위믹스'를 통해 블록체인 게임 사업을 진행중인 '위메이드'에 이어 '넷마블'(넷마블에프앤씨 포함), '컴투스' 등이 자체 코인 발행 및 콘텐츠 서비스를 진행중인 만큼 업계의 판도는 '글로벌 지역을 대상으로 한 P2E BM'에 방점이 찍힌 상태다. 국내 이용자도 가상사설망(VPN)을 통해 우회 접속하고 있지만, 한국 시장이 배제된 상태에서 정상적인 이용이 번거롭다는 것은 소비자 관점에서도 혼란스러울 수 밖에 없다.&nbsp;

'윤석열 공약위키'에 소개된 게임 관련 정책. 첫 번째 공약으로 확률형아이템 정보 완전 공개 정책이 명시됐다. (사진=윤석열 공약위키 페이지 갈무리)

다만 윤석열 당선인은 P2E 게임과 NFT의 근간이 되는 가상자산 관련 공약에 대해서는 법적 근거를 마련하는 등 구체적인 계획을 구상하고 있다.&nbsp;올 1월부터 적용될 예정이던 가상자산 과세를 1년 유예하는데 여야가 합의했던 만큼, 투자자 보호를 위한 과세 기준 마련을 우선 시 했다. 일례로 가상자산의 과세 기준을 기존 250만원에서 5000만원까지 상향하고, 가상자산공개(ICO)에 대해 급격한 개편 대신 발행(IEO) 단계를 두고 순차적으로 허용하겠다는 공약을 내세웠다. 이는 투자자 피해를 최소화하는 방향에 무게를 둔 관점으로, 그가 내세운 가상자산 발행 관련 공시 의무화 제도도 관련 공약의 일환으로 풀이된다.&nbsp;현행법을 통해 국내 4대 거래소만 원화거래를 하는 방안도 '거래소를 객관적으로 평가하는 시스템'을 도입해 많은 은행이 실명계좌를 제공할 수 있는 여건을 검토중인 것으로 알려졌다. 이 외에도 '디지털자산기본법'을 제정하고 '디지털산업진흥청'을 설립해 가상자산과 블록체인 기반 사업에 대한 법·행정적 근거를 마련할 계획이다.게임업계의 한 관계자는 "윤석열 당선인이 대선 후보였을 당시 내세운 공약을 보면 현재 관련 법의 기준이 모호해 시장 접근이 어려운 환경을 풀고 그에 따른 신사업 육성을 기치로 내세우는 듯 하다"며 "다만 여전히 게임 관련 가상자산의 시세 안정화가 어렵고 제도적 정비가 필요한 만큼 국내 게임시장에서 P2E 콘텐츠가 활성화되기엔 오랜 시간이 걸릴 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/10/blt202203100028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>