<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 16:31:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]전봇대에 갑자기 '쾅', 제주 기아 EV6 전기차 차주 "급발진"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140025</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제주에서 기아의 주력 전기차 'EV6(2022년형)'가 급가속한, 급발진 의심 사례가 나왔다. 차주는 가속 페달을 밟지 않았음에도 'EDR(Event Data Recorder·사고기록장치)' 가속페달 변위량이 0.5초만에 99%(최대 100%)까지 치솟았다고 주장한다.&nbsp;&lt;블로터&gt;는 지난 12일 제주시 신제주 권역에서 기아 EV6 차주인 위 모씨(61)를 만나 급발진 의심 정황과 제조사 기아의 대응, 위 씨의 문제 제기 과정 등을 들었다. 자동차 급발진은 차량이 운전자 의지와 무관하게 제어가 안돼 가속되는 현상을 의미한다.위 씨는 지난해 &lt;블로터&gt;가 단독 보도한 '전주 현대차 아이오닉EV 급발진 의심 사례' 기사를 보고 제보하게 됐다고 밝혔다. &lt;블로터&gt; 보도 이후 조사를 끝낸 국토부는 당시 2016년 1월부터 2019년 4월까지 제작된 아이오닉EV 차량 1만8282대에 리콜 명령을 내렸다.올해 61세 남성인 위 씨는 출퇴근용으로 기아 EV6(2022년형)를 구입했다. 그는 EV6 구입 직전까지 기아 중형 세단 K5를 운전했다. 위 씨는 제주 지역에서 주유소와 펜션 등 다수의 사업장을 운영하고 있다. 사업장을 돌아다니다 보면 하루 200km 이상 운전할 때도 많았다고 한다. 그는 "전기차를 운행하는 게 경제적이라고 판단했다"고 말했다.위 씨는 군대에서의 사고로 왼발 사용에 불편함을 느끼는 장애를 갖고 있다. 이 때문에 한 발(오른발)로 주행한다. 그렇지만 가속페달 하나로 가감속하는 원페달 드라이빙을 하지는 않는다. 브레이크 페달과 가속 페달을 오른발로만 운전한다. 위 씨는 운전 경력 27년 동안 3~4번의 접촉 사고가 있었지만, 큰 사고로 이어진 사례는 없다고 말했다.&nbsp;위 씨의 차량은 '회생 제동 1단계(level 1)'로 설정돼 있었다. 그는 신차를 수령한 뒤 설정을 바꾼 적 없다고 밝혔다. EV6는 회생제동 단계를 0~4단계 및 자동 모드로 선택할 수 있다. 단계를 올릴수록 가속 페달에서 발을 살짝만 떼도 브레이크를 밟은 것처럼 차가 멈춘다. 반대로 0단계에 가까울수록 기존 내연기관차와 유사하다.&nbsp;급발진 의심 증상은 지난달(제주특별자치도경찰청 사고 기록에 의하면 2022년 3월10일 18시30분경) 발생했다. 위 씨에 따르면, 당시 그는 머리카락을 자르기 위해 평소 이용하던 이발소 앞에 주차를 하고 있었다. 주차를 마치기 위해 후진 기어(R) 상태에서 브레이크를 밟았으나 차량은 미세하게 계속 움직였다. 그는 재차 브레이크 페달을 밟았는데, 여전히 미세하게 움직였다. 위 씨가 차량에 문제가 있다고 판단, 브레이크 페달을 재차 밟자 조금 뒤 차량이 빠른 속도로 후진했다. 위 씨에 따르면 발은 브레이크 페달을 밟고 있는 상태였다. 차량은 1~3미터 뒤의 전봇대를 박았다.&nbsp;

위 씨는 기아 EV6 급발진을 주장하고 있다. (촬영=블로터)&nbsp;

위 씨는 "기어 레버를 R에 놓고 주차하는 과정이었다. 전기차는 후진할 때 내연기관 차보다 자연스럽게 가지 않는다. 가속 페달을 살짝 밟았는데, 이상하게 뒤로 당겨지는 느낌을 받았다. 바로 브레이크를 밟았다. 브레이크를 밟았는데도 움직이는 느낌이 있어 재차 밟았는데 그때 차량이 (뒤로) 확 당겨졌다"고 설명했다. 그는 "사고 후 차 밖으로 나와 한동안 땅바닥에 멍하니 앉아 있었다"며 "처음엔 부딪힌 곳이 건물이라 생각될 정도로 충격이 컸다"고 말했다.사고 이후 위 씨는 경찰과 기아 제주 서비스센터에 연락했다. 위 씨는 경찰과 기아 제주서비스센터에 '급발진'을 주장하며 EDR(Event Data Recorder) 데이터를 받을 수 있느냐고 물었다.

지난 12일 위 씨와 함께 기아 제주서비스센터에 방문했다. (촬영=블로터)

위 씨는 "처음 센터에 방문해 EDR 데이터를 요청하자 조사 동의서 등에 서명을 요구했다. 서류에는 사고 이력 조회 등의 내용도 있었다. EDR 데이터만 받을 수 없느냐고 물었으나 반복해서 서명이 필요하다는 답변만 돌아왔다"고 말했다. 위 씨는 서류에 서명을 해 버릴 경우 사고조사 결과에 수긍해야 한다는 등의 불이익을 받을 수 있을까 우려해 한달째 서명을 하지 않고 있다. 그래서 사고 차량은 기아 제주서비스센터 주차장에 한달째 방치된 상태다.위 씨는 경찰에 조사를 요청해 EDR 데이터를 받을 수 있다는 것을 알게 됐다. 이후 경찰을 통해 EDR 데이터와 '교통수사 EDR 분석서'를 받았다.&nbsp;&lt;블로터&gt;는 지난 12일 위 씨와 함께 기아 제주서비스센터에 방문했다. EDR 데이터 추출을 위해 어떤 서류에 서명을 해야 하고, 어떤 내용이 포함됐는지 물었다. 기아 제주서비스센터 측은 "취재에 응할 수 없다"고 말했다. &lt;블로터&gt;가 사고 조사나 이후의 절차를 묻자 기아 제주서비스센터 한 팀장은 "취재진이 없어야 하고, 서명을 해야 다음 절차를 진행할 수 있다"고 답했다.&nbsp; &nbsp;

EDR 데이터 중 일부. (자료=위 씨 제공)

교통수사 EDR 분석서는 제주특별자치도경찰청 교통조사계가 작성했다. 교통조사계는 분석서에서 사고 내용에 대해 "알 수 없는 이유에 의하여 급발진돼 뒷부분으로 차량 뒤에 있던 전신주를 충격한 단독사고"라고 밝혔다. 쟁점 사항에는 "운전자의 급발진 주장"이라고 명시했다. 위 씨는 EDR 데이터에서 이해되지 않는 부분이 있다고 설명했다. 그는 "사고 1초 전, 0.5초 만에 가속페달 변위량이 0%에서 99%로 한 번에 변했다. 이후 사고 0.5초 전까지 99%가 유지됐다. 그런데 이때 '마스터 실린더 압력'이 3.2로 나타난다. 내가 가속 페달을 99% 힘으로 누르면서 브레이크 페달까지 밟았다는 게 말이 되느냐"고 의구심을 드러냈다.&nbsp;

(출처=위 씨 제공 교통수사 EDR 분석서)

마스터 실린더는 브레이크 페달을 밟는 힘을 유압으로 전환하는 장치다. 마스터 실린더 압력은 브레이크 페달에 가해진 힘을 의미한다. 가속페달 변위량은 100%가 최대치다. 위 씨는 이에 대해 기아 제주서비스센터에 질의했다. 위 씨에 따르면 센터 담당자는 "가속 페달을 밟으면서 브레이크 페달도 밟으신 것 같다. 당황하면 같이 밟게 된다"고 위 씨에게 전했다. 위 씨는 이해할 수 없는 답변이라고 했다. 그는 "만약 내가 0.5초 만에 가속페달 변위량이 99%가 되도록 밟았다고 가정해 보자. 가속페달을 밟고 있는 상태에서 오른발 뒤꿈치를 비틀어 브레이크 패달까지 밟았다는 건데, 이걸 어떻게 이해하라는 건지 모르겠다"고 말했다.(참고로 위 씨는 왼발이 불편한 장애인으로 왼발로 브레이크 페달을 밟기 어려운 신체 상태임을 &lt;블로터&gt; 취재진이 확인했다.)&lt;블로터&gt;는 주변 유일한 CCTV 영상과 차량 내 옵션 장치인 빌트인 캠 영상도 확인했다. 다만 CCTV 영상에서는 각도 상 브레이크등 확인이 불가했고, 빌트인 캠은 음성 녹음(자동저장) 기능이 없어 사고 당시 운전자의 놀란 목소리 등 내부 상황을 확인할 수 없었다. 위 씨는 "(사고 당시) 브레이크가 안된다는 말을 크게 했고 이를 확인해주려고 빌트인 캠 장치를 확인했는데, 음성 녹음 기능 자체가 없다는 걸 이제서야 알게 됐다"며 억울해 했다.사고 위치 주변 상인들은 사고 당시 큰 사고가 난 것으로 착각할 정도로 소리가 컸다고 한다. 한 상인은 "창문이 깨졌나 싶을 정도로 큰 소리에 깜짝 놀랐다"고 말했다.&nbsp;위 씨는 EDR 데이터 신뢰성에도 의문을 제기했다. 그는 "EDR 데이터를 보면, 사고 당시 최고 속력이 15km/h라고 적혀있다. 체감으로는 훨씬 빨랐다. 5m 거리를 15km/h로 충돌했을 때 차량이 반파될 수 있느냐"고 말했다.&nbsp;

위 씨 차량은 빨간색 화살표 위치에서 파란색 화살표 표시가 있는 전봇대로 후진 충돌했다. 두 전봇대 사이의 간격은 대략 10미터 가량이고 거의 평지(기아 제주서비스센터 주장 경사도 약 2도)다. 2022년형 기아 EV6 전장은 4680~4695mm다. (사진=블로터)

&lt;블로터&gt;는 전문가들에게 사고 관련 사진 및 자료를 공유한 뒤 의견을 구했다. 김필수 대림대 미래자동차공학부 교수는 "짧은 거리이고, 급발진인지 운전 미숙인지 판단은 어렵다"고 선을 그었다.익명을 요구한 교통사고 한 전문가도 "EDR로는 급발진 확인이 어렵다. EDR은 에어백 작동 여부를 확인하기 위해 만들어졌다. 급발진 조사에서 활용되는 건 맞지만, 급발진을 확인할 증거로 활용되기는 어렵다"면서 "제조사를 통한 분석이 아니라면 국토교통부 산하 신고 센터를 통해 조사할 수 있지만, 개인이 자료를 준비하고 영상을 확보해 제출해야 하는 어려움이 있다"고 설명했다.&nbsp;그러면서도 EDR 데이터 신뢰성에는 의문을 가졌다. 김필수 교수는 "가속페달 변위량이 99%로 나타나는 것도 힘든데, 이 상태에서 마스터 실린더 값이 3.2로 표시된다. 이는 EDR 데이터 신뢰성을 의심하게 하는 부분"이라고 말했다. 또 "가속도를 고려해야겠지만, 차량 상태가 이 정도라면 30~40km/h 정도의 속력은 돼야 한다"고 말했다.김필수 교수는 "EDR 특성을 고려하면 개인이 EDR 데이터로 급발진 여부를 증명하는 건 사실상 어렵다"고 말했다. EDR 해독 프로그램은 제조사가 사실상 독점하고 있다. 경찰 역시 제조사의 EDR 해독 프로그램을 확보해 EDR 데이터를 추출하는 상태다.위 씨는 사고 트라우마로 병원 치료를 받고있다. 위 씨는 인터뷰를 마치며 "사고 이후 택시만 타고 다니는데, EV6 택시는 쳐다도 못보겠다. 차량 자체에 대한 두려움이 생겼다"고 심경을 털어놓았다.기아 본사 측은 "해당 내용을 확인해보겠다"고 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF, 결국 이커머스 접었다…헬로네이처 영업정지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[헬로네이처 배송 패키지.

BGF가 온라인 식품 판매 사업 자회사 헬로네이처의 영업을 정지하기로 결정했다. 그동안 만년 적자를 벗어나지 못한 데다 최근 이커머스 시장 경쟁이 심화한데 따른 결정이다. 15일 BGF는 자회사 헬로네이처가 영위하는 B2C 온라인 판매사업을 중단한다고 공시했다. 영업정지 사유는 경쟁심화 및 사업부진으로 향후 선택과 집중을 통한 사업포트폴리오를 개선한다는 방침이다. 헬로네이처는 BGF의 자회사로 2012년 설립된 온라인 식품 판매업체다. 유기농·친환경 제품을 산지와 소비자간 직접 연결해 신선식품을 배달해주는 서비스가 주된 사업으로, 마켓컬리, 오아시스 등이 경쟁업체로 꼽힌다. 헬로네이처는 설립 이후 꾸준히 매출을 늘려왔으나 그동안 단 한 번도 흑자를 기록하지 못했다. 적자 규모는 매년 증가해 지난해에는 270억원의 손실을 기록했다. 최근 쿠팡을 중심으로 이커머스 시장 경쟁이 심화하며 치킨게임이 펼쳐진 결과다. BGF는 이번 사업중단으로 재무구조 개선을 기대한다고 밝혔다. 헬로네이처는 지속된 영업적자로 결손금이 발생해 지난해 자본금 규모가 전년 대비 절반 가까이 줄어들었다. 100% 수준이던 부채비율은 지난해 658%로 치솟았다. 헬로네이처의 최대주주는 BGF로 50.1%의 지분율 소유하고 있다. SK그룹 계열사 11번가가 49.9%의 지분을 차지해 2대 주주로 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카톡서 등본 뗀다…네이버는 성적증명서도 발급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150008</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오톡 전자증명서 서비스. (사진=카카오)

네이버에 이어 카카오도 전자증명서 서비스를 출시했다. 이에 네이버앱과 카카오톡에서 주민등록등본 등 증명서를 발급받아 활용할 수 있게 됐다.&nbsp;카카오는 15일 ‘카카오톡 지갑 전자증명서’ 서비스를 출시한다고 밝혔다. 정부24의 주요 공공문서를 신청하고 발급받을 수 있는 서비스다. 카카오톡 더보기 탭에 있는 지갑 내 전자증명서 메뉴에서 카카오 인증서로 본인 인증을 하면 정부24 회원가입 정보와 연동되는 방식이다. 이용 가능한 문서는 현재 총 7종으로 △주민등록등본 △주민등록초본 △예방접종증명서 △초중고 졸업증명서 △건강보험료 납부확인서 △운전경력증명서 △건강보험자격득실확인서 등이다. 추후 종류를 늘려갈 계획이다.발급받은 문서는 카카오톡을 통해 원본을 공유할 수 있다. 공유한 원본 문서는 1회 열람 가능하다. 자신의 휴대전화에 열람용 사본을 암호화해 저장할 수도 있다. 더불어 공공기관이나 금융사 등에 제출할 때 종이로 출력하거나 직접 방문할 필요 없이 카카오톡에서 바로 제출 가능하다. 정부 전자문서지갑과 연계된 기관 리스트 가운데 제출할 곳을 선택하면 해당 기관에 문서가 전달되는 식이다.

네이버앱 전자증명서 서비스. (사진=네이버)

앞서 네이버도 지난 7일 전자증명서 서비스를 출시한 바 있다. 네이버앱을 통해 역시 증명서를 발급받아 보관 및 활용할 수 있다. 다만 현재 발급받을 수 있는 증명서 종류는 총 17종으로 카카오보다 많다. 주민등록등본·예방접종증명서·운전경력증명서 등은 기본이고 △납세증명서 △성적증명서 △건강·장기요양 보험료 납부확인서 등도 발급받을 수 있다. 향후 44종을 추가, 연내 61종의 서류를 서비스할 예정이다.제공하는 증명서 수에 차이가 있는 건, 각사가 이용자 수요가 높을 거라 생각하는 증명서들만 일단 서비스하기로 결정한 데 따른 것이다. 먼저 서비스를 출시한 네이버에 따르면 서비스 출시 이후 지난 일주일 간 가장 많이 발급된 증명서는 △주민등록표등본 △성적증명서 △예방접종증명서 등 3가지였다. 주민등록표등본은 여러 기관에서 제출 요구가 많은 데 따른 것이고, 예방접종증명서는 코로나19 장기화에 따른 영향이다. 성적증명서의 경우 중고등학교 시절 성적을 확인할 수 있어 이용자들의 호기심을 불러일으키고 있는 것으로 전해진다. 한편 전자증명서는 각각 네이버와 카카오 인증서를 통해 본인 인증을 쉽게 할 수 있는데 인증서 누적 이용자 수는 △네이버 3300만명 △카카오 3500만명으로 집계되고 있다. 전자증명서 서비스 출시는 지난해 과학기술정보통신부로부터 전자서명인증사업자 인정을 각각 받은 데 따른 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ②“삼성전자 노트북, 스벅에서 못 쓰나요?”...입장권 '밈' 왜 생겼나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204050055</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.
"삼성 노트북, 스타벅스에서 못 쓰나요?".당황스러운 질문이다. 스타벅스가 삼성 노트북 사용자들의 입장을 제한하기라도 한다는 걸까. 당연히 아니다. 인터넷 커뮤니티에서 쓰이는 일종의 밈(Meme·유행하는 특정 문화 및 콘텐츠)이다. 검색 창에 '삼성 노트북 스타벅스'만 검색해도 수많은 '스타벅스 입장권 밈'이 검색된다.&nbsp;스타벅스 입장권 밈이 생겨난 순서는 이렇다. ①스타벅스에는 애플 맥북 이용자들이 많다 → ②맥북이 스타벅스의 입장권일까? → ③입장 가능한 또 다른 노트북은 어떤 게 있을까? → ④삼성 노트북은 안 된다. 

직장인 커뮤니티 블라인드에서도 쉽게 찾아볼 수 있다. 밈을 인지하는 사람들과 그렇지 않은 사람들로 나뉘어 댓글 54개가 달렸다. (사진=블라인드)

왜 이런 밈이 생겼을까. 익명을 요구한 마케팅 업계 한 관계자는 "브랜드 아이덴티티(Identity·정체성) 차이"라며 "흔히 쓰이는 관리·기술력의 삼성, 혁신·감성의 애플이라는 표어가 모든 걸 설명한다"고 말했다. '아이덴티티'는 말 그대로 식별을 뜻한다. 댓글을 남길 때 사용하는 '아이디'도 아이덴티티의 준말이다. 브랜드 아이덴티티는 A 회사와 B 회사를 식별하는 수단이다. 브랜드 전략 부문 최고 권위자로 꼽히는 데이비드 아커(David A. Aaker)는 저서 '브랜드 리더십'에서 4가지 관점(제품·조직·사람·상징)에 따라 아이덴티티가 만들어진다고 밝혔다. 관리의 삼성, 혁신의 애플이라는 아이덴티티는 상징 관점(brand-as-symbol)에 해당한다. 기업 이미지가 제품에 반영된다는 의미다. 갤럭시 스마트폰, 갤럭시 북에는 "삼성전자가 만들었으니 퀄리티도 좋을 것"이라는 이미지가 생긴다. 애플도 마찬가지다. 감성·혁신 아이덴티티가 아이폰, 맥북에 반영된다. 앞선 관계자의 말처럼 삼성과 애플의 브랜드 아이덴티티에는 분명한 차이가 있다. 어느 쪽이 더 좋은 브랜드 아이덴티티라고 평가할 수는 없지만, 이런 차이가 '입장권 밈'으로 이어진 셈이다.&nbsp;

맥북 프로와 갤럭시 북2 프로. (사진=애플, 삼성전자)

'갤럭시는 아재 폰'이라는 인식도 '삼성 노트북 입장권 밈'과 비슷한 사례다. 삼성도 왜 이런 이미지가 생겼는지 인지하고 있다. 본인들의 아이덴티티에서 빠져있는 부분을 명확하게 알고 있다는 의미다. 2020년 삼성전자 타운홀 미팅에서 나왔던 질문과 답변이 대표 사례다. 타운홀 미팅은 직원들과 경영진이 자유롭게 의견을 주고받는 자리다. 당시 노태문 삼성전자 무선사업부장 사장은 직원들과 다양한 대화를 나눴는데, 한 직원이 "갤럭시는 아재(아저씨)들이 쓰는 폰이라는 인식이 있다"고 말했다. 쉽게 말해 젊고 혁신적인 감성이 부재하다는 지적이었다. 근거 없는 비판은 아니었다. 한국갤럽이 2020년 발표한 세대별 스마트폰 사용률 통계에 따르면, 응답자 중 갤럭시 사용자는 61%다. 하지만 18~29세로 연령층을 좁히면 갤럭시(45%), 아이폰(44%) 사용 비율이 대등했다. 이에 노태문 사장은 "우리가 쌓아온 이미지가 잘못된 게 아니다. 디자인을 젊게 가져갈 수 있도록 노력하고 내년 신제품부터는 과감하게 이를 적용하겠다"고 답변했다. 아쉽게도 노태문 사장의 '젊은 디자인' 노력은 통하지 않았다. 한국갤럽이 1년 뒤 발표한 '스마트폰 사용률 &amp; 브랜드' 조사를 보면 갤럭시 사용자는 전체 응답자 중 63%로 늘었지만, 18~29세 연령층으로 표본을 좁히면 아이폰 사용률 52%, 갤럭시 사용률 39%로 나타났다.&nbsp;

(자료=한국갤럽)

물론 이같은 밈으로 인해 삼성의 브랜드 아이덴티티가 망가지거나 실질적인 실적 변화가 발생한 것은 아니다. 오히려 지난해 삼성전자의 매출(별도 재무제표 기준)은 예년보다 크게 개선됐다. 삼성 입장에서 '혁신·감성' 아이덴티티의 부재는 큰 문제가 아닌 셈이다.&nbsp;하지만 삼성 아이덴티티인 관리·기술력 이미지에 문제가 생긴다면, 상황은 달라질 수 있다. 김재범, 김동준, 조광수 교수는 저서 '삼성은 지갑속에 살고 애플은 마음속에 산다'에서 "그 회사는 무엇을 잘하는가? 그 회사는 무엇을 만들 때 기대가 되는가? 유저에게는 이런 기대 심리가 있다"고 말했다. 삼성 아이덴티인 관리·기술력 이미지에 금이 가면 제품 기대 심리는 사라질 수밖에 없다. 문제는 삼성 아이덴티티와 정반대인 사례들이 쌓여가고 있다는 점이다. 시장이 △갤럭시S22 GOS(게임 옵티마이징 서비스) △파운드리 수율 이슈 △엑시노스 2200 성능 이슈에 주목하는 이유다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/05/blt202204050016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거리두기도 해제…엔데믹 코앞인데, SK바사 ‘코로나19 백신’ 너무 늦었나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150118</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 연구원이 코로나19 백신 관련 연구를 진행하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

정부가 사회적 거리두기를 해제하는 등 엔데믹(풍토병·endemic) 전환 채비를 서두르자, 국산 코로나19 백신 1호 상용화를 코앞에 둔 SK바이오사이언스에 대한 관심이 높아지고 있다. 코로나19 팬데믹(세계적인 감염병 대유행·pandemic)에서 벗어날 경우, 백신 상용화의 의미가 크게 줄어들 수 있기 때문이다.김부겸 국무총리는 15일 정부서울청사에서 중앙재난안전대책본부 회의를 열고 코로나19로 인한 사회적 거리두기를 오는 18일부터 전면 해제한다고 발표했다. 현재 자정까지 제한하고 있는 다중이용시설 영업시간과 10명까지만 모일 수 있는 사적모임 인원 제한도 모두 없어진다. 또 △행사·집회 인원 제한(299명) △종교시설 인원 제한(수용인원의 70%)도 해제된다. 방역 수칙을 본격적으로 시행한 2020년 3월 이후 2년1개월 만에 이뤄지는 해제다.정부는 이와 함께 코로나19 감염병 등급을 1등급에서 2등급으로 조정한다. 이에 따른 조치는 25일부터 순차적으로 의료 현장에 적용된다. 이르면 5월 중순부터 그간 시행됐던 코로나19 확진자 격리가 없어진다. 병·의원에서 대면진료 역시 받을 수 있다. 다만 진단·검사·치료 등 모든 의료체계가 일반 의료 체계로 전환되면서 코로나19 치료비는 본인이 부담해야한다.
중증 위험 낮은 오미크론 유행에 ‘일상으로’
정부가 발표한 이 같은 변화는 ‘포스트 오미크론 대응 계획’이란 이름으로 시행된다. 방역·의료 체계를 장기적으로 일상화하는 게 핵심 목표다. 정부가 직접적으로 언급하진 않았지만 제약·바이오업계에선 이번 정부 발표를 사실상 코로나19 엔데믹 전환 정책의 시행으로 본다.이는 전파력은 높지만 중증 위험은 낮은 코로나19 변이 바이러스 오미크론이 우세종으로 자리 잡은 데 따른 결정으로 보인다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 국내 코로나19 누적 치명률은 0.13% 수준이다. 그러나 코로나19 3차 백신 접종을 완료한 경우엔 치명률이 0.08% 수준으로 나타났다. 오미크론의 치명률이 독감 수준(0.05%)을 보이고 있고, 확산 역시 정점을 지나 감소세에 접어들었다. 일상으로의 전환 시도는 이 같은 상황을 분석한 결과로 해석된다.중앙재난안전대책본부 역시 이날 발표에서 “그동안 우리는 오미크론의 특성을 충분히 파악했고, 백신과 치료제라는 효과적인 무기도 갖추게 됐다”며 “국민들께서 코로나19에 걸리더라도 일상을 최대한 누리면서 동네 병·의원에서 진단받고 치료를 받을 수 있도록 일반 의료체계로의 전환을 추진해나가겠다”고 밝혔다.

네이버가 질병관리청의 보도참고자료를 기준으로 집계한 국내 코로나19 백신 접종률 추이.(사진=네이버 갈무리)


국산 1호 코로나19 백신 그래도 ‘순항’…기회는 세계에
정부가 본격적으로 엔데믹 전환 조치를 시행하면서 백신 접종 동력이 떨어질 수 있단 우려가 나온다. 이에 따라 국산 1호 코로나19 백신 상용화를 앞둔 SK바이오사이언스가 시장의 관심사로 떠올랐다.실제로 지난 3월1일 정부가 코로나19 백신 미접종자의 시설 이용 조건 제한 조치인 ‘방역 패스’를 전면 해제한 뒤로 접종률은 횡보하는 추세다. 3월1일 기준 코로나19 백신 접종률은 △1차 87.4% △2차 86.4% △3차 61.4%를 기록했다. 15일 기준으론 △1차 87.6% △2차 86.7% △3차 64.2%로 나타났다. 약 한달 반이 지났지만 접종률은 큰 변동이 없던 셈이다. 이 기간 3차 접종률은 2.8%P(포인트) 증가했지만, 1·2차 접종률은 0.3%P 정도만 오르는 데 그쳤다. 지난해 12월1월부터 올해 1월15일까지 3차 접종률이 38.5%P 증가한 것과 사뭇 대조된다.이 같은 상황을 SK바이오사이언스 역시 인지하고 있다. 회사는 올 상반기에 자체 개발 중인 코로나19 백신 ‘GBP510’의 허가가 이뤄질 것으로 보고 있다. 해당 상용화 시점이 다른 기업에 비해 늦은 ‘후발주자’라는 점을 인정하면서도 사업적 성과나 상징성은 충분하다고 봤다.안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)는 최근 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 통해 “다국적 제약사와 비교해 코로나19 백신 개발이 늦어지긴 했지만 엔데믹으로 접어든 상황에서는 여전히 경쟁력이 있다고 생각한다”며 “이제는 속도보다 안전성과 유효성도 중요하다”고 설명했다.GBP510은 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 오미크론이 완전히 없어지지 않는 상황이라면, 안전성을 강점으로 하는 백신이 주목받을 수 있단 견해다.안 사장은 GBP510의 시장 확산 자신감의 근거로 ‘세계 코로나19 백신 접종률’을 들었다. 그는 “세계 인구의 36% 정도가 아직 코로나19 백신 1차 접종도 하지 못한 상태”라며 “인구수로 따지면 약 20억명이고, 주로 저개발국에서 미접종이 두드러진다”고 설명했다. 이어 “저개발국에선 콜드체인이 필수인 mRNA백신을 적용하기 어렵다”며 “GBP510은 2∼8도의 냉장 온도에서 보관할 수 있어 장점이 있다”고 덧붙였다. SK바이오사이언스가 글로벌 백신 공급에 기여할 부분이 여전히 남아있다는 점을 강조한 셈이다.

안재용 SK바이오사이언스 대표이사(사장)가 지난 3월31일 기업공개(IPO) 1주년 온라인 기자간담회를 진행하고 있는 모습.(사진=SK바이오사이언스)

‘국산 백신 상용화’가 갖는 의미도 적지 않다. SK바이오사이언스는 GBP510의 상용화는 우리나라의 ‘백신주권 확보’로 이어질 수 있다고 강조했다. 코로나19 백신 공급망을 자체적으로 꾸리는 것은 글로벌 변동성의 영향 없이 접종을 진행할 수 있다는 의미이기 때문이다. 회사는 국내 안정적인 공급을 시작으로 글로벌 시장에도 진출, 국산 백신의 성공적인 세계화를 이끌어갈 계획이다.회사는 GBP510의 상용화와 동시에 엔데믹 전환에 맞춘 사업도 추진하고 있다. 현재 생산 중인 노바백스 코로나19 백신의 추가 계약을 논의 중이다. 또 다양한 글로벌 파트너사와의 협력을 통해 위탁생산(CMO)·위탁개발생산(CDMO) 사업을 확장할 계획이다.이 외에도 △오미크론 등 다양한 변이에 대응하는 ‘다가(多價)백신’ △독감과 코로나19를 동시에 타깃으로 하는 ‘콤보(Combo)백신’ △사베코바이러스(Sarbecovirus)를 표적으로 한 ‘범용백신’ △맞춤형(targeted) 단백질 디자인 기술을 활용한 ‘비강 스프레이(Nasal Spray)’ 등을 통해 코로나19 엔데믹 시대에도 지속적인 경쟁력을 확보할 방침이다.한편 질병관리청(질병청)은 지난달 GBP510의 국내 공급을 위한 선구매를 결정한 바 있다. 시장에선 이를 GBP510의상용화 임박에 긍정적 신호로 해석하고 있다. SK바이오사이언스와 질병청 간 계약 물량은 1000만회 접종분이다. SK바이오사이언스가 GBP510 개발을 완료하면 질병청의 접종 계획에 따라 해당 물량을 순차적으로 공급하게 된다.

SK바이오사이언스의 백신 생산 공장인 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ①삼성전자의 '세 가지 문제'와 '한 가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.


삼성전자의 위기는 갤럭시S22의 GOS 사태 때문이 아니다. 그 이면에 놓인 비전의 부재가 더 심각하다.(사진=삼성전자)

삼성전자가 작금에 겪고 있는 문제는 크게 세 가지다. 익히 잘 알려진 갤럭시S22에서의 ‘GOS(게임 옵티마이징 서비스) 사태’, 반도체 파운드리와 시스템LSI 등 시스템 반도체에서의 기술 열위, 끝으로 자사 IT 기기에서의 경쟁력 상실 문제다.이 세 문제는 사실 그 원인이 무엇인가를 고민해봤을 때 하나의 이유로 귀결된다. 삼성전자가 특정 제품에서 이루려는 중장기적 목표, 더 나아가선 제품과 서비스에 대한 비전이 부재한 게 아닌가 하는 것이다.삼성전자가 IT에서 가진 비전은 무엇일까. 갤럭시S22 출시를 앞둔 지난 1월, 삼성전자 모바일 사업 수장인 노태문 사장은 기고문에서 이렇게 말한다. “다음 달 ‘갤럭시 언팩’에서 공개하는 신제품은 최고의 모바일 경험을 한데 모은 제품으로서, 역대 갤럭시 S 시리즈 중 가장 주목받는 제품이 될 것입니다.”

삼성전자 모바일 사업의 수장인 노태문 사장. (사진=삼성전자 뉴스룸)

그는 곧이어 “사용자들은 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며, 강력한 배터리와 실행 속도, 유용한 기능들을 마음껏 즐길 수 있게 될 것” “역대 갤럭시 폰 가운데 가장 스마트한 제품을 손에 쥠으로써, 최첨단 혁신을 바로 일상에서 경험할 수 있게 될 것”이라 말한다.사실 이런 메시지는 의미하는 바가 다소 불투명하다. 소비자를 위해 무언가 좋은 일을 하겠다는 건 이해가 가는데, 그게 정확히 무엇인지에 대해선 윤곽이 잘 잡히지 않기 때문이다.노 사장은 2년 전인 2020년에도 기고문을 통해 비슷한 말을 남긴다. “혁신을 위한 혁신이 아닌, 사용자들에게 최적화된 의미 있는 경험을 제공하는 시대가 될 것” “기기와 사람, 비즈니스와 커뮤니티를 넘나드는 더욱 지능적인 연결이 가능해질 것”. 2년 사이 문구에 차이만 있을 뿐, 공허한 메시지에는 큰 차이가 없다.공교롭게도 삼성전자는 지난해 갤럭시S21에서의 발열 문제, 그리고 올해 갤럭시S22에서의 GOS 사태로 연이은 논란에 휩싸였다. 삼성 모바일의 메신저인 노 사장은 지난 3월 주주총회에서 사내이사가 됐는데, 그 과정에서 개인 주주들은 물론 네티즌들에게 가장 비판을 많이 받은 인물이기도 하다.
'GOS 사태'의 원인은 기술에 있다
사람들이 갤럭시S22를 사는 심리는 뭘까. 우리나라를 대표하는 대표 업체라 으레 믿고 사는 것도 있겠지만, 그보단 시판되는 스마트폰 중 최고사양 제품을 쓰고자 하는 사람도 적잖을 것이다. 모바일 게임 인구가 엄청나게 많아졌기 때문이다.

전체 게임 시장에서 모바일 게임과 광고 등 관련 매출이 차지하는 비중이 52%에 달한다.(자료=엑센츄어 'GAMING:THE NEXT SUPER PLATFORM' 갈무리)

세계적 IT 컨설팅업체 ‘엑센츄어’(Accenture)에 따르면, 지난해 기준 게임 시장 매출의 절반 이상(52%)이 모바일 게임과 게임 속 광고에서 발생했다고 한다. 전체 게임 시장에서 모바일 비중이 52%로 PC를 뛰어넘었다는 게임산업 분석업체 ‘뉴주’(Newzoo)의 조사도 보인다. 삼성전자가 갤럭시S22 AP에 AMD의 ‘RDNA2’ 그래픽 칩을 탑재한 것도 이를 의식해서다.스마트폰에서 가장 많은 연산이 요구되는 작업은, 벤치마크를 제외하면 단연 게임이다. 이번 GOS 사태를 잡아낸 유튜버도 ‘원신’이란 게임을 돌리다가 생긴 의문을 풀어나간 끝에 벤치마크에서 GOS가 작동하지 않는다는 사실을 밝혀냈다. 삼성전자가 스마트폰 발열에서 사용자를 보호할 것이었다면, 당연히 벤치마크에서도 GOS를 작동시켜야 했을 것이다. 여론이 삼성전자에 비판의 목소리를 내는 이유다.

갤럭시S22 GOS사태는 공교롭게도 한 네티즌이 모바일 게임을 돌리다 특이점을 발견한 것부터 시작됐다.(사진=유튜버 '네모난꿈' 영상 갈무리)

여기서 이런 ‘물음표’가 떠오른다. 삼성전자 스마트폰의 성능이 최고수준이 아니라면, 과연 이 제품을 사야 할 이유가 무엇이냐는 것이다.삼성전자 GOS 사태는 스마트폰의 발열을 소프트웨어로 억누르려다 사달이 난 것이다. ‘벤치마크 치팅’은 물론 ‘성능 사기’라는 비판까지 들은 끝에 한종희 부회장이 주주총회에서 사과했다. 삼성전자가 기기 성능을 놓고 ‘사과’한 건 연이은 배터리 발화 끝에 리콜은 물론 제품 판매를 중단한 ‘갤럭시노트7 사태’ 이후 6년 만이었다.

2016년 갤럭시노트7 폭발 이후 삼성전자는 발열 이슈을 최소화하는 정책을 보이고 있다.(사진=유튜브 'Samsung Galaxy Note 7 Defect Investigation Results' 갈무리)

스마트폰의 성능을 끌어올리는 과정에서 발열은 필연적으로 해결해야 할 문제다. 이를 잡는 방법은 크게 두 가지다. 하드웨어적으로 방열 설계를 잘 하거나, 또는 소프트웨어적으로 억누르는 방법이다. 특히나 스마트폰처럼 폼팩터가 한 손안에 들어올 정도로 작은 기기라면 물리적 방열은 쉽지 않다.일각에선 갤럭시S22의 방열 설계가 부실하다는 말이 있는데, 업계는 오히려 전작 대비 발열 억제에 더 많이 투자한 것으로 보고 있다. 삼성전자 또한 갤럭시S22의 홍보 포인트로 발열 억제를 위한 ‘신소재’를 강조한 바 있다.그런데도 GOS 사태가 대두됐다는 건 분명 시사점이 있다. 발열이 애초에 적었다면 GOS를 과도하게 틀 일이 없었을 것이기 때문이다. 방열 설계를 잘 했음에도 전작에 이어 똑같은 문제가 제기됐다는 건, 다시 말해 이 사태의 근본적 원인이 ‘AP쪽 문제’라는 의미가 된다.

삼성전자는 갤럭시S22에 신소재를 활용해 방열을 강화했다고 소개했다.(사진=삼성전자 갤럭시S22 언팩 영상 갈무리)

퀄컴과 엔비디아가 삼성 파운드리를 떠나는 이유
AP에는 무슨 문제가 있을까. 갤럭시S22 AP는 퀄컴의 ‘스냅드래곤8 1세대’와 삼성전자 시스템LSI 사업부의 ‘엑시노스2200’이 동시 탑재된다. 두 제품은 모두 ARM(암)의 설계를 받아 자체 커스터마이징했고 또 삼성 파운드리에서 만들어졌다는 공통점이 있다.크게 두 가지 정황이 보인다. 애초 설계가 잘못됐을 가능성, 그리고 파운드리에서의 낮은 수율(다이에서의 양품 비율)이 성능과 발열에 악영향을 미쳤을 가능성이다.전자의 설계 문제는 개연성이 다소 낮아 보인다. 동일한 ARM 설계를 사용하는 대만 미디어텍의 ‘디멘시티9000’은 성능과 발열 억제에서 우위를 드러냄은 물론 애플의 AP ‘A15’에 버금간다는 게 확인됐다. 디멘시티9000과 A15 모두 대만 TSMC의 4나노미터(nm) 공정에서 만들어졌다.

ARM 아키텍쳐를 받아 만든 미디어텍의 디멘시티9000은 퀄컴 스냅드래곤 1세대, 엑시노스2200을 뛰어넘는 벤치마크 성능과 '전성비'를 보여준다.(사진=미디어텍)

자연스럽게 후자(파운드리 이슈)로 시선이 옮겨진다. 갤럭시S22 출시 전 확인되지 않은 루머들을 통해 삼성 파운드리 4nm에서의 낮은 수율 문제가 꾸준히 제기된 바 있다. 삼성전자는 오피셜하게 진위 여부를 확인해주지 않지만, 각기 다른 라인에서 만들어진 두 제품 중 자사 제품인 엑시노스2200가 아닌 스냅드래곤8 1세대가 메인으로 탑재됐다는 건 명확한 이유가 있을 것이다.외신에 따르면 퀄컴은 곧 출시될 신작 AP ‘스냅드래곤8 Gen1플러스’를 삼성 파운드리가 아닌 TSMC에서 만들고 있다. 예정대로 다음달 출시돼 벤치마크 점수가 공개된다면 전작의 발열이 설계 문제였는지 여부를 대략 확인할 수 있을 것이다. 또 그래픽카드 설계 업체 엔비디아 또한 RTX 시리즈 차기작인 ‘RTX40’ 시리즈를 TSMC에서 만들기로 했다는 설이 파다하다.

엔비디아가 차기 GPU 'RTX40' 시리즈의 파운드리를 삼성전자가 아닌 TSMC로 정했다는 설이 나온다. 사진은 젠슨 황 엔비디아 창업자.(사진=엔비디아)

반도체 업계 두 ‘거물’이 연이어 삼성에서 TSMC로 위탁업체를 바꾼다면, 그 의미는 분명하다. 선단 공정에서 TSMC가 삼성 파운드리에 앞서고 있다는 것이다.업계에 따르면 노태문 사장은 지난 3월 직원 미팅에서 “갤럭시만의 AP를 만들 것”이라 했다고 한다. 작금에 벌어지고 있는 사태의 근본적 문제를 자체 설계 역량 부족으로 보고, 이를 해결하기 위해 2010년대 중반 추진했다가 중단한 ‘몽구스 프로젝트’ 같은 걸 다시 하겠다는 뜻으로 해석된다.다만 만약 실제로 갤럭시S22의 발열 문제가 파운드리 수율 이슈 때문이라면, 삼성전자는 ‘외통수’에 걸리게 된다. 삼성전자가 갤럭시S 스마트폰에 들어가는 AP를 TSMC에 맡길 순 없기 때문이다. 자존심을 접으며 자사 파운드리가 아닌 TSMC 문을 노크하는 모습을 상상하기 어렵다.
삼성 제품을 사야 할 이유가 없어지고 있다
다시 처음 질문으로 돌아와보자. 그렇다면 우리가 삼성전자 스마트폰을 살 이유는 무엇일까. 플래그십 라인에서 삼성전자는 2년 연속으로 발열 문제로 논란에 휩싸였고, 그 과정에서 고객 대응 또한 실망스럽다는 평가를 받았다.이런 문제는 미세하지만 조금씩 삼성전자의 아성이 균열을 내고 있다. 글로벌 스마트폰 시장 점유율에서 매년 고점이 깨지고 있기 때문이다.삼성전자의 플래그십 스마트폰이 출시되는 매년 1분기를 기준으로 보면, 2015년 24.5%에서 2016년 23.8%로, 2017년 23.3%로 내려갔다. 2018년 23.9%로 소폭 올랐지만 2019년 23.0%, 2020년 21.2%로 내려앉았고 지난해에도 21.8%로 전년 대비 높았을 뿐 그전보다 낮아졌다.이유는 명백하다. 고가 라인업에서 시장을 평정한 애플이 매년 상단을 경신하고 있고, 중저가 라인업에선 중국 업체들이 빠르게 치고 들어오고 있기 때문이다.매년 4분기가 피크 시즌인 애플은 2015년 4분기 18.7%에서 2021년 4분기 23.2%로 올라갔다. 중국 업체 3강인 오포(13.9%)와 샤오미(12.7%), 비보(9.8%)도 지난해 4분기 기준으로 삼성전자를 꽤 근거리에서 추격하고 있다.이들 업체들은 퀄컴 스냅드래곤은 물론 미디어텍의 AP를 탑재했거나 할 예정이다. 다시 말해, 이제 최소한 칩 성능에서 삼성전자에 밀리지 않는다는 의미다.

국내 노트북 점유율 1위인 삼성전자는 글로벌 노트북 시장에서 5위권 밖 '아더스'(Others)에 속한다.(자료=스트래티직애널리틱스)

비단 스마트폰만의 문제가 아니다. 노트북에서 삼성전자는 국내 1위이지만 세계에선 5위권에도 들지 못하는 신세다. 태블릿에서 삼성전자는 1위 애플(2021년 4분기 기준 39.2%)과 격차가 큰 2위(16.4%)면서 레노버(11.3%)에 추격당하고 있다. 스마트워치도 압도적인 애플 뒤에 삼성전자는 샤오미, 아이무(imoo) 등과 고만고만한 경쟁을 벌이고 있다.삼성전자가 2010년 갤럭시S 시리즈를 처음 만들었을 당시, 이 스마트폰은 엄청난 혁신 기기로 평가받았다. 애플이 스마트폰 시장에서 막강한 영향력을 발휘하던 시기였다. 삼성전자는 자사가 가진 모든 IT 역량을 집약해 애플에 대적할 수 있는 기기를 만들었고, 이를 통해 12년여 기간 엄청난 부가가치를 뽑아낼 수 있었다.하지만 지금껏 누려온 지위는 2020년부터 확실히 깨져나가고 있다. ‘무어의 법칙’이 깨지며 난관에 봉착한 파운드리와 부족한 팹리스 역량이 전면에 있고, 이면엔 매년 한 개의 스마트폰을 찍어내야 한다는 압박과 성과주의가 자리잡은 걸로 보인다. 이런 상황이 지속된 결과, 고가와 중저가에서 애매한 포지션을 취하고 있던 삼성전자는 매년 애플과 중국 업체들에게 점유율을 조금씩 내주고 있다.

삼성전자는 2020년 IM사업부 매출 100조원을 하회했다. 이후 경영진단을 받고 2021년을 끝으로 CE사업부와 통합됐다.

가장 큰 문제는 오늘날 삼성전자가 과거의 차별점을 잃고 ‘비전 없는 회사’가 되고 있다는 것이다. 애플이 자체 실리콘 시스템온칩(SoC)을 만들고, '카피캣'이란 오명을 듣던 중국이 경쟁력 있는 스마트폰을 내놓고 있다. 인텔은 'IDM2.0'으로 파운드리 시장에 빠르게 치고 들어오고 있고, 메모리에선 SK하이닉스와 마이크론이 삼성전자의 아성을 위협하고 있다.삼성전자는 지난해 IM(모바일) 사업본부를 CE(소비자 가전)본부와 합쳐 MX(모바일 경험) 사업부로 바꿨다. 수년 전부터 강조했던 ‘소비자 경험’을 방점에 두고 자사 생태계를 통합하는 방향을 택한 걸로 해석된다. 다만 지금까지 나온 메시지만 봐선 그들이 정확히 어떤 비전을 세우고 있는지는 미지수다. 향후 수 년은 그들의 미래 생사존망을 좌우할 시기가 될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[권영수 LG엔솔 부회장, 자사주 매입...주가 힘 받을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150009</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[권영수 LG에너지솔루션 부회장.


권영수 LG에너지솔루션 부회장이 책임경영을 강화하겠다는 목적으로 자사주를 매입했다. 주요 임원의 자사주 매입은 향후 실적을 긍정적으로 전망한다는 점에서 주가 호재로 평가받는다.LG에너지솔루션은 15일 권 부회장이 자사주 1000주를 매입했다고 공시했다. 취득 단가는 주당 42만원, 총 매입 금액은 4억2000만원이다.LG에너지솔루션은 “권영수 부회장의 이번 자사주 매입은 보다 책임 있는 경영을 실천하고, 주주 신뢰를 더욱 강화하겠다는 약속”이라며 “더불어 LG에너지솔루션의 미래 기업 가치를 한층 더 높이는데 노력하겠다는 의지를 표명한 것”이라고 밝혔다.LG에너지솔루션의 주가는 상장 후 약 2개월 동안 지속적으로 내림세를 보이며 거품 논란에 휩싸인 바 있다. 상장 첫 날 주가는 한 때 1주당 59만8000원까지 올랐으나 50만5000원에 장을 마감했고, 3월 중순까지 주가가 하락세를 기록하며 35만9500원까지 떨어졌었다. 이 때문에 공모가(3만원)가 깨지는 것 아니냐는 우려도 상당했다.그러나 이후 반등에 성공하며 40만원 선을 회복했고 1분기 실적이 전년 대비 악화하긴 했지만 비교적 선방했다는 평가가 나오며 다시 주가가 탄력을 받고 있다.LG에너지솔루션은 올 1분기 매출액 4조3423억원, 영업이익 2589억원을 기록했다. 전년 대비 매출액은 2.1% 소폭 증가했으나 영업이익은 24.1%나 줄어들었다. 배터리 핵심 원재료인 니켈, 코발트, 망간 등의 가격이 폭등한 데다 러시아의 우크라이나 침공으로 유럽 수요가 감소한 게 원인이 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 06:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍성준 뱅크샐러드 CDO.(사진=뱅크샐러드)

뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 7천억 규모 '엑시 인피니티' 해킹 배후로 北 연계 '라자루스' 지목]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150002</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 21:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엑시 인피니티 홈페이지 갈무리)


미국 당국이 지난달 ‘돈 버는 게임(Play to earn·P2E)’인 ‘엑시 인피니티’가 당한 7000억원 규모 해킹의 배후로 북한 연계 해킹 조직 ‘라자루스(Lazarus)’를 지목했다.14일(현지시간) 가상자산 정보사이트 &lt;코인데스크&gt;에 따르면 미국 재무부는 엑시 인피니티의 해킹에 라자루스가 연루됐다고 보고 이 단체와 연결된 가상자산 이더리움의 지갑 주소를 제재 목록에 추가했다고 밝혔다. 재무부가 라자루스가 보유한 가상자산 지갑을 제재 목록에 추가한 첫 사례인 것으로 알려졌다.블록체인 데이터 분석기업인 엘립틱은 해킹으로 피해를 본 거래소가 법 집행부와 협력해 공격자의 신원을 밝히겠다고 발표하자 이 단체가 각종 가상자산 거래소를 거쳐 경로 추적이 어렵게 만드는 ‘토네이도 캐시’를 이용해 자금을 세탁했다고 설명했다. 또 탈취한 자금의 14% 가량이 이미 세탁된 것으로 추정된다고 전했다.앞서 엑시 인피니티가 사용하는 이더리움 사이드체인인 ‘로닌네트워크’는 해킹으로 약 6억2500만달러(7300억원) 상당의 이더리움을 도난 당했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다.특히 해킹으로 엑시 인피니티를 이더리움 등 다른 블록체인에 연결해주는 다리 역할을 하는 ‘로닌 브릿지’가 공격당한 것으로 알려졌다. 현재 로닌 브릿지의 거래는 중단된 상태다.로닌네트워크는 이날 블로그를 통해 “향후에 있을 위험을 최소화하기 위해 로닌 브릿지에 보안 조치를 추가하고 있다”며 이달 안으로 거래를 재개하는 것을 목표로 하고 있다고 밝혔다.한편 ‘엑시 인피니티’의 개발사 ‘스카이 메이비스’는 이용자 보상에 사용할 목적으로 최근 가상자산 거래소 ‘바이낸스’가 주도한 펀딩에서 1억5000만달러(약 1840억원)를 받았다. 나머지 보상금은 자체 자금으로 마련한다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 아이폰 유저 대상 ‘스위치 투 안드로이드’ 앱 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스위치 투 안드로이드 이용 화면. (사진=구글)

구글이 안드로이드 운영체제(OS)를 탑재한 스마트폰으로 갈아타려는 아이폰 사용자를 위해 ‘스위치 투 안드로이드(Switch to Android)’ 앱을 출시했다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 구글이 미국 등 일부 국가에서 스위치 투 안드로이드 앱을 출시했다고 보도했다.이 앱은 아이폰의 연락처·캘린더·사진·동영상 등을 안드로이드 스마트폰으로 전송해 줘 아이폰 운영체제인 iOS에서 보다 쉽게 안드로이드로 전환할 수 있게 도와준다. 데이터 전송을 위해 두 기기 간에 케이블을 연결할 필요가 없어 자료를 편리하게 복원할 수 있다.다만 타사 앱의 특정 기기 접근 제한으로 인해 앱을 그대로 옮기는 것은 불가능한 것으로 알려졌다.지금까지 구글은 안드로이드 스마트폰으로 넘어가고자 하는 사용자에게 기기를 바꾸기 전에 iOS용 구글 드라이브 앱을 통해 자료를 백업하라고 안내해왔다.아직 구글은 이 앱의 출시를 공식 발표하지 않았으며 스위치 투 안드로이드 공식 홈페이지에도 앱 출시에 대한 내용이 업데이트되지 않았다. 또 애플 앱스토어 검색 결과에도 표시되지 않아 다운로드 링크를 직접 클릭해야 설치할 수 있다.앞서 애플은 2015년에 안드로이드 사용자들을 위한 ‘무브 투 iOS(Move to iOS)’을 출시한 바 있다. 사용자의 연락처, 캘린더, 사진, 동영상 등을 안드로이드 스마트폰에서 아이폰에 복원하는 것을 돕는 앱으로 스위치 투 안드로이드와 유사한 기능을 갖췄다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>