<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 03:25:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[두산에너빌리티 부채비율 18년 만에 '두 자리'...경영 위기 끝났나?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020048</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹의 친환경 발전설비 계열사 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 별도 기준 부채비율이 2004년 이후 처음으로 두자리를 기록한 것으로 나타났다. 18년 만에 부채비율이 100% 미만으로 낮아진 것이다. 총차입금은 여전히 4조원을 넘지만, 유상증자 등으로 자본이 확충되면서 부채비율이 낮아진 것으로 풀이된다.2일 두산에너빌리티의 올해 1분기 IR자료에 따르면 부채비율은 98.24%를 기록했다. 지난해 말과 비교해 1개 분기 동안 부채비율은 47.86% 포인트 감소했다. 부채비율은 기업의 재무건전성을 가늠할 수 있는 지표로 기업 자산 중 부채가 얼마 정도를 차지하고 있는지 나타내는 비율이다. 대표적인 경영지표 중 하나로 부채비율이 200%를 넘을 경우 재무건전성이 열악한 것으로 판단한다.

두산에너빌리티 부채비율 추이(자료=금융감독원)

특이점은 올해 1분기 두산에너지빌리티의 부채비율이 2004년 이후 가장 낮은 수준을 기록했다는 것이다. 2004년 별도 기준 부채비율은 92.5%를 기록했다. 이후 올해 1분기까지 부채비율이 100% 미만이었던 해는 한차례도 없었다. 17년 동안 연 평균 부채비율은 172.3%를 기록했다.때문에 두산에너빌리티의 부채비율이 두 자리를 기록한 건 의미가 남다르다. 두산에너빌리티는 2012년 이후 지속된 두산건설발 경영난으로 매해 적잖은 손상차손을 반영했다. '탈원전' 등으로 영업환경이 악화된 상황에서 2020년 초 코로나19 등으로 글로벌 금융시장이 불안정해지면서 자금 상황이 악화됐다. 그 결과 두산에너빌리티의 경영난은 두산그룹으로 번졌다. 산업은행과 수출입은행 등이 두산에너빌리티에 긴급 자금을 지원했고, 두산그룹은 계열회사와 서울 사옥 매각 등 자구안을 통해 경영난을 극복했다. 두산에너빌리티는 그룹의 전폭적인 지원으로 재무구조가 개선됐다. 두산그룹이 자구안을 이행하는 과정에서 두산솔루스와 두산인프라코어 등 핵심 계열사들이 매각됐다. 두산솔루스는 사모펀드인 스카이레이크에, 두산인프라코어는 현대중공업그룹에 인수됐다.두산에너빌리티의 현금흐름표에 따르면 지난해와 2020년 재무활동 현금흐름은 각각 마이너스(-) 9793억원, 1조1269억원을 기록했다. 재무활동 현금흐름이 마이너스인 경우는 통상 빌린 돈보다 갚은 돈이 많다는 의미이다.2020년 재무활동 현금유입액은 2조9065억원, 재무활동 현금유출액은 1조7795억원이다. 같은해 유상증자로 1조2125억원이 유입됐고, 1조3840억원 규모의 단기차입금을 빌렸다. 차입 상환 압력이 커지면서 유상증자 등으로 자금을 끌어와 돈을 갚은 것이다. 같은해 1조4177억원 규모의 유동성 장기부채와 2750억원 규모의 장기차입금을 상환했다.지난해 재무활동 현금유입액은 9548억원, 현금유출액은 1조9342억원을 기록했다. 지난해 8558억원 규모의 단기차입금을 상환했고, 약 1조원 규모의 유동성 장기부채를 상환했다. 같은 기간 6676억원 규모의 장기차입금을 빌렸다. 약 1조9000억원을 갚고, 7000억원을 빌린 결과 재무활동 현금흐름은 마이너스 기조를 유지했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;

두산에너빌리티 IR북.

두산에너빌리티는 올해 1분기 1조1477억원 규모의 유상증자를 추진했다. 자본이 추가로 확충되면서 부채비율이 낮아진 것이다. 두산에너빌리티는 지난해 말 순차입금은 3조9000억원이었는데, 올해 유상증자 등으로 순차입금은 2조6000억원 규모를 기록했다고 설명했다. 순차입금은 총차입금에서 현금성 자산을 제외한 것이다. 올해 1분기 현금성 자산은 4324억원을 기록했다. 유상증자로 유입된 자금까지 고려하면 현금 규모는 이보다 클 것으로 예상된다.두산에너빌리티의 올해 1분기 자산총계는 14조1250억원이다. 이중 부채총계는 6조9997억원, 자본총계는 7조1253억원을 기록했다. 지난해 말에는 5조7016억원을 기록했는데, 유상증자 등으로 자본총계는 1조4237억원 증가했다.



두산에너빌리티의 자본이 자산에서 차지하는 비중이 50%를 넘은 것이다. 자산 중 자본과 부채가 50:50 비율로 재무건전성이 개선됐다. 자본총계가 부채총계를 앞지른 건 2004년 이후 처음이다. 2020년 말에는 3조4607억원에 달했는데, 이 기간 동안 자본총계는 무려 105.8% 증가했다.다만 두산에너빌리티의 총차입금은 여전히 4조원 가량이다. 유상증자로 자본이 확충됐을 뿐 별도 기준 총차입금은 여전히 4조원 이상이다. 지난해 두산에너빌리티는 이자비용으로만 1789억원(별도 기준)을 지출했다. 전년에는 1864억원에 달했다. 두산에너빌리티는 회사채 등을 단기차입금 등으로 전환해 차입 상환 부담을 낮췄다. 채무자는 산업은행과 수출입은행으로 바뀌었다. 차입 규모는 여전히 커 이자 부담은 상당한 셈이다.지난해 별도 기준 매출은 3조5928억원, 영업이익과 순이익은 각각 1352억원, 순이익은 266억원을 기록했다. 올해 1분기 별도 기준 매출은 1조1263억원, 영업이익과 순손실은 각각 554억원, 134억원이다. 영업 실적을 고려하면 여전히 부채로 인한 이자 부담은 상당하다는 의미이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대카드 "우리는 테크기업"…상시 재택 근무 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020055</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정태영 현대카드 부회장.(사진=현대카드)&nbsp;

신용카드사 현대카드가 '테크 기업으로의 오롯한 변화'를 선언했다. 이에 맞춰 국내 금융권 최초로 '상시 재택 근무'를 도입하고 '거점 오피스’를 운영하는 등 일하는 방식의 혁신에 나섰다.2일 현대카드에 따르면 이달부터 '상시 재택 근무'를 도입한다. 이 제도는 일괄적으로 재택일수를 정해 놓는 방식에서 한걸음 나아가, 부서 및 직무 특성에 따라 나눠진 그룹별 근무일수 비율 내에서 자유롭게 재택 근무를 선택할 수 있도록 하는 제도다.그룹은 총 세가지다. 대면 커뮤니케이션이 많은 영업 분야나 전략적 중요도가 높아 사무실 근무가 필수적인 조직은 '온사이트(On-site)', 프로젝트 기반으로 개인 업무가 분명하고 비대면 커뮤니케이션이 가능한 업무 조직은 '하이브리드(Hybrid)', 정형화돼 있거나 개인의 숙련도에 따라 성과를 내는 업무를 주로 하는 조직은 '리모트(Remote)'로 분류했다.그룹별 재택 근무 비율은 온사이트∙하이브리드∙리모트 각각 월 20%∙30%∙40%다. 이밖에 임산부 등 보호가 필요한 직원은 월 50%까지 집에서 근무할 수 있도록 했다. 실장 이상 경영진과 적응이 필요한 신입∙경력사원, 현장 근무가 필수인 일부 영업 직원은 사무실로 출근한다.이와 함께 서울 동남권 및 근교에 거주하는 임직원들의 출퇴근 부담을 덜어주기 위해 '현대카드 강남 거점 오피스'도 운영한다. 오는 6월 서울 2호선 강남역 인근에 문을 열 현대카드 강남 거점 오피스에는 사무 공간과 함께 업무에 필요한 주요 설비와 휴식 공간 등이 마련된다.현대카드는 이와 같은 일하는 방식의 대대적인 전환에 발맞춰 집∙거점오피스∙사무실 등 다양한 사무 공간에서의 유연한 디지털 근무 환경 조성을 위해 전 직원에 '디지털 코인(Digital Coin∙이하 D코인)'을 지급한다.직원들은 D코인을 사용해 제휴임직원몰에서 무선키보드∙마우스, 재택용모니터 등 IT 장비를 구입할 수 있다. 지급 첫해인 올해는 50만 D코인(50만원)을, 이후부터는 2년 마다 30만 D코인(30만원)을 지급할 계획이다.지난 2015년 '디지털 현대카드'를 선언한 현대카드는 디지털 트랜스포메이션을 위해 기술 개발과 인력 확보에 투자해 왔다. AI(인공지능) 및 데이터사이언스 역량을 기반으로 한 신용카드 상품과 서비스, 맞춤형 마케팅을 펼쳤다.지난해 4월부터는 상품 및 서비스의 변화에서 한 걸음 더 나아가 일하는 방식 및 환경의 변화를 위해 임직원 서베이 및 시범 테스트 등을 진행하는 등 임직원들의 업무에 따른 다양한 근무 방식에 대해 구체적으로 고민해 왔다.앞서 현대카드는 지난 2014년 점심 식사 시간을 자유롭게 정하도록 하는 '플렉스 런치(Flex Lunch)', 2017년에는 유연 근무제로 불리는 '플렉스 타임(Flex Time)'을 도입하는 등 일하는 방식의 변화를 추구해왔다. 이번 시도는 그 연속선상에 있다.현대카드 관계자는 "올해 현대카드는 오롯한 금융 테크로의 질적 이동이라는 목표를 내걸고 다양한 시도를 해 나갈 계획"이라며 "이번에 추진하는 일하는 방식과 환경의 근본적인 변화는 그 출발점이 될 것"이라고 설명했다.카드사가 가진 방대한 데이터는 소비와 직결돼 다양한 산업과 연결할 수 있어 활용가치가 높다. 이 데이터를 분석, 가공하는 등 수익화를 위해선 IT 역량이 필요하다. 현대카드는 제휴사와 단독 계약을 맺고 출시하는 'PLCC(상업자표시신용카드)'로 하여금 코스트코, 대한항공, 스타벅스 등 다양한 기업들과 데이터 동맹을 맺고 있다. 현대카드는 최근 '빅데이터 분석 소프트웨어' 판매 관련 부수업무도 금융감독원에 신고한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'서버 오류' 해명한 발란, '네고왕' 업데이트 이전 가격 인상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290063</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 명품 커머스 업체 '발란'이 유튜브 방송 '네고왕' 방송과 관련한 할인 쿠폰을 적용하기 전 미리 상품 가격을 인상했다는 의혹이 제기된 가운데, 웹 및 애플리케이션 등 업데이트 과정에서 오류가 발생한 것이라고 해명했다. 하지만 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 발란은 웹과 앱 업데이트 전 상품 가격 인상 작업을 진행했던 것으로 드러났다.&nbsp;

28일 오후 6시 30분 유튜브 방송 '네고왕'이 방송되기 전 상품 가격(왼쪽)과 이후 상품 페이지(오른쪽). (사진=럭키드로우 커뮤니티 갈무리)

앞서 발란은 네고왕 방송을 통해 '최종 장바구니 가격'을 기준으로 '17%' 할인 쿠폰을 지급하는 내용의 할인 행사를 진행하기로 한 바 있다. 하지만 네고왕 할인이 시작된 지난 28일 저녁, 발란이 네고왕 방송 이전보다 상품의 가격을 인상했다는 내용의 글이 커뮤니티를 통해 전해졌다. 한 네티즌은 "이전 발란 상바구니에 담아놓은 구찌 숄더백에 17%를 할인받아 구매하려고 하니, 상품의 가격 자체가 이미 20만원 인상돼 있었다"는 내용의 글을 게재했다.&nbsp;발란에 네고왕 할인 쿠폰이 적용된 것은 지난 28일 오후 6시 30분이다. 유튜브 '네고왕'의 발란편 '명품 가방, 시계부터 의류까지 가격 싹 발라버렸다'의 방송 시간이 6시 30분인 것을 고려해, 동시간대 웹 홈페이지와 애플리케이션(앱) 업데이트를 진행했기 때문이다.&nbsp;해당 이슈에 대해 발란 측은 홈페이지와 모바일 앱에 '네고왕 17% 할인 쿠폰'을 적용하는 내용의 업데이트를 진행하는 과정에서 서버 오류가 발생했다고 해명했다. &nbsp;발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "가격이 일괄 상승된 것은 사실이 아니다. 업데이트 과정에서 상품에 따라 가격이 상승될 것도 있는 반면, 가격이 인하되는 경우도 있었다"며 "네고왕 할인 쿠폰을 의식해 일부러 가격을 인상했다는 내용은 사실과 다르다"고 전했다.&nbsp;이어 그는 "지난 28일 밤 오류를 발견한 이후, 업데이트 이전으로 복구하는 작업을 진행했으며 29일 오후 12시 복구 업데이트를 완료했다"고 덧붙였다.&nbsp;다만 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면, 네고왕 방송 시간에 맞춰 홈페이지와 모바일 앱 업데이트가 완료된 28일 오후 6시 30분 이전에도 발란 내 입고된 약 100개 이상의 제품 가격이 인상된 상태였던 것으로 확인됐다.&nbsp;가격인상이 진행된 브랜드는 구찌, 루이비통, 알렉산더 왕, 발렌시아가, 보테가 베네타, 고야드 등 21개이며 상품 수는 약 100개 가량으로 확인됐다.&nbsp;이들 브랜드 상품의 가격이 인상된 시점은 네고왕 방송과 발란 홈페이지·모바일 앱 업데이트 이전인 지난 28일 오후 2시부터 6시 20분까지다.&nbsp;발란 회원가 기준으로 각각 상품의 인상률은 1.7%에서 14.8%까지 다양한 것으로 나타났다. 이 중 5.5~5.6% 가격이 상승한 상품이 약 100개로 가장 많았다. 가장 인상률이 높았던 상품(14.8%)은 '21SS 발렌시아가 여성 아워글래스 미니 탑 핸들백'인 것으로 확인됐다.&nbsp;해당 상품의 발란 회원가는 28일 오후 2시 쯤 90만1100원에서 약 4시간 만에 103만4500원으로 올랐다.&nbsp; &nbsp;이에 대해 발란 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "28일 오후 6시 20분 전 가격이 수정된 경우는 상품을 취급하는 개별 파트너사가 환율 변동 등 다양한 요인에 따라 자체적으로 수정한 것으로 추측된다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[펄어비스, 주가 반등 가능할까…자사주 소각·중국 반등 쌍끌이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020054</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[펄어비스가 자사주 소각을 통해 주주환원정책을 예고한 가운데, 주가 부진의 원인이 된 중국시장 사업도 청신호가 켜질 것이라는 분석이 제기됐다.

(사진=펄어비스 홈페이지 갈무리)

2일 펄어비스는 보통주 198만6645주를 오는 11일 소각할 예정이라고 공시했다. 장부상 소각예정금액은 244억원 규모로 명시됐다.&nbsp;다만 현재 펄어비스 주가가 주당 6만원 선에 거래되고 있는 점을 감안하면, 해당 금액은 약 1300억원 규모가 될 전망이다. 이 날 오후 2시 50분 기준 주당 거래가 6만8600원을 적용하면 총 1362억8384만원 선으로 추산된다.펄어비스의 자사주 소각은 주주가치 제고 및 주가 안정을 위한 조치로 풀이된다. 지난달 26일 중국 지역에 출시한 '검은사막 모바일'의 초기 성과가 예상보다 높지 않았고, 이에 대한 시장 기대치가 주가에 반영되며 장중 9만원대였던 펄어비스 주식은 6만원 선까지 떨어졌다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "중국 지역에 출시한 검은사막 모바일 버전은 아직 오픈베타 테스트 수준이며 그에 따른 콘텐츠와 비즈니스 모델(BM) 개선 여지가 있는 만큼, 성장 잠재력이 남아있는 상태"라며 "추후 업데이트를 통해 콘텐츠가 확대될 경우 매출 반등 가능성이 높다"고 말했다.

검은사막 모바일 중국 서비스에 등장하는 특수 클래스 '행자'. (사진=펄어비스)

대체로 부정적인 증권리포트를 내놨던 증권업계에서도 최근 중국 지역 내 검은사막 모바일 매출의 우상향 가능성을 높게 점치고 있다.강석오·김아람 신한금융투자 연구원은 이 날 발행한 &lt;산업분석 보고서&gt;에서 "검은사막 모바일의 중국버전 초기 빌드는 과금 강도가 매우 약하다고 볼 수 있다"며 "까다로워진 판호(콘텐츠 유통 허가권) 발급 프로세스를 통과하기 위해 검수용으로 제출한 만큼 초기 빌드는 과금 강도가 낮았을 것"이라고 분석했다.이어 "2~3주 후부터는 자유로운 콘텐츠·BM 업데이트가 가능할 전망"이라며 "중국버전 초기 유저 트래픽 성과가 뛰어난 가운데 5월 신규 빌드 업데이트를 통한 패키지 상품 출시 후 일매출이 우상향 전환할 것으로 예상한다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, '해외송금' 진출 앞서 외국인 계좌 손쉽게 터준다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020032</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍민택 토스뱅크 대표.(사진=토스뱅크)

간편송금서비스 토스를 운영하는 비바리퍼블리카가 계열사 토스뱅크를 통해 해외송금 시장에 본격 진출한다. 이에 앞서 토스뱅크는 인터넷전문은행 최초로 국내 외국인 고객 대상 비대면 뱅킹서비스에 나섰다. 시중은행을 비롯 간편송금 핀테크기업 센트비, 한패스와 함께 경쟁할 전망이다.2일 토스뱅크에 따르면 국내에 거주하면서 외국인등록증을 보유한 외국인은 이날부터 토스뱅크에서 계좌를 개설할 수 있다. 기존에 국내 은행에 계좌를 보유하고 있지 않은 외국인 고객이라도, 토스뱅크를 통해 최초 계좌 개설이 가능하다. 은행 영업점을 방문해야만 계좌를 만들 수 있었던 불편함을 해소한 셈이다.계좌를 개설한 외국인 고객들은 내국인 고객과 차등없이 비대면 뱅킹서비스를 이용할 수 있다. 세전 연 2% 금리(1억 원 초과시 0.1% 금리 적용)를 제공하는 토스뱅크통장은 물론 일 복리 혜택이 가능한 '지금 이자받기' 기능도 동일하게 누릴 수 있다. 최대 월 4만300원, 해외결제시 무제한 3% 캐시백 혜택을 담은 토스뱅크카드(체크카드) 사용에도 제약이 없다. 국내 은행 간 송금, ATM 입출금 등 각종 수수료 무료 정책도 동일하게 적용된다.단 토스뱅크 신용대출, 마이너스통장, 사장님 대출 등 무보증·무담보로 운영되는 대출 서비스는 이용할 수 없다. 이에 따라 토스뱅크는 외국인 고객 대상으로는 예대금리차(예금과 대출금리의 차이)에 따른 마진을 볼 수가 없다.대신 토스뱅크는 해외송금으로 수익을 낼 전망이다. 토스뱅크는 외국인 고객을 대상으로 빠른 시일 내에 해외송금 서비스를 지원할 계획이다. 언어는 현재 한국어만 지원하지만, 고객들은 불편사항이 발생하면 고객센터를 통해 문제를 접수 및 해결할 수 있다. 한국은행에 따르면 국제수지 분류상 개인이전소득지급은 지난해 82억3880만 달러(약 10조4000억원) 규모다. 개인이전소득지급은 국내 개인들의 해외 송금액을 보여주는 지표다.비바리퍼블리카 이승건 대표는 사업 초기부터 해외시장에 진출할 의지를 밝혀왔었다. 지난달 초 싱가포르에 글로벌 헤드쿼터(본사)를 설립했다. 이에 앞서 토스베트남법인을 설립해 베트남 시장에 진출한 상태다. 해외송금은 외국인 고객과 직접적인 접점을 형성할 수 있어 해외진출을 촉진할 수 있다. 이승건 대표는 2017년 한국핀테크산업협회장 역임 당시 소액해외송금업 허가를 이끌어내기도 하는 등 해당 사업에 관심이 많다.외국인 고객은 외국인등록증을 지참하고 은행 영업점을 방문한 후 신분 확인 과정을 거쳐야 계좌 개설이 가능했다. 외국인을 이용한 대포통장 유통 사례가 지속 적발돼 금융당국이 은행에 내부통제 강화를 주문하면서다.토스뱅크는 국내 거주 외국인 고객들을 대상으로 한층 강화된 방식의 신원 확인 절차를 통해 안전한 뱅킹 서비스를 누릴 수 있게 했다. 외국인의 경우 휴대전화 가입자 명의나 금융 계좌 명의를 다르게 입력하는 경우가 있어 동일인 여부를 판별할 수 없는 문제가 있었지만, 토스뱅크는 행정안전부의 공공마이데이터 서비스를 활용해 이를 해결했다.토스뱅크 관계자는 "국내 거주 외국인이 196만명에 달함에도 여전히 이들이 이용할 수 있는 뱅킹서비스는 제한적이고 이 때문에 '금융소외계층'으로 남을 수밖에 없었다"며 "토스뱅크는 앞으로도 금융 사각지대를 들여다보고 고객을 적극적으로 포용하고자 한다"고 말했다.법무부에 따르면 2021년 말 기준 국내 장·단기 체류 외국인은 약 196만명으로, 이 가운데 등록 외국인만 157만여명에 달한다. 지난 3월 기준 토스뱅크의 가입자 수는 235만명 규모다. 등록 외국인을 포섭할 경우 고객 규모의 양적 성장을 한층 더 기대할 수 있다.

토스뱅크 외국인 고객 대상 홍보이미지.(사진=토스뱅크)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 해리왕자 부인 마클 애니 제작 취소...비용 절감?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020013</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=넷플릭스)

세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 영국 해리 왕자의 부인 메건 마클과 손잡고 선보일 예정이었던 애니메이션 시리즈 ‘펄’의 제작을 전면 취소했다.1일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 넷플릭스는 “애니메이션 시리즈에 대해 내린 전략적 조치 중 하나로 펄의 제작을 취소한다”고 발표했다. 앞서 지난해 7월 넷플릭스는 마클과 함께 12세 소녀 펄에 대한 모험을 다룬 애니메이션을 선보인다고 발표한 바 있다. 마클은 제작자 겸 책임 프로듀서로 참여할 예정이었다.다만 넷플릭스는 해리 왕자 부부와 계획 중이던 다른 프로젝트는 예정대로 추진한다고 밝혔다. 이들 부부는 다큐멘터리, 장편 영화, TV쇼, 어린이 시리즈 등을 제작하기 위해 넷플릭스와 2020년에 계약을 체결한 바 있다. 이번 결정은 넷플릭스가 부진한 1분기 실적을 발표한 후 비용 절감 차원에서 이뤄진 것으로 보인다. 지난 19일 넷플릭스는 약 11년 만에 이용자 수가 감소했으며 2분기에 200만명 가량의 이용자가 추가로 줄어들 것으로 예상한다고 밝혔다. 당시 스펜서 뉴먼 넷플릭스 최고재무책임자(CFO)는 매출 성장을 돕기 위해 영화와 TV쇼 제작비를 줄여나갈 것이라고 말하기도 했다. 넷플릭스는 최근 ‘투둠(Tudum)’ 사업부 직원 일부를 해고한 것으로 확인되기도 했다. 투둠은 넷플릭스 콘텐츠의 최신 트레일러, 인터뷰, 이벤트 등 팬들에게 콘텐츠 관련 정보를 공유하는 사이트로 지난해 12월에 개설됐다. 이 직원들은 사전 예고 없이 갑작스럽게 해고 통보를 받은 것으로 알려졌다. 현지 언론은 정리해고 배경에도 넷플릭스의 부진한 1분기 실적이 있다고 분석하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오페이, 여전한 물량부담 우려…"알리페이 처분 가능성, 답변 어려워"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020128</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 01:23:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신원근 카카오페이 대표.(사진=카카오페이)

카카오페이 전체 발행주식 수(1억3243만8691주)의 약 10%에 해당하는 2대 주주 알리페이의 보유물량 1389만4450주에 대한 보호예수기간(락업)이 오는 3일 해제된다. '매물폭탄' 출회 우려에 카카오페이는 2일 52주 신저가를 기록했다. 카카오페이는 알리페이의 주식 처분은 관여할 수 없는 사안이라면서 주가 부양 의지를 재차 강조했다.이날 한순욱 카카오페이 전략 총괄 리더는 올 1분기 실적을 발표하는 컨퍼런스 콜에서 관련 질의를 받고 "주식의 처분과 관련된 사항은 주주사의 고유 의사결정 사안"이라며 "저희가 직접적으로 가부(可否)에 대한 답변을 하는 것은 어려울 것으로 판단된다"고 말했다.알리페이는 카카오페이 지분을 9000원~4만원대에 취득했다. 공모가(9만원)대비 최대 10배 저렴한 금액으로, 현 주가 대비해서도 평가차익이 커 지분을 매도할 가능성이 생긴다. 카카오페이는 알리페이와 긴밀한 협업 관계를 이어온 만큼 장기투자 가능성에 기대를 갖고 있다.한 리더는 "알리페이는 카카오페이와 장기적 비전을 공유하고 있는 전략적투자자 관계이고 현재에도 글로벌 협력을 지속하고 있다"며 "알리페이 파트너사와의 긴밀한 협업을 통해 온·오프라인 크로스보더 결제를 확대하고 있고 2021년 말 기준으로 카카오페이는 일본, 마카오 등 해외 지역에서 약 75만개 이상의 결제 가능 가맹점을 확보하고 있다"고 부연했다.아울러 카카오페이는 최대주주인 카카오가 보유하고 있는 물량 6251만주의 경우 법적 보호예수 기간 6개월에 자발적 보호예수 기간 6개월을 더해 1년 보호예수 기간을 설정, 오는 3일 해제되지 않는다고도 강조했다.
긍·부정 뚜렷한 실적…MAU 증가폭 둔화됐지만, 기존 유저 거래는 더 활발해져
실적은 긍정적인 면과 부정적인 면이 모두 뚜렷했다. 올 1분기 연결 기준으로 11억원 영업손실을 냈다. 4분기 연속 적자다. 월간활성사용자수(MAU)는 지난해 4분기 2150만명에서 올 1분기 2156만명으로 증가폭이 미미했다.매출은 1233억원으로 전년 동기(1071억원) 대비 15.1% 늘었다. 이 중 결제 서비스 매출이 42% 증가한 943억원을 기록했다. 결제 서비스 분기 매출 1000억원 달성을 목전에 뒀다. 그러나 금융 서비스의 경우 자회사 카카오페이증권의 홀세일 사업 매출 영향으로 전년 동기 대비 감소했다.1분기 영업비용은 인건비 상승, 주식 보상 비용 및 광고선전비 감소로 전년 동기 대비 29% 증가, 직전 분기 대비 20.4% 감소한 1244억원이 발생했다. 영업외이익에서는 이자 수익이 발생해 39억원의 당기순이익을 기록했다.컨콜에서 MAU 증가와 관련한 질의에 이지홍 서비스 총괄 리더는 "4월 말부터 진행 중인 주식 프로모션을 통해 페이 앱 유저가 늘어나고 있고 카카오페이 안에서 간단한 거래가 가능해지면서 주식 거래를 하던 유저가 페이 앱 유저로 인입되는 효과를 기대하고 있다"며 "주식 서비스는 재방문 주기가 짧고 빈도가 매우 잦은 특징이 있기 때문에 결과적으로 페이 앱의 MAU는 지속적으로 늘 것"이라고 기대했다.수익성과 관련해서 신원근 카카오페이 대표는 "핵심 서비스의 사용 편의성 향상을 통해 비용 효율적 성장을 추진하겠다"며 "MTS, 디지털 손보사의 안착, 마이데이터와 송금 결제 등 트래픽을 일으키는 서비스와 수익을 창출해주는 대출, 투자 등 서비스의 연결고리를 명확하게 함으로써 수익적으로도 카카오페이의 역량을 보여드릴 것"이라고 피력했다.카카오페이 1분기 거래액은 27.2조원으로, 특히 매출을 일으키는 서비스 거래액의 성장률은 전년 동기보다 10%p 높은 30%를 기록했다. 온∙오프라인 결제, 청구서, 해외결제 등 결제 서비스 전 영역의 거래액이 고르게 성장하며 전년 동기 대비 42%가 증가했으며, 대출 중개 거래액이 늘어나면서 금융 서비스 전체 거래액이 직전 분기 대비 11% 성장했다.기존 사용자들의 거래는 더욱 활성화됐다. 사용자 1명당 연환산 거래 건수는 전년 동기 대비 42% 증가한 98.9건으로, 카카오페이 사용자들의 활동이 매 분기 성장하고 있음을 확인했다. 1분기 기준 카카오페이머니 잔고는 2018년 대비 471% 증가한 누적 7000억원을 돌파했다. 카카오페이 안에서 3가지 이상의 서비스를 이용하는 사용자 비중은 2018년 말 22%에서 올 1분기 64%로 증가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[종잇장같이 얇은 스피커 탄생…MIT가 개발한 ‘초박막 스피커’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290181</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204290181</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MIT가 개발한 초박막 스피커. (사진=MIT)


미국 매사추세츠공대(MIT) 연구진이 종잇장같이 얇은 스피커를 개발했다. 이 ‘초박막(thin-film) 스피커’는 특정 표면에 부착되면 최소한의 전력을 사용하면서 고음질을 구현할 수 있다.&nbsp;연구진에 따르면 기존의 스피커에 비해 작은 양의 에너지를 사용하면서 소리의 왜곡은 최소화할 수 있다. 크기는 손바닥만 하며 무게는 10센트 동전 수준으로 아주 가볍다. 또 신축성이 있는 재질이기 때문에 어떤 표면에든 부착할 수 있다.이러한 기술을 구현하기 위해 연구 팀은 세 가지 단계로 이뤄진 아주 간단한 가공 기술을 개발했다. 이 스피커는 자동차 내부나 실내 벽지처럼 사용할 만큼 큰 규모로 적용될 수도 있다. 비행기 조종석과 같이 시끄러운 환경에서는 스피커의 기술을 전자제품, 마이크와 결합해 소음을 제거하는 데 사용할 수 있다.&nbsp;극장이나 테마파크 놀이기구 등에서와 같이 몰입형 엔터테인먼트에서 3차원 오디오를 제공하는 데 사용될 수도 있다. 극도로 가볍고 저전력으로도 작동하기 때문에 배터리 수명이 제한된 스마트 기기와 연동해서 사용할 수 있다.대부분의 초박막 스피커는 소리를 생성하기 위해 단독으로 설 수 있도록 설계된다. 하지만 이런 스피커를 표면에 부착하면 진동이 이뤄지지 않아 소리가 발생하지 않게 된다. 이 문제를 해결하기 위해 연구진은 디자인 면에서 새로운 접근을 시도했다. 필름 전체가 진동하지 않도록 아주 얇은 돔 모양의 압전기 소재 필름을 이용했다. 필름 돔에 전압이 가해지면 윗부분에 있는 공기를 이용해서 소리가 발생한다. 이 돔 모양의 필름은 각각 머리 몇 가닥 정도만큼의 너비로 아주 얇으며 진동에 의해 개별적으로 움직인다. 또 필름의 상·하단에는 스페이서 레이어가 배치돼 장착면으로부터 보호 해주는 한편 진동에 제약이 생기는 것을 방지해 준다.해당 연구를 이끈 MIT의 블라디미르 불로빅 교수는 “종이처럼 생긴 필름에 두 개의 클립을 붙이고 컴퓨터의 헤드폰 포트에 꽂으면 소리가 나오기 시작하는데 정말 놀라운 느낌이 든다”고 묘사했다. 그는 이 스피커를 “어디에서든 사용할 수 있으며 무한한 적용 가능성을 갖고 있다”고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/29/blt202204290047.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['33%+3000억원'...소상공인·매출 모두 잡겠다는 LG유플러스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020058</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020058</guid>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 01:23:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG유플러스가 'U+우리가게패키지' 강화를 통해 5년 내 소상공인 서비스 시장 점유율 33%, 연매출 3000억원 달성 목표를 제시했다. 코로나19 일상 회복기를 맞아 늘어난 신규 창업자와 기존 자영업자들에 대한 사회적 지원에 나서는 한편, 기업 매출 확대라는 두 마리 토끼 사냥에 나설 방침이다. LG유플러스는 2일 온라인 기자간담회를 열고 U+우리가게패키지 'SOHO(소규모 자영업) 특화 상품'을 공개했다. 지난해 7월 출시한 U+우리가게패키지에는 '결제안심인터넷'을 포함한 소상공인 맞춤형 통신 상품, 사업 운영을 돕는 9개의 편의 서비스가 포함돼 있었다. LG유플러스는 여기에 업소용 무선인터넷 상품 '우리가게무선인터넷'을 이동통신사 최초로 선보이고 패키지 가입 시 빅데이터 기반 업종별 맞춤형 상권분석 서비스도 무료로 제공하겠다고 밝혔다. 가입자는 또한 인플루언서 마케팅, 가전 렌탈 등 11종으로 증가한 편의 서비스를 최대 12개월간 무료 혹은 특가로 이용할 수 있게 됐다.

김현민 LG유플러스 SOHO 사업담당 상무. (사진=기자간담회 갈무리)


소상공인 실수요에 맞춘 패키지 개선
우리가게무선인터넷은 무선 LTE 모뎀 하나로 카드 결제기와 인터넷 전화를 이용할 수 있는 상품이다. LG유플러스는 소상공인 300명을 대상으로 사전 조사를 진행한 결과 응답자의 78%가 결제기 연결 오류를 경험한 점, 30%는 유선망 구축 비용에 부담을 느낀다고 답한 점 등을 무선 인터넷 상품 출시 이유로 꼽았다. 기존에 이통사들이 제공하던 업소용 인터넷 서비스는 유선 기반이었다. 유선은 안정적이지만 초기 구축 비용과 시간이 필요하고 물리적 통신망 사고에 취약하다는 단점이 있다.LG유플러스는 우리가게무선인터넷이 이런 불편을 해소하고 △유선망 설치가 어려운 노후 건물 △특정 통신사와 유선 인터넷 기반 독점 계약이 맺어진 건물 △건설현장이나 푸드트럭 등 장소 이동이 잦은 사업장 △급하게 인터넷 개통이 필요한 곳 등에서 수요가 높을 것으로 예상했다.요금제는 월 2만2000원에 일일 데이터 500MB(초과 시 2Mbps 속도 이용)를 제공하는 '베이직'과 월 2만7500원에 일일 데이터 1GB(초과 시 3Mbps)를 제공하는 '프리미엄' 2종이다. 음악, 동영상 재생 등 일반 데이터 사용을 제외한 필수 서비스, 카드 결제기나 인터넷 전화는 데이터 사용량이 차감되지 않는다. 

우리가게무선인터넷 서비스 구조도. (자료=기자간담회 갈무리)

패키지 가입자에겐 새롭게 소비자 분석 플랫폼 '데이터플러스'가 무료로 서비스된다. 데이터플러스는 LG유플러스가 보유한 빅데이터를 기반으로 △특정상권 요약정보 △신규 사업장 리스트 △동일 업종 월평균 매출 △성∙연령∙요일∙시간대별 소비인구 정보 등 영업에 유용한 정보들을 맞춤형으로 제공한다. 특히 코로나19 이후 소상공인들의 관심이 증가한 배달 상권과 특정 배달 플랫폼(배달의민족, 요기요 등)의 지역 내 이용 비율, 관심도 정보 제공이 차별화 포인트로 꼽힌다. 김현민 LG유플러스 SOHO 사업담당은 "자사가 이통사로서 보유한 사용자 활동 데이터를 분석하면 주로 어떤 배달 앱이 이용되고 있는지 유추할 수 있다는 점에 기반해 만든 서비스"라고 설명했다. 또 마케팅에 부담을 느끼는 자영업자들은 패키지 가입 시 LG유플러스가 지난달 71억원을 투자해 지분 10%를 확보한 인플루언서 마케팅 플랫폼 '레뷰'를 3개월간 무료로 사용할 수 있다. 레뷰는 70만명의 인플루언서 데이터를 보유한 플랫폼으로, 인플루언서가 직접 매장 방문 후 자신의 블로그로 홍보한다. 홍보에 따른 성과는 업주가 디지털 대시보드로 쉽게 확인할 수 있다. 또 에어컨, 냉장고 등 매장에 필요한 필수 가전제품도 소상공인 지원 특가로 렌탈할 수 있다. U+우리가게패키지 상품과 서비스 종류가 늘어남에 따라 LG유플러스는 이를 한데 모아서 관리할 수 있는 '우리가게패키지 앱'을 이번에 새로 출시했다. 기존의 지능형CCTV, 인터넷전화 등 각종 통신 상품부터 11가지 패키지 솔루션을 하나의 앱에서 관리할 수 있다. 초보자를 위한 사용 방법, 장애 대처법 등에 관한 15개 영상 콘텐츠도 제공된다.

우리가게패키지 이용 시 사용할 수 있는 11개 제휴 서비스 목록. (자료=기자간담회 갈무리)


소상공인 재기에 '실질적 도움' 줄 것
김 담당은 "코로나19 이후 상권 쇠퇴, 경쟁 심화 등으로 소상공인들의 영업이익은 절반 수준으로 급감하고 자영업 종사자도 87만명 이상 감소했다. 하지만 (일상 회복기에 접어든) 최근 소상공인들의 신규 창업과 영업 재개가 다시 증가하는 추세"라며 "LG유플러스는 매출 달성에 앞서 그들에게 실질적인 도움을 주고자 우리가게패키지를 리뉴얼했다"고 말했다. 일례로 유료 패키지 가격은 월 수만원대지만 무료로 제공되는 제휴사 협업 솔루션의 총가치는 100만원 이상이란 설명이다. LG유플러스는 제휴사 서비스 이용에 대해선 수수료도 받지 않고 있다고 밝혔다.영업 환경과 사례에 기반한 경제적 도움도 주고 있다. LG유플러스는 지난해 우리가게패키지 출시 후 영업상 이유로 해지하는 자영업자들에게 한시적으로 위약금을 면제해준 바 있다. 또 코로나19로 힘든 상황에서도 남다른 선행을 행한 소상공인을 '착한가게'로 선정하고 △우리가게패키지 3종+ 통신비 3년 무료 △LG전저 최신 가전제품 1종 △인플루언서 리뷰 포스팅 지원 △지역광고 제작 및 지원을 통한 '돈쭐(돈으로 혼내 준다는 인터넷 은어, 선행을 베푼 가게에 소비자들이 주문을 집중함으로써 매출을 높여주는 운동)'을 유도하기도 했다. 해당 캠페인은 올해도 기업의 사회적 책임 제고 측면에서 계속 확대될 예정이다. 

자료=LG유플러스 우리가게패키지 소개 영상

이처럼 다양한 지원책이 포함된 혜택을 제공하고 있지만 우리가게패키지 이용 소상공인이 증가할수록 LG유플러스의 매출도 증가하고 있다. 회사는 지난해 패키지 첫 출시 당시 신규 가입자 40% 증가, 매출 900억원 달성 등을 목표로 제시했다. 이날 LG유플러스가 10개월만에 밝힌 성과는 상품 출시 후 가입자 54% 성장, SOHO 사업 매출 71% 성장이다. 다만 매출은 900억원에 못 미친 것으로 보인다. 김 담당은 "목표 매출은 거의 달성했고 우리가게패키지 서비스 가입자나 매출 성장폭은 다른 통신상품보다 높은 상황"이라며 "현재 회사의 시장 점유율은 9% 수준으로, 3~4년 내에 33%를 달성하는 것이 목표다. 달성 시 매출 규모는 연간 3000억원 수준이 될 것으로 본다"고 말했다. 3000억원은 LG유플러스가 2021년 달성한 인터넷데이터센터 매출(2580억원)보다 큰 규모다.한편 LG유플러스는 올해 요식업, 유통 중심으로 3종 이상의 소상공인 솔루션을 추가로 공개할 계획이다. 지난해 CU 1만6000개 가맹점과 전략적 제휴를 맺었으며 편의점 사장님, 온라인 유통 채널 사장님들을 타깃화한 패키지 상품 출시가 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[러시아, 우크라 전쟁 여론 조작 위해 ‘트롤 부대’ 운영]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020003</guid>
            <pubDate>Mon, 02 May 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=블라디미르 푸틴 러시아 대통령. (크렘린궁 사이트 갈무리)


러시아가 댓글 부대를 동원해 주요 소셜미디어(SNS) 플랫폼에서 여론조작 활동을 펼치고 있다는 영국 정부의 조사 결과가 공개됐다.1일(현지시간) &lt;비즈니스 인사이더&gt;는 러시아가 틱톡, 트위터, 페이스북 등과 같은 주요 SNS에서 자국에 유리한 여론을 조성하기 위해 인터넷상에서 선동적이거나 자극적인 게시물, 댓글을 올리는’ 트롤(troll) 부대’를 동원했다고 보도했다.&nbsp;이날 공개된 영국 정부 조사 결과에 따르면 러시아는 우크라이나 침공과 관련해 친러시아 여론을 형성하기 위해 트롤 부대를 운영하며 대규모 작전을 펼치고 있는 것으로 나타났다. 또 이는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 최측근인 예브게니 프리고진이 설립한 ‘인터넷연구기관(IRA)’과도 연관이 있는 것으로 알려졌다. IRA는 2016년 미국 대선 때 도널드 트럼프 후보를 지원했다는 의혹을 받고 있는 단체기도 하다.&nbsp;이 회사는 상트페테르부르크에 위치한 오래된 무기공장에서 활동 중이며 텔레그램을 통해 친푸틴, 또는 우크라이나 전쟁을 정당화하는 댓글과 게시물을 올릴 트롤들을 모집 중인 것으로 파악됐다. 나아가 가상사설망(VPN)을 이용해 유튜브, 인스타그램 등 주요 글로벌 플랫폼에 무차별적으로 댓글을 달고 있는 것으로 알려졌다.&nbsp;특히 우크라이나 침공 관련 여론전을 펼치기 위해 보리스 존슨 영국 총리, 올라프 숄츠 독일 총리 등 러시아에 비판적인 전 세계 지도자의 SNS 계정을 주요 표적으로 삼았다.&nbsp;리즈 트러스 영국 외무장관은 “우리는 트롤 부대에 의해 온라인 공간이 푸틴 대통령의 불법 전쟁에 대한 거짓으로 도배되는 것을 허용할 수 없다”며 “영국 정부는 러시아의 정보전을 무력화하기 위해 우방국 및 미디어 플랫폼들과 협력해나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>