<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Jul 2022 14:20:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[아모레퍼시픽 '탈출구가 없다'…中 의존 성장의 역습]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280015</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 23:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아모레퍼시픽 본사.(사진=아모레퍼시픽.)

2010년대 중반 중국에 불어 닥친 ‘한류열풍’에 힘입어 폭발적인 성장을 거듭했던 아모레퍼시픽이 중국 시장이 막히자 마자 적자를 냈다. 국내 사업은 흑자를 유지했으나 1년 만에 이익규모가 반 토막 나며 적자를 막아내지는 못했다. 중국의 코로나19 봉쇄조치가 언제 완전히 해제될 지 알 수 없어 실적 회복시기 또한 불분명한 것으로 전망된다. 28일 아모레퍼시픽은 2분기 실적을 발표하며 매출액 9457억원, 영업손실 195억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 19.6% 감소하는 동안 영업손익은 912억원 흑자에서 195억원 적자로 돌아섰다. 적자 원인은 해외사업이다. 아모레퍼시픽은 올 2분기 해외사업에서 425억원의 손실을 냈다. 전년 동기 92억원 이익에서 적자로 전환했다. 해외사업에서 적자가 난 것은 지난 2020년 3분기 이후 처음이다. 같은 기간 매출규모도 크게 줄었다. 2분기 해외매출은 2972억원으로 전년 동기 대비 33.2%나 감소했다.

아모레퍼시픽&nbsp;2022년 2분기 해외사업 실적.(출처=아모레퍼시픽&nbsp;IR.)

아모레퍼시픽은 중국 시장 매출 감소 영향으로 해외사업 적자가 발생했다고 설명했다. 아시아 지역 전체 매출이 39% 급감한 가운데, 아시아 지역 매출의 50% 수준을 차지하는 중국시장 부진이 영향을 미쳤다는 것이다. 아모레퍼시픽은 “중국의 제로 코로나 정책에 따른 상하이 등 주요 도시 봉쇄 조치로 생산, 물류 및 매장 운영이 제한돼 매출이 감소했다”고 했다.

(단위=억원)

2010년대 초반 중국 시장을 서서히 확대해 나갔던 아모레퍼시픽은 2015년 조 단위 매출을 달성한 뒤 매년 성장에 성장을 거듭했다. 특히 2016년부터 2018년까지는 3년 연속 해외시장에서 2000억원을 넘나드는 이익을 거두기도 했다. 그러나 2019년부터 심상치 않은 기류가 감지됐다. 매출은 2조원을 넘겼지만 수익성에 빨간불이 들어왔다. 전년 대비 영업이익이 절반 수준으로 대폭 줄어들었다. 이후 코로나19로 인한 팬데믹으로 2020년과 2021년에는 각각 179억원, 518억원의 이익을 거두는데 그쳤다.문제는 국내 시장에서 영향력도 점차 떨어진다는 데 있다. 아모레퍼시픽의 올 2분기 국내사업 매출은 6278억원으로 전년 동기 대비 15.4% 감소했다. 상반기로 범위를 넓혀봐도 국내 매출이 12.5% 감소한 것으로 나타난다. 아모레퍼시픽은 이에 대해 “중국 봉쇄로 인해 면세 채널 판매가 부진했다”고 설명했다.

(출처=아모레퍼시픽, 단위=%)


아모레퍼시픽의 국내 시장 장악력은 오랜 기간에 걸쳐 꾸준히 약화했다. 2011년만 하더라도 아모레퍼시픽의 국내 화장품 시장 점유율은 32.7%에 달했으나 올 1분기에는 17.4%로 절반 가까이 감소했다. 2017년 처음으로 점유율이 20%대로 감소하더니 2020년에는 10%대로 쪼그라들었다. 북미, 유럽 등 신규 시장을 확대하고는 있지만 그 규모가 아직은 작다. 올 2분기 아모레퍼시픽이 북미와 유럽에서 거둔 매출액은 각각 360억원, 57억원으로 전체 매출 9457억원에서 차지하는 비중은 미미한 것으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, M&A 추진 신호?…‘서정진의 비전’ 디지털·케미컬 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290030</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 23:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 지난 2019년 5월16일 인천시청에서 기자간담회를 열고 2030년까지 40조원을 투자하는 ‘비전 2030’ 전략에 대해 설명하고 있다.(사진=셀트리온)

바이오시밀러(생물의약품 복제약)를 주력 사업으로 삼고 있는 셀트리온이 기업 M&amp;A(인수·합병) 전문 인력과 디지털 헬스케어 개발자를 모집 중이다. 3년 전 서정진 셀트리온 명예회장(당시 회장)이 직접 발표한 ‘비전 2030’ 계획에 따른 채용으로 풀이된다.29일 셀트리온에 따르면 현재 사업 분야별 신입·경력 수시채용이 진행되고 있다. 이번 수시채용은 오는 31일 모집이 완료된다. 회사는 의약품 허가·품질관리 등 주력 사업과 관련된 영역부터 신규사업·케미컬 제품 개발·전사적자원관리(ERP)·커뮤니케이션·법무·재무·인사(HR) 분야까지 인력을 충원할 계획이다.이번 채용에서 가장 눈에 띄는 분야는 ‘신규사업’과 ‘케미컬 제품 개발’ 부문이다. 케미컬 제품개발 영역 채용에선 기업 M&amp;A 업무를 추진할 인력을 뽑는다. 케미컬 제품 분야의 역량을 단숨에 강화하기 위한 방안으로 M&amp;A를 고려하고 있다는 해석이 가능한 대목이다. 회사는 채용 필수 역량으로 ‘M&amp;A 또는 투자 관련 업무 3년 이상’을 제시했다.셀트리온은 지난 2020년 6월 다케다의 아태지역 ‘프라이머리케어’ 사업을 3324억원을 들여 인수한 바 있다. 2년 만에 케미컬 분야에서 추가적인 M&amp;A가 나올 수 있을지 주목된다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

셀트리온은 또 이번 채용에서 신규 먹거리 발굴을 위한 인력도 충원한다. 신규사업 채용 분야로 △디지털 헬스케어 △마이크로바이오옴 개발 영역을 선정했다. 채용은 경력직만을 대상으로 한다. 전문성을 갖춘 인재를 모집해 신규 사업 준비과정에서 드는 기회비용을 줄이겠단 의도로 풀이된다.디지털 헬스케어 분야의 경우 ‘모바일 애플리케이션(앱) 개발’ 능력을 강조했다. 모바일 앱 기반 헬스케어 서비스는 다른 분야보다 비교적 시장 진출 문턱이 낮은 것으로 평가된다. 인공지능(AI)·빅데이터 등을 활용한 디지털 헬스케어 분야는 기술적 난도가 높은 분야로 꼽힌다. 이 때문에 오랜 시간 전문적인 정보통신기술(ICT) 사업을 영위해온 기업이 아닌 이상 성과를 내기 힘든 구조다.셀트리온은 그간 디지털 헬스케어 분야에서 이렇다 할 사업을 진행하지 않았다. 이 때문에 회사는 자사 제품과 쉽게 연동이 가능한 모바일 앱 기반 서비스부터 진출을 노리는 모양새다.셀트리온이 본격적으로 디지털 헬스케어 분야에 관심을 가져온 시점도 2019년 8월로 비교적 기간이 짧다. IT 역량을 쌓아온 지 3년이 채 지나지 않았다는 의미다. 회사는 당시 조직 개편을 통해 태스크포스(TF) 성격의 ‘U(유비쿼터스)-헬스케어’ 팀을 신설한 바 있다. 현재는 연구개발 조직 내 신약연구본부에서 디지털 헬스케어 사업 발굴 업무를 진행하고 있다.셀트리온이 모바일 앱 기반 서비스 발굴 시도는 앞서 지난 6월 가천대 길병원과의 협업을 통해서도 나타났다. 회사는 염증성 장질환 환자를 위한 앱 ‘니어닥’ 개발을 길병원과 공동으로 진행하고, 최근 환자 60명을 대상으로 1차 시범운영을 진행한 바 있다. 환자가 직접 자신의 복통·설사 등의 증상을 입력하면, 해당 점수가 의료진용 시스템(RPM)에 연동돼 담당 교수가 이를 확인할 수 있는 기능이 담겼다. 데이터는 병원 진료 전산망과도 연결돼 정기진료 시 환자의 상태를 진단할 수 있는 보조 수단으로 활용된다.셀트리온은 이번 채용을 통해 이 같은 사업을 확대할 방침이다. 니어닥과 같은 B2C(기업과 소비자 간 거래) 형태의 앱 서비스 개발 경험을 ‘필수 사항’으로 삼았고 ‘신규 서비스 기획·론칭 경험’을 우대 역량으로 올렸다. 채용된 인원은 모바일 건강관리 앱 서비스의 책임자급(PO·PL) 역할을 맡는다.셀트리온은 이와 함께 마이크로바이옴(체내 미생물 군집) 치료제 개발을 진행할 인력도 채용한다. 마이크로바이옴은 미생물군집(microbiota)과 유전체(genome)의 합성어로 인체 내에 사는 각종 미생물의 생태계를 말한다.체내 100조개가 넘는 미생물과 그 유전정보가 인간의 건강과 질병에 관여한다는 점이 최근 다양한 연구를 통해 규명됐다. 세계 다양한 제약·바이오 기업들은 이에 따라 마이크로바이옴을 활용한 치료제 개발을 진행하고 있다. 셀트리온 역시 이 같은 시장 분위기를 반영, 해당 분야에서 미래 먹거리를 마련하겠단 전략을 세운 것으로 풀이된다. 회사는 최근 고바이오랩과 마이크로바이옴 기반 신약후보물질 발굴을 위한 공동연구 및 제휴계약을 체결하기도 했다. 개발 영역은 과민대장증후군 및 아토피피부염 치료후보물질 발굴로 삼았다.마이크로바이옴 개발은 회사가 공시한 사업보고서에도 아직 오르지 않은 분야로, 이번 채용을 통해 시장 진출을 위한 준비 절차가 본격화될 전망이다.

(자료=셀트리온 사업 분야별 신입·경력 수시채용 공고)

비교적 바이오시밀러 영역에서만 존재감을 나타냈던 셀트리온의 이 같은 변화는 지난 2019년 5월 이미 예고됐다. 서 명예회장은 당시 인천광역시청에서 기자간담회를 열고 “2030년까지 40조원을 투자해 국가의 헬스케어산업 경쟁력을 강화하고 비전을 제시하겠다”고 밝힌 바 있다. 대규모 투자를 통해 약 11만명의 일자리 창출 효과도 마련하겠다고 약속했다.서 명예회장이 제시한 분야는 △바이오의약품(25조원) △케미컬의약품(5조원) △U-헬스케어 플랫폼(10조원) 등이다. 모두 채용에서 강조된 사업 부문이다.셀트리온 관계자는 M&amp;A와 관련해 “국내외 추가 투자를 검토하고 있으나 이번 채용이 M&amp;A 진행이 임박했다는 신호는 아니다”며 “인력 확보 차원으로 진행되는 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290060.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크래프톤 또 퇴출?…구글·애플서 삭제된 '배그 모바일 인도']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290002</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 01:46:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크래프톤이 인도 지역에서 출시한 모바일 게임 '배틀그라운드 모바일 인도'(BGMI)가 인도 구글 플레이와 애플 앱스토어에서 삭제(차단)된 것으로 확인됐다. 2020년 '배틀그라운드 모바일'이 퇴출당한지 약 2년 만이다.&nbsp;28일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 구글이 인도 당국으로부터 BGMI을 삭제하라는 지시를 받은 후 인도 구글 플레이에서 앱을 제거했다고 보도했다. 또 애플 앱스토어에서도 BGMI를 삭제된 것으로 알려졌다. 해당 매체는 개발자인 크래프톤 역시 관련 내용을 통보받았다고 언급한 반면 인도 정부가 이런 지시를 내린 정확한 이유는 알려지지 않았다고 설명했다.&nbsp;

(사진=BGMI 홈페이지)

앞서 인도 정부는 중국과의 국경 분쟁이 심화되자 2020년 중국과 연관이 있는 118개의 앱 서비스를 중단시킨 바 있다. 여기에는 BGMI의 원작 격인 '배틀그라운드 모바일'도 포함됐다. 업계는 크래프톤의 글로벌 퍼블리셔가 중국 기업인 '텐센트'이기 때문이라고 분석했다. 이에 크래프톤은 텐센트의 퍼블리싱권을 회수했다.&nbsp;이후 크래프톤은 인도 시장의 안정적인 서비스를 위해 공을 들여왔다. 인도 게임 생태계 발전을 위해 1억달러(약1300억원)를 투자하겠다고 발표하거나 다수의 인도 게임 스타트업을 지원했다. 내달 투자를 진행할 예정인 것도 같은 맥락이다.&nbsp;크래프톤은 지난해 7월 자사 인도 법인을 통해 인도 시장만을 겨냥한 BGMI를 출시했다. BGMI는 출시 1년 만에 누적 이용자 수 1억명을 기록했고, 크래프톤 역시 인도 시장에서 재기하는 데 성공한 것으로 보여졌다.&nbsp;하지만 게임을 둘러싼 논란은 사그러들지 않는 모습이다. BGMI의 원작이 2020년 서비스를 중단한 배틀그라운드 모바일이라는 이유로 BGMI 역시 '중국과 관련된 앱'이라는 지적이 현지 시민단체 등을 통해 지속적으로 제기되고 있다.BGMI가 총을 주무기로 하는 'FPS'(1인칭 슈팅 게임)인 점에서 청소년에게 폭력성을 부추긴다는 우려의 목소리도 압 마켓 삭제에 힘을 보탠 것으로 보여진다. 지난달 인도 현지에서는 '게임의 영향을 받은 한 청소년이 자신의 어머니를 살해했다'는 지역 언론 보도가 온라인에서 화제가 되기도 했다. 이에 따라 인도 사법 당국은 게임에 대한 조사에 착수한 상태다.&nbsp;크래프톤은 자사 게임으로 인한 부작용을 막기 위해 사용 시간 제한, 로그인 인증제 등의 장치를 마련했다는 입장이다. 아울러 배틀그라운드 모바일과의 연관성과 관련해서는 'BGMI와 배틀그라운드 모바일은 다른 게임'으로, 인도 전자정보기술부가 이를 이미 인정했다고 강조했다. 손현일 크래프톤 인도 법인 대표는 "정부는 디지털 보안과 개인정보 문제에 대해 개입할 수 있지만 특정 앱을 시행할지 말지의 여부를 결정하는데 개입할 수는 없다"며 "배틀그라운드 모바일 인도는 모든 지침을 이미 준수하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일단 쏘면 끝? 무책임한 中…과기부, 창정 5B호 잔해 한반도 추락 감시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280031</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280031</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 01:46:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국천문연구원이 우주물체 전자광학 감시 시스템(OWL-Net)으로 창정 5B 로켓 잔해를 추적해 포착한 사진.(자료=과학기술정보통신부)

‘우주 굴기’를 꿈꾸는 중국이 최근 발사한 ‘창정 5B호’의 잔해물의 추락 지점을 특정하지 못하면서 국제 사회의 비난을 받고 있다. 무게 20t으로 추정되는 잔해물의 추락 위험 지역에 한반도가 포함되면서 우리 정부도 감시에 나섰다.28일 과학기술정보통신부(과기정통부)에 따르면 우주위험감시기관인 한국천문연구원(천문연)을 중심으로 중국 우주발사체 ‘창정 5B호 잔해물’의 대기권 재진입에 따른 추락 위험을 감시 중이다. 창정 5B호는 중국의 독자적인 우주정거장 구축을 위해 핵심 모듈을 운반하는 고중량 발사체다. 발사체의 총무게는 837t에 달한다. 지난 24일 발사를 통해 모듈은 성공적으로 중국 궤도 전초 기지에 도킹됐다.문제는 발사체 추진 장치가 분리되면서 발생한 파편이 지구를 향해 추락하고 있는데, 그 지점을 특정할 수 없다는 데 있다.천문연 등은 837t에 달하는 창정 5B호 발사체 중 우주 정거장 모듈을 실었던 상단(무게 20톤·길이 31m·직경 5m로 추정)이 대기권에서 모두 소각되지 못하고 지상에 추락할 위험이 있다고 본다. 천문연은 해당 잔해물이 오는 31일 전후로 지구에 추락할 것으로 보고 지난 26일부터 한반도 추락 위험에 대한 감시활동을 수행하고 있다.천문연 측은 “궤도 분석 결과 현재 창정 5B호가 한반도에 추락할 가능성은 낮은 것으로 판단하고 있다”면서도 “앞으로 궤도 변화 가능성에 대비해 계속 면밀히 모니터링 할 계획”이라고 전했다.

7월31일 오전 4시5분 기준 창정 5B호 잔해의 추락 예상 범위. 노란색 선은 예측 시간 전 6시간이고, 붉은색 선은 예측 시간 후 6시간을 나타낸다.(자료=과학기술정보통신부)

창정 5B호와 같은 대형 발사체를 발사할 경우, 다른 나라들은 잔해물이 바다나 사람이 살지 않는 지역에 떨어지도록 설계한다. 중국은 이 같은 조치를 취하지 않아 국제 사회로부터 비난받고 있다.크기가 작은 잔해물의 경우 자유낙하 하더라도 대기와의 마찰로 인해 모두 소각된다. 그러나 무게 20t 수준의 창정 5B호 상단은 20~40% 정도만 소각될 수 있다는 게 전문가들의 지적이다. 최대 10t 수준의 잔해물이 그대로 지상에 추락할 수 있다. 만약 인구 밀집 지역에 추락하게 되면 인명 피해로까지 이어질 수 있는 셈이다.다른 국가들은 이 때문에 통상적으로 잔해가 남을 것으로 예상되는 발사체를 궤도에 진입하기 전 분리한다. 예정된 지점에 잔해물을 낙하시키려는 조치다.반면 창정 5B는 궤도에 진입한 후 추가 분리되는 식으로 운용됐다. 창정 5B호 상단이 일정 기간 궤도를 돌다 지구 중력에 의해 자유낙하 하는 이유다. 이 경우 태양에 따라 대기의 부피나 움직임이 달라져 낙하지점을 특정하기 어렵다. 세계 전문가들이 해당 잔해물의 추락 위치를 ‘북위 41.5도에서 남위 41.5도 사이의 로켓 궤도 어느 지점’이라고 추정한 이유다.중국이 이처럼 위험성에 책임지지 않는 형태로 우주개발에 나서자 국제 사회의 비난이 이어지고 있다. 홀커 그라그 유럽우주국(ESA)의 우주 쓰레기 부서 책임자는 “로켓 잔해의 낙하로 인명 피해의 위험이 커지면 능동시스템을 가동해 바다를 향해 궤도를 수정하는 게 국제사회에서 통용되는 대처 방식”이라며 “중국의 로켓 발사 방식은 쓸데없이 위험성을 높이는 행위”라고 지적했다.중국의 이 같은 ‘뒤 없는 발사’는 이번이 처음이 아니다. 지난 2020년 5월5일에 발사한 창정 5B호 잔해물이 대서양에 추락했다. 5월11일 추락한 해당 잔해물은 대기권에서 모두 연소되지 않아 일부 파편이 서아프리카 아이보리코스트(코트디부아르)에 낙하, 일부 재산 피해를 끼치기도 했다. 2021년 4월29일에 발사한 창정5B 잔해물은 5월9일 11시24분께 인도양에 추락한 바 있다. 빌 넬슨 미국 항공우주국(NASA) 국장은 당시 “중국은 우주 쓰레기에 책임감이 없다”고 비판했다.천문연은 독자 개발한 우주물체 추락예측 프로그램을 사용해 이번 창정 5B호 잔해물 추락 위험에 대비하고 있다. 현재 우주물체 전자광학 감시 시스템(OWL-Net)으로 창정 5B 로켓 잔해를 추적해 포착한 상태다.

(자료=과학기술정보통신부)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280058.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['피크 아웃' 진입 LG전자, '재고 처리 악몽'...팬데믹 후 재고 4조 늘어]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290023</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 OLED EVO

지난해 LG전자의 실적을 견인했던 '펜트업(Pent-up)' 효과가 글로벌 악재로 사라진 가운데 LG전자는 2개 분기 동안 운전자본이 1조1000억원 증가한 것으로 나타났다. 운전자본이 지나치게 늘어날 경우 현금흐름과 수익성에 부정적 영향을 미치게 된다. 이번 분기부터 올레드 TV 등 프리미엄 가전 수요가 급감하고 있어 재고자산 등 운전자본 관리의 필요성이 커졌다.LG전자는 29일 오후 2분기 실절발표회를 열었다. 이번 분기는 러시아의 우크라이나 침공 및 미국 연준의 자이언트 스텝 등 글로벌 경기의 각종 악재들이 영업실적에 반영될 것이라는 전망이 많았다. 실제 LG전자는 매출과 영업이익이 전기 대비 하락하는 등 '피크 아웃' 효과가 나타났다.매출은 19조4640억원, 영업이익은 7922억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 15.0% 증가했고, 전기 대비 7.2% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 12%, 전기 대비 59.2% 감소한 것으로 나타났다. LG전자는 지난해 4분기와 올해 1분기 연속으로 20조원을 넘는 매출을 내면서, 역대 최대 매출을 기록했다. '가전은 LG'라는 공식을 실적으로 입증했다.

LG전자 실적 자료

이번 분기 실적 감소는 TV를 판매하는 HE(Home Entertainment) 사업부의 영향이 컸다. HE 부문은 이번 분기 3조4578억원의 매출을 냈다. 전년 동기 대비 14.4%, 전기 대비 14.9% 매출이 줄었다. HE 부문은 2020년 4분기(4조2830억원) 이후 6개 분기 동안 분기 매출이 4조원을 넘었다. 이번 분기 3조원대로 하락했다.HE 부문은 이번 분기 189억원의 영업손실을 냈다. 적자는 2015년 2분기 827억원의 영업손실을 낸 후 27개 분기 만이다.LG전자는 42~97인치의 올레드 TV를 시장에서 잇따라 흥행시키면서 세계 1위 수준의 경쟁력을 갖고 있다. '초격차'를 만들어 내던 HE 부문이 적자 전환하면서, 시장은 당황한 기색이 역력하다. 이정희 HE경영관리담당(상무)은 "올해와 내년 수요 감소를 예상하고 있다"며 "고객 경험을 차별화하고, 하드웨어 플랫폼을 강화해 질적 성장을 추진하겠다"고 말했다. 이어 이 상무는 "올레드의 종주 브랜드로서 TV를 단순히 시청하는 것이 아니라 사용하는 차원으로 개념을 바꿀 것"이라고 강조했다.이번 분기 경영 실적이 악화된 사업부는 HE 부문과 BS(Business Solution) 부문밖에 없었다. BS 부문은 매출이 전년 동기 대비 18.8%, 전기 대비 17.9% 감소했다. 영업이익은 전년 동기 대비 81.2%, 전기 대비 86.1% 감소한 것으로 나타났다. 다만 BS 부문은 전체 매출과 영업이익 기준 기여도가 한 자릿수에 그치고 있어 중요도가 크지 않다.때문에 LG전자는 HE 부문의 실적 악화에 따른 영향을 주시해야 하는 상황이다. 시장에서 가장 먼저 우려를 나타낸 것은 재고 관리였다. 재고가 늘어나 창고에 쌓이는 기간이 길어지면 시장 경쟁력이 약하다는 평가를 받게 된다. 재고자산이 증가할 경우 운전자본(재고자산+매출채권-매입채무)이 늘어난다. 이 경우 현금흐름이 운전자본에 묶이게 돼 영업현금흐름이 둔화되고, 수익성에 부정적 영향을 미친다.올해 2분기 LG전자의 재고자산과 운전자본은 각각 9조6844억원, 10조3095억원을 기록했다. 지난해 말 재고자산은 9조7540억원, 운전자본은 9조1786억원에 달했다. 2개 분기 동안 운전자본은 1조1309억원 증가했다.지난해 말 재고자산 규모가 큰 건 프리미엄 TV와 생활가전 등의 판매 호조로 재고를 충분히 비축한 영향이다. 지난해 1분기 7조9959억원, 팬데믹 직전 분기인 2019년 4분기 재고자산이 5조8634억원에 달한 점을 고려하면 우려스러운 수준이다.올해 2분기 재고자산은 팬데믹 직전보다 65.1%(3조8210억원), 지난해 1분기보다 21.1%(1조6885억원) 증가했다. 글로벌 가전시장은 침체기에 들어갔는데, 평년 대비 4조원 가량 늘어난 재고를 어떻게 처리할지 고민이 되는 지점이다.



2019년 4분기 운전자본은 5조4031억원에 불과했다. 10개 분기 동안 운전자본은 무려 4조9064억원(90.8%) 증가했다. LG전자는 달라진 시장 상황에 대비해야 하는데, 운전자본 등 각종 지표들은 '펜트업' 시기에 맞춰져 있다.박상호 글로벌경영관리그룹장(상무)는 "유통 재고 증가의 영향이 큰 상황"이라며 "유통 재고 정상화에 나설 것"이라고 밝혔다.한편 LG전자의 2분기 총차입금은 10조4213억원을 기록했다. 현금성 자산은 6조4829억원에 달했다. 부채비율은 138.1%를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290054.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘박철완 세 누나’, 금호석유화학 주식 증여세 빼니 '빈손'… 새로운 분쟁 불씨?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290019</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 08:20:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 3월 박철완 전 금호석유화학 상무가 기자간담회에서 발언하고 있다.(사진=블로터DB.)

지난해 8월 박철완 금호석유화학 전 상무가 박찬구 금호석유화학그룹 회장과 경영권 분쟁에서 패배한 뒤 세 누나에게 930억원 규모의 주식을 증여했을 때 재계에서는 그 이유를 정확히 알기 어렵다는 반응이 나왔다. 우호세력을 늘려 경영권 싸움에 재도전하기에는 증여지분이 너무 적었기 때문이다. 게다가 증여 과정에서 발생하는 세금 등을 계산하면 단순 증여만으로는 오히려 화력이 약해지는 결과도 고려해야 했다.이 때문에 일각에서는 박 전 상무가 또 다른 집안싸움을 피하기 위해 어쩔 수 없이 ‘최소한’의 지분을 세 누나에게 나눠준 것 아니냐는 분석이 힘을 얻기도 했다. 아버지 고(故)박정구 회장은 세 딸들을 배제하고 오로지 박 전 상무에게만 모든 주식을 물려줬는데, 유류분 제도를 활용할 경우 세 누나가 훨씬 더 많은 지분을 차지할 가능성도 있기 때문이다. 분쟁 방지 차원에서 뒤늦게 주식을 증여했다는 논리였다.



박 전 상무가 누나들에게 지분을 증여한 시점도 이러한 분석과 관측에 힘을 실었다. 경영권 분쟁에서 패하자마자 소수 지분을 나눠준 것은 누나들이 표싸움 때 까지만 ‘한시적’으로 기다려준 것이라는 해석이다.최근 박 전 상무와 누나들 간 분쟁이 발생할 가능성이 재차 거론된다. 금호석유화학의 주가가 1년 전과 비교해 크게 떨어지면서다. 누나들이 소유한 금호석유화학 지분의 현재 시장가치가 이미 납부한 증여세와 거의 비슷한 수준까지 떨어져 손에 남는 돈이 거의 없는 수준으로 계산된다. 주가가 조금 더 하락할 경우 오히려 손해도 발생할 수 있는 상황이다.
증여세 폭탄…손에 남는 돈이 없다
박 전 상무는 지난해 8월 2일 보유하고 있던 금호석유화학 보통주 45만7200주를 박은형, 박은경, 박은혜 등 세 누나에게 각각 15만2400주씩 증여했다. 당시 1주당 단가는 20만3500원으로 총 증여규모는 930억4020만원이었다. 한 사람 당 310억1340만원어치를 증여 받은 것이다.

박철완 전 상무가 세 누나들에게 주식 증여한 내역.(출처=전자공시시스템.)

누나들은 증여받은 지분에 대해 만만찮은 증여세를 낸 것으로 파악된다. 우선 상속세 및 증여세법 제63조에 따르면 상장주식은 평가기준일 이전과 이후 각 2개월 동안 종가의 평균액이 기준이 된다. 전후 2개월 평균 종가를 계산해본 결과 평균액은 20만7847원으로, 평가금액 총액은 한 사람 당 316억7589만원이다.

박철완 전 상무 세 누나 증여주식 평가금액.

여기에 20%가 추가로 붙는다. 상속세 및 증여세법에 따르면 최대주주의 주식에 대해서는 가액의 20%를 가산한다. 이를 포함하면 세금 대상이 되는 최종 평가액은 380억1100만원으로 늘어난다. 과세표준 30억원 초과시 세율 50%가 적용되는 점을 감안하면 한 사람 당 부담하는 증여세는 무려 185억4500만원(누진공제 4억6000만원 포함)에 달한다. 당시 시가 기준으로는 증여세를 내고 나면 124억6800만원의 평가이익이 발생하는 셈이다. 
오히려 손실 가능성도
그런데 증여 이후 금호석유화학의 주가가 계속 하락하며 세 누나들이 손에 쥐는 돈이 사실상 거의 없는 것으로 분석된다. 증여 당시(2021년 8월) 20만3500원이었던 주가는 2022년 7월29일 12만9500원(종가)으로 36.4%나 떨어졌다. 현재 시가를 기준으로 누나 한 명이 보유한 보통주 15만2400주의 가치는 197억3600만원으로 계산된다. 여기에 약 7억6200만원(종합소득세 세율 50% 적용시)으로 추산되는 배당수익을 더해봤자 &nbsp;204억9800만원 수준이다.증여세 185억4500만원을 제하면 19억5300만원만 남는다. 300억원이 넘는 규모의 주식을 증여받은 것 치고는 남는 사실상 남는 게 없는 셈이다.오히려 동생(박철완)에게 주식을 증여받지 않고 있다가 세금낼 돈으로 지금 주식을 사는게 더 나을 수 있는 상황이다. 증여세를 담보대출을 받아 냈다면 보유 중인 주식의 수익률은 더 쪼그라든다.

금호석유화학 주가 변동에 따른 박철완 전 상무 세 누나의 평가손익.

향후 주가가 떨어질 경우 손해를 보는 상황도 배제할 수 없다. 주가가 11만6690원으로 떨어질 경우 증여받은 주식가치는 177억8400만원으로 배당수익을 더한 뒤 증여세를 빼면 남는 수익은 고작 2만941원에 불과하다. 이에 따라 박 전 상무와 세 누나들 간 추가 집안싸움이 발생할지 여부에 관심이 모인다. 재계 관계자는 “박철완 전 상무가 지분을 전부 물려 받은 것도 누나들이 이미 충분히 양보한 것인데, 사실상 경영권 분쟁에서 진 마당에 손해까지 감수하기는 쉽지 않을 것”이라고 했다.물론 박철완 전 상무가 세 누나들에게 조건없이 주식을 증여했을 가능성도 있다. 부친으로부터 본인만 상속을 받아 미안한 마음을 가지고 있다가 주가가 오르자 대가없이 주식을 나눠줬다는 것이다. 유류분 청구 소송의 소멸 시효도 이미 지났을 가능성이 커, 상속 재산을 두고 뒤늦게 다투기도 다소 애매한 상황이다.한편 금호석유화학은 박찬구 회장이 보통주 지분(이하 보통주 기준) 6.73%를, 박준경 부사장이 지분 7.21%를, 박주형 상무가 지분 0.98%를 보유하고 있다. 박철완 전 상무는 8.58%를, 김형일 전 고문이 0.09%를, 박은형·박은경·박은혜씨는 각각 0.5%를 보유 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['2분기 실적 발표' 애플·아마존, 예상치 웃돈 매출·저조한 순손익]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290001</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 23:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 대표 빅테크 애플과 아마존이 올해 2분기 시장 예상치를 웃도는 매출을 기록했다. 반면 순이익이 큰 폭으로 감소하거나 2분기 연속 적자에서 벗어나지 못하는 등 순손익 성적은 저조했다.&nbsp;

(사진=픽사베이)

28일(현지시간) 애플은 2분기 매출액이 전년 동기 대비 약 2% 상승한 830억달러(약 108조원)를 기록했다고 밝혔다. 시장 기대치인 828억1000만달러를 넘어선 수치로, 2분기 기준으로는 사상 최대치다. 주당순이익은 작년 동기 8% 감소한 1.20달러로 역시 시장 예상치인 1.16달러인 웃돌았지만, 2020년 3분기 이후 가장 저조한 성적표를 받아들었다.&nbsp;애플의 대표 상품인 아이폰 매출은 작년 동기보다 2.8% 증가한 407억달러(약 53조원)로 집계됐다. 2.5% 하락할 것으로 예상한 시장 전망을 뒤엎은 것이다. 특히 애플의 서비스 부문 매출은 전년 동기 대비 12% 늘어난 196억달러(한화 약 25조5000억원)를 기록하며 매출 증가에 힘을 보탠 것으로 나타났다. 애플에 따르면 현재 애플의 각종 유료 서비스에 구독한 이용자 수는 8억6000만명으로 집계됐다. 다만 아이패드, 맥, 애플 워치 등의 매출은 모두 1년 전보다 줄었다.&nbsp;팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 "거시경제 환경이 아이폰에는 거의 영향을 주지 않은 반면 맥과 아이패드는 공급에 크게 좌우돼 생산량이 수요에 미치지 못 했다"면서도 "3분기에는 매출 증가세가 가속화될 것"이라고 말했다.&nbsp;

(사진=게티이미지뱅크)

같은 날 아마존은 2분기 매출이 전년 동기 대비 7.2% 증가한 1212억달러(한화 약 158조원)를 기록했다고 밝혔다. 21년 만에 가장 낮은 매출 증가율을 보인 지난 1분기와 비슷한 성장세지만, 애널리스트 예상치인 1190억9000만달러보다는 높은 수준을 기록했다.&nbsp;순손실은 20억달러(약 2조6000억원)로 두 분기 연속으로 적자를 기록했다. 아마존이 투자한 전기차 업체 리비안의 주가 급락 때문인 것으로 풀이된다.&nbsp;주력 사업인 온라인 사업 매출은 전년 동기 대비 4% 감소했다. 코로나19 규제가 완화되며 전자상거래 부문 성장률이 둔화되고 있는 탓이다. 반면 아마존의 오프라인 매장 매출은 전년 동기 대비 12% 성장했다. AWS 클라우드 사업 매출과 광고 수익은 각각 33%, 18% 증가했다.&nbsp;앤디 재시 아마존 CEO는 "연료, 에너지, 교통 비용 면에서 인플레이션의 압박이 지속됐지만 통제 가능한 비용에서는 진전을 보였다"며 "특히 풀필먼트 네트워크(물류창고)의 생산성을 개선했다"고 말했다.아마존은 3분기 매출 가이던스(실적 예상치)에 대해 시장 예상치보다 높은 1250억~1300억달러로 제시했다. 1년 전보다 13~17% 늘어난 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, '틱톡 표절' 제기된 '홈 피드 개편안' 철회]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290003</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 23:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인스타그램이 최근 사용자들로부터 거센 비난을 받은 홈 피드 개편안을 철회한다고 발표했다.&nbsp;28일(현지시간) 아담 모세리 인스타그램 최고경영자(CEO)는 IT 뉴스레터 &lt;플랫포머&gt;와의 인터뷰에서 현재 시범 운영 중인 인스타그램 전체 화면 홈 피드 개편을 몇 주에 걸쳐 단계적으로 중단할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;모세리는 "사용자들이 제기한 의견을 반영해 개편안 철회를 결정했다"고 말했다. 인스타그램 내부 데이터를 통해 사용자들이 최근 변화에 대해 부정적으로 반응한 것을 확인한 것이 결정적인 계기가 됐다는 설명이다.

(사진=인스타그램 홈페이지)

앞서 인스타그램은 숏폼 영상인 '릴스'를 많이 노출시키고 알고리즘에 의해 콘텐츠가 추천되는 개편안을 도입한 바 있다. 개편안 발표 이후 사용자들에게서 자신이 팔로우하는 지인 등의 콘텐츠가 피드에서 밀려났다는 불만이 속출했다. 특히 인스타그램이 틱톡을 베낀다는 주장도 이어졌다. 미국 인플루언서 킴 카다시안과 동생인 카일리 제너가 "인스타그램을 다시 인스타그램답게 만들라"며 본인 인스타그램 계정에 요구한 것도 이같은 불만이 늘어나는 데 영향을 끼쳤다.&nbsp;이에 최근 모세리는 해명하는 영상을 올리며 '전체 화면 피드는 아직 부족하다'고 인정했다.&nbsp; &nbsp;인스타그램은 당분간 알고리즘에 의해 노출되는 게시물의 수를 줄일 계획이다. 추천 콘텐츠 수는 알고리즘 개선 작업 진행 이후 늘린다는 계획이다.&nbsp;모세리는 "한 걸음 뒤로 물러서서 앞으로 어떻게 나아갈지 다시 정리하고 생각해 볼 필요가 있다"며 추천 알고리즘 개선에 착수할 것이라고 말했다.&nbsp;한편 IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 인스타그램이 궁극적으로 영상과 알고리즘 기반 콘텐츠 위주로 변할 것으로 전망했다. 인스타그램의 모회사인 메타의 2분기 실적에 따르면 릴스 광고를 통한 연간 매출이 10억달러에 달한 데다 이용자들이 릴스에서 보내는 시간이 전분기 대비 30% 증가했다는 것이 그 근거다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5G 28㎓, 투자해도 되나요?…SKT·KT·LGU+와 장비사가 망설이는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280032</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207280032</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 23:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학기술정보통신부 주최로 28일 서울시 용산구에 위치한 한국전파진흥협회(RAPA) 전파플레이그라운드에서&nbsp; 열린 '제6차 디지털 국정과제 연속 현장 간담회'에서 참석자들이 토론을 하고 있다. (사진=과기정통부)

"5G 28기가헤르츠(㎓) 장비에 대해 통신 3사와 이미 POC(기술검증)를 마쳤지만 아직 투자에 대한 의사결정이 나지 않았어요. 정부가 기업들이 선제적으로 투자할 수 있도록 인센티브 등의 정책을 마련해주면 좋겠습니다."28일 서울시 용산구에 위치한 한국전파진흥협회(RAPA) 전파플레이그라운드. 과학기술정보통신부(이하 과기정통부) 주최로 이곳에서 열린 '제6차 디지털 국정과제 연속 현장 간담회'에 참석한 통신 장비 제조사 에프알텍의 정성귀 전무는 답답한 심정을 토로했다. 에프알텍은 통신 기지국에 들어가는 장비를 만들어 SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 국내 통신사와 미국 통신사 버라이즌 등에 공급하는 제조사다. 국내 통신사들이 지난 2019년 4월 5G 서비스를 상용화한 이후 3.5㎓ 대역의 주파수를 활용한 전국망 구축은 상당 부분 진척됐다. 하지만 커버리지(도달거리)가 좁지만 속도는 더 빠른 28㎓ 대역을 활용한 기지국 구축은 아직 지지부진하다. 주파수의 특성상 전국망 용도로 쓰이긴 어렵다보니 스마트팩토리와 같은 특정 건물이나 지역에 필요한 B2B(기업간거래) 용도나 대형 쇼핑몰·경기장 등 일부 B2C(기업·소비자간거래)용으로 활용될 수밖에 없다.그간 5G 28㎓ 주파수 대역에 대한 기업들의 수요는 지지부진했지만 최근 들어 관심을 갖는 곳들이 늘고 있다. 이음5G(5G 특화망)가 대표적이다. 이음5G는 통신사가 아닌 일반 기업도 특정 지역이나 건물에서 쓸 용도로 기지국을 구축하고 전용망으로 사용할 수 있도록 한 5G 특화망을 말한다. 그간 네이버클라우드·LG CNS·SK네트웍스서비스 등이 이음5G망을 할당받았다.이처럼 B2B 영역에서 5G 28㎓ 주파수 대역에 대한 수요가 늘어나는 가운데 B2C 분야에서도 필요로 하는 곳들이 이어질 전망이다. 정 전무는 국내 스마트폰 시장에서 가장 점유율이 높은 삼성전자가 내후년(2024년)에 공개할 것으로 전망되는 갤럭시 S24 시리즈부터는 국내용에도 28㎓를 지원하는 칩이 들어갈 것으로 예상했다. 그렇다면 스마트폰이 나오기전에 28㎓용 기지국이 먼저 구축되어 있어야 한다. 28㎓용 기지국이 구축되는 시점을 내년 하반기로 예상한다면 에프알텍과 같은 제조사들은 1년전인 올해 하반기부터 준비에 들어가야 한다. 글로벌 공급부족을 겪고 있는 반도체를 미리 수급해 장비를 제작해야 하고 통신사들과 각 상황에 맞춘 테스트를 하려면 1년은 필요하기 때문이다.하지만 아직 본격적인 통신 장비 제조에 돌입하지 못한 것은 통신사들이 5G 28㎓ 대역에 대한 투자 여부를 확신하지 못하고 있기 때문이다. B2B용 수요가 조금씩 나오고 있다고 해도 아직은 본격적인 기지국 구축 계획을 결정하기는 이르다는 판단이다. 하지만 미국과 일본은 이미 5G 28㎓ 서비스를 확대하고 있다. 삼성전자가 해외용 갤럭시 S 시리즈에는 28㎓ 대역을 지원하는 칩을 장착한 이유다.&nbsp;정 전무는 통신사들이 의사결정을 할 수 있도록 정부가 나서 5G 28㎓에 대한 투자를 할 수 있는 인센티브를 제공해줄 것을 요청했다. 그는 "28㎓에 투자하는 통신사와 제조사들에게 보조금을 지급하는 것도 하나의 방법"이라며 "2~3년 후에 기업들이 수익을 내면 정부가 인센티브로 제공했던 것을 돌려받을 수도 있을 것"이라고 말했다. 이에 대해 과기정통부는 통신사·제조사·전문가들이 모인 '28㎓ 대역 5G 민·관 워킹그룹'(이하 워킹그룹)을 통해 방안을 찾겠다는 입장이다. 워킹그룹에는 과기정통부를 비롯해 통신3사, 삼성전자, 한국전자통신연구원(ETRI), 한국정보통신기술협회(TTA), 한국방송통신전파 진흥원(KCA) 등이 참여한다. 이날 킥오프 회의를 개최한 워킹그룹은 28㎓ 대역의 5G 추진방향을 마련할 계획이다.이밖에 간담회에서 한상영 네이버클라우드 상무는 CCTV와 드론 등 5G에 활용될 수 있는 단말기의 종류를 확대해 생태계를 만들어 줄 것을 요청했다. 윤용필 한국통신사업자연합회(KTOA) 실장은 무선국 용도 변경시 기존의 전수검사 방식을 표본검사로 변경해 통신사들이 신속하게 통신 서비스를 제공할 수 있는 규제 환경을 조성해달라고 요구했다. 또 신사업 분야에서는 현대자동차와 SKT가 UAM(도심항공모빌리티)과 관련된 주파수 체계가 필요하다는 의견을 전달했다.과기정통부는 이날 나온 기업들의 요구사항을 적극 검토해 정책에 반영할 방침이다. 박윤규 과기정통부 제2차관은 "이번 정부 기간 중 UAM과 6G가 변환기를 맞을거 같아 주파수 확보도 선행적으로 하는 것이 좋겠다"며 "올해 내로 디지털 혁신 신산업을 위한 주파수 스펙트럼 플랜을 종합적으로 고려해 발표할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/28/blt202207280061.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘위기에 강하다’…삼성SDI, 악재 속 최대실적]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207290007</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 23:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인플레이션, 고유가 등으로 주요 배터리 업체들의 영업실적이 악화한 가운데 삼성SDI가 홀로 역대 분기 최대실적을 썼다. 과도한 투자경쟁을 지양하고 수익성을 중심으로 하는 경영전략이 통한 것으로 분석된다.29일 삼성SDI는 2분기 실적을 발표하며 매출액 4조7408억원, 영업이익 4290억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 동기 대비 매출액은 42.2% 늘었으며 영업이익은 45.3% 증가했다. 매출액과 영업이익 모두 역대 최대 규모며 상반기 실적으로도 최대치다. 부문별로 보면 배터리 사업을 전개하는 에너지 및 기타 부문 사업에서 삼성SDI는 전년 동기 대비 50.1% 늘어난 4조716억원의 매출액을 기록했다. 영업이익 또한 45.2% 증가한 2449억원으로 집계됐다. 전분기 대비해서도 매출액과 영업이익이 각각 22.7%, 48.4% 개선됐다.

삼성SDI 2022년 2분기 실적내역.(출처=삼성SDI IR자료.)

무엇보다 LG에너지솔루션, SK온 등 국내 배터리 사업 경쟁업체가 나란히 실적악화를 겪은 가운데 실적을 개선한 것이 눈에 띈다. LG에너지솔루션은 올 2분기 전년 동기 대비 영업이익이 73%나 감소한 1960억원을 기록했고, SK온은 3266억원의 적자를 내 지난해 979억원 손실 대비 적자 규모가 3배 넘게 확대됐다. 삼성SDI는 이에 대해 “전 분기 대비 중대형 전지 매출이 늘고 수익성도 개선됐다”며 “자동차 전지는 견조한 수요 성장 속에서 젠5(Gen.5) 등 고부가 제품 판매가 확대됐다”고 설명했다. 이어 “ESS 전지는 전력용 판매 확대로 매출이 늘었고 원소재가 상승분을 판가에 반영해 수익성도 개선됐다”고 했다. 소형 전지는 원형 전지를 중심으로 매출이 증가했고 수익성도 향상됐다고 설명했다. 원형 전지는 전기차 및 고출력 전동공구향을 중심으로 매출이 늘었다. 전자재료 부문에서는 수익성이 크게 개선됐다. 매출액은 6692억원으로 전년 동기 대비 7.5% 증가하는 동안 영업이익은 1841억원으로 45.5% 늘었다. 전 분기 대비해서도 매출이 8.4% 감소한 반면 영업이익은 17% 증가한 것으로 나타났다. 삼성SDI는 올 하반기 고부가가치 제품을 중심으로 성장을 이어간다는 계획이다. 자동차 전지는 헝가리 2공장 가동으로 Gen.5 배터리 판매가 본격화하고 차세대 플랫폼 수주 활동도 지속할 방침이다.최윤호 삼성SDI 대표이사 사장은 "시장 수요와 공급의 불확실성과 리스크 요인 확대 등 어려운 경영 환경 속에서도 사상 최대 실적을 거뒀다"며 "3대 경영방침을 속도감 있게 실행하고 차세대 플랫폼, 전고체 전지 등 미래 성장 기반을 확고히 구축해 수익성 우위의 질적 성장 기조를 이어 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/29/blt202207290006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>