<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jun 2022 18:21:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일진머티리얼즈에 '1조 투자한' 스틱인베스트먼트...매각 대응책은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050001</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일진머티리얼즈의 말레이시아 공장 조감도.(사진=일진머티리얼즈)

일진그룹 창업주의 차남인 허재명 일진머티리얼즈 대표가 지분 53.3%의 매각을 추진하면서 투자자인 스틱인베스트먼트(이하 스틱) 거취에 관심이 모아진다. 스틱은 일진머티리얼즈의 해외 생산기지 투자에 1조원 이상의 자금을 투자했다. 일진머티리얼즈가 전기차 산업의 '세계의 공장' 격인 미국과 유럽에 공장을 지을 수 있었던 것도 스틱의 재무적 지원이 있기 때문에 가능했다.최대주주인 허 대표가 지분 매각을 추진하면서 스틱의 '엑싯(투자금 회수)' 플랜은 수정이 불가피해졌다는 관측이다. 스틱은 해외 생산기지에 직접 투자한 후, 해외법인을 지배하는 중간지주사의 상장을 통해 엑싯할 계획이었다. 그런데 허 대표가 돌연 회사 매각을 추진하면서 스틱의 엑싯 전략도 영향을 받게 됐다.5일 투자은행(IB) 업계에 따르면 스틱은 투자 과정에서 최대주주 변경에 따른 위험방지 조항을 마련하지 못한 것으로 알려졌다. 허 대표가 경영권을 매각해도 스틱은 엑싯하거나 새 주주와 협력하는 것 외에 선택권이 없는 셈이다.일진머티리얼즈는 최근까지도 "증설을 통해 공급능력을 확보해 시장점유율 1위를 수성하겠다"고 포부를 나타냈다. 그럼에도 허 대표가 갑작스럽게 회사 매각을 추진하면서 스틱의 투자 목표도 영향이 불가피하다. 스틱은 지난해 유럽공장 등 해외 생산기지의 증설을 위해 1조원 이상을 투자했다.스틱은 지난해 해외 자회사의 콘트럴타워격인 중간지주사 IMG테크놀로지(IMG)에 4000억원을 투자했다. IMG테크놀로지의 자회사인 아이엠이테크놀로지(IMET)에 6000억원의 투자금을 배정했다.&nbsp;일진머티리얼즈는 스틱의 지원으로 마련한 투자금을 통해 말레이시아와 유럽, 미국 등 해외 생산기지에 14개 생산라인을 건설한다. 2025년까지 해외에 14만톤의 전지용 동박 생산능력을 갖춘다는 전략이다. 특히 유럽에는 6만톤의 생산능력을 갖출 계획이었다.&nbsp;&nbsp;일진머티리얼즈는 현금이 넉넉하지 않은 턱에 해외 생산기지 증설에 어려움이 있었다. 전지 업체들과 소재 업체들이 '규모의 경제'를 실현하기 위해 외부자금을 끌어와 투자를 하는 것과 달리 허 대표는 스틱의 투자금으로 해외공장을 지었다. 올해 1분기 기준 일진머티리얼즈의 연결 기준 부채비율은 21.6%로 재무상태가 매우 우량하다. 현금성자산은 약 1조1000억원에 달하는데, 스틱의 투자로 마련한 9905억원을 제외하면 실제 현금성자산은 약 1300억원에 불과하다.&nbsp;



스틱은 해외 생산기지의 증설이 완료된 이후 IMG 상장을 통해 투자금을 회수할 계획이었다. 그런데 IMG를 설립한지 1년도 채 안 돼 허 대표가 경영권 매각을 추진하면서, 스틱의 투자 전략은 어그러졌다는 관측이다.&nbsp;업계에 따르면 허 대표의 일진머티리얼즈 경영권 매각은 창업주이자 부친인 허진규 일진그룹 회장도 사전에 인지하지 못했다. 허 대표가 독자적으로 씨티글로벌마켓증권을 매각 주관사로 선정했고, 사모펀드와 대기업에 투자안내문을 배포했다. 일진머티리얼즈에 조 단위의 자금을 투자한 스틱도 경영권 매각을 사전에 인지하지 못했던 것으로 알려졌다.스틱은 2019년 일진머티리얼즈의 IMM에 3000억원을 투자했다. 이후 3000억원을 추가로 투자했고, IMM은 FI인 스틱의 지원으로 말레이시아 2,3 공장을 증설했다. 지난해 기준 말레이시아 법인의 캐파는 4만톤이다.IMM은 올해 초 6000억원을 투자해 말레이시아 공장의 캐파를 9만톤까지 확대할 계획이었다. 일진머티리얼즈의 말레이시아 공장(9만톤 예정, 현재 4만톤)과 유럽공장(6만톤 예정)은 모두 스틱의 자금으로 지어진다. 일진머티리얼즈가 사업을 해외로 뻗어나갈 수 있었던 데는 스틱의 지원 때문에 가능했다. 스틱은 2020년 말레이시아 법인(IMM)의 상장을 추진했다. 스틱이 IMM의 상장을 요구하면서 진행했는데, 스틱은 전방산업인 전기차 배터리의 성장성을 고려해 상장을 연기했다.당시 시장은 '전기차 붐'이 형성되면서 전기차 및 배터리·소재 기업의 기업가치가 급속도로 높아졌는데, 스틱은 엑싯 대신 추가 투자를 결정한 것으로 알려졌다. 그런데 허 대표가 일진머티리얼즈의 경영권 매각을 추진하면서 스틱은 난관에 봉착했다는 평이다.업계는 일진머티리얼즈의 경영권이 매각될 경우 스틱도 엑싯할 가능성이 높을 것으로 보고 있다. 기존 허 대표 체제에서 IMM의 상장을 추진할 수 있었던 것도 FI의 엑싯을 위해서였다. 그런데 새로운 주주가 IMG의 상장을 추진할지 또한 불확실하다. 일진머티리얼즈의 매각 가격은 3조원이 넘을 것으로 예상된다. 이 과정에서 중간지주사인 IMG를 매각할 경우 모기업인 일진머티리얼즈의 기업가치에 부정적인 영향이 예상되기 때문이다. 게다가 글로벌 투자환경이 불확실한 상황에서 IMG가 기업가치를 가장 적절하게 인정받을 수 있는 시기를 예상하는 것도 쉽지 않다. 만약 일진머티리얼즈의 새로운 주인이 해외 시장의 투자 전략을 바꿀 경우 IMG의 기업가치 또한 달라질 수 있다. '전기차 붐'을 맞아 전지업체들과 소재업체들의 기업가치가 커질 것이며, 관련 기업들의 성장 가능성이 확실시된다. 이 때문에 스틱이 무리해서 자금 회수에 나서지 않을 것이란 관측도 있다. 하지만 새로운 주인이 누가 될지에 따라 스틱의 입장은 '좌불안석'이 될 수도 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/05/blt202206050001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디아블로 이모탈]③상승세 탔지만 웃지 못한다? '그래픽 오류' 변수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206060002</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블리자드와 넷이즈가 공동 개발한 '디아블로 이모탈'(Diablo Immortal)이 앱마켓 매출 상위권에 안착했다. 글로벌 사전예약자만 3500만명이 넘을 만큼 높은 존재감을 보여주더니, 국내에서만 100만회 이상의 다운로드를 기록하며 매출도 꾸준히 상승하고 있다.6일 오전 기준 디아블로 이모탈은 구글플레이 스토어와 애플 앱스토어에서 각각 매출 9위와 1위를 기록하고 있다. 지난 3일 정식 출시 이틀 전부터 사전 오픈을 한 매출이 반영된 점을 감안해도 서비스 일주일도 되지 않은 시점에서 양대 앱마켓 톱10을 차지할 만큼 높은 매출을 거둬들이는 모습이다.

디아블로 이모탈이 지난 5일 구글플레이 게임 매출 15위(왼쪽)를 기록한 후 하루만에 9위까지 뛰어올랐다. (사진=구글플레이 스토어 게임 매출 페이지 갈무리)

디아블로 이모탈은 지난 4일과 5일, 주말 사이 각 서버에서 대기열이 발생할 만큼, 많은 이용자가 몰린 것으로 알려졌다. 주말을 맞아 특정시간에 서버에 접속하는 인원이 몰리면서 300~500명대 대기열이 발생했다. 실제로 구글플레이 스토어 매출 순위도 주말을 기점으로 순위가 급상승했는데 지난 5일 15위에서 하루 만에 9위로 점프했다.모바일 외에 PC 버전도 서서히 점유율을 높이고 있다. 디아블로 이모탈은 배틀넷을 통해 크로스 플레이를 지원하며, 한국에서는 '프리미엄 PC방' 혜택을 제공하고 있다. PC방 점유율 집계 사이트 '게임트릭스'에 따르면 디아블로 이모탈은 6일 기준 현재 전일 대비 1계단 상승한 16위를 기록하고 있다.&nbsp;이처럼 꾸준히 매출과 점유율을 높이고 있는 디아블로 이모탈이지만, 일부 이용자가 느끼는 불편사항에 대해 제대로 대응하지 못한다는 목소리도 나오고 있다. 현재 일부 삼성 스마트폰 사용자들은 "그래픽 깨짐 현상으로 정상적인 이용이 불가능하다"고 호소하고 있다. 베타 버전 당시 원활하게 플레이했던 기종에서도 동일한 현상이 발견된다는 의견까지 제기된 상황이다.글로벌 게임 커뮤니티에서도 갤럭시 스마트폰 일부 기종에서 그래픽 꺠짐 현상이 발생한다는 게시물이 올라왔다. 이에 대해 아담 플레처 블리자드 글로벌 커뮤니티 매니저는 '레딧'을 통해 "엑시노스 칩셋이 장착된 갤럭시 기기로 플레이한 유저들이 관련 현상을 경험한 것을 확인했다"고 전했다. 그가 공개한 그래픽 오류 발견 갤럭시 기기는 갤럭시 A12, A13, A21s, A51 5G, A 퀀텀, S10e, S10, S10+, S10 5G, 노트10, 노트10 5G, 노트10+, 노트10+ 5G, F12, F62, M12, M13, M62, XCOVER5로 보급형부터 플래그십에 이르기까지 다양했다.&nbsp;현재 블리자드 측은 빠른 시일 내 관련 문제를 해결할 것이라는 입장이지만, 공식 홈페이지나 커뮤니티를 통한 공지가 없기 때문에 관련 오류 개선을 기다리는 이용자 사이에서는 꾸준히 불만이 터져나오는 상황이다.&nbsp;게임업계의 한 관계자는 "국내를 포함한 글로벌 지역에서 갤럭시10급의 기기를 사용하는 유저가 적지 않은 만큼 그래픽 꺠짐 현상이 변수로 떠오른 상태"라며 "주요 이용층이 모바일에 집중된 것을 감안하면 그래픽 이슈가 개선돼야 꾸준한 상승세를 이어갈 수 있을 것으로 본다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/06/blt202206060005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[윤석열표 '제약바이오혁신위', '강력한 권한' 필요]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030150</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 정부가 바이오헬스 산업 육성을 위해 ‘제약바이오혁신위원회(이하 혁신위)’ 설치를 공식화했지만, 혁신위가 제 기능을 발휘하지 못할 수 있다는 지적이 일각에서 제기되고 있다. 혁신위의 위상 제고와 예산 전용권, 거버넌스(공동의 목표를 달성하기 위해, 주어진 자원 제약 하에서 모든 이해 당사자들이 책임감을 가지고 투명하게 의사 결정을 수행할 수 있게 하는 제반 장치) 확립 등의 조치로 ‘강력한 혁신위’를 만들지 않고서는 산업 육성의 목적을 기대하기 어렵다는 것이 업계의 관측이다.4일 보건복지부(이하 복지부)와 제약업계 등에 따르면 복지부는 조만간 국무총리실 산하에 혁신위를 설치할 예정인 것으로 알려졌다. 혁신위는 국내 바이오헬스 산업을 육성해 제약·바이오 강국으로 발돋움하기 위해 각 부처로 흩어져있는 업무를 통합·관리하는 사령탑 역할을 수행한다. 관계 부처 직원들이 파견 형태로 혁신위에서 근무하는 방식이 유력하며 혁신위에서 의논하고 결정된 사항을 파견 직원이 정리하고 각 부처에 전달하는 역할을 수행할 가능성이 높다. 혁신위 출범 일정은 아직 구체적으로 잡히지 않았지만, 복지부는 연내 구성을 목표로 하고 있다.복지부가 주도적으로 새 위원회 구성에 앞장서고 있지만, 제약바이오업계에서는 혁신위가 제대로 일할 수 있을지에 대해 확신하지 못하는 분위기다. 혁신위가 가진 무게감과 전용 예산, 복잡한 거버넌스 체계 등이 걸림돌로 꼽힌다.

(사진=20대 대통령실 홈페이지 갈무리)


위원회 소속, 대통령도 아닌 ‘총리실’?
업계가 혁신위에 대한 확신을 갖지 못하는 가장 큰 이유는 다름 아닌 ‘혁신위의 위상’이다. 당초 제약업계에서는 혁신위를 대통령 직속 위원회로 설치할 것을 요구했다. 아무래도 대통령이 전권을 쥐는 것이 좀 더 추진력이 강할 것이라는 분석 때문이었다. 혁신위가 가진 추진력은 곧 혁신위가 업계에 끼칠 수 있는 영향력과도 직결된다.지난 문재인 대통령 시절 총리실 산하에 비슷한 역할을 하던 협의체가 있었다. 다름 아닌 과학기술관계장관회의(이하 과기장관회의)다. 국가연구개발 혁신을 위해 참여정부 당시 설립된 과기장관회의는 이명박 정권 당시 폐지됐다가 2018년 복원됐다. 인공지능, 소재·부품·장비, 바이오 등 경제·사회의 근간이 되는 과학기술의 혁신 방안을 입안해왔다. 국무총리가 의장 역할을 수행하는 총리실 산하 과학기술 관련 협의체였다.복지부 입장에서는 과기장관회의가 그리 달갑지 않았던 것으로 알려졌다. 의료법과 생명윤리법 등 규제 관련 법령을 다루는 복지부는 과기장관회의에서 언제나 수세에 몰렸다. DTC(Direct To Customer, 소비자 직접 의뢰) 유전자 분석 서비스 등 신산업 육성을 위해 규제를 풀어야 한다는 타 부처의 요구에 복지부는 항상 ‘국민 안전을 고려해 신중해야 한다’는 입장을 되풀이했다. 지난 몇 년간 복지부 내에서 과기장관회의와 규제챌린지 관련 부서를 맡은 중간간부진 다수는 문책성 인사를 당하기도 했다.과기장관회의의 압박에도 불구, 규제는 쉽게 풀리지 않았다. 실제로 과기장관회의는 아젠다를 세밀하게 협의하는 곳이 아닌, 각 부처의 중장기 계획을 풀어내고 이를 타 부처의 협조를 받는 곳이었다. 국무총리실에서도 각 부처가 중점 추진하는 사업들에 대해 조정하기 어려웠던 측면도 있다. 이를 두고 정책 전문가들은 국무총리실이 아닌, 대통령이 직접 관장하는 시스템일 경우 전 부처가 대통령이 가리키는 방향으로 정책을 설정하기 때문에 훨씬 효과적이라고 지적한다. 특히 혁신위가 다루는 이슈 중에서는 DTC 유전자 분석 서비스나 보건의료 빅데이터 플랫폼(마이데이터) 등 첨예하게 이해관계자간 갈등을 빚을 수 있는 이슈도 존재한다. 총리실이 각 부처간 갈등뿐만 아니라 이해관계자까지 아울러 갈등조정을 하기에는 권한이 부족하다는 지적도 나온다. 익명을 요구한 복지부 관계자는 “국무총리실 산하 위원회인 경우 같은 총리실 산하인 식품의약품안전처는 움직일 수 있지 않을까 싶다”면서도 “각 부처간 해결되지 않는 문제를 대통령이 아닌, 총리가 해결하기 어려울 것”이라고 말했다.
위원회 간 역할 중복…기존 육성법과의 관계 설정 ‘모호’
혁신위의 역할과 권한을 어디까지로 할 것인가도 고민이다. 이른바 거버넌스 설정 문제다. 제약바이오산업의 결과물, 즉 제품의 영역을 크게 의약품과 의료기기로 정의한다면 두 산업군 모두 육성법이 존재한다. 제약산업 분야는 지난 2012년 제약산업 육성 및 지원에 관한 특별법(이하 제약산업법)이 제정됐으며, 의료기기산업 분야는 지난 2019년 의료기기산업 육성 및 혁신의료기기 지원법(이하 의료기기산업법)이 제정됐다.두 육성법 모두 5개년 중장기 계획 수립과 이를 검토·조정하기 위해 산업육성·지원위원회(이하 지원위)를 설립하도록 명시돼있다. 만약 혁신위가 설립되면 두 지원위와 혁신위의 관계가 모호해질 수밖에 없다. 혁신위의 역할이 육성위서 결정된 사항을 전달하는 ‘부처간 연락책’인 것인지, 혁신위에서 결정된 사항을 육성위서 ‘거수기’로 통과시키는 것인지 상하관계가 아직까지 불분명하다.복지부도 이러한 상황을 잘 알고 있다. 다만 복지부 내부에서는 복지부 혼자서 해결할 수 없다는 점을 인식, 타 부처의 움직임도 주시하고 있다. 이와 관련, 과학기술정보통신부(이하 과기부)에서는 과학 기술 정책에 대한 의사결정구조를 어떻게 마련할 것인지에 대해 고민하고 있어 혁신위 구성에 영향을 줄 것으로 분석된다. 과기부 관계자는 “과학기술 거버넌스 변화에 대한 전반적인 사안을 조율하는 절차를 진행 중이며, 내부(과기부) 의견 조율 과정이 필요하다”고 말했다. 복지부 관계자 또한 “관련 법률(육성법와 의료법 등)과 어떻게 관계를 설정할 것인지에 대해 고민하고 있다”면서 “아직 구체적으로 결정된 사항은 없다”고 밝혔다.
별도·전용 예산 없으면 ‘4차위’ 재탕…강력한 권한 필요

▲지난 3월 정부서울청사에서 열린 4차산업혁명위원회 제28대 전체회의.(사진=4차산업혁명위원회 제공)

혁신위가 정책적 관점에서 혁신위의 위상과 거버넌스 설정이 고민이라면, 혁신위가 가진 현실적 고민은 다름 아닌 예산이다. 현재 혁신위는 별도 사업 예산을 받지 못할 가능성이 크다. 정부부처 내에서 내년도 예산안을 준비 중이지만, 아직까지 혁신위가 별도 사업을 할 수 있는 예산은 부여받지 못한 것으로 알려졌다. 각 부처의 예산을 전용(예정되어 있는 곳에 쓰지 아니하고 다른 데로 돌려서 씀)할 수 있는지도 아직 미지수다. 이렇게 되면 혁신위는 자체적으로 사업을 끌어갈 수 없어 바이오헬스 산업 육성을 위해 각 실행부처에 사업 및 규제 개선을 ‘권고’밖에 할 수 없는 처지가 된다. 혁신위가 대통령 직속 위원회여도 별도 사업 추진을 하기 어렵다면 이러한 문제는 해결이 어려울 수 있다. 문재인 정부 시절의 대통령 직속 4차산업혁명위원회(이하 4차위) 또한 이러한 사례로 꼽힌다. 4차위는 지난 2017년 10월 4차 산업혁명에 대응하는 범정부 차원의 정책 추진을 위해 대통령 직속으로 출범했다. 4차위는 출범 당시에도 ‘허울 뿐인 기관이 될 수 있다’는 지적이 있었으며, 이는 4차위 출범 이후에도 계속됐다. 4차위는 ‘4차산업혁명 대응계획’ 등의 권고안을 만들었지만, 정부에게 방향성을 제시할 뿐 행정적 구속력을 갖질 못했다. 실제로 변재일 더불어민주당 의원은 지난 2019년 과학기술정보통신부 국정감사에서 “4차위는 민간 주도 혁신을 하라는 주문을 받고 설립된 대통령직속기구지만 현재 그 역할을 제대로 하지 못하고 있다고 본다”면서 “4차위가 하는 일이나 권한은 아무것도 없다고 보여지며 4차위에서 규제 개선 등을 위한 대정부 권고 등을 해도 실제 이뤄진 것이 없어 무의미한 활동만 반복하고 있다”고 말했다.당시 4차위에 참여했던 업계 관계자도 “논의에서 시작해 논의로 끝나고, 각각의 이해관계자가 서로의 입장만 되풀이하는 경우가 많았다”면서 “각각의 이슈에 참여한 공무원들도 각각의 부처가 내세우는 논리를 앞세우며 소극적인 태도로 일관하는 모습이었다”고 설명했다. 그는 이어 “4차위가 산업 발전을 위해 각 부처의 예산 사용처를 협의할 수 있었다면 말뿐인 활동으로 끝나지는 않았을 것”이라고 강조했다.결국 부처를 아우르는 위원회는 강력한 권한을 행사하지 않고는 소기의 목적을 달성하기 어렵다는 것이 업계의 공통된 의견이다. 4차위는 지난 3월 ‘4차산업혁명 성과와 향후과제’ 안건을 의결하면서 “4차 산업혁명은 국가사회 전반에 영향을 미치므로, 다양한 이해관계자 및 부처가 얽혀있어 강력한 권한 없이는 조정이 어려운 한계가 존재하므로, 4차 산업혁명 선도를 위해서는 강력한 정책 조정 권한을 보유한 컨트롤타워를 구축하고, 국가 차원의 디지털혁신 마스터플랜을 수립하는 등 혁신의 예측가능성 제고해야 한다”고 제시했다. 혁신위가 가야 할 길을 미리 보여준 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['혜택 약한' PLCC 카드, 왜 요즘 더 잘 나가?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030085</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터)현대카드와 현대자동차의 PLCC인 'Hyundai Mobility카드', 'Hyundai EV카드', 'GENESIS CARD' 플레이트.(사진=현대카드)

PLCC(상업자표시전용카드)는 예전에 출시된 카드상품에 비해 혜택이 낮다는 인식에도 불구하고 발급 고객이 나날이 늘고 있다. 단순히 혜택의 총량이 아닌 혜택의 '방향성'이 주효하게 작용하고 있다는 분석이다.
3일 카드업계에 따르면 신한카드가 GS리테일과 함께 지난해 8월 출시한 'GS프라임 신한카드'의 4~5월 발급장수는 1~2월에 비해 114% 늘어났다. 같은 기간 동안 결제금액도 52% 늘어난 것으로 나타났다. PLCC의 원조격인 현대카드가 GS칼텍스와 협력해 출시한 '에너지플러스 카드 에디션2'는 최근 3개월(3~5월)간 평균 신규 발급량이 지난해 9월~올 2월 대비 약 40% 증가한 것으로 전해졌다.PLCC는 특정 기업의 브랜드를 신용카드에 표기하고 해당 기업에 특화된 혜택을 제공하는 카드를 일컫는다. 카드사가 하나의 파트너사와 단독 계약을 통해 출시하고 수익과 손실까지 공유한다는 것이 일반적인 제휴카드와의 차이점이다.범용 신용카드는 통상 식음료부터 주유, 교육 등 다양한 부문에 대한 혜택을 담는다. 많게는 두 자릿수의 할인율을 제공하기도 한다. 반면 GS프라임 신한카드는 GS리테일 모든 온·오프가맹점에서 전월 실적에 관계없이 GS&amp;POINT 2% 적립을 해주는 것 이외에는 이렇다 할 혜택이 없다. GS리테일 외 가맹점에서는 적립률이 0.3%로 체크카드 수준이다. 그럼에도 인기를 끄는 이유는 뭘까?
소비 힘든데 수많은 카드 혜택이 무슨 소용
우선, 고물가 시대가 되면서 범용 신용카드를 사용할 유인이 감쇄했기 때문이다. 통계청이 발표한 '2022년 5월 소비자물가 동향'을 보면 5월 소비자물가지수는 전년 동월 대비 5.4% 올랐다. 이는 지난 2008년 8월(5.6%) 이후 13년 9개월만의 최고치다. 한국은행은 6~7월에도 5%대의 소비자물가 상승률을 보일 것으로 예측했다.그러나 경기 회복이 주춤하면서 지난 4월 산업활동지표인 생산, 소비, 투자는 모두 전월 대비 뒷걸음질쳤다. 세 지표가 동반 감소한 건 26개월 만에 처음이다. 사회적 거리두기 해제에도 올 4월 소비(소매판매)는 전월 대비 0.2% 감소했다. 물가 급등과 경기 침체가 동시에 나타나는 'S(스태그플레이션) 공포' 우려가 높아지고 있다.이러자 PLCC가 경제성면에서도 합리적인 선택이 됐다. 불필요한 서비스를 쳐내고 제휴사와 관련된 서비스를 극대화하는 게 PLCC의 특징인 만큼, GS프라임 신한카드는 유통의 강자인 GS리테일에서 차별된 서비스를 제공하는 점이 더욱 각광을 받은 것으로 분석된다.신한카드 관계자는 "최근 전쟁 등으로 인한 국제 공급망 불안 여파로 인해 국내 물가도 많이 올라가는 상황에서 소비를 줄이기 힘든 유통 분야에서 파격적 혜택을 제공하는 점이 고객들에게 주목을 받는 이유로 해석된다"고 말했다.
"내가 잘 돼야 너도 잘 돼" 파트너사가 적극 참여하는 PLCC
아울러 PLCC의 '수익 공유'라는 특징으로 파트너사가 카드상품의 판촉에 적극적으로 나선다는 것도 인기 요인이다. 기본혜택이 범용 신용카드보다 낮더라도, PLCC는 프로모션을 더함으로써 고객의 체감 혜택을 높일 수 있다.현대카드는 'Hyundai Mobility카드', 'Hyundai EV카드', 'GENESIS CARD' 등 모든 현대차 PLCC 고객을 대상으로 '신차 구매 지원 프로그램'에 나섰다. 현대차 계약 고객이 계약 시점부터 차량 출고 시점까지 최대 5개월간 현대차 PLCC를 사용해 적립한 모든 '블루멤버스 포인트'를 2배 적립해준다. 그랜저∙싼타페∙쏘나타∙넥쏘 구매 시 현대차 PLCC로 1000만원 이상 결제하고 '블루 세이브-오토'를 이용하는 고객에게는 차종별 최대 50만원 상당의 할인 및 캐시백이 제공된다.현대차는 판촉 비용 등을 효율화할 수 있고, 자동차의 객단가가 높은 점을 고려하면 현대카드 역시 신용판매 규모의 성장을 기대할 수 있다. 특히 현대카드는 PLCC 제휴사와 고객 개개인별 소비 행태를 분석한 데이터를 공유함으로써 사업 기회를 확장하고 있다.GS프라임 신한카드는 4월에는 포인트 적립률을 기존 2%에서 10%로 상향하는 이벤트를 진행했고, 5월에는 10만원 이상 결제 고객에게 '케니 샤프 콜라보 캐리어 굿즈'를 증정하는 이벤트를 진행해 MZ고객들에게 호응을 얻기도 했다. 6월에는 GS리테일이 운영하는 슈퍼마켓 GS더프레시에서 GS프라임 신한카드로 수박을 구매하면 무조건 50% 할인해주는 행사를 진행한다.

'GS프라임 신한카드' 플레이트.(사진=신한카드)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이젠, 우주]‘다누리’ 美 이송 전 공개…우리는 ‘왜, 지금’ 달을 탐사하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206050002</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시장성이 열린 우주산업의 국내외 소식을 알기 쉽게 소개합니다.

한국항공우주연구원 소속 연구원들이 다누리의 발사장 이송 전 최종 점검 작업을 수행 중인 모습.(사진=한국항공우주연구원)

지구의 유일한 자연위성 달. 지구를 제외하면 인류와의 물리적 거리(평균 38만4400km)가 가장 가까운 천체다. 이를 탐사할 우리나라의 첫 궤도선(탐사선) ‘다누리’가 발사장 이송 전 모든 작업을 완료하고 그 모습을 외부에 처음으로 드러냈다.달을 탐사하고자 한 인류의 ‘꿈’은 이미 일부분 실현됐다. 1969년 미국은 달에 사람을 보냈다. 1972년까지 6차례 달에 인간의 발자국이 찍혔다. 이때 가져온 토양에서 최근 식물(애기장대)이 싹을 틔우기도 했다. 지구에서 볼 수 없는 달의 뒷면에 대한 정보도 다양한 인공위성들을 통해 획득한 상태다.우리나라가 달 주위를 도는 탐사 궤도선인 ‘다누리’를 발사하는 시점은 2022년 8월3일 오전 8시20분(한국시간)으로 예정돼 있다. 1969년 달에 사람을 보낸 국가도 있는데, 우리는 왜 지금 탐사선을 쏘아 올려야 할까.우리나라 달 탐사 계획은 당위성·실현 가능성·비용 등의 문제로 정권 변화에 따라 계속해서 다양한 부침을 겪었다. ‘왜 달을 탐사하는가’에 대한 시각이 지속해서 사업 추진에 걸림돌로 작용한 셈이다.우리나라의 달 탐사 계획은 ‘2020년 달 궤도선 발사·2025년 달 착륙선 발사’를 목표로 2007년 노무현 정부 때 처음으로 우주개발 실천 로드맵에 담겼다. 이후 박근혜 정부에선 이를 ‘2018년 달 궤도선 발사·2020년 달 착륙선 발사’로 시점을 앞당겼다. 문재인 정부에선 ‘2020년 달 궤도선 발사·2030년 달 착륙선 발사’로 늦췄다. 이후 중량 증가로 인한 비용 문제 등이 제기되며 ‘2022년 달 궤도선 발사·2030년 이후 달 착륙선 발사’로 최종 결정됐다.

다누리, 韓 우주탐사 ‘첫 발자국’ 의미
이상률 한국항공우주연구원장은 그런데도 달 탐사가 우리나라에 중요한 의미가 있다고 했다. 그는 지난 3일 대전 한국항공우주연구원(항우연) 본원에서 열린 다누리 언론 공개 행사에서 “2007년 우주개발 실천 로드맵에 달 궤도선 발사 계획이 포함되는 과정에도 참여했다. 당시에도 1969년에 이미 유인 달 탐사까지 이뤄졌는데 ‘우리가 이걸 왜 하는가’란 논의가 있었다”며 “가장 단순하게 다누리는 우리가 우주 탐사에 대한 첫발을 뗀다는 의미가 있다고 생각한다”고 말했다. 다누리는 지구 중력장을 벗어나 다른 천체 중력장에서 운용되는 우리나라 첫 물체다. 이 시도 자체만으로도 의미는 충분하단 설명이다.김대관 항우연 달탐사사업단장은 이와 함께 달 탐사선이 항해하는 궤도 역시 중요한 의미를 가진다고 했다. 그는 “다누리의 목적지는 우리와 가장 가까운 천체인 달이지만 항해 과정은 대단히 길다”며 “지구로부터 150만km가 넘는 지점을 항해한 후 달에 도착하는 만큼 상당히 도전적인 미션이자, 우리나라가 발사하는 첫 우주탐사선이란 의미가 있다”고 설명했다.

김대관 한국항공우주연구원 달탐사사업단장이 지난 3일 대전 한국항공우주연구원 본원에서 개최된 다누리 현장설명회에서 탐사 과정에 대해 발표하고 있다.(사진=정두용 기자)

달에 탐사선을 보내는 방법은 크게 3가지가 있다. △곧장 달로 향하는 직접전이 방식(Direct Transfer) △지구 주위를 3.5바퀴 돌며 점차 거리를 늘려나가 달에 접근하는 위상궤도 전이 방식(Phasing Loop Transfer·PLT) △지구·태양·달 등의 중력 특성을 이용하는 탄도형 전이 방식(Ballistic Lunar Transfer·BLT) 등이 사용된다. 우리나라는 당초 PLT를 고려했으나, 무게 증가로 BLT를 통해 탐사선을 달에 보내기로 했다.BLT 방식을 사용하면 탐사선이 달까지 도착하는 데 약 4.5개월 소요된다. 비행시간이 길지만 다른 방식과 비교해 연료 소모량이 약 25% 적게 든다는 장점이 있다. 다누리는 이 때문에 지구와 태양 간의 라그랑주점(두 천체의 중력이 균형을 이루는 지점) 중 하나인 L1 포인트(지구로부터 약 156만km)를 들렸다 달로 향하게 된다.항우연은 이 BLT 항해 과정을 미국 항공우주국(NASA·나사)과 협력해 수행한다. 기체 운용을 직접 컨트롤하며 다양한 기동 기술을 실증할 수 있다. 김 단장은 150만km가 넘는 거리인 심우주(지구와 달 사이의 거리와 같거나 그것보다 먼 거리에 있는 우주 공간)에 기체를 보내는 과정 역시 달 탐사만큼이나 중요한 의미가 있다고 짚었다.다누리엔 인류가 그간 달에 보낸 궤도선 중 처음으로 광시야 편광 카메라(폴캠)가 실린다. 처음으로 시행되는 관측인 만큼 학술적 의미도 상당하다. 편광 카메라로 달의 뒷면을 촬영하는 것은 이번이 처음이기도 하다. 한국천문연구원이 개발한 폴캠은 특정 방향으로만 진동하는 빛인 편광을 활용, 달 표면의 입자 크기나 티타늄 분포를 확인하게 된다.다누리엔 폴캠 외에도 국내에서 개발된 4종의 탑재체(카메라·측정기·센서 등 관측 장비)와 함께 나사에서 개발한 탑재체 1종이 실려 있다. 국내에서 개발된 장비를 통해 △달 착륙 후보지 탐색 △달 과학연구(자기장·방사선 관측 등) △우주인터넷 기술 검증 등의 과학 임무가 수행된다. 나사 탑재체를 통해선 달 극지방 촬영이 이뤄진다. 우리나라는 이 과정에서 획득한 탐사 정보를 세계에 조건 없이 공개할 방침이다.

이상률 한국항공우주연구원장이 지난 3일 대전 한국항공우주연구원 본원에서 개최된 다누리 현장설명회에서 ‘우리나라 첫 달 탐사의 의미’에 대해 설명하고 있다.(사진=정두용 기자)

다누리는 나사와 공동으로 기기를 개발한 협력 프로젝트라는 점에서도 우리나라의 우주탐사 기회 확장이란 의미를 내포한다. 항우연은 달 탐사선을 개발하고 BLT를 통한 달 접근 방식 확정 과정 등에서 나사의 지원을 받았다. 이는 다누리에 유일한 외산 탑재체인 나사의 섀도캠(ShadowCam)이 실리는 계기가 되기도 했다. 해당 장비는 달의 남북극 지방 충돌구 속 영구음영지역을 촬영한다. 태양광선이 전혀 닿지 않는 지역도 관측이 가능한 고정밀 카메라다. 다누리는 이를 통해 달의 영구음영지역을 면밀하게 탐사한다. 이 지역은 물이 존재할 것으로 추정돼 인류의 착륙 후보지 중 하나로 꼽히고 있다.이 원장은 “다누리는 우리나라와 나사가 하드웨어적으로 밀접하게 협력한 첫 사례”라며 “이번 탐사를 성공적으로 마쳐 신뢰를 쌓게 된다면 나사와 함께 더 크고 도전적인 일을 함께할 수 있다”고 설명했다. 이어 “미국이 우리나라를 우주개발에 파트너로 보고 있어 ‘아르테미스 계획(미국 주도의 유인 달 탐사 프로젝트)’ 등 다양한 제안을 받고 있다”며 “다누리는 우리나라가 심우주 탐사로 넘어갈 수 있는 계기가 될 것”이라고 말했다.
준비 끝난 다누리, 미국 이송 후 ‘우주로’
다누리는 현재 발사장 이송 전 마무리 작업을 마친 상태다. 다누리는 미국 플로리다 케이프커네버럴 미 우주군기지에서 발사된다. 테슬라의 창업자 일론 머스크가 이끄는 미국 우주탐사 기업 스페이스X의 로켓 ‘팰컨9-5500’이 사용된다.항우연은 이를 준비하기 위해 그간 △극저온·고온·전자파 등 우주 환경 모사 시험 △표면 다층 박막 단열재(MLI) 장착 △발사장 이송이 가능한지 여부를 확인하는 선적 전 검토회의(PSR) 등을 진행했다. 항우연은 발사장 이송 전 검증을 통해 다누리에 이상이 없음을 확인했다. 다누리는 이에 따라 오는 7월5일 항온·항습·진동방지 등의 기능이 담긴 전용 특수 컨테이너에 실려 인천공항에서 미국 케이프커네버럴 우주군기지로 이송된다.연구진은 현지에서 다누리가 이송 과정 중 특별한 문제가 발생하지 않았는지를 다시 검증한 후 발사를 진행한다. 별다른 이슈가 없다면 예정대로 8월3일 발사된다. 발사 이후 다누리의 달 전이 과정 및 달 궤도 임무 수행은 항우연 임무운영센터의 관제를 통해 이뤄진다. 임무운영센터는 다누리 관제 및 운영을 총괄 통제하는 곳이다. 다누리 초기운영 관제를 위해 지금까지 약 6개월간 약 60명의 운영 인원이 참여한 가운데 총 6번(216시간)에 걸쳐 리허설을 실시, 임무 수행을 준비해 왔다.

다누리의 궤도 운영부터 달 도착 후 관측 임무까지 모든 운용이 이루어지는 관제실에서 연구원들이 사전 리허설을 진행하고 있다.(사진=한국항공우주연구원)

다누리는 BLT 궤적에 따라 4.5개월 동안 총 9회의 수정 기동을 수행하게 된다. 달 중력장에 포획되는 시점은 12월16일이다. 달 극지방을 지나는 고도 100km의 원 궤도를 그리는 시점은 오는 12월31일로 예정돼 있다. 다누리는 목표 궤도에 진입 후 1년간 과학 임무 탑재체 6종을 통해 다양한 관측을 수행하게 된다.한편 크기 2.14×1.82×2.19(m)에 무게 678kg의 달 궤도선인 다누리는 대국민 공모전을 통해 지난달 23일 그 이름이 확정됐다. 과학기술정보통신부는 응모된 6만2719건을 심사해 순우리말인 ‘달’과 누리다의 ‘누리’가 더해진 다누리를 우리나라 첫 우주 탐사선 이름으로 정했다. 달을 남김없이 모두 누리고 오길 바라는 마음과 최초의 달 탐사가 성공적이길 기원하는 의미가 담겼다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/05/blt202206050007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허진규 일진그룹 창업주.(사진=일진그룹)

일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다.&nbsp;그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다.
'천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니"
허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.



2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다.&nbsp;2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다.
일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까?
창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다.&nbsp;이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다. 

왼쪽부터 허진규 회장, 허정석 부회장, 허재명 사장

일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.&nbsp; &nbsp;일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다.&nbsp;지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 재택근무와 '전쟁' 선포...인력 구조조정 '엄포'도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030151</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030151</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

일론 머스크 테슬라 CEO가 자사 직원의 출근을 강제하기 위해 강경책을 쓰고 나섰다.머스크는 지난 1일 전세계 임직원을 대상으로 “이제 일주일에 주 40시간은 사무실에서 일해야 한다”며 “회사로 출근하지 않는 직원은 퇴사로 간주할 것”이라는 이메일을 보냈다. 그는 “현장 출근을 요구하지 않는 회사들도 있지만 그들은 멋진 신제품을 출시하지 못하고 있다. 테슬라는 지구상에서 가장 흥미로운 제품들을 만들겠지만 그건 전화 통화로 만들어지지 않을 것”이라고 덧붙였다. 이는 코로나19 대유행도 이제 풍토병으로 전환되고 있는 만큼, 업무 효율성이 낮다고 판단되는 재택근무나 원격근무는 더 이상 허용하지 않겠다는 의미다. &lt;블룸버그&gt;는 이번 조치가 일론 머스크가 인수를 진행 중인 트위터에도 적용될 가능성이 있고, 트위터 직원들도 이 점에 우려를 표하고 있다고 전했다.이어 2일 머스크는 직원들에게 한 통의 메일을 더 보냈다. 테슬라의 전세계 고용을 중단하고, 인력의 약 10%를 감원해야 한다는 내용이었다. &lt;로이터 통신&gt;에 따르면 머스크는 최근 불안한 전세계 경제 상황에 대해 큰 우려를 갖고 있으며 이에 대응하려면 일부 구조조정이 필요하다고 보고 있다. 현재 테슬라의 전세계 직원 수는 약 10만명이다. 머스크의 말처럼 실제 감원이 일어나면 약 1만명 정도가 직장을 잃을 수 있다. 다만 어느 부서가 감원의 대상이 될지는 알려지지 않았다.그러나 머스크의 이 같은 대규모 해고는 이번이 처음이 아니다. &lt;더 버지&gt;에 따르면 머스크는 이미 2017년 10월 약 수백명을 해고했고, 2018년 6월 전체 직원의 9%를 감원했다. 이듬해 7% 정도의 테슬라 직원을 감원한 전례가 있다. 2020년 4월에도 급여 삭감과 해고 조치가 이어졌다. 테슬라는 글로벌 경제 불안과 별개로 사실상 매년 인력 구조조정을 진행했다.머스크의 현장 복귀 명령을 두고 공공연하게 비판을 가한 사람들도 있다. &lt;포브스&gt;에 따르면 호주의 억만장자이자 소프트웨어 기업 ‘아틀라시안’의 CEO인 스콧 파콰르는 “머스크의 이번 조치는 1950년대 수준”이라고 비난했다. 이어 그는 “아틀라시안 직원들은 매일 어디에서 일할지 선택하고 있는데, 그것은 일하는 방식에 대한 미래”라고 말했다. 그는 “아틀라시안은 2026년까지 직원을 2만5000명까지 늘리겠다”며 “테슬라 직원 중에 관심 있는 사람 있느냐”며 머스크를 조롱했다.이와 함께 기술인재 에이전시 ‘카다르’의 설립자인 제이슨 스토멜은 “머스크의 지시는 단지 위장해고일 가능성이 있다”고 말했다. 그의 사무실 복귀 명령은 실제로 해고할 필요가 없는 사람들을 회사에서 제거하기 위한 방책이란 주장이다.일각에선 머스크의 조치를 옹호하는 목소리도 있다. 미국 웨드부시의 증권 분석가인 다니엘 아이브스는 "최근 중국의 제로 코로나 정책으로 상하이의 테슬라 공장이 가동을 멈췄다"며 "이달 테슬라 차량 납품에 부정적인 영향을 미칠 것인 만큼 회사가 비용을 절감하는 건 타당하다"고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[두산퓨얼셀, CCU 기술개발 추진...연료전지용 수소 '깨끗하게 쓴다']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206040001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206040001</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산퓨얼셀 제후석 부사장(왼쪽 셋째)이 삼성물산 건설부문 이병수 부사장(왼쪽 첫째), 한국남부발전 심재원 사업본부장(왼쪽 둘째), 한국에너지기술연구원 박영철 연구단장과 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=두산퓨얼셀)

두산퓨얼셀이 청정수소 연료전지로의 전환을 위해 기술경쟁력 확보에 나섰다.두산퓨얼셀은 지난 3일 서울 동대문 두산타워에서 한국남부발전, 삼성물산 건설부문, 한국에너지기술연구원(이하 에너지연)과 '청정수소 연료전지 개발·전환'을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다.이번 협약은 청정수소 인증제, 청정수소발전의무화제(CHPS) 등 국내 수소경제 활성화 정책에 부응하기 위해 마련됐다. △연료전지 연계 이산화탄소 포집·활용(CCU) 기술 개발 △기존 수소 연료전지를 블루·그린수소 연료전지로 전환 △암모니아 연료전지 실증사업 공동협력 및 사업화 등이 주요 내용이다. CCU는 이산화탄소를 포집, 활용하는 기술이다.수소는 생산방법에 따라 크게 그레이수소, 블루수소, 그린수소로 나뉜다. 그레이수소는 현재 생산되는 수소의 약 96% 비중을 차지하며 주로 천연가스를 개질해 생산한다. 석유화학 관련 회사에서 부수적으로 발생하는 부생수소도 그레이수소다. 여기에 CCU 기술을 활용하면 블루수소로 인정받는다. 태양광 등 재생에너지에서 나오는 전력으로 물을 전기 분해해 생산하는 그린수소의 생산 단가가 높아 이산화탄소 배출이 거의 없고 합리적인 비용으로 생산할 수 있는 블루수소가 주목받고 있다.두산퓨얼셀은 에너지연과 연료전지 연계 CCU 기술을 공동 개발하고, 한국남부발전과 해당 기술을 적용한 블루수소 연료전지 실증을 진행한다. 실증이 끝나면 한국남부발전과의 협력 하에 기존에 설치했던 수소연료전지를 블루수소 연료전지로 교체해 청정수소로의 전환을 주도할 계획이다.두산퓨얼셀은 암모니아 연료전지 실증사업에도 참가한다. 암모니아는 영하 33도에서 액화할 수 있으며 수소보다 부피가 작아 1.5배 더 많은 양을 운송할 수 있다. 암모니아는 에너지 밀도도 높아 액화수소보다 효율성과 경제성이 높다고 평가받는다.두산퓨얼셀은 암모니아 연료전지를 개발하고 삼성물산 건설부문은 해외에서 암모니아를 도입한다. 한국남부발전은 암모니아 연료전지 실증 부지 제공 등을 지원한다.정형락 두산퓨얼셀 사장은 "이번 MOU를 통해 정부의 청정수소 정책에 적극 부응하고 초격차 기술경쟁력을 확보함으로써 청정수소 연료전지로의 전환을 가속화해 나가겠다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/04/blt202206040001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]마블 새 히어로 '미즈 마블', 디즈니+ 성장 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030147</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030147</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['어벤져스' 이후 솔로 무비로 라인업을 확대했던 마블이 새로운 히어로물로 시장 공략에 나선다. 디즈니는 새로운 마블 히어로 시리즈를 디즈니+에 편성해 OTT 사용층을 확대한다는 계획이다.&nbsp;
이집트 신화→무슬림 히어로로 바톤 터치
디즈니에 따르면 오는 8일 새 히어로물 '미즈 마블'을 오는 8일 디즈니+를 통해 공개한다.

미즈 마블 중 한 장면. (사진=디즈니코리아)

미즈 마블은 ‘어벤져스’와 ‘캡틴 마블’의 열렬한 팬이자 히어로를 꿈꾸는 16살 '카말라'(이만 벨라니 분)가 숨겨져 있던 폭발적인 힘을 얻게 되며 벌어지는 에피소드를 담아냈다. 지난 3월 공개된 '문나이트'와 함께 차세대 '마블 시네마틱 유니버스'(MCU)를 이끌어갈 미즈 마블은 마블 최초의 '무슬림 히어로'라는 점에서도 특별한 의미를 갖는다.디즈니의 경우 '아이언맨', '헐크', ''캡틴 아메리카', '스파이더맨' 등 기존 MCU를 이끌던 히어로를 통해 서구권 문화의 상징성을 표현했지만 '샹치'와 '미즈 마블'의 경우 아시아계를 대표하는 히어로들을 추가하며 문화적 다양성을 확대하고 있다. 앞서 공개됐던 문나이트 역시 이집트 신화를 배경으로 해 기존 MCU에서 보기 힘들었던 독특한 서사를 내세운 바 있다.

미즈 마블 공식 예고편 중 한 장면. (영상=미즈 마블 예고편 갈무리)

미즈 마블 연출을 맡게 된 아딜 엘아르비 감독은 "나쁜녀석들: 더 포에버를 작업할 때부터 차기작은 마블에서 했으면 좋겠다고 얘기한 적이 있었다"며 "만약 MCU 작품을 맡게 된다면 무슬림 캐릭터 이야기를 해야 겠다고 생각했는데 정말 무슬림 히어로가 있는 줄은 몰랐다"고 회상했다.이어 그는 "미즈 마블이라는 작품을 알게 돼 저희가 꼭 하고 싶다고 했는데 이렇게 성사됐다"며 "파키스탄 계 소녀가 자아를 찾기 위해서 많은 여정을 통해 고민하는 모습이 모로코계인으로 벨기에에서 자란 저희의 모습과도 겹쳐지는 부분이 있었기 때문에 그 부분이 MCU에 크게 기여할 수 있는 유니크한 부분이라고 생각했다"고 덧붙였다.
MCU 페이즈4, 다음 타자는
미즈 마블은 MCU의 뉴 제네레이션에서 중심축을 맡게 될 캐릭터로 알려져 있다. 현재 디즈니는 '캡틴 마블'의 후속작 '더 마블스'를 준비하는 등 차세대 MCU를 준비하고 있다. 이처럼 MCU는 '아이언맨', '인크레더블 헐크', '아이언맨2', '토르: 천둥의 신', '퍼스트 어벤져', '어벤져스'에 이르는 세계관을 '페이즈1'으로 명명하고 다음 세대의 서사를 페이즈2부터 4까지 기획한 상태다.&nbsp;앞서 지난 2019년 개봉한 영화 '어벤져스: 엔드게임'을 통해 인피니티 건틀렛을 낀 '타노스'의 손가락 튕김으로 인휴 절반이 날아갔다는 설정으로 인해 이후의 MCU가 완전히 새롭게 바뀌는 것 아니냐는 목소리가 나왔지만, 마블은 '멀티버스'라는 개념을 통해 팬들의 우려를 불식시켰다.지난해 디즈니는 MCU 페이즈4의 시작을 알리는 디즈니+ 오리지널 드라마 '완다비전'을 통해 뒤엉킨 시공간 설정을 보여주며 닥터 스트레인지와 이어지는 영화 '닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스'를 통해 MCU 세계관의 확장성을 선보였다. 이는 기존 MCU 속 히어로를 소환할 가능성을 열어놓는 동시에 새로운 영웅들이 입체적인 스토리를 만들어가는 구조를 가능케 한다는 평가다.

디즈니+를 통해 공개될 변호사 쉬헐크(왼쪽)와 아이엠 그루트. (사진=디즈니코리아)

미즈 마블은 앞으로 공개될 '토르: 러브 앤 썬더'(영화), '변호사 쉬헐크'(드라마), '아이엠 그루트'(애니메이션) 등 페이즈4의 주요 콘텐츠로 디즈니+의 성장세를 이끌 주요 콘텐츠로 떠오르고 있다. 특히 국내에서도 마블 팬층이 두터운 만큼 MCU 페이즈4 작품들의 흥행 성패가 한국 시장의 성장세와 직결될 것으로 평가된다.&nbsp;실제로 MCU 페이즈4 편성 및 제작 소식이 가시화된 영향 때문인지, 올 2분기(현지 회계기준 1~3월) 디즈니+ 가입자는 전년 동기 대비 790만명 증가한 것으로 집계됐다. 현재 디즈니가 밝힌 디즈니+ 누적 가입자는 1억3770만명이다.현재 디즈니는 오는 2024년까지 디즈니+ 가입자를 2억6000만명까지 끌어올릴 계획이다. 지난해 포문을 연 MCU 페이즈4 작품들이 내년까지 편성을 완료하고, 올 3분기 유럽 및 아프리카 지역 53개 마켓에 서비스를 확대할 경우 목표치를 충분히 달성할 수 있을 것으로 보고 있다. 디즈니+의 가입자 확대가 디즈니의 수익성으로 이어지는 만큼 마블 콘텐츠 확대도 주요 변수로 거론되는 모습이다.&nbsp;콘텐츠업계의 한 관계자는 "미즈 마블 등 MCU 페이즈4 콘텐츠가 디즈니+ 성장의 핵심 동력으로 떠오른 모습"이라며 "올해 공개 예정인 변호사 쉬헐크까지 디즈니+에 합류할 경우 기존 문나이트와 미즈 마블까지 더해져 큰 시너지 효과를 볼 것으로 기대된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030031.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[친절한B씨]'인앱결제 갈등' 구글은 어쩌다 공공의 적이 됐을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030149</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206030149</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 18:19:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글플레이 결제시스템 이미지. (이미지=구글)

구글의 인앱결제 의무화와에 대해 갑론을박이 펼쳐지고 있습니다. 글로벌 기업인 구글이 자사의 앱마켓 '구글플레이'의 영향력을 이용해 자사의 결제 시스템을 강제적으로 쓰게 한다는 비판은 어제, 오늘일이 아니죠. 하지만 글로벌 시장을 타깃으로 앱을 개발하는 중소 개발사 입장에서는 오히려 구글의 결제시스템을 활용하는 것이 더 용이하다는 반론도 있습니다.&nbsp;
인앱결제 의무화, 새로운 것이 아니다
한국에서는 지난해 구글의 인앱결제 의무화를 막기 위한 전기통신사업법 개정안이 국회를 통과했죠. 당시 국회는 전세계에서 최초로 구글의 인앱결제 의무화를 법으로 막았다며 자화자찬하는 목소리가 나왔습니다. 이후 이에 대한 목소리는 잦아드는가 싶더니 최근 다시 고개를 들기 시작했습니다. 구글이 앱 내에 외부로 빠져나갈 수 있는 결제 링크(아웃링크)를 넣는 곳은 구글플레이에서 퇴출하겠다고 나섰기 때문이죠. 국회와 정부에서는 법을 정면으로 거스르는 행위라며 발끈하고 나섰습니다. 국회에서는 추가 입법을 추진해야 한다는 목소리가 나왔고 규제기관인 방송통신위원회(이하 방통위)는 구글을 대상으로 실태조사에 나섰습니다.구글은 애초에 자사의 결제시스템을 의무적으로 사용하도록 했습니다. 구글플레이에서 유료 앱을 구매하거나 게임 아이템·유료 웹툰·음악 스트리밍·전자책 등 앱 내에서 사용하는 디지털 콘텐츠를 구매하는 경우에 대해서만 구글플레이 결제시스템을 이용해야 합니다. 배달의민족·지마켓·쿠팡·마켓컬리·카카오T(택시) 등 앱 밖에서 사용하는 실물 상품이나 서비스를 구매하는 경우는 구글플레이 결제시스템의 적용을 받지 않습니다. 또 디지털 콘텐츠라고 해도 외부에서 결제를 하고 앱으로 진입해 유료 서비스를 이용하는 경우도 구글 결제시스템 적용 대상이 아닙니다. 가령 음원 스트리밍 서비스 멜론의 PC 홈페이지에서 정기구독권을 구매하고 멜론 앱에서 같은 아이디로 로그인해 음원 서비스를 이용하는 것은 관계가 없다는 것이죠.구글은 이러한 구글플레이 결제시스템 정책을 애초부터 적용했지만 일부 앱 개발사들이 이를 따르지 않았습니다. 이를 지켜보던 구글은 지난 2020년 9월 글로벌 개발자들을 대상으로 정책을 따라달라고 공지했고 그 기간을 올해 3월31일까지로 설정했어요. 이때까지도 정책을 따르지 않을 경우 4월1일부터는 구글플레이에서 앱을 업데이트 할 수 없으며 6월1일부터는 구글플레이에서 앱을 삭제하기로 했습니다. 이미 전세계 개발자들에게 정책을 따르거나 다른 앱 마켓을 선택할 수 있는 충분한 시간을 제공했다는 것이 구글의 입장입니다.&nbsp;&nbsp;
구글은 외부 결제를 왜 막나
그렇다면 구글은 앱의 외부 결제를 왜 막을까요? 구글이 내세운 가장 큰 이유는 소비자의 보안입니다. 앱 밖으로 나가 결제를 할 경우 구글이 더 이상 안전한 결제환경을 제공할 수 없기에 소비자에게 보안을 담보할 수 없다는 것입니다. 구글의 결제시스템은 다양한 결제 편의를 제공합니다. 휴대폰·신용카드·네이버페이·카카오페이·페이코 등 다양한 결제수단을 갖췄습니다. 소비자들이 온라인에서 쓰는 대부분의 결제수단이 있습니다. 또 결제시 오류가 발생하거나 환불이 필요한 경우에도 구글의 결제시스템에 따라 신속하고 적절하게 처리가 가능하다는 것이 구글의 설명입니다.그렇다면 개발자 입장에서는 무엇이 좋을까요? 개발자는 유료 서비스를 제공할 경우 각국의 통신사와 계약을 맺거나 금융당국의 승인을 받아야 하는데 구글의 결제 시스템을 이용하면 이러한 과정이 필요가 없습니다. 이미 구글이 이 과정들을 해결한 결제 시스템을 제공하기 때문이죠. 글로벌 시장을 타깃으로 한 개발자에게 편리한 점입니다. 물론 이러한 편의를 제공받는 대신 결제 금액의 최대 30%는 수수료로 구글에 지불해야 합니다. 하지만 이 수치는 구글과 전세계 앱마켓 시장을 양분하고 있는 애플의 앱스토어도 마찬가지입니다. 

정부과천청사의 방송통신위원회 현판. (사진=블로터DB)


개발자는 어찌해야 하나…콘텐츠 제작사는 왜 반발하나
개발자의 선택 사항은 두가지입니다. 구글에 수수료를 지불하고 구글플레이를 지속 이용하거나 구글플레이가 아닌 애플의 앱스토어나 토종 앱마켓인 원스토어를 이용하는 것입니다. 하지만 개발자 입장에서는 구글플레이를 외면할 순 없겠죠. 같은 안드로이드 계열의 앱마켓인 원스토어도 있지만 영향력 측면에서 아직 미미한 것이 사실이니까요. 자신의 앱이 구글플레이에서 삭제되는 것보다 결제 시스템을 이용하며 구글플레이에 계속 남아 있도록 하는 방안이 어찌보면 당연한 선택이 될 것입니다. 그렇다면 일부 콘텐츠 제작사들은 구글의 방침에 왜 반발할까요? 이제껏 지키지 않아도 됐던 구글의 방침을 지키려면 구글에 내야 하는 수수료가 생기거나 올라가게 됩니다. '왜 이제껏 가만히 있다가 갑자기 강제 하느냐'는 것이죠. 이에 대해 구글의 입장은 앞서 설명한 것과 같이 '충분한 시간을 제공했다'입니다. 결국 일부 웹툰과 음원 서비스 등은 소비자 가격을 인상했습니다. 구글에 내야 하는 수수료를 감당하려면 어쩔수없다는 입장입니다. 이에 대해 구글은 콘텐츠 제작사들이 앞서 정책을 지키지 않으면서 내야 했던 수수료는 내지 않았고, 이제 정책을 제대로 지키도록 해야 한다는 입장을 고수하고 있습니다.&nbsp;
구글은 법을 위반했나
그렇다면 구글은 전기통신사업법을 위반했을까요? 이에 대해서는 방통위가 하고 있는 실태조사의 결과를 지켜봐야 합니다. 방통위는 전기통신사업법 시행령 및 관련 고시에서 규정한 신설 금지행위의 세부유형과 판단기준에 따라 조사를 펼치고 있습니다. 구체적으로 앱 마켓사업자가 △특정한 결제방식 외 다른 결제방식을 사용하는 앱을 삭제·차단하거나 앱 마켓 이용을 거부·제한하는 행위 △다른 결제방식 사용을 기술적으로 제한하거나 절차적으로 어렵게 하는 행위 △결제방식에 따라 이용조건을 합리적 범위 내에서 다르게 설정하는 것을 제한하는 행위 △수수료·노출·검색·광고 또는 그밖에 경제적 이익 등에 대해 불합리하거나 차별적인 조건·제한을 부과하는 행위 △부당하게 심사를 지연하거나 앱을 삭제하는 행위 등에 대해 살펴보고 있습니다. 방통위의 조사결과에 따라 구글의 결제시스템 의무화 논란은 새로운 국면을 맞이할 전망입니다. 개발사들과 앱 소비자들이 방통위의 조사 결과에 주목하는 이유입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/03/blt202206030034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>