<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 22:19:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오뱅크의 ‘성장성’…안 보이는 걸까, 안 보여준 걸까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230014</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:48:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤호영 카카오뱅크 대표이사.(사진=카카오뱅크)

"당사는 보고서 작성기준일 현재 해당사항이 없습니다."23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 카카오뱅크는 이달 16일 공시한 반기보고서 내 '신규 사업의 내용과 전망에 관한 사항' 항목에 이 같이 기재했다. 투자자들에게 알릴 신규 사업이 "없다"는 부분을 보면 카카오뱅크의 성장성이 평가절하받는 현 상황이 이상하지 않아 보인다.오히려 카카오뱅크보다 혁신 의지가 더 돋보이는 건 시중은행이다. 신한은행은 같은 날 반기보고서의 '신규사업 추진 현황' 항목에 "KT, 넥슨, GS 등과의 메가 에코시스템을 구축해 다양한 관점으로 본업을 재해석하는 것은 물론, 금융을 뛰어넘는 미래 신성장동력을 찾기 위한 시도를 지속 중"이라며 "디지털영업부 운영 확대, 디지로그 브랜치 신설과 같은 채널 혁신을 비롯해 음식 주문중개 플랫폼, 마이데이터 서비스 등 디지털과 데이터를 기반으로 한 새로운 비즈니스 기회를 모색해 나가겠다"고 밝혔다.

카카오뱅크의 신규사업 공시 내용(왼쪽), 신한은행의 신규사업 추진 현황(오른쪽).(자료=전자공시시스템)

인터넷전문은행은 혁신기술을 보유한 IT(정보기술) 기업이 금융업과 만나 시너지를 내고, 금융소비자의 편익을 증대시키는 것이 근본 취지다. 이를 위해 정부와 정치권이 은산분리(은행과 산업자본의 분리) 원칙을 깨고 도입했다.이런 기대에 가장 부합할 수 있는 상품이 '중금리대출'이다. 고신용자 대출은 신용점수에 근거해 실행이 손쉽고 상환 가능성도 높다. 반면 중저신용자를 대상으로 한 중금리대출은 금리가 높지만 연체·부실 가능성 역시 크다. 인터넷은행은 IT로 겉으로 보이지 않는 '상환의지'를 가려내 중저신용자에 적정한 금리를 매겨, 자금공급을 확대할 수 있을 것으로 기대됐다.2017년 출범한 카카오뱅크가 자체 CSS(신용평가시스템)에 기반한 중금리대출 상품을 내놓은 건 그로부터 2년이 지난 2019년 하반기다. 그 전까지는 중저신용자를 대상으로 SGI서울보증의 '보증부 중금리대출 상품'을 운용해왔다. 대출이 부실화하면 서울보증이 보증을 서니, 카카오뱅크가 리스크를 부담할 필요가 없었다. 리스크가 낮은 손쉬운 대출인 셈이다.당초 이용우(현 더불어민주당 의원), 윤호영 카카오뱅크 공동 대표이사는 지난 2018년 출범 1주년 기자간담회에서 2019년 초 자체 CSS에 기반한 중금리대출을 선보이겠다고 공언했었다. 2019년 하반기가 돼서야 ‘중신용대출’을 선보였지만, 그해 카카오뱅크의 중금리대출 총 공급액은 SGI서울보증이 적용되는 ‘사잇돌대출’이 9165억원, 중신용대출은 620억원에 그쳤다. 올해 4월 사잇돌대출 취급을 중단해 완전한 홀로서기를 했다.그런데 중금리대출 실적의 '질'은 후발주자인 토스뱅크가 더 우수하다. 7월말 기준 토스뱅크 대출 고객 중 중저신용자 비율은 약 38%로 모든 은행 중 가장 높으며, 6월말 공시 기준 타 인터넷전문은행과 비교해도 1.5배 이상 높다. 토스뱅크는 올해 목표치인 42%까지 달성하겠다는 계획이다. 반면 카카오뱅크의 중저신용자 비율은 올 상반기 22.2% 수준에 그쳤다. 인터넷전문은행 출범 취지를 퇴색시키는 수치다.카카오뱅크 관계자는 공시 내 신규사업 부분을 사실상 '공란' 처리한 데 대해 "완전히 새로운 비즈니스로 진출은 오픈이 가능한 수준의 것이 있을 때 얘기를 해야 한다"며 "컨퍼런스콜(전화회의) 등의 자리에서 신규사업 하는 게 없다고 말씀드리지 않듯이, 반기 보고서에 신규 사업과 전망을 안 썼다고 해서 그것이 없다고 보는 것은 무리가 있다"고 해명했다.이 관계자는 "공시에 들어가는 것은 한 번 넣고 나면 바뀌기가 어려워 만약 이대로 이행이 안 되면 정정해야 되는 부분이 있다"고 부연했다. 공시대로 이행이 안 됐을 때의 '부담'을 우려했다는 의미다.카카오뱅크는 &lt;블로터&gt;에 별도 자료를 송부해 △4분기 중 개인사업자 대상 금융상품 출시 △플랫폼 비즈니스 제휴사 확대 △펀드 판매 상품 내년 상반기 오픈 △신용카드사업 직접 진출 검토 등의 계획이 있다고 알려왔다. 그러나 일반투자자들은 공시를 통해 이러한 전략을 알 수 없다. 카카오뱅크의 상황과 스케줄에 따라 이런 계획도 가변적일 수 있다. 공시는 투자자들과 약속하는 '창구'인데, 카카오뱅크는 공시를 통해 알리지 않아 무게감이 떨어진다.카카오뱅크가 플랫폼 성장성을 적극적으로 내세우지 않아서일까 시장에서는 의문이 갈수록 커지고 있다. 현재 금융주 시총 1위인 KB금융의 추정PER(주가수익비율)은 4배 수준인데, 카카오뱅크는 그보다 훨씬 높은 약 48배에 달한다. 실적으로만 따졌을 때는 카카오뱅크는 상당한 고평가를 받고 있다. 그럼에도 약 3만원 수준의 주가를 인정받는 건 카카오뱅크가 성장 가능성이 무궁무진한 '금융플랫폼'인 것을 자처한 영향이다. 현재보다는 다양한 신사업을 할 수 있는 미래를 봐달라는 것이다.그러나 투자시장에서는 카카오뱅크의 성장성을 입증할만한 재료를 찾지 못하고 있다. 증권가에서 연이어 카카오뱅크의 목표주가를 하향하고, 한국에서는 잘 나오지 않는 매도의견 리포트까지 출회하는 상황이다. 카카오뱅크는 시장의 평가절하에 별다른 대책을 내놓지 못하고 있다. '바닥'을 모를 정도로 주가가 하락하는 이유다. 그런 가운데 금융당국이 간편 송금 서비스의 중단을 검토한다는 소식은 카카오뱅크의 주가 하락에 '트리거'가 됐다. 시장에서는 전통 은행과 다른 차별점과 성장성을 카카오뱅크에 요구하고 있다. 현실은 공시에서조차 카카오뱅크가 준비하는 신사업을 찾을 수 없고, 카카오뱅크는 자사가 준비 중인 신사업을 시장에 내놓길 조심스러워하고 있다. 그런 점에서 초기 투자자이자 주요 주주였던 KB국민은행의 블록딜은 카카오뱅크의 성장성에 대한 재평가가 시작됐다는 의미로 볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한진그룹, 제주 칼호텔 950억에 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제주 칼호텔.(사진=한진그룹)

한진그룹의 지주사인 한진칼은 제주 칼호텔을 950억원에 매각했다고 23일 밝혔다.&nbsp;한진칼의 종속회사인 칼호텔네트워크(이하 칼호텔)는 이날 이사회를 열고 제주 칼호텔을 매각하는 안건을 의결했다. 제주 서귀포시에 위치한 칼호텔은 지하 2층, 지상 18층 규모로 282개의 객실을 보유하고 있다. 칼호텔의 원매자는 제주드림피에프브이이다.&nbsp;칼호텔은 이번 매각으로 950억원을 확보한다. 매각 대금을 차입금 상환 등 재무구조 개선에 쓸 예정이다. 칼호텔의 지난해 말 기준 부채비율은 123.1%다. 1년 내 상환해야 하는 유동성 차입금은 2358억원에 달했다. 현금성 자산은 31억원에 그쳤다. 칼호텔은 매각 대금만으로 차입금을 갚기 어려운 상황이다.칼호텔의 경영은 팬데믹 이후 급격하게 악화됐다. 지난해 칼호텔은 매출 656억원, 영업손실 164억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 20.4% 늘었고, 적자 규모는 74억원 줄었다. 칼호텔의 2019년과 2018년 영업손실은 각각 33억원, 80억원에 달했다. 팬데믹 이전에도 적자였는데, 코로나19로 경영 상황이 더욱 악화됐다.&nbsp;&nbsp;칼호텔은 '엔데믹' 이후에도 흑자 전환이 사실상 어려운 만큼 호텔을 매각한 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 내달 7일 신제품 행사 개최…아이폰14 선보일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250003</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 오는 9월 7일(현지시간) 신제품 공개 행사를 개최한다. 이 자리에서 신형 아이폰을 선보일 것으로 예상된다.24일 미국 CNBC 등 외신에 따르면 애플은 주요 언론을 대상으로 배포한 행사 초대장에서 신제품 공개 행사가 내달 7일 오전 10시(미국 서부시간, 미국 동부시간 오후 1시) 캘리포니아 쿠퍼티노에 위치한 애플파크에서 열린다고 밝혔다. 이번 행사는 애플파크 내 ‘스티브 잡스 극장’에서 진행되며 애플 웹사이트, 유튜브 등을 통해서도 스트리밍 된다. 행사 제목은 ‘Far Out’(파격적인)이다.&nbsp;

(사진=애플)

애플은 이번 행사에서 6.1인치 디스플레이를 탑재한 아이폰14와 6.7인치 디스플레이의 아이폰14 맥스 등 4종의 아이폰14 시리즈를 공개할 것으로 예상된다. 아이폰 14 시리즈는 램(RAM) 용량 확장으로 작업 속도 및 성능이 개선될 것으로 기대된다. 4종 모두 6GB의 램을 탑재해 4GB 램을 탑재한 전작 아이폰13 시리즈와 비교해 성능이 향상될 전망이다. 배터리 지속시간과 전면 카메라 성능이 개선될 전망이다. 애플은 전작인 아이폰 12·13 미니의 판매가 부진했던 만큼 아이폰14 시리즈에는 미니 모델을 내놓지 않을 계획으로 알려졌다.&nbsp;애플은 이 자리에서 신규 애플워치 시리즈와 신규 에어팟 프로 제품도 내놓을 것으로 예상된다. 애플은 신형 맥, 아이패드 모델을 준비 중인 것으로 알려졌는데, 외신은 해당 제품은 10월 열릴 행사에서 공개될 것으로 예상했다.&nbsp;한편 공급망 위기와 인플레이션으로 인해 애플의 신제품 가격 인상 여부도 관심을 모으고 있다. 특히 국내 IT업계는 최근 원·달러 환율이 급등하면서 국내 아이폰14 가격 상승이 불가피할 것으로 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[31GB 다음 150GB…비슷한 SKT·KT·LGU+ 5G 중간요금제, 갈 길 멀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230012</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=게티이미지뱅크.

SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 통신 3사가 내놓은 5G 중간요금제가 비슷한 수준에 머물렀다. 또 요금제간 데이터 제공량의 간극은 여전히 커 요금제 세분화가 더 필요하다는 지적이 나온다.통신 3사는 23일 LG유플러스를 마지막으로 5G 중간요금제를 모두 공개했다. LG유플러스가 공개한 '5G 심플+'는 월 요금 6만1000원에 31기가바이트(GB)의 데이터를 제공한다. 데이터를 모두 소진하면 1Mbps의 속도로 인터넷을 지속 이용할 수 있다. 이는 KT가 이달 11일 공개한 5G 중간요금제에 데이터 1GB만 더한 모습이다. KT의 5G 중간요금제 '5G 슬림플러스'는 월 6만1000원에 데이터 30GB(소진시 1Mbps로 이용)를 제공한다. KT는 SKT의 5G 중간요금제 '베이직플러스'(월 5만9000원, 데이터 24GB)보다 요금은 2000원이 비싸지만 데이터를 6GB 더 제공하는 요금제를 설계했다. 결국 KT와 LG유플러스의 5G 중간요금제는 거의 차이가 없는 모습이다. SKT의 요금제보다 요금과 데이터 제공량이 소폭 차이가 나지만 소비자 입장에서 큰 차이는 느끼기 어렵다.과학기술정보통신부(이하 과기정통부)와 소비자들은 통신사들이 다양한 형태의 요금제로 경쟁을 펼치기를 바랐지만 이번에도 통신 3사는 유사한 요금제들을 내놓은 셈이다. 과기정통부 관계자는 "소비자의 데이터 사용량이 서로 다르고 요금제에 따라 만족도가 다를 수 있어 요금제도 다양한 선택지가 있어야 할 것"이라며 "통신사들은 경쟁 상황 등을 고려해 이번 5G 중간요금제를 설계한 것으로 보인다"고 말했다.



통신 3사가 5G 중간요금제를 내놓긴 했지만 세분화가 더 필요하다는 지적이다. 이날 5G 중간요금제를 내놓은 LG유플러스는 5G 심플+(월 6만1000원, 31GB) 바로 위 요금제는 '5G 스탠다드'로 월 요금 7만5000원에 데이터 제공량이 150GB(+5Mbps)로 훌쩍 뛴다. 31GB 아래 요금제는 12GB와 8GB의 요금제들이 존재하는 것과 대비된다. 이같은 상황은 KT와 SKT도 유사하다. KT의 5G 슬림플러스(월 6만1000원, 30GB)의 바로 위 요금제 '5G 심플'은 월 6만9000원에 데이터 110GB를 제공한다. SKT의 베이직플러스(월 5만9000원, 24GB)의 위 요금제 '5GX 레귤러'도 월 요금과 데이터 제공량이 각각 6만9000원, 110GB다.&nbsp;5G 요금제 추가 세분화의 필요성에 대해서는 과기정통부도 공감하고 있다. 홍진배 과기정통부 네트워크 정책실장은 지난 7월29일 서울시 중구 대한상공회의소 회의실에서 열린 브리핑에서 "5G 중간요금제는 이번이 마지막이 아니고 중간 부분이 더 세분화되어야 한다고 본다"며 "하지만 통신사들에게 요금제 출시를 강제할 수는 없으므로 지속 협의할 것"이라고 말했다.통신사들은 정부의 기조에 맞춰 소비자의 선택권을 다양화하기 위해 노력하겠지만 지속적인 투자가 필요한 산업의 특성도 고려해야 한다는 입장이다. 통신 업계 관계자는 "5G 요금제와 품질에 대한 고객 만족도를 높이기 위해 노력할 것"이라며 "고객들로부터 받은 요금은 5G 기지국 구축·운영·고도화와 차세대 통신 기술인 6G에 대한 연구개발 등에 지속적으로 재투자하고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z세대 숏폼 플랫폼 선호도, '틱톡'보단 '유튜브 쇼츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240010</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:47:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['Z세대'가 가장 선호하는 숏폼 콘텐츠는 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다. 이를 통해 숏폼 트렌드를 이끈 틱톡이 후발주자인 유튜브 쇼츠와 인스타그램 릴스(인스타그램)에 추격당했다는 목소리가 나오고 있다. &nbsp;24일 대학내일20대연구소는 올해 1~6월 미디어·콘텐츠·플랫폼을 이용한 Z세대를 대상으로 숏폼 관련 이용 행태를 조사한 결과를 발표했다.

(사진=대학내일20대연구소)

연구소에 따르면, 최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 응답자들이 가장 선호하는 플랫폼은 유튜브 쇼츠인 것으로 조사됐다.이용해 본 경험이 있는 플랫폼을 복수 응답할 수 있도록 질문했을 때 가장 많은 선택을 받은 플랫폼은 유튜브 쇼츠(67.2%)였다. 인스타그램 릴스(51.3%)는 절반이 넘는 비율을 기록했고, 틱톡의 경우 22.5%로 낮은 편에 속했다.&nbsp;주 이용 플랫폼을 하나만 고르도록 하는 질문에서도 유튜브 쇼츠(58.2%)가 1위를 차지했다. 인스타그램 릴스를 주로 이용하는 비율은 28.1%로 유튜브 쇼츠의 뒤를 이었고, 주로 틱톡을 이용한다는 응답자는 13.7%로 나타나 앞선 두 플랫폼보다 낮은 응답률을 기록했다.유튜브 쇼츠를 선택한 이용자의 경우 '자막이나 배속 등 영상 시청이 편리해서 이용한다'고 답한 비율(42.2%)이 가장 높았다. 인스타그램 릴스의 경우 '편리한 영상 시청'과 더불어 '새로운 콘텐츠가 많아서'라는 이유가 공동 1위(38.8%)를 차지했다. 틱톡은 '새로운 콘텐츠가 많아서(46.2%)'라는 응답이 가장 많았다.한편, 이번 조사는 전국 17개 시도 만 15~41세 남녀 중 최근 한 달 내 미디어·콘텐츠 이용 경험자 900명을 대상으로 6월 29일부터 7월 5일까지 7일간 진행됐다. 해당 조사에서 '최근 6개월 내 숏폼 플랫폼을 이용한 경험이 있다'고 답한 Z세대 응답자는 81.2%로 나타났다. Z세대는 평균적으로 평일과 주말 각각 75.8분과 96.2분 동안 숏폼 콘텐츠를 시청할 만큼 일상 생활에서 많은 부분을 할애하는 것으로 조사됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타, VR 전용 계정 출시…메타버스 사업 확장 가속]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208240002</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메타가 가상현실(VR) 전용 ‘메타 계정’을 출시했다.23일(현지시간) 메타는 홈페이지를 통해 메타의 VR 기기 ‘오큘러스’와 메타버스 플랫폼 ‘메타 호라이즌 월드’ 입장에 사용할 수 있는 전용 계정인 메타 계정을 도입했다고 밝혔다. 일부 국가 출시를 시작으로 전 세계에 순차적으로 선보인다.&nbsp;

(사진=메타)

지금까지는 메타 VR 기기나 프로그램 이용을 위해 페이스북이나 인스타그램 계정으로 로그인을 해야 했다. 이로 인해 사용자들은 페이스북이나 인스타그램 등 메타의 소셜미디어(SNS)가 없어도 따로 계정을 만들어야 하거나 SNS 계정과의 연동으로 인한 개인정보 침해 발생 가능성이 있다며 불만을 제기한 것으로 전해졌다.&nbsp;다만 사용자가 원한다면 SNS와 연동해 메타 계정을 생성할 수 있다. 또 올해 말까지는 기존의 오큘러스 계정 사용이 가능하며 그 후에는 메타 전용 계정으로 대체된다. 메타 계정으로 변경하면 이전의 구매와 다운로드 내역은 새로운 계정으로 자동 이전된다.&nbsp;메타 계정을 신규 생성하기 위해서는 오큘러스 애플리케이션(앱)과 VR 기기에 최신 버전의 소프트웨어 업데이트가 필요하다.메타는 메타버스를 위한 SNS인 ‘메타 호라이즌 프로필’도 출세했다. 기존의 오큘러스 계정을 대체해 아바타, 프로필 사진 등을 설정할 수 있다.&nbsp;VR 공간에서의 사생활 침해 방지를 위해 메타 계정과 메타 호라이즌 프로필은 공개 수준에 따라 전체 공개, 친구와 가족, 비공개, 총 3단계에 걸쳐 설정할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/24/blt202208240002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캘리포니아, 2035년부터 내연기관차 판매 전면 금지한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250002</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:53:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캘리포니아 주 정부가 미국에서 최초로 환경오염을 유발하는 내연기관차 판매를 전면 금지한다. &nbsp;24일(현지시간) &lt;뉴욕타임즈&gt;에 따르면 캘리포니아 대기자원위원회(CARB)는 2035년부터 내연기관차 판매를 완전히 금지하도록 의무화하는 규정을 조만간 수립할 예정이다. 규정에 따르면 자동차 제조업체들은 판매되는 신차 중 무공해 차량의 비율을 단계적으로 늘려서 2026년까지 35%, 2030년까지는 68%로 끌어올려야한다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

주정부에 따르면 올해 상반기에 판매된 무공해 차량은 전체 신차 판매량의 16%에 달해 6%인 미국 평균에 비해 현저히 높은 것으로 집계됐다. 2020년과 지난해에는 각각 7.78%와 12.41%에 달해 꾸준히 상승하는 모습을 보이고 있다.&nbsp;앞서 2020년에 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사는 2035년부터 내연기관 차량의 신규 판매를 금지하는 내용의 행정명령에 서명한 바 있다. 뉴섬은 최근 내놓은 성명에서 “이 규정은 야심차고 혁신적이며 미래 세대를 위해 더 나은 세상을 만들어주기 위해 반드시 취해야 하는 행동”이라며 “캘리포니아는 무공해 운송수단을 위한 혁명을 계속해서 이끌어갈 것”이라고 밝혔다.&nbsp;캘리포니아는 대기오염과 기후변화에 대처하기 위해 적극적으로 정책을 추진해왔으며 미국 내 다른 주의 규제 수립에도 큰 영향력을 행사하는 것으로 알려졌다. 캘리포니아주는 1990년에 ‘무공해차 기준’을 제정해 대기오염 방지를 위해 자동차 제조사들이 일정 비율 이상의 친환경차를 판매하도록 법제화했다.&nbsp;현재 이 법은 미국 내 신차 판매량의 절반가량을 차지하는 14개의 다른 주에 도입된 상태다. 이 기준은 자동차 업체들이 전기차와 하이브리드차를 적극적으로 개발하는 계기가 됐다는 평가를 받는다.&nbsp;미국 자동차혁신연합(AAI) 회장인 존 보첼라는 캘리포니아의 규제를 “극도로 도전적”이라고 부르며 이를 성공적으로 시행하기 굉장히 어려울 것이라고 주장했다. 이에 대해 캘리포니아 주 정부는 향후 6년에 걸쳐 100억달러(약 13조4000억원)의 인센티브를 제공, 전기차 충전소 확대 등 무공해 차량 판매를 촉진하기 위한 투자도 함께 병행해나갈 계획이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 원격진료 ‘아마존케어’ 올해 말 종료한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208250001</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 07:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 적극적으로 헬스케어 사업을 확장해나가고 있는 아마존이 자체 원격진료 서비스인 ‘아마존케어’를 올해까지만 운영한다.24일(현지시간) &lt;워싱턴포스트&gt;에 따르면 아마존은 이날 열린 직원들과의 회의에서 12월 31일부로 아마존케어 서비스를 종료할 것이라고 통보했다.&nbsp;

(사진=아마존케어 홈페이지)

닐 린지 아마존 헬스서비스 수석 부사장은 내부 메모에서 “이번 결정은 가볍게 내린 것이 아니며 수개월의 신중한 고민 끝에 도달한 것”이라며 “(아마존케어가) 우리 기업 고객에게 장기적으로 적합한 솔루션이 아니라고 판단했다”고 설명했다. 서비스 종료로 수십 명의 직원이 일자리를 잃을 것으로 예상된다.아마존케어는 2019년에 아마존 시애틀 본부 직원들을 대상으로 한 파일럿 프로그램으로 출발했다. 아마존웹서비스(AWS)의 클라우드를 활용해 전문가가 화상으로 상담, 진단, 치료 등의 서비스를 제공하며 원격 상담으로 해결되지 않는 상황에는 의료진이 환자를 직접 방문하고 집으로 의약품도 배송한다.현지 언론은 아마존케어가 불과 지난 2월 미국 전역 자사 직원과 다른 기업으로도 서비스를 확대한다고 발표한 점을 감안했을 때 서비스 종료가 다소 의외의 결정이라고 분석했다. 아울러 앤디 재시 아마존 최고경영자(CEO)는 지난해 투자자들에게 보낸 서한에서 “아마존케어가 회사의 다음 단계를 이끌어갈 혁신의 좋은 예시”라고 강조하기도 했다.&nbsp;한편 아마존은 지난 7월 8000여개 기업 임직원들에게 의료서비스를 제공하는 ‘원메디컬’을 39억달러(약 5조2000억원)에 인수한다고 발표했다. 또 최근 아마존이 건강관리업체 ‘시그니파이헬스’ 인수 경쟁에 합류했다는 보도가 나오기도 했다. 시그니파이헬스는 의료진이 건강보험 가입자의 가정을 방문해 의료 서비스를 제공하는 기업으로 현재 아마존 외에도 ‘유나이티드헬스’, ‘CVS헬스’, ‘옵션케어헬스’ 등 최소 3곳이 인수 의사를 드러낸 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/25/blt202208250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1+2로 본 韓 개발 ‘뇌 닮은 반도체’…디지털에서 아날로그로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230013</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정연주 한국과학기술연구원 인공뇌융합연구단 선임연구원(박사)이 이끄는 연구팀이 최근 고성능·고신뢰성 뉴로모픽 컴퓨팅이 가능한 인공 시냅스 반도체 소자를 개발했다. 그림은 해당 연구 성과가 담긴 논문의 콘셉트 이미지.(그림= 한국과학기술연구원)

‘24일 한국과학기술연구원(KIST)에 따르면 정연주 인공뇌융합연구단 선임연구원(박사)이 이끄는 연구팀은 최근 고성능·고신뢰성 뉴로모픽 컴퓨팅이 가능한 인공 시냅스 반도체 소자를 개발했다.’ 한 문장으로 정리할 수 있는 국내 연구진의 성과지만, 의미를 알기 위해선 약간의 배경지식이 더 필요하다.정 박사팀의 성과를 알아보기에 앞서 ‘1+2=?’란 질문의 답을 생각해보자. 3이란 답을 내기까지 우리 뇌는 ‘1, 2, 더하기’를 따로 생각하지 않았다.컴퓨터를 통해서도 3이란 답을 찾을 수 있다. 그러나 연산 과정은 우리 뇌에서 이뤄지는 단계와 완전히 다르다. 컴퓨터는 연산하는 부품(CPU)과 저장하는 장치(메모리)가 분리돼있기 때문이다. 1과 2를 저장하는 곳과 더하기를 처리하는 곳이 나뉘어 있단 뜻이다.현재 우리가 흔히 쓰는 컴퓨터는&nbsp;우리 뇌의 정보 처리 방식과 달리&nbsp;각 기능을 분리해 작동한다.&nbsp;이 같은 개념을 처음으로 제시한 이가 헝가리 출신의 미국 수학자인 폰노이만이라, 폰노이만 컴퓨팅 구조라고 불린다.폰노이만 컴퓨터는 디지털 반도체 기술의 △공정 미세화 △신소재 적용 △회로·알고리즘 최적화 등을 통해 끊임없이 발전해왔다. 고성능화·고집적화를 위한 기술적 수요가 충족되면서 컴퓨터의 기능도 높아졌다. 그러나 현재 디지털 반도체의 추가적인 발전 난도는 더욱 높아지고 있다. 컴퓨터 기능은 이에 따라 점차 발전 속도가 느려지는 추세다.무엇보다 폰노이만 컴퓨터는 △CPU △메모리 △프로그램 등을 각각 동작하기 때문에 전력 소모가 크다. 메모리-CPU 간 정보 이동이 많아 성능이 높아질수록 필요 전력도 커지는 구조다.반면 우리 뇌는 적은 에너지로도 연산이 가능하다. 정 박사는 기자와의 통화에서 “우리 뇌는 햄버거만 먹어도 매우 복잡한 연산이 가능한데 컴퓨터는 그렇지 않다”며 “이를 모방하면 에너지를 적게 쓰는 시스템을 마련할 수 있다는 생각에서 개발되고 있는 분야가 뉴로모픽 컴퓨팅 시스템”이라고 말했다. 만약 뇌의 정보 처리 방식을 모방한 반도체가 개발된다면 현재 폰노이만 컴퓨터에서 이뤄지는 정보 처리 과정을 대폭 줄여 전력 소모를 혁신적으로 낮출 수 있다는 설명이다. 

정연주 한국과학기술연구원 인공뇌융합연구단 선임연구원 연구팀이 개발한 인공 시냅스 소자 구조(왼쪽)와 동작 원리(가운데), 그리고 특성(오른쪽)을 설명한 자료.(자료=한국과학기술연구원)

뉴로모픽 컴퓨팅 시스템 분야는 우리 뇌에서 정보를 처리하고 연산하는 과정을 컴퓨터에 적용, 현재 마주하고 있는데 폰노이만 컴퓨팅 관련 기술의 한계를 극복하는데 주안점을 두고 있다. 뇌의 구조를 컴퓨터에 적용하려면 뉴런(신경계의 기본 단위로 자극과 흥분을 전달)이 정보를 전달하는 방식을 따라가야 한다. 스파이크 신호(짧은 전기적 신호)는 시냅스(한 뉴런의 말단과 다음 뉴런의 사이의 연접 부위)를 통해 다른 뉴런으로 전달된다. 우리 뇌는 수많은 뉴런과 시냅스를 통해 전달되는 정보를 처리하고 있다.이 방식을 반도체 소자에 구현하기 위해서는 시냅스의 다양한 연결 강도를 표현할 수 있는 ‘고성능 아날로그 인공 시냅스 소자’가 필요하다. 0과 1로 정보를 처리하는 디지털과 다른 방식이 필요한 셈이다. 0·1과 같이 2개의 저항 상태만을 갖지 않고, 다양한 상태가 점진적으로 변하는 것을 아날로그 동작이라 부른다.인공 시냅스로 흔히 저항 변화 메모리 소자가 쓰인다. 저항값에 따라 연결의 정도를 가늠하는 시스템을 만들려는 시도가 이뤄지고 있다. 정 박사는 “사과와 빨갛다는 서로 연결이 강한 뉴런으로 비유할 수 있는데, 이 같은 구조는 저항값을 통해 흉내 낼 수 있다”며 “저항값이 높으면 연관이 없는 정보, 저항값이 낮으면 연결성이 강한 정보로 인식하는 시스템을 구현하는 식”이라고 설명했다.저항 변화 메모리 소자에는 필라멘트를 흔히 사용한다. 저항 변화를 위해 필라멘트를 성장시킴에 따라 전계(대전된 물체의 주변에 존재하며 그 전하에 작용하는 힘이 존재하는 영역)의 크기가 커지고, 이는 다시 급격한 필라멘트 성장을 만드는 피드백 현상이 발생한다. 이 때문에 필라멘트 타입에서는 아날로그 방식을 구현하는 점진적인 저항 변화를 유지하고 큰 가소성을 구현하기 어렵다. 여기서 ‘가소성’은 스냅스의 역할을 얼마나 더 잘 흉내 낼 수 있는지를 나타낸다. 뉴런과 뉴런을 연결하는 시냅스는 자극의 정도에 따라 강하거나 약하게 연결될 수 있다. 이러한 변화를 시냅스 가소성이라고 부른다.정 박사팀은 필라멘트 기반 저항 변화 메모리 소자에서 나타난 한계를 극복하는 뉴로모픽 반도체 소자를 개발했다. 정 박사팀은 기존 뉴로모픽 반도체 소자의 성능을 저해하는 작은 시냅스 가소성을 해결하기 위해 ‘활성 전극 이온의 산화환원 특성’을 미세 조절했다. 활성 전극은 전극 반응에 직접 참여, 용해 또는 석출할 수 있는 전극을 말한다. 이 과정 후 다양한 전이 금속들을 시냅스 소자에 도핑(결정 및 재료의 물성을 변화시키기 위해 소량의 불순물을 첨가하는 공정)해 ‘활성 전극 이온의 환원 확률’을 조절했다. 그 결과 이온의 높은 환원 확률이 고성능 인공 시냅스 소자를 개발할 수 있는 핵심 변수 중 하나임을 발견했다.정 박사팀은 이를 바탕으로 이온의 환원 확률이 높은 티타늄 전이 금속을 기존 인공 시냅스 소자에 도입했다. 시냅스의 아날로그 특성을 유지하면서도 소자의 가소성이 생물학적 뇌의 시냅스(고저항과 저저항의 차이 약 5배) 대비 약 50배 향상된 고성능 뉴로모픽 반도체를 개발하는 성과를 냈다.도핑된 티타늄 전이 금속은 높은 합금 형성 반응을 지녔다. 이에 따라 기존 인공 시냅스 소자 대비 정보 보존성이 최대 63배 이상 증가한다는 점도 확인했다. 시냅스 장기 강화(long-term potentiation)·장기 약화(long-term depression)와 같은 뇌 기능을 더욱 정밀 모사할 수 있다는 게 연구팀의 설명이다.정 박사팀은 개발한 소자를 통해 인공신경망 학습패턴도 구현했다. 구현된 장치는 에러율이 기존 인공 시냅스 소자 대비 60% 이상 감소했고, 손글씨 이미지 패턴(MNIST) 인식 정확도 또한 69% 이상 증가했다.

정연주 한국과학기술연구원 인공뇌융합연구단 선임연구원 연구팀이 개발한 인공 시냅스 소자를 이용한 시각정보 처리기술 예시.(자료=한국과학기술연구원)

정 박사는 “기존 시냅스 모방 소자의 가장 큰 기술적 장벽이었던 시냅스 동작 범위와 정보 보존성을 획기적으로 개선한 연구”라며 “개발된 인공 시냅스 소자에서는 시냅스의 다양한 연결 강도를 표현하기 위한 소자의 아날로그 동작 영역이 극대화됐기 때문에 뇌 모사 기반 인공지능 컴퓨팅 성능이 한 차원 높아질 것”이라고 말했다.정 박사팀의 이번 연구는 KIST 주요사업과 한국연구재단 차세대지능형반도체기술개발사업으로 수행됐다. 해당 사업은 과학기술정보통신부 지원으로 운영된다. 연구 결과는 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스(Nature Communications·IF 17.694) 최신 호에 게재됐다. 논문명은 ’Cluster-type analogue memristor by engineering redox dynamics for high-performance neuromorphic computing‘이다.정 박사는 “이번 연구는 비교적 메모리에 치중된 국내 반도체 생태계에서 나온 지능형 반도체 기술 개발 성과이고, 우리나라의 메모리 기술력을 토대로 비메모리 분야를 강화할 수 있는 유망한 기술 분야”라며 “이번 연구를 통해 개발한 인공 시냅스 소자는 단일 소자에서 얻은 결과인 만큼 해당 소자를 더욱 소형화시켜 동일한 성능의 소자를 대량 생산하고, 이를 바탕으로 집적화된 반도체 어레이를 제작하는 것이 필수적”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이든, '100억불 투자자' 현대차에 전기차 보조금 외면했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 22:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령(왼쪽), 정의선 현대차그룹 회장.(사진=현대차)

현대차그룹은 지난 5월 미국에 105억달러(14조1046억원) 규모의 투자를 결정했다. 전기차 전용 공장과 로보틱스, UAM 등 현대차그룹이 그리는 미래 모빌리티의 청사진을 미국에서부터 실현하기로 했다.미국은 최첨단 기술과 연구인력, 글로벌 투자자본이 모이는 곳인 만큼 사실상 현대차그룹 R&amp;D의 중심을 옮긴 것이다. 그런데 현대차그룹의 대규모 투자는 투자금을 집행하기 전부터 빛이 바랬다는 평이다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)을 내년 1월1일부로 시행하기로 하면서 현대차와 기아가 생산한 전기차는 2025년까지 보조금 대상에서 제외됐기 때문이다. 현대차는 2025년부터 현지 생산이 가능할 전망이다. 업계는 미국이 '큰 손 투자자'인 현대차를 배신했다고 비판했다.이 같은 지적이 나오는 건 현대차그룹이 유독 미국에 투자를 집중하고 있기 때문이다. 정의선 회장은 지난 5월 조 바이든 대통령과 만난 자리에서 2025년까지 로보틱스와 UAM 등 미래 모빌리티 분야에 50억달러(6조7155억원), 전기차 전용 공장에 55억달러(7조3870억원)를 투자하겠다고 밝혔다.미국에만 105억달러를 투자해 현대차그룹 역사상 전무후무한 투자를 집행하기로 했다. 이는 현대차그룹이 공들이고 있는 아세안 시장과 비교해 눈에 띄게 차이난다. 현대차는 2019년 인도네시아 브카시(Bekasi)시에 첫 전기차 전용 공장을 건설했다. 지난 3월 준공을 마쳤는데, 공장을 건설하는데 총 15억5000만달러(2조824억원)를 배정했다. 인도네시아는 인구가 6억명 이상인 데다 중산층 비중이 높아 현대차그룹 전동화 전략에 있어 핵심 시장으로 꼽혔다. 하지만 일본차의 점유율이 70%에 달해 시장 공략에 어려움이 예상됐는데, 현대차는 아세안 지역의 최초 공장으로 인도네시아를 택했다.현대차는 인도네시아 공장에 쓴 투자비의 약 4배 이상을 미국 시장에 쓰기로 했다. 미국은 유럽 및 중국과 함께 세계 3대 자동차 시장으로 최근 현대차와 기아의 점유율이 꾸준히 오르고 있는 곳이다.현대차는 자동차의 본 고장에서 성능을 입증받아 세계로 뻗어나가는 전략을 마련했다. 이를 위해 미국 내 전기차 전용공장을 건설하는데 투자를 집중했고, UAM과 로보틱스에도 50억달러 규모의 투자를 배정했다.&nbsp;현대차그룹의 이러한 투자에도 내년부터 현대차와 기아가 생산한 전기차는 최대 7500달러(1007만원)의 보조금을 받지 못한다. 현재 현대차와 기아의 △아이오닉5 △아이오닉6 △코나 EV △기아 EV6 △니로 EV △제네시스 GV60 △GV70 전동화 모델 △G80 전동화 모델 등은 전량 국내에서 생산된다.조지아주 공장은 2025년 양산을 앞두고 있어 최대 3년 이상 보조금 대상에서 제외된다. 현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 미국 내에서 판매가 늘고 있다. 올해 2분기 아이오닉5 판매량은 7448대에 달했다. 판매량은 전기 대비 19.2% 증가했다. 기아 EV6는 2분기 7287대를 판매했다. 전기 대비 37.9% 늘었다. 



올해 2분기 미국 시장에서 판매된 순수 전기차는 19만6788대에 달했다. 아이오닉5 단일 모델의 점유율은 3.8%, EV6는 3.7%에 달한다. 2분기 미국 전기차 시장에서 테슬라의 점유율은 66%에 달했다. 이를 고려하면 비테슬라 아이오닉5와 EV6의 점유율은 매우 높은 셈이다. 테슬라 구매 의사가 없는 고객 7명 중 1명은 아이오닉5 또는 EV6를 선택했다는 의미다.현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 '2022 월드카 어워즈'에서 각각 '세계 올해의 자동차'와 '유럽 올해의 자동차' 상을 수상했다. 전기차의 품질과 성능을 세계 시장에서 인정받으면서 미국 시장에서 판매가 늘었다. 앞으로 현지 시장에서 판매량을 확대해야 하는데, 보조금 대상에서 제외되면서 판매가 늘어날지 우려되고 있다.현대차 아이오닉 5의 미국 판매 가격은 3만9950달러(5371만원), 기아 EV6는 4만1400달러(5567만원)이다. 소비자는 연방 세금 공제 자격에 따라 최대 7500달러의 보조금을 받을 수 있다. 보조금을 최대한 받을 경우 3만2450달러(4363만원) 아이오닉5 신차를 구입할 수 있다. 보조금을 받지 못할 경우 약 1000만원을 더 내고 구입해야 한다.&nbsp;&nbsp;전기차의 경우 보조금에 따라 소비자의 구매가 좌우되는데, 보조금을 받지 못할 경우 시장에서 외면받을 수 있다. 2030년까지 미국 전기차 시장 규모는 150억달러(20조1825억원) 규모로 성장할 전망이다. 하지만 시장이 성숙하는 시기 미국 소비자로부터 외면받을 경우 성장을 확신하기 어렵다는 관측이다.과거 현대차는 1986년 미국 법인(HMA)을 설립했고, 현지 시장에 진출했다. 하지만 토요타 등에 밀려 현대차는 블루컬러 계층과 대학생이 타는 자동차라는 꼬리표가 따라 다녔다. 현대차는 제네시스 등 미국 내에서 고급화 전략을 추진했고, 현지에서 인지도가 크게 개선된 상황이다. 2025년까지 점유율을 끌어 올려야 하는데, IRA법에 발목을 잡혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>