<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 08:26:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사' 보란 듯 '영업기밀' 공개한 '크림'…"가품 판정, 브랜드 고유 권한 아냐"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202240239</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 23:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['가품 판정 논란'으로 불거진 '무신사'와 '크림'의 갈등이 장기화 국면으로 치닫는 모습이다. 리셀 플랫폼에 있어 가품 판단 기준은 '영업기밀'이지만, 크림은 관련 사항을 구체적으로 공개하며 "가품을 가릴 수 있는 근거는 브랜드에만 있다"는 무신사의 주장을 정면 반박하고 나섰다.크림은 지난 23일 홈페이지를 통해 "에센셜 제품 검수 약 8만건, 20SS 시즌 티셔츠 제품만 약 3000건 가량을 검수 진행했다"며 구체적인 검수 방식 정보를 공개했다. 패션 플랫폼 무신사가 "상표법상 상품의 정·가품 판정은 브랜드 제조사의 고유 권한"이라며 크림의 가품 검수 기준에 '근거없음' 딱지를 붙인 데 따른 추가적 조치다.&nbsp;

리셀 플랫폼 크림이 23일 공지사항을 통해 '에센셜' 제품에 대한 가품 검수 판단 기준을 공개했다. (사진=크림 홈페이지 갈무리)&nbsp;

크림이 이번에 추가 공개한 검수 정보는 논란이 된 에센셜 제품에 한정됐다. 이어 각종 중개 플랫폼 등에 정가품 판정 의뢰한 사례를 공개했다.&nbsp;크림은 소비자들이 직접 구매한 제품을 다시 다른 구매자에게 팔 수 있도록 중개하는 리셀 플랫폼이다. 한정판 제품 등은 가격이 천정부지로 솟을 수 있는 리셀 시장 특성 상 상품 진위 여부가 해당 사업의 핵심으로 꼽힌다. 크림을 포함, 각 플랫폼 운영사들은 각사 제품 가품 판정 기준을 영업기밀로 보고 공개 범위를 한정하고 있다.&nbsp;&nbsp;하지만 크림은 무신사와의 에센셜 티셔츠 가품 판정 논쟁이 커지자 검수 방식 및 결과를 공개하고 나섰다. 자사 리셀 플랫폼을 이용하는 소비자 보호 뿐만 아니라 리셀의 신뢰도 회복을 위한 수를 둔 셈이다.&nbsp;먼저 크림 측은 무신사가 "정품 제품 간 개체 차이로 라벨의 디테일에 차이가 날 수 있다"고 언급한 것과 관련해 "개체 차이는 가품으로 판정할 수 있는 중요한 근거 중 하나로, 서로 다른 시즌의 디테일을 비교하는 방식은 부정확하다"고 반박했다. 위조품과의 확실한 차이를 두기 위해 시즌별 봉제 형태를 의도적으로 다르게 생산하는 브랜드들이 있다는 이유에서다.&nbsp;이어 크림은 2020년과 2022년 봄·여름(SS), 가을·겨울(FW) 시즌별 제품 진위 판정 사례를 공개했다. "에센셜 제품은 발매 시즌별 라벨 및 내부 봉제 형태에 차이가 있으나 동일 시즌 내 라벨 및 봉제 형태는 동일하다"는 설명이다. 중국의 중개 플랫폼 '나이스', 일본 한정판 거래 플랫폼 '스니커덩크', 감정 서비스 '레짓 체크' 의뢰해 가품 판정을 받은 결과도 공개했다.&nbsp;에셀셜의 공식 유통사인 '팍선' 구매내역이 첨부돼 있는 경우로 가품 판정을 받은 사례도 게시했다. 사실상 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과의 거래 영수증을 공개한 무신사를 겨냥한 것으로 풀이된다. &nbsp;크림 측 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이 정도까지 검수 사례를 공개하는 것은 처음"이라며 "가품 검수를 위한 방대한 데이터를 보유하고 있음에도 브랜드에게만 가품 판정 권한이 있다는 것은 무리가 있다"고 밝혔다.&nbsp;한편, 무신사 측은 "공식 입장 발표에도 불구하고 일부 온라인 커뮤니티와 SNS 등에서 악의적인 의도로 사실과 다른 거짓 정보를 담은 가짜뉴스를 게재하고 공유하는 사례가 발견되고 있다"며 "이처럼 근거없이 떠도는 악의적 비방 및 명예훼손과 같은 일체의 권리 침해 행위에 대해 엄정하고 단호하게 대처할 것임을 밝힌다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/24/blt202202240050.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['본업 잘하고도'...‘2세 경영’ 한글과컴퓨터, 영업익 ‘뚝’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250291</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250291</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 20:16:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=한컴)

한글과컴퓨터(이하 한컴)의 연결기준 영업이익이 35.7%나 떨어진 것으로 나타났다. 별도 기준으로는 역대 최대 실적을 냈지만, 자회사들의 실적 부진에 따라 이익이 줄어든 탓이다.25일 내부결산 실적공시에 따르면 한컴은 2021년 연결기준 매출 3955억원을 기록했다. 2020년 4013억원 대비 1.4% 떨어진 것이다. 영업이익은 438억원으로, 682억원이었던 전년대비 35.7% 줄었다. 당기순이익은 78억원으로 83.2%나 추락했다. 반면 자회사 실적을 포함하지 않은 별도기준으로는 매출 1153억원, 영업이익 437억원을 기록했다. 각각 전년대비 5.4%, 34.0% 증가한 것으로, 영업이익율도 역대 최대치인 37.9%를 달성했다. 한컴오피스 기업·개인 고객군 신규 가입자 증가에 따른 성과다. 본업에선 선방했지만, 자회사의 실적 부진이 한컴의 발목을 잡은 셈이다.
한컴 ‘선택과 집중’, 통할까
이유를 살펴보면 한컴MDS는 자체 연결자회사의 연구·개발(R&amp;D) 투자 지속으로 이익이 감소했고, 한컴라이프케어는 보건용 방역마스크 사업 축소를 단행하면서 전년대비 매출·영업이익 감소가 뒤따랐기 때문이다.이에 따라 올해 한컴은 사업 재정비를 준비하고 있다. 우선 실적이 부진한 한컴MDS 매각을 추진 중인 것으로 알려졌다. 한컴MDS의 종속기업으로는 한컴로보틱스(로봇), 한컴모빌리티(모빌리티), 한컴인텔리전스(AI·사물인터넷) 등 13개 업체가 있지만 대다수가 적자다. 한컴은 공격적인 인수·합병(M&amp;A)으로 덩치를 키워왔다. 일각에서는 지나친 ‘문어발식(式)’ 확장이라는 비판도 있었는데, 그룹 2세인 김연수 한컴 대표가 회사를 이끌게 되면서 매출 기여가 낮은 사업은 정리 수순에 돌입하게 됐다.올해 한컴은 ‘글로벌·데이터·서비스’를 필두로 신(新)성장동력 육성에 집중한다는 계획이다. 먼저 구독형 오피스SW를 도입하는 등 한컴오피스의 서비스 모델을 전환하는 한편, 기업들과 연계할 수 있는 메타버스 서비스 사업을 추진하면서 B2C·B2B 시장 중심으로 체질 개선을 꾀할 예정이다. 현재 설립 진행 중인 해외 홀딩스를 통해서는 글로벌 서비스형 소프트웨어(SaaS) 시장을 공략하고, API(응용프로그래밍 인터페이스)·SDK(소프트웨어 개발키트) 분야로 확장을 도모한다. 기업 인수에도 적극적으로 나선다는 포부다.이에 대해 한컴 관계자는 “근 3년간 매년 영업이익이 20% 이상씩 상승했다”며 “새로운 방향과 체질개선 등을 통해 이러한 성장기조를 이어가겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250065.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 카카오뱅크·케이뱅크보다 중저신용자 잘 포용했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250281</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:54:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 관련 이미지(사진=토스뱅크)

인터넷전문은행 3호 토스뱅크가 1호 케이뱅크, 2호 카카오뱅크보다 중저신용자에게 대출문을 더 포용적으로 열었다. 토스뱅크만의 신용평가모형(CSS) 덕분이다.25일 은행연합회에 공시된 인터넷은행의 '중·저신용자 대상 신용대출 비중(잔액 기준)'을 보면 지난해 말 기준 케이뱅크는 16.6%, 카카오뱅크 17.0%, 토스뱅크가 23.9%를 기록했다. 비율이 낮을수록 가계신용대출에서 고신용자 비중이 더 크단 뜻이다. 중저신용대출은 금융당국이 인터넷은행의 출범을 허락해준 이유이기도 하다.토스뱅크는 자사의 CSS를 자체적으로 개발했다는 의미에서 'TSS(Toss Scoring System)'로 부른다. 개인신용평가사(CB사) 데이터에 간편송금 시절부터 축적해온 데이터를 결합했다. 모체가 IT기업인 카카오뱅크(카카오), 케이뱅크(KT)와 달리 토스는 출범부터 금융 데이터를 축적할 수 있었고, 여기에는 은행과 카드사뿐 아니라 전 금융권의 데이터가 포함됐다.구체적으로 TSS는 고신용자에 초점을 맞춘 1금융권 데이터뿐 아니라 저축은행, 캐피털사 등 2금융권의 신용데이터까지 모두 취합했다. 신용정보 외에도 꾸준히 아르바이트 급여가 들어오는 계좌내역, 성실한 휴대폰 요금 납부내역 등 신용도를 가늠할 수 있는 대안 데이터도 결합했다. 머신러닝이나 딥러닝 등 인공지능(AI) 기술을 활용해 순간적인 신용상태가 아닌 고객의 금융활동 맥락 전체를 데이터화한 후 알고리즘에 반영했다.중저신용자의 대출상환능력을 정교하게 평가할 수 있는 TSS를 활용해 토스뱅크는 신용대출의 중저신용자 비중을 올해 말 42%, 내년 말 44%로 늘려나간다는 계획이다.업계 '형님'격인 케이뱅크와 카카오뱅크는 중저신용자 포용을 위해 더욱 노력하겠다는 입장이다.케이뱅크는 지난해부터 올 2월까지 공급한 중저신용 고객 신용대출 규모가 1조원에 달한다고 밝혔다. 특히 지난해 하반기부터 증가세가 두드러졌다. 하반기에만 직전연도(2020년) 한 해 동안 공급한 총액(3251억원)의 약 1.5배에 달하는 4942억원을 공급했다.&nbsp;이달 중순부터는 중저신용, 금융정보 부족(씬파일러) 고객에 특화한 CSS를 새로 개발해 적용했다. 케이뱅크는 신규 CSS 도입으로 중저신용 고객군의 대출 승인율이 기본 모형 대비 약 18.3% 증가하고, 씬파일러 고객군의 대출 승인율 역시 약 31.5% 상승했다고 밝혔다. 케이뱅크 관계자는 "대출이자 지원과 대출안심플랜을 제공하며 중저신용 고객 신용대출 공급을 확대하고 있다"고 전했다.카카오뱅크는 2021년 한 해 동안 중저신용 고객에게 공급한 무보증 신용대출 규모가 1조7166억원으로 2020년(4679억원) 대비 3.7배가량 증가했다. 전체 신용대출 신규 공급에서 중저신용 비중은 2020년말 4.1%에서 2021년 4분기에 90.6%까지 확대됐으며, 특히 2021년 11월 이후부터는 신규 신용대출 100%를 중저신용 고객에게 공급하고 있다.

카카오뱅크의 2022년 CSS 혁신 및 고도화 계획(자료=카카오뱅크)

카카오뱅크 역시 CSS 고도화에 주력한다. 지난해 6월 적용한 현 카카오뱅크의 CSS는 2500만건에 달하는 카카오뱅크 대출 신청 데이터에 통신정보 등을 반영한 머신러닝 방법으로 개발됐다. 이를 기반으로 한 대출 상품 출시를 통해 대출 가능 고객의 범위를 KCB 신용점수 기준 500점대까지 확대했다. 카카오뱅크는 현재 카카오 공동체 외에 교보그룹과 데이터 협력을 진행하고 있으며, 다른 금융회사를 이용하고 있는 중저신용 고객을 위한 '대환 신용평가 모형'도 개발할 계획이다.사측 관계자는 "카카오뱅크는 중저신용대출 공급 확대를 여신 계획의 최우선순위로 정했으며 고신용 신규 신용대출 중단은 올해도 이어가기로 결정했다"며 "올해 말 중저신용대출 비중은 25%, 내년 말에는 30%로 끌어올릴 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250060.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나 침공이 미국과 러시아의 ‘우주협력’에 미치는 영향]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250288</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250288</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 16:22:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=NASA)


러시아의 우크라이나 침공으로 미국과 러시아의 우주협력에도 불똥이 튈 것이라는 우려가 제기된 가운데 IT 전문매체 &lt;더버지&gt;는 당장 큰 여파가 없을 것으로 예상했다. 양국은 과거에도 국제적인 분쟁 상황에서 국제우주정거장(ISS)의 가동을 위해 협력해왔으며 당분간 이 기조를 이어갈 것으로 전망했다.미국의 미국항공우주국(NASA)과 러시아 연방우주공사인 ‘로스코스모스’는 약 30년간 ISS를 공동으로 운영해오고 있는데 이 둘의 협력은 이미 그전에 시작됐다. 두 기관은 1986년부터 2001년까지 가동된 러시아의 우주정거장 ‘미르’와 NASA의 우주왕복선 ‘스페이스 셔틀’ 등을 통해 함께 일한 바 있다. 1975년에는 적대 관계였던 미국의 아폴로 18호와 구소련의 소유즈 19호가 도킹에 성공하기도 했다.&nbsp;현재 ISS에는 우주비행사 7명이 탑승해있으며 그중 4명은 미국인, 2명은 러시아인이다. 이번 러시아 침공이 있기 몇 시간 전에 조시 핀치 NASA 대변인은 &lt;더버지&gt;에 “ISS의 안전하고 지속적인 운영을 위해 로스코스모스를 비롯해 캐나다, 유럽, 일본에 있는 국제 파트너들과 함께 일하고 있다”고 밝혔다.&nbsp;양국은 2014년 러시아의 우크라이나 크림반도 침공 후와 지난해 11월 러시아군이 위성을 기습 발사해 ISS에 위협이 가해진 당시에도 지속적으로 협력해왔다. 지정학적 긴장이 고조되는 상황에서도 두 기관이 일관되게 소통을 유지해온 것이 ISS 우주비행사들의 안전을 보장할 수 있었던 중요한 요인으로 꼽힌다.&nbsp;현재와 가장 유사한 상황은 러시아의 크림반도 합병 후일 것이다. 당시 NASA는 로스코스모스와의 관계를 완전히 단절하지 않은 채 몇 가지 조치를 취했다. 직원들의 러시아 여행을 전면 금지하고 러시아 정부 관계자와의 모든 연락을 중단하라는 지시를 내렸다. 또 당시 부총리이자 현재 로스코스모스 사장인 드미트리 로고진를 제재 대상으로 지정해 미국 입국을 금지했다.&nbsp;그러나 일부 전문가들은 러시아·우크라이나 사태가 더욱 심각해짐에 따라 협력 관계에 차질이 생길 수 있을 것으로 분석했다. 실제로 빌 넬슨 NASA 국장이 ISS 운영에 대한 논의를 위해 러시아를 방문할 것이라는 보도가 있었지만 NASA의 언론담당비서 재키 맥기네스는 &lt;더버지&gt; 측에 현재로서 방문 계획이 없다고 확인했다.앞서 2020년에 일론 머스크가 이끄는 우주 탐사 기업 스페이스X는 NASA 우주비행사 2명을 ’크루 드래곤(Crew Dragon)’에 실어 첫 민간 유인우주선 발사에 성공했다. NASA는 2011년에 우주왕복선을 비행한 이후에는 러시아의 소유즈 로켓을 타고 비행사를 ISS에 보내왔는데&nbsp; 약 10년 만에 이와 같은 성과를 이룬 것이다. 이로 인해 NASA가 향후에는 일부 민간 프로젝트에서 크루 드래곤을 이용해 러시아와 협력하지 않아도 된다는 가능성이 제기됐다.&nbsp;앞서 NASA와 로스코스모스는 우주비행사를 서로의 로켓에 실어 보내는 프로그램을 진행하는데 합의한 바 있다. 그리고 이 프로그램의 일환으로 올해 하반기에 러시아 우주비행사를 크루 드래곤에 실어 발사한다고 발표했다. NASA에 의하면 여기에 참여하는 러시아 우주비행사들은 NASA 존슨 우주센터에서 훈련 중이며 미국인 우주비행사 2명은 이번 달에 러시아에서 훈련을 마친 것으로 전해진다. 최근의 위기로 이 합의 내용도 향후에 영향을 받을 수 있지만 현재로서는 프로그램이 예정대로 진행중인 것으로 알려졌다.&nbsp;&lt;더버지&gt;는 당장은 아니더라도 ISS의 미래가 이전에 비해서는 불투명해졌다고 전했다. 미국은 최근 ISS 운영을 2028년에서 2030년으로 연장하겠다고 발표했다. 로스코스모스도 연장 방안을 고려 중인 것으로 알려졌지만 로고진 사장은 &lt;뉴욕타임즈&gt;와의 인터뷰를 통해 러시아 기업 2개에 대한 제재 해제를 연장의 조건으로 내세웠다. 로고진은 러시아의 침공 직전인 23일 트위터를 통해 “우리는 NASA와 갖는 전문적인 관계를 높게 평가하지만 러시아인으로서 나의 조국을 향해 간혹 이뤄지는 미국의 공개적이고 적대적인 정책에 굉장히 불만스럽다”고 말했다. &nbsp;워싱턴 싱크탱크 '전략국제문제연구소(CSIS)’의 항공우주안보 프로젝트 책임자인 토드 해리슨은 “ISS는 러시아의 대표 우주 프로그램으로 꼽히며 러시아가 이 규모에 달하는 다른 성과물을 가지고 있지 않다”며 “ISS 철수로 인해 미국보다 러시아가 잃을 것이 많다”고 평가했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250064.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대웅제약, 2년 연속 신약 출시 ‘대기록’ 가시화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220149</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220149</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 17:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전승호 대웅제약 대표(오른쪽 3번째)가 지난해 펙수프라잔 미국 수출 기념식에서 펙수클루정 연구진들과 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=대웅제약)

대웅제약이 2년 연속으로 신약을 출시할 가능성을 점차 높이고 있다.26일 대웅제약에 따르면 대웅제약은 식품의약품안전처(식약처) 출시 허가를 받은 식도역류질환 신약 ‘펙수클루정(성분명 펙수프라잔염산염)’을 2022년 상반기 출시할 계획이다. 2023년 상반기 내로는 당뇨병 신약 ‘이나보글리플로진 단일제·복합제’를 출시한다는 포부다.펙수클루정 40mg의 경우 미란성 위식도역류질환을 적응증으로 국내 출시 허가를 마치고, 현재 약가를 산정하는 절차가 진행되고 있다. 이변이 없다면 올해 상반기 내 출시가 유력하다.회사는 여기에 최근 이나보글리플로진의 3제 병용 임상 3상에서 유의미한 결과까지 확보하며 ‘2년 연속 신약 출시’란 대기록을 세울 가능성을 높였다. 이나보글리플로진은 대웅제약이 국내 제약사 중 최초로 개발 중인 SGLT-2 억제 당뇨병 치료 신약이다. SGLT-2 억제제는 신장의 포도당 재흡수를 억제하는 약물로, 소변으로 포도당을 배출해 혈당 상승을 억제한다.이나보글리플로진과 메트포르민·제미글립틴을 3제 병용하는 요법에 대한 국내 임상 3상 결과, 다파글리플로진 병용투여군에 대한 비열등성은 물론 안전성까지 입증됐다. 대웅제약은 이 같은 결과 기반으로 품목허가 신청을 진행해 목표 출시 일정인 2022년 상반기 내 시장에 이나보글리플로진 단일제·복합제를 공급할 계획이다.대웅제약은 이번 3제 병용 임상 3상 톱라인(Topline) 결과 공개에 앞서 이나보글리플로진 단독 및 메트포르민 병용요법 3상 톱라인 결과도 발표한 바 있다. 톱라인 결과는 임상의 성패를 미리 가늠해볼 수 있는 지표로, 대웅제약은 두 임상에서 안전성·유효성을 확인했다.대웅제약 관계자는 “이나보글리플로진과 메트포르민 및 제미글립틴의 복용이 함께 필요한 중등증 당뇨환자에 투여했을 때도 이상반응이나 약물상호작용이 발견되지 않았다”며 “단독 및 메트포르민 2제 병용요법에 이어 메트포르민·제미글립틴 3제 병용요법에서도 안전성이 확인됨으로써 이나보글리플로진의 우수한 안전성의 재현을 확인했다”고 설명했다.대웅제약은 펙수클루정과 이나보글리플로진을 개발한 성과를 토대로 세계 시장 공략에도 속도를 내고 있다. 최근 중국 국가의약품감독관리국(NMPA)으로부터 이나보글리플로진의 메트포르민 병용요법에 대한 임상 3상을 허가받았다. 회사는 중국에서도 이나보글리플로진의 임상적 가치를 인정받아 오는 2025년까지 허가를 취득할 계획이다.펙수클루정 역시 중국에서 라이선스아웃(기술수출)에 성공해 현재 3상이 진행 중이다. 중국 외에도 미국·중남미·중동 등을 대상으로 1조1000억원 규모의 기술수출 계약을 체결하는 등 이미 사업적 성과가 나타나고 있다.대웅제약은 펙수클루정을 개발한 공로를 인정받아 한국신약개발연구조합이 주관하고 보건복지부·산업통상자원부·과학기술정보통신부가 후원하는 제23회 대한민국신약개발상(KNDA) 신약개발부문 대상을 수상하기도 했다. 회사는 “2008년부터 국내 순수 기술로 자체 개발해 지난해 품목허가까지 취득한 펙수클루정은 위식도역류질환 치료제 계열 내 최고(Best-in-class) 신약”이라며 “다양한 국가에 기술수출을 성사시키며 제제의 우수성을 입증 받았다”고 설명했다.

대웅제약과 핀테라퓨틱스가 지난 15일 신약 개발을 위한 공동연구개발 협약을 체결한 뒤 양사 관계자들이 기념촬영하고 있다.(사진=대웅제약)

대웅제약은 지난 15일 국내 바이오텍 회사 핀테라퓨틱스와 공동연구개발 협약을 맺는 등 차세대 신약 개발을 위한 행보도 지속하고 있다. 양사는 단백질 분해 연구 플랫폼을 기반으로 신약 발굴에 나설 계획이다. 단백질 분해 신약은 세포 내 단백질 분해 시스템을 활용해 단백질을 특이적으로 분해시킬 수 있다. 기존 저분자 치료제 대비 선택성과 효력이 증가될 수 있고, 표적이 어려웠던 단백질을 표적할 수 있다는 장점이 있다.전승호 대웅제약 대표는 “신기술 플랫폼인 단백질 분해 플랫폼 기술을 활용해 다양한 파이프라인을 지속 개발하고 있는 핀테라퓨틱스와 대웅제약이 파트너로서 연구를 함께 할 수 있게 돼 기대가 크다”며 “단백질 분해 기술 기반 신약 개발에 대한 관심도가 높아진 만큼 이번 협약을 통해 단백질 분해 기술 신약 발굴을 가속화하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220041.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["갤럭시S22, 기왕이면 울트라"...프리미엄 폰, 가성비보다 '가심비?']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220150</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220150</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 새 프리미엄 스마트폰 공개 직후 소비자들 사이에선 올해도 고가형 모델의 선호도가 높게 나타났다. SKT·KT·LG유플러스 등 국내 이동통신 3사에 따르면 이달 14일부터 8일간 진행된 갤럭시S22 시리즈 사전예약 프로그램에서 울트라 모델의 인기는 압도적이었다. LG유플러스 사전예약 가입자의 52.6%, KT 67.2%가 울트라 모델을 선택했으며 SKT도 "예약판매 신청자들의 3분의2가 울트라를 골랐다"고 밝혔다. 

갤럭시S22 울트라 화이트 모델 (사진=삼성전자)

지난해 상황도 비슷했다. 2021년 갤럭시S21 시리즈 예판 종료 직후 이통3사의 성적표를 취합해 보면 갤럭시S21 울트라 모델 선택 비중은 40%~50%로 절반에 가까웠다. 이와 비교하면 올해는 울트라 모델의 선호도가 더욱 높아졌음을 알 수 있다. 최근 시장에선 가성비 좋은 중저가폰 수요와 비중이 늘어나고 있다. 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2020년 국내 스마트폰 시장에서 400달러(약 48만원) 이하 제품의 판매 비중은 41%로 2019년 대비 7%p(포인트) 증가했다. 같은 기간 800달러(약 96만원) 이상 고가 제품의 비중은 32%로 6%p 감소했다.&nbsp;그러나 국내에선 값비싼 울트라 모델의 수요가 매년 높게 나타난다. 같은 'S'급 프리미엄 스마트폰에 속한다 해도 갤럭시S22 기본형(99만9000원)과 울트라 모델(145만2000원)의 가격 차이는 웬만한 중저가 스마트폰 하나 값(45만3000원)이라는 점을 고려하면 국내 소비자들의 '프리미엄 사랑'은 각별하다. 일례로 지난해 애플은 중국에서 가격을 낮춘 아이폰13 시리즈로 4분기 스마트폰 판매량 1위를 달성했다. 하지만 중국인들은 값비싼 '프로' 모델 대신 기본형 아이폰13을 선호하는 경향이 짙었다. 반면 비슷한 시기 한국에서는 갤럭시S22 시리즈와 마찬가지로 아이폰13 프로 수요가 가장 높게 나타났다.
비싸도 울트라를 고를 수밖에 없는 구조?
이처럼 '프리미엄 위 프리미엄'인 울트라나 프로급 스마트폰을 바라보는 소비자들의 시각은 어떨까? 지난해 갤럭시S21 울트라 자급제 모델을 구입했다는 A씨(30)는 "기존에 쓰던 갤럭시S9에 만족했기에 이번에도 저렴한 기본형을 구입하려 했지만 원하는 기능, 용량이 울트라 모델에만 있었다"며 "고심 끝에 가심비를 노리고 구매했는데 다행히 만족스러운 편"이라고 말했다. 삼성전자는 그동안 울트라 모델의 가격을 높게 책정하는 대신 차별화된 카메라 성능 및 특화 기능을 탑재해 소비자들의 선택을 유도해왔다. 올해 갤럭시S22 시리즈도 S펜 내장형 구조와 관련 기능 지원은 울트라 모델에 한정돼 있다. 구형 갤럭시 노트 사용자들이 다음 제품에서도 비슷한 사용 경험을 유지하려면 고가의 울트라 모델을 구입하는 수밖에 없다. 이 같은 전략은 일부 소비자들에게 반감은 살 수 있다. 하지만 삼성전자 입장에선 시리즈 내 고가 모델 판매가 늘어나는 효과가 있다. KT에 따르면 이번 갤럭시 S22 시리즈 예약구매자들이 이용 중인 스마트폰 가운데 비중이 가장 높은 스마트폰은 갤럭시 노트10, 갤럭시S20, 갤럭시 노트9 순으로 나타났다. 스마트폰 교체 시기가 다가온 기존 노트 시리즈 사용자들의 대기 수요를 갤럭시S22 울트라가 대부분 흡수한 것. 

갤럭시S22의 대화면 버전인 갤럭시S22+는 이번 사전예약 기간 중 상대적으로 인기가 없었다 (사진=삼성전자)


스마트폰 4년 쓸 수 있다면, 울트라도 "OK"
구입 후 최소 3년 이상의 사용을 기대하며 옵션 좋은 모델을 고르겠단 이도 있었다. 최근 갤럭시S22 울트라 구입을 고민 중이라는 B씨(35)는 "솔직히 가격이 비싸 부담스럽다"면서도 "체감상 요즘 스마트폰이 오래 써도 느려지거나 고장나는 일이 적었던 만큼 기왕이면 좋은 모델을 골라야 만족하며 오래 쓸 수 있을 것 같다"고 말했다. B씨의 말처럼 과거에는 1~2년에 한 번씩 이통사 약정 만료에 따라, 혹은 기기 고장이나 업데이트 지원 중단으로 스마트폰을 바꾸던 소비자가 많았다. 요즘은 이야기가 다르다. 시장조사업체 스트래티지 애널리틱스(SA)에 따르면 2020년 전세계 스마트폰 평균 교체 주기는 2019년 대비 3개월 증가한 3년 7개월로 나타났다. 스마트폰 제조 기술의 발달로 전반적인 기기 성능, 내구도가 상향평준화 됐고 이전처럼 스마트폰을 자주 바꿀 필요가 없어졌다는 의미다. 제조사들의 스마트폰 업데이트 지원 기간도 길어지고 있다. 유럽연합(EU) 산하 유럽집행위원회는 지난해 스마트폰 제조사들의 보안 업데이트 및 부품 지원기간을 5년 이상으로 의무화하는 내용의 법령 개정안을 마련하겠다고 밝힌 바 있다. 삼성전자는 지난 2020년 스마트폰 업데이트 지원을 2년에서 3년으로 확대했다. 올해는 프리미엄 스마트폰에 한해 최대 4년의 업데이트를 지원하겠다고 발표했다. 보안 업데이트는 5년까지 제공한다. 경쟁사인 애플은 이전부터 4~5년 수준의 스마트폰 운영체제 업데이트를 지원해왔다. 안드로이드 진영에선 리더 역할을 하는 삼성전자가 소프트웨어 지원 기간을 늘리면서 업계 전반에 이 같은 변화가 확대될 전망이다. 한편, 울트라 모델의 인기에 힘입어 갤럭시S22 시리즈의 초기 시장 분위기는 낙관적이다. 삼성전자가 23일 공개한 내용에 따르면 이번 시리즈의 첫날 사전개통량은 30만대 이상으로 역대 최고 기록을 갱신했다. 8일간 진행된 사전예약 기간 중 총 판매량은 102만대로 역시 역대 S 시리즈 기록을 경신했다. 올해는 코로나19 유행에 따른 소비침체 기조가 완화되면서 프리미엄 모델을 찾는 이들도 전보다 많아질 전망이다. 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 전세계 스마트폰 시장은 전년 대비 4% 성장하며 2017년 이후 4년만에 성장세로 돌아섰다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]'핏펫'이 반려동물 시장 밸류체인을 구축한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230160</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 17:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.

바이오키트를 통해 반려동물의 건강상태를 쉽게 확인할 수 있다. (사진=핏펫)

‘핏펫(FitPet)’은 2017년 설립된 반려동물 헬스케어 솔루션 스타트업입니다. 현재까지 누적 투자유치금액은 288억원인데요. 반려동물 관련 스타트업들 가운데선 최대 규모의 투자유치금액입니다. 가장 최근엔 2021년 6월 70억원의 시리즈B 추가 투자를 미래에셋캐피탈·미래에셋벤처투자 등으로부터 유치하며 총 230억원 규모로 시리즈B 투자를 마쳤는데요. 참고로 미래에셋캐피탈은 핏펫에 시드 투자부터 시리즈 A·B 투자를 모두 진행한 핏펫의 2대 주주입니다. 미래에셋캐피탈 측은 핏펫이 △고성장 중인 펫 사업영역에서 유일무이한 서비스 밸류체인(가치사슬)을 형성하고 있고 △아직 활성화하지 않은 반려동물 진단키트 해외 시장까지 진출할 수 있을 거라고 기대하고 있습니다.

(표=블로터)


핏펫이 본 문제점과 해결책
명확한 의사소통이 되지 않는 반려동물, 24시간 반려동물을 관찰하는 것이 불가능한 보호자. 이 때문에 생기는 문제는 반려동물에게 발생한 질병을 보호자가 늦게서야 발견해 치료 비용 및 기간 등의 부담이 증가한다는 점인데요. 또 동일한 질환에도 동물병원별로 진료비가 달라 소비자들이 부담을 안고 있다고 합니다. 치료에 적합한 병원을 찾는 것도 쉬운 일은 아니고요. 이에 핏펫은 집에서도 간편하게 주요 질병을 확인할 수 있도록 반려동물 건강 검사 키트를 제공하고 있는데요. 그리고 치료 비용과 기간 부담을 최소화하기 위해 동물병원에 대한 접근성도 높였습니다. 영수증 리뷰 서비스를 통해 병원 정보를 핏펫 앱 내에서 투명하게 제공하고 있죠. 이와 함께 반려동물 건강 상태에 맞는 각종 용품과 사료 등을 추천하고 있습니다.
핏펫의 주요 서비스
핏펫이 내놓은 반려동물 간편 검사 서비스가 ‘어헤드(Ahead)’인데요. 2018년 국내에 처음으로 당뇨·요로결석 등 비뇨기계 포함 10개 질환용 소변검사 키트 ‘어헤드 베이직(Basic)’이 출시됐고요. 이 외 현재까지 △어헤드 밸런스(Balance), 중금속 및 미네랄 영양 상태 파악용 모발검사 키트 △어헤드 진(Gene), 슬개골 탈구·백내장 등 유전질환용 타액검사 키트 △어헤드 덴탈(Dental), 치은염·치주염·충치 등 구강질환용 구강 검사 키트까지 총 4종의 제품을 출시했습니다. 국내외 누적 판매량이 40만개입니다.이어 2019년에 ‘핏펫몰’을 론칭했는데요. 반려동물 건강 관리에 특화한 건강 맞춤 커머스입니다. 종·성별·나이·질병이력·어헤드 검사결과 등 데이터를 종합적으로 분석해 최적화된 상품을 추천해주죠. 간식, 영양제, 구강관리 파우더 등을 팔고 있습니다. 자체 브랜드(PB) 상품 판매 비중이 80%입니다. 2020년엔 반려동물 병원 예약 서비스 ‘병원찾기’ 서비스도 시작했습니다. 병원 그리고 보호자 간 정보 비대칭 문제를 해결하기 위해 보호자 영수증 리뷰 제도를 도입했고요. 주변 병원 찾기, 예약하기 등의 서비스도 제공하며 국내 동물병원의 98%인 4000여개 병원 정보를 확보하고 있습니다.

(왼쪽부터) 핏펫몰 상품, 병원찾기, 진단키트 사용 후기. (사진=핏펫 앱)


핏펫의 경쟁력
국내서 두 가지 특허를 등록한 상태인데요. 해외선 특허 출원까지 한 상태고요. 바로 어헤드 베이직과 반려동물 비문인식(코 무늬 인식) 솔루션 ‘디텍트(Detect)’ 관련 기술입니다. 어헤드 베이직엔 자체 개발한 영상 처리 알고리즘 분석 기술이 적용돼 있는데요. 딥러닝을 통해 지속적으로 정확도를 제고하고 있습니다. 어헤드 베이직은 검사 시약 막대에 반려동물 소변을 묻혀 촬영해 업로드하면 실시간 자동분석이 가능한 건데요. 병원 방문없이 앱으로 손쉽게 결과를 확인할 수 있는 거죠. 원래 동물병원에 가면 반려동물 소변 채취를 위해 생식기를 압착하거나 주사기를 사용해야 한다고 하네요. 하지만 베이직은 자연 배뇨를 통해 반려동물의 고통을 줄여줍니다. 또 병원에서 5~30만원 정도 드는 비용을 1만원대에서 해결할 수 있습니다. 디텍트에도 자체 개발한 것으로 반려동물의 신원을 확인할 수 있는 비문인식 기술이 적용돼 있습니다. 이를 상용화해 2019년 DB손해보험과 ‘프로미반려동물보험’을 출시했습니다.
핏펫의 수익모델과 비즈니스 확장
현재까지 매출은 공개하고 있지 않은데요. 핏펫의 수익모델을 그려보려면 현재 제공하고 있는 3가지 서비스를 보면 됩니다. △BT-ICT(바이오융합기술) 기반 반려동물 건강검사 서비스 제공을 통한 반려동물 건강 데이터 구축 △동물병원 제휴 및 영수증 리뷰를 통한 동물병원 관련 정보 제공 △건강 데이터 기반 사료 및 용품 등 PB 제품 제작과 생산 등입니다. 이 모든 영역을 연결해 원스톱 서비스로 제공하며 장기적으로 수익화를 모색한다는 구상인데요.첫 번째 건강검사 서비스가 키트인 어헤드 제품 라인업을 말하죠. 검사를 하면 앱 내에 반려동물 건강 데이터가 쌓이는데요. 반려동물이 보통 몇 살에 어떤 질병에 걸리고, 이런 종은 어떤 위험성을 가지고 있는지 등을 알 수 있게 됩니다. 데이터가 많을수록 키트도 계속해서 발전할 수 있고, 또 다른 키트도 개발할 수 있고요. 이러한 데이터는 PB 제품 제작에도 활용할 수 있습니다. 동물병원 정보 제공은 장기적으로 ‘펫 보험’ 진출을 위한 것입니다. 이와 연계해 인근 동물병원에 더 많은 고객을 유치하고, 핏펫도 더 많은 고객을 끌어오려는 전략입니다. 네트워크 구축이죠.앞서 DB손해보험과 협업해 펫 보험 상품을 선보인 바 있다고 했는데요. 상품에 적용된 비문인식 기술을 자체 개발한 이유가 있습니다. 보험사 손해율과 관련 있거든요. 간혹 반려동물 한 마리가 가입한 보험을 한 집에서 여러 반려동물들이, 혹은 지인 반려동물들이 함께 돌아가며 활용해 보험금을 부정 수급하는 일이 있다고 합니다. 그래서 반려동물의 신원을 확인하는 일이 중요하다고 하네요. 그리고 여기엔 더 큰 그림이 숨겨져 있는데요. 2023년 토탈 펫 헬스케어 솔루션을 완성할 ‘펫 전문 보험사’ 설립이 핏펫의 목표입니다. 미리 기술력과 사업성을 시험해 본 거죠. 이처럼 핏펫은 다른 펫 관련 스타트업들이 어느 한 분야에 집중한 서비스를 내놓는 것과 달리, 토탈 앱을 만들며 생태계를 구축하고 있습니다. 이를 위한 인수합병(M&amp;A)도 생각 중입니다.
핏펫의 타깃고객과 관련 시장전망
반려동물 보호자가 타깃고객인데요. 미래에셋증권에 따르면 최근 반려동물 시장 규모가 확대되고 있는 건 △반려동물에게 돈을 아끼지 않는 MZ세대가 소비 주체로 부상 △예방의료 확대와 사육환경 개선으로 펫의 평균 수명 증가 △1인가구·딩크족(자녀가 없는 맞벌이 부부)·노인가구 증가 △코로나로 인한 재택근무 등 근무형태 변화 등의 영향입니다. 특히 반려동물 진단키트 시장이 고속 성장 중인데요. 펫 노령화로 병원 방문이 많아졌고, 동물병원 접근성이 떨어지기 때문입니다. 미래에셋증권은 “진단기기 산업은 사업 특성상 거래 회사를 바꾸기 힘들고 락인효과(Lock-in effect)가 크기 때문에 선점 기업이 특히 유리하다”고 분석하고 있습니다. 이에 따라 반려동물 헬스케어·건강기능 식품 시장도 크게 성장 중이라고 하네요. 또 하나 성장하는 부문이 펫 보험이고요. 노령화하는 펫, 증가하는 의료비, 기꺼이 보험 비용도 감당하려고 하는 MZ세대. 여기에 아직 펫 보험은 시장 침투율이 낮고요. 글로벌 펫 보험 시장 규모는 연평균 13.3%씩 성장해 2027년 121억달러(14조5000억원)가 될 것으로 전망됩니다.

(그래프=미래에셋증권)

KB금융그룹의 ‘2021 한국 반려동물보고서’를 보면 2020년 말 기준 국내 반려동물 양육 가구는 604만 가구로 전체의 29.7%를 차지, 반려인은 1448만명으로 추산되고 있습니다.

(사진=KB금융그룹의 '2021 한국반려동물보고서')


핏펫 팀의 미션과 문화
핏펫 팀의 미션은 ‘반려동물 건강관리 방식을 바꾸다’입니다. 건강검진부터 일상건강관리, 치료 및 보험금 청구까지 반려동물 전 생애주기에 걸친 파이프라인을 완성해 헬스케어를 넘어 통합 라이프스타일 플랫폼으로의 발전을 꿈꾸고 있습니다.이를 위해 팀워크, 탁월함, 투명함 등 3가지 가치를 가지고 일하고 있는데요. 반려동물 보호자 맞춤형 사내 복지도 제공하고 있습니다. 현재 반려동물 보호자인 임직원을 위한 반려유치원 등하원 픽업 서비스를 제공하고 있는데, 곧 사내에 반려유치원을 만들 예정입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유일무이한 투자회사"...SK스퀘어, 2022년 뿌린대로 거둔다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250014</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:43:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 11월 SK텔레콤에서 투자전문회사로 분할 출범한 SK스퀘어가 출범 후 두 달간 기록한 첫 연결실적 발표에서 순조로운 출발을 알렸다. 1조원대 매출, 4000억원대 영업이익을 올렸으며 올해 주요 자회사들의 IPO(기업공개) 및 고배당 정책 등의 영향으로 안정적인 매출 확보가 예상된다. 신사업에 대한 적극적인 투자로 추가 성장 동력도 발굴할 방침이다. SK스퀘어는 25일 2021년 11월~12월 연결실적을 발표했다. 매출 1조1464억원, 영업이익 4198억원, 당기순이익 3632억원이다. 투자 전문회사로서 연결매출에는 주요 자회사(SK쉴더스, 11번가, SK플래닛, 티맵모빌리티, 원스토어 등) 매출과 SK하이닉스 등의 지분법 평가 손익이 반영됐다. 지분법은 지분을 소유한 관계기업이 낸 이익에서 소유한 지분율만큼 모기업의 이익으로 계산하는 것이다.

SK스퀘어 투자포트폴리오 (자료=SK스퀘어 홈페이지)


SK스퀘어는 2022년 장밋빛 성장을 기대했다. 핵심은 우량 자회사인 SK하이닉스의 주주환원정책 강화에 따라 확대될 현금창출력과 주요 자회사들의 성공적인 IPO다. SK스퀘어는 지난해 매출 42조9978억원, 영업이익 12조4103억원으로 창사 이래 연간 최대 실적을 기록한 SK하이닉스의 최대주주다. SK하이닉스는 최근 주당 고정배당금을 1000원에서 1200원으로 상향했다. 잉여현금흐름의 5% 추가 배당 기조를 유지하는 한편 분기배당도 실시할 계획이다. 나아가 향후 3년간 창출되는 잉여현금흐름의 약 50%를 주주환원 재원으로 활용하겠다고 밝혔다. 지난해 11월 SK스퀘어는 분할 후 첫 자회사 IPO 대상으로 앱마켓 플랫폼 기업 '원스토어'를 선택했다. 올해 상반기 내 상장이 목표다. 2회 IPO는 보안기업 'SK쉴더스'로 올해 1월 상장예비심사를 신청했다. 또 국내외 사업 제휴 확대 등 다양한 포트폴리오 매니지먼트 전략으로 자회사들의 기업가치를 제고하겠단 방침이다.투자전문회사로서 신사업에도 적극 투자한다. SK스퀘어는 출범 이후 △가상자산거래소 코빗(873억원) △3D 디지털휴먼 제작사 온마인드(80억원) △국내 최대 농업혁신 애그테크 기업 그린랩스(350억원)에 총 1303억원을 투자했다. 다음 단계는 △블록체인 △메타버스 △스마트팜 등 미래 플랫폼 영역을 비롯해 반도체∙ICT 분야 미래혁신 기업을 대상으로 신규 투자도 준비 중이다. 투자 재원은 외부 투자 파트너십 강화, 보유 자산의 수익 실현 등을 통해 확보할 계획이다.한편 증권가도 SK스퀘어의 성장 가능성을 낙관했다. 김현용 현대차증권 애널리스트는 "SK스퀘어의 △메타버스, NFT 사업 투자 확대 △자회사 IPO에 따른 계단식 기업가치 제고 △웨이브와 티맵모빌리티의 공격적 투자 집행 등을 근거로 SK스퀘어의 주가, 기업 가치 상승 여력이 충분하다"고 전망했다. 윤풍영 SK스퀘어 CIO는 "SK스퀘어는 태생부터 반도체, 보안, 이커머스, 모빌리티 등 다양한 포트폴리오를 보유한 유일무이한 투자회사"라며 "적극적인 매니지먼트를 통해 회사의 투자 수익성과 기업가치를 키우는 데 주력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]"넷플릭스만큼 푼다"…'왓챠'표 과몰입 콘텐츠, 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202230159</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 17:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["오늘은 좀 매울지도 몰라라는 작품이 있어요. 동명의 에세이를 바탕으로 제작하고 있는 작품인데요. 관계가 깨질 위기에 있는 가족의 이야기를 담아낼 예정입니다. 말기암 선고를 받은 아내를 위해 요리를 1도 몰랐던 남편이 손수 밥상을 차리며 점차 관계를 회복해 가는 가족 이야기 인데요. 이야기가 가진 힘과 출연진의 연기력을 통해 몰입감 있는 콘텐츠가 될 것으로 예상하고 있습니다. 시청자들의 큰 반향을 이끌 것으로 기대하고 있어요"김요한 왓챠 콘텐츠개발 이사는 올해 예정된 오리지널 작품 중 기대작으로 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 꼽았다. 오늘은 좀 매울지도 몰라는 강창래 작가가 쓴 동명의 에세이를 기반으로 제작중인 콘텐츠다. 영상화 기획 당시만 해도 영화로 제작될 가능성이 높았지만, 왓챠가 오리지널 콘텐츠로 확보해 오는 12월쯤 공개할 계획이다. 앞서 지난달 &lt;블로터&gt;가 관련 콘텐츠 편성 소식을 최초로 전달한 바 있다.&nbsp;

왓챠 상반기 오리지널 콘텐츠 라인업. (사진=왓챠, 그래픽=채성오 기자)

왓챠는 '오늘은 좀 매울지도 몰라'를 비롯해 올해만 20여편의 오리지널 콘텐츠를 선보일 계획이다. 이는 넷플릭스가 올해 공개하는 한국 오리지널 시리즈(25편)에 버금가는 규모다. '익스클루시브'(독점작) 수급에 특화됐던 왓챠가 오리지널 콘텐츠에 눈을 뜬 이유는 무엇일까.&nbsp;
왓챠는 왜 오리지널을 늘릴까
2012년 영화 추천 서비스로 시작한 '왓챠'(WATCHA)는 머신러닝 기반의 추천 알고리즘을 통해 '개인의 취향에 맞는 콘텐츠'를 추천하는 플랫폼으로 자리잡았다. 고도화된 콘텐츠 추천과 회원 데이터베이스를 축적한 왓챠는 2016년부터 스트리밍 서비스 '왓챠플레이'를 서비스하며 본격적으로 OTT 시장에 뛰어들었다.&nbsp;왓챠플레이는 국내외 제작사와 콘텐츠 수급 계약을 맺고 영화와 드라마를 제공해왔다. 2020년 들어 OTT 플랫폼과 추천 서비스를 각각 '왓챠'와 '왓챠피디아'로 변경하고, 각 플랫폼에 맞는 서비스 고도화에 돌입했다. 워너미디어의 HBO를 비롯해, 다양한 기업과 파트너십을 맺고 '익스클루시브'(독점작)를 확보하며 현재 약 10만여편의 영상 콘텐츠를 제공하고 있다.&nbsp;다만, 같은 시기 한국에서 서비스를 진행한 '넷플릭스'가 다양한 오리지널 시리즈를 선보이면서 업계에서 두각을 드러내기 시작했다. 2016년 한국 서비스를 시작한 넷플릭스는 2019년 '킹덤'을 시작으로 시작으로 '인간수업', '좋아하면 울리는', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '고요의 바다', '지금 우리 학교는' 등 장르물 위주의 한국 오리지널 시리즈를 선보이며 현재까지도 'OTT=넷플릭스'라는 공식을 이어가는 모습이다.때문에 비슷한 시기 OTT 사업을 시작한 왓챠가 비교 대상에 오르곤 했다. 오리지널 콘텐츠가 OTT 플랫폼의 경쟁력이자, 근간을 이루는 만큼 외부 환경에 따라 서비스 매력도가 크게 떨어질 수 있다는 이유에서다.&nbsp;실제로 월트디즈니컴퍼니가 자체 OTT 플랫폼 '디즈니+'를 론칭하며 타사 OTT 플랫폼에서 자체 IP 콘텐츠를 제외했을 당시, 넷플릭스는 자체 오리지널 시리즈를 늘리기로 결정하며 경쟁력 제고에 나섰다. "올해 워너미디어의 OTT 플랫폼 'HBO 맥스'가 한국 서비스를 시작할 경우 왓챠에서 제공하던 HBO 콘텐츠를 보지 못할 것"이라는 주장이 설득력을 얻고 있다.&nbsp;"스타트업 규모로 시작한 왓챠가 '넷플릭스발 규모의 경제'를 따라잡는다는 것은 현실적으로 어려워 보이지만, 장기적 관점에서 볼 때 꾸준히 오리지널 콘텐츠를 확보해야 한다"는 목소리도 심심치 않게 들려왔다. &nbsp;

왓챠 주요 오리지널 라인업. (사진=왓챠 오리지널 라인업 영상 갈무리)

이런 위기의식 때문일까. 지난해부터 꾸준히 콘텐츠 수급에 나섰던 왓챠는 올해 20여편의 오리지널 콘텐츠를 공개하겠다는 야심을 드러냈다.&nbsp;앞서 지난해부터 &lt;블로터&gt;는 왓챠가 준비중인 '최종병기 앨리스', '시맨틱 에러', '오늘은 좀 매울지도 몰라' 등의 오리지널 편성 계획을 전하며 왓챠의 콘텐츠 다양성에 주목했다. 실제로 왓챠는 올해 공개되는 오리지널 콘텐츠 20여편 가운데 상반기에 9개 작품을 선보일 계획이다.&nbsp;드라마 부분은 지난달 공개한 '좋좋소'(시즌4)를 시작으로 '시맨틱 에러'가 오리지널 콘텐츠에 이름을 올렸다. 좋좋소는 '하이퍼리얼리즘 직장 공감 이야기'를 모토로 '정승네트워크' 직원들의 이야기를 다루며 온라인 상에서 입소문을 탄 작품이다. 왓챠가 오리지널로 확보한 시즌4부터 '정승네트워크'와 '백인터내셔널'의 생존 경쟁이 본격화되며 새로운 국면에 접어들었다. 연내 시즌5도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다.&nbsp;리디에서 연재됐던 동명의 '보이스러브'(BL) 장르 웹소설을 각색한 '시맨틱 에러'는 지난 16일부터 왓챠 오리지널로 공개됐다. 영화 '극한직업'의 이병헌 감독이 총감독을 맡고 '내가 버린 여름'을 연출한 서성원 감독이 공동연출은 맡은 '최종병기 앨리스'도 왓챠 오리지널로 공개될 예정이다.&nbsp;이 외에 '인사이드 리릭스', '노키득존', '지혜를 빼앗는 도깨비', '조인 마이 테이블', '더블트러블' 등 다양한 예능이 왓챠 오리지널 편성을 마친 상태다. 한국 프로야구 구단 '한화이글스'의 변화를 담아낸 오리지널 다큐멘터리 '한화이글스: 클럽하우스'도 다음달 24일 베일을 벗는다.김효진 왓챠 콘텐츠사업 이사는 "왓챠가 준비중인 작품을 한 문장으로 요약하면 과몰입 콘텐츠"라며 "단순히 많은 콘텐츠를 나열하는 것에 집중하기보다는 소재와 경계의 한계가 없고 구독자가 과몰입할 수 있는 콘텐츠를 제공하기 위해 노력하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/23/blt202202230034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['무신사 vs 크림', 가품 논란 2라운드…"물러서면 신뢰도 추락 불가피"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202220148</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 23:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["우리가 판매한 제품은 가품이 아니다. 크림에서 올린 게시물 때문에 무신사가 마치 가품을 파는 플랫폼으로 취급받고 있다" - 무신사"크림은 리셀 서비스를 제공하는 만큼 소비자를 보호해야 할 의무가 있다. 내부 판단 기준에 따라 가품에 대해 주의를 당부한 것이지 특정 플랫폼을 겨냥한 게 아니다" - 크림패션 플랫폼 '무신사'와 리셀 서비스 업체 '크림'의 갈등이 점차 심화되고 있다. 수입 럭셔리 브랜드 티셔츠의 진품 여부를 두고 각기 다른 판단을 내렸고, 입장 차이가 좁혀지지 않으면서 법정 싸움으로 번지게 됐다.
가품 논란은 '현재 진행형'
발단은 수입 럭셔리 브랜드의 티셔츠 판매에서 비롯됐다. 한 소비자가 무신사 부티크에서 구매한 '피어 오브 갓 에센셜'(이하 에센셜) 브랜드 티셔츠를 리셀 플랫폼 크림에 재판매하는 과정에서 가품 판정을 받았기 때문이다.&nbsp;양사의 대립은 지난달 18일 본격화됐다. 당시 크림은 플랫폼 내 거래 체결 후 자사 검수센터에 입고된 실물 상품 사진을 공개하며 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠의 가품이 다수 확인되고 있어 판매 등록에 주의해 달라"는 공지사항을 올렸다.&nbsp;

무신사가 22일 공식입장문을 통해 공개한 에센셜 제품. (왼쪽부터)크림이 가품이라고 판정한 제품과 에센셜의 공식 유통판매처인 '팍선' 및 '센스'의 제품이 비교 대상으로 올라와 있다. (사진=무신사 공식입장문 갈무리)

무신사 입장에서는 '마른 하늘에 날벼락'인 셈이다. 당시 크림이 공개한 9개 가품 사례 중 '넥 메일 라벨 폰트'와 '넥 메인 라벨 봉제 방식' 예시에 사용된 제품이 무신사 부티크에서 판매 중인 제품이었기 때문이다.&nbsp;현재 무신사 부티크 제품은 '부티크 인증서'와 '보안 실'이 부착돼 있는데, 크림 측 게시글에 '파란색 택' 동봉 제품이 포함돼 있었다. 해당 게시글만 보면 무신사 부티크에서 판매하는 제품 가운데 가품이 섞여있다는 오해를 받기 충분하다는 입장이다.이에 반해 크림은 "내부에서 결정한 가품 주의 공지사항은 이용자 보호를 위한 정책이므로, 무신사의 삭제 요청을 들어줄 수 없다"는 입장을 고수했다.&nbsp;결국 무신사는 지난 18일 리셀 플랫폼 크림을 운영하고 있는 네이버 자회사 '크림 주식회사'를 대상으로 해당 게시물 삭제를 요청하는 내용의 '내용증명'을 발송했다. 22일에는 "에센셜 제품은 브랜드 공식 유통처에서 확보한 100% 정품"이라는 공식 입장문도 발표했다.이날 크림 측도 "에센셜 3D 실리콘 아플리케 박시 티셔츠 제품의 가품이 지속 접수되고 있다"며 "가품이 의심되는 구매자에게 크림 내 거래여부와 관계없이 무상 검수 서비스를 제공하겠다"며 무신사의 대응을 맞받아쳤다.
진위 여부 두고 대립 격화…'치킨게임' 될까
양사가 결코 물러서지 않는 본질적 이유는 '신뢰도'에 있다. 무신사는 짝퉁(모조품) 판매처가 되지 않기 위해 크림에 해당 내용 삭제를 요구하는 상황인 반면, 크림은 무신사의 요청을 들어줄 경우 상품 진위 여부와 관계없이 내부 기준의 신뢰도를 의심받게 된다. 법정에서 해당 상품의 가품 여부가 가려질 경우 패배하는 쪽은 신뢰도 면에서 큰 질타를 받게 될 전망이다.현재 양사는 각기 다른 입장을 내세우며 억울함을 호소하고 있다.

리셀 플랫폼 크림이 22일 공지사항을 통해 '에센셜' 제품에 대한 무상 검수 서비스를 진행한다고 밝혔다. (사진=크림 홈페이지 갈무리)&nbsp;

먼저 크림은 이날 입장문에서 '선의의 피해자'를 언급하며 소비자 보호를 위한 정책을 끝까지 고수할 의사를 내비쳤다.&nbsp;이는 크림에서 물건을 사고 파는 이용자 모두 피해자가 될 수 있다는 의미를 내포하고 있다. 크림에 등록된 제품이 가품일 경우 판매자와 구매자 모두 '피해자'가 되기 때문이다. 해당 상품을 올린 판매자는 가품인지 모르고 올렸다 해도 내부 정책에 따라 벌금이나 활동정지 등의 제재를 받을 수 있다. 구매자는 정품이 아닌 가품을 수령하게 돼 금전적 손해를 입게 된다.&nbsp;크림 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "크림이 리셋 플랫폼인 만큼 에센셜 제품 외 다른 제품도 가품을 유의하라고 공지를 올려왔다"며 "(이번 게시물은)특정 업체를 겨냥한 것이 아니며, 이용자 피해를 막기 위한 주의사항인 만큼 해당 게시물을 삭제할 계획이 없다"고 전했다.이어 무신사의 정품 주장에 대해서 크림 측은 "무신사의 정품 주장은 말 그대로 주장일 뿐, 법적 대응 과정 속에서 진품 여부도 함께 결정될 것으로 기대한다"며 "앞으로도 크림은 사용자에게 신뢰받는 서비스가 되기 위해 최선을 다할 것"이라고 밝혔다.반면, 무신사는 크림이 공개한 진품 판단 기준을 지적하고 있다. 앞서 크림은 △브랜드 택 퀄리티 △넥 메일 라벨 폰트 △넥 메인 라벨 봉제 방식 △사이즈 라벨 폰트 △사이즈 라벨 봉제 방식 △밑단 내부 봉제 방식 △후면 아플리케 퀄리티 및 크기 △후면 아플리케 및 원단 UV 반응 △립(Rip) 퀄리티 △전면 3D 아플리케 표면 등을 관련 기준으로 내세운 바 있다.&nbsp;관련 기준에 대해 무신사는 "생산 및 유통 과정에 따라 제품별 개체 차이가 나타나는 경우가 있다"는 입장을 내세웠다. 시즌별 주문 형태, 생산 공장, 브랜드 유통 채널 등에 따라 차이가 발생한다는 것이다. 같은 럭셔리 브랜드 제품이라도 중국, 베트남 등 생산 환경과 작업자 숙련도에 따라 차이가 나타날 수 있는 만큼 개체의 차이는 정품과 가품을 판단하는 기준이 아니라고 일축했다.&nbsp;특히 무신사는 에센셜 공식 유통판매처인 '팍선'과 '센스'에서 판매하는 제품의 넥 메인 라벨 사진을 올리며 "크림이 지적한 정·가품 포인트가 서로 다르게 나타났다"고 밝혔다. &nbsp;&nbsp;무신사 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "무신사 부티크 제품, 특히 에센셜의 경우 정식 유통처에서 수급하는 제품이라 가품이 나올 수 없는 구조"라며 "크림은 제품 판매를 중개하는 플랫폼일 뿐이며 정품 판단 기준은 브랜드에게 달렸다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/22/blt202202220036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>