<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 15:20:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[바이든, '100억불 투자자' 현대차에 전기차 보조금 외면했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230008</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 09:17:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조 바이든 미국 대통령(왼쪽), 정의선 현대차그룹 회장.(사진=현대차)

현대차그룹은 지난 5월 미국에 105억달러(14조1046억원) 규모의 투자를 결정했다. 전기차 전용 공장과 로보틱스, UAM 등 현대차그룹이 그리는 미래 모빌리티의 청사진을 미국에서부터 실현하기로 했다.미국은 최첨단 기술과 연구인력, 글로벌 투자자본이 모이는 곳인 만큼 사실상 현대차그룹 R&amp;D의 중심을 옮긴 것이다. 그런데 현대차그룹의 대규모 투자는 투자금을 집행하기 전부터 빛이 바랬다는 평이다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)을 내년 1월1일부로 시행하기로 하면서 현대차와 기아가 생산한 전기차는 2025년까지 보조금 대상에서 제외됐기 때문이다. 현대차는 2025년부터 현지 생산이 가능할 전망이다. 업계는 미국이 '큰 손 투자자'인 현대차를 배신했다고 비판했다.이 같은 지적이 나오는 건 현대차그룹이 유독 미국에 투자를 집중하고 있기 때문이다. 정의선 회장은 지난 5월 조 바이든 대통령과 만난 자리에서 2025년까지 로보틱스와 UAM 등 미래 모빌리티 분야에 50억달러(6조7155억원), 전기차 전용 공장에 55억달러(7조3870억원)를 투자하겠다고 밝혔다.미국에만 105억달러를 투자해 현대차그룹 역사상 전무후무한 투자를 집행하기로 했다. 이는 현대차그룹이 공들이고 있는 아세안 시장과 비교해 눈에 띄게 차이난다. 현대차는 2019년 인도네시아 브카시(Bekasi)시에 첫 전기차 전용 공장을 건설했다. 지난 3월 준공을 마쳤는데, 공장을 건설하는데 총 15억5000만달러(2조824억원)를 배정했다. 인도네시아는 인구가 6억명 이상인 데다 중산층 비중이 높아 현대차그룹 전동화 전략에 있어 핵심 시장으로 꼽혔다. 하지만 일본차의 점유율이 70%에 달해 시장 공략에 어려움이 예상됐는데, 현대차는 아세안 지역의 최초 공장으로 인도네시아를 택했다.현대차는 인도네시아 공장에 쓴 투자비의 약 4배 이상을 미국 시장에 쓰기로 했다. 미국은 유럽 및 중국과 함께 세계 3대 자동차 시장으로 최근 현대차와 기아의 점유율이 꾸준히 오르고 있는 곳이다.현대차는 자동차의 본 고장에서 성능을 입증받아 세계로 뻗어나가는 전략을 마련했다. 이를 위해 미국 내 전기차 전용공장을 건설하는데 투자를 집중했고, UAM과 로보틱스에도 50억달러 규모의 투자를 배정했다.&nbsp;현대차그룹의 이러한 투자에도 내년부터 현대차와 기아가 생산한 전기차는 최대 7500달러(1007만원)의 보조금을 받지 못한다. 현재 현대차와 기아의 △아이오닉5 △아이오닉6 △코나 EV △기아 EV6 △니로 EV △제네시스 GV60 △GV70 전동화 모델 △G80 전동화 모델 등은 전량 국내에서 생산된다.조지아주 공장은 2025년 양산을 앞두고 있어 최대 3년 이상 보조금 대상에서 제외된다. 현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 미국 내에서 판매가 늘고 있다. 올해 2분기 아이오닉5 판매량은 7448대에 달했다. 판매량은 전기 대비 19.2% 증가했다. 기아 EV6는 2분기 7287대를 판매했다. 전기 대비 37.9% 늘었다. 



올해 2분기 미국 시장에서 판매된 순수 전기차는 19만6788대에 달했다. 아이오닉5 단일 모델의 점유율은 3.8%, EV6는 3.7%에 달한다. 2분기 미국 전기차 시장에서 테슬라의 점유율은 66%에 달했다. 이를 고려하면 비테슬라 아이오닉5와 EV6의 점유율은 매우 높은 셈이다. 테슬라 구매 의사가 없는 고객 7명 중 1명은 아이오닉5 또는 EV6를 선택했다는 의미다.현대차의 아이오닉5와 기아 EV6는 '2022 월드카 어워즈'에서 각각 '세계 올해의 자동차'와 '유럽 올해의 자동차' 상을 수상했다. 전기차의 품질과 성능을 세계 시장에서 인정받으면서 미국 시장에서 판매가 늘었다. 앞으로 현지 시장에서 판매량을 확대해야 하는데, 보조금 대상에서 제외되면서 판매가 늘어날지 우려되고 있다.현대차 아이오닉 5의 미국 판매 가격은 3만9950달러(5371만원), 기아 EV6는 4만1400달러(5567만원)이다. 소비자는 연방 세금 공제 자격에 따라 최대 7500달러의 보조금을 받을 수 있다. 보조금을 최대한 받을 경우 3만2450달러(4363만원) 아이오닉5 신차를 구입할 수 있다. 보조금을 받지 못할 경우 약 1000만원을 더 내고 구입해야 한다.&nbsp;&nbsp;전기차의 경우 보조금에 따라 소비자의 구매가 좌우되는데, 보조금을 받지 못할 경우 시장에서 외면받을 수 있다. 2030년까지 미국 전기차 시장 규모는 150억달러(20조1825억원) 규모로 성장할 전망이다. 하지만 시장이 성숙하는 시기 미국 소비자로부터 외면받을 경우 성장을 확신하기 어렵다는 관측이다.과거 현대차는 1986년 미국 법인(HMA)을 설립했고, 현지 시장에 진출했다. 하지만 토요타 등에 밀려 현대차는 블루컬러 계층과 대학생이 타는 자동차라는 꼬리표가 따라 다녔다. 현대차는 제네시스 등 미국 내에서 고급화 전략을 추진했고, 현지에서 인지도가 크게 개선된 상황이다. 2025년까지 점유율을 끌어 올려야 하는데, IRA법에 발목을 잡혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 내달 3나노 양산...삼성전자와 '수주 전쟁' 펼친다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230003</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 06:30:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=TSMC)

대만 반도체 업체 TSMC가 다음달 3나노미터(㎚·1나노미터는 10억분의 1m) 공정 제품 양산에 돌입한다. 3㎚ 공정 세계 최초 타이틀을 거머진 삼성전자와 파운드리(반도체 위탁 생산) 분야 세계 1위 업체인 TSMC가 본격적인 경쟁을 시작한다.23일 대만 현지언론 등에 따르면 TSMC는 내달 3nm칩을 양산할 예정이다. 삼성전자가 3㎚칩 양산에 성공한지 석달 만이다. TSMC가 양산한 3㎚칩의 첫 번째 고객사는 애플이 될 전망이다. 애플은 자체 설계한 M2 프로 칩에 TSMC의 3㎚ 공정을 적용할 예정이라는 전망이 나왔다.애플은 올해 말 M2 프로 칩을 출시하고 향후 14·16인치 맥북 프로와 고급형 맥 미니에 탑재할 계획이다. 내년 출시 예정인 아이폰15 프로용 A17 바이오닉 칩, 맥북 프로 및 맥북 에어용 M3 칩도 TSMC의 3㎚칩이 탑재될 것으로 예상된다. TSMC는 핵심 협력사인 애플에 3㎚칩을 위탁생산하고, 향후 고객사를 확대할 전략으로 보인다.당초 업계는 인텔이 신제품 양산을 내년으로 미루면서 TSMC의 3㎚칩 양산이 지연될 것으로 내다봤다. 그런데 TSMC가 애플에 3nm칩을 납품할 것이라는 관측이 나오면서 3㎚칩에서도 TSMC가 삼성전자보다 유리한 고지를 점할 수 있다는 우려가 나온다. 대만 현지언론은 TSMC가 애플 외에도 △인텔 △퀄컴 △미디어텍 △엔비디아 등을 고객사로 확보할 가능성이 높다고 보도했다.삼성전자는 2분기 실적발표회에서 모바일 부문에서 3㎚칩의 대형 고객사를 확보했다고 밝혔다. 고객사는 비공개한 가운데 TSMC의 양산 소식이 알려지면서 두 업체가 3㎚칩을 두고 치열한 수주 경쟁을 펼칠 전망이다.3㎚칩은 전력은 적게 소비하면서 성능은 기존 제품보다 뛰어나다는 평이다. 반도체 성능은 공정에서 나노 단위의 광원으로 얼마나 정밀한 회로를 그릴 수 있는지에 달렸다. 광원의 굵기가 가늘수록 트랜지스터의 너비를 줄일 수 있고, 성능과 전력효율을 개선할 수 있다. 3nm 공정 반도체는 5nm와 비교해 연산 능력이 10~15% 빠르며, 소비 전력을 25~30% 줄일 수 있다.인공지능(AI)과 5G, 자율주행차 등에서 3nm칩의 활용도가 높을 것으로 기대된다. 기술의 한계를 극복한 만큼 파운드리(반도체 위탁 생산) 시장의 '게임체인저(상황 전개를 완전히 바꾸는 제품)'로 주목받고 있다. 삼성전자와 TSMC는 세계에서 유일하게 10nm 이하로 반도체를 양산할 수 있는 업체다. 두 업체는 5nm 공정 반도체까지 양산했는데, 3nm 공정까지 경쟁이 확대됐다. 삼성전자가 TSMC보다 먼저 5nm 양산에 성공하면서 파운드리 시장의 경쟁력을 높일 수 있을 것이라는 전망이 나왔다. 그런데 3달 만에 TSMC가 양산에 성공했고, 애플 등을 고객사로 확보했다는 관측도 나왔다. TSMC가 3nm칩에서도 고객사를 선점할 경우 삼성전자의 시장이 줄어들게 된다.현재 파운드리 시장에서 TSMC의 점유율은 1분기 기준 53.6%, 삼성전자는 16.3%로 집계됐다. 양사의 격차가 상당한 가운데 삼성전자는 3nm칩을 통해 점유율 추격을 목표로 세웠다. 앞으로 두 업체는 고객사 확보를 두고 치열한 경쟁을 펼칠 것으로 예상된다.TSMC는 지속해서 공정을 업그레이드해 내년 중반 이후 3나노 2세대 공정을 양산할 계획이며, 삼성은 2024년 3나노 GAA 2세대 공정을 계획하고 있다. 더 성능이 우수한 3nm칩을 개발하는 회사가 고성능 반도체 시장의 승자가 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한진그룹, 제주 칼호텔 950억에 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230011</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 14:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제주 칼호텔.(사진=한진그룹)

한진그룹의 지주사인 한진칼은 제주 칼호텔을 950억원에 매각했다고 23일 밝혔다.&nbsp;한진칼의 종속회사인 칼호텔네트워크(이하 칼호텔)는 이날 이사회를 열고 제주 칼호텔을 매각하는 안건을 의결했다. 제주 서귀포시에 위치한 칼호텔은 지하 2층, 지상 18층 규모로 282개의 객실을 보유하고 있다. 칼호텔의 원매자는 제주드림피에프브이이다.&nbsp;칼호텔은 이번 매각으로 950억원을 확보한다. 매각 대금을 차입금 상환 등 재무구조 개선에 쓸 예정이다. 칼호텔의 지난해 말 기준 부채비율은 123.1%다. 1년 내 상환해야 하는 유동성 차입금은 2358억원에 달했다. 현금성 자산은 31억원에 그쳤다. 칼호텔은 매각 대금만으로 차입금을 갚기 어려운 상황이다.칼호텔의 경영은 팬데믹 이후 급격하게 악화됐다. 지난해 칼호텔은 매출 656억원, 영업손실 164억원을 기록했다. 매출은 전년 대비 20.4% 늘었고, 적자 규모는 74억원 줄었다. 칼호텔의 2019년과 2018년 영업손실은 각각 33억원, 80억원에 달했다. 팬데믹 이전에도 적자였는데, 코로나19로 경영 상황이 더욱 악화됐다.&nbsp;&nbsp;칼호텔은 '엔데믹' 이후에도 흑자 전환이 사실상 어려운 만큼 호텔을 매각한 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트폰으로 들어온 '망가'…카카오픽코마 2300억원 거래액 일군 '현지화'의 힘]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230007</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=카카오픽코마.

카카오의 일본 법인 카카오픽코마(구 카카오재팬)가 분기 거래액(GMW) 232억엔(약 2300억원)을 기록한 것은 현지 독자들의 만화 소비 습성을 스마트폰에 녹인 현지화 전략의 결과로 풀이된다.23일 카카오픽코마에 따르면 회사의 글로벌 만화·소설 플랫폼 픽코마는 2016년 4월 일본 출시 후 올해 2분기까지 25분기동안 매 분기 거래액 성장세를 이어갔다. 픽코마의 서비스가 개시된 2016년 2분기에는 거래액이 730만엔(약 7000만원)에 불과했다. 하지만 6년이 지난 올해 2분기 거래액을 비롯한 각종 지표들은 크게 높아졌다. 2분기 기준 픽코마의 월간 열람이용자 수는 950만명, 월간 거래액은 80억엔(약 780억원)을 기록했다. 카카오픽코마의 실적은 모기업인 카카오의 연결기준 실적에 포함돼 회사의 별도 실적은 공개되지 않는다.픽코마 성장세는 현지화 전략이 주된 원인으로 분석된다. 종이책 형태의 만화(망가)를 주로 즐기는 일본 독자의 특성을 파악한 카카오픽코마는 스마트폰에서 좌우로 넘기며 볼 수 있는 스와이프 형태의 만화보기 서비스를 선보였다. 동시에 한국·일본·중국·미국 등의 웹툰도 함께 제공하며 만화 독자들이 다양한 형태의 작품을 볼 수 있도록 했다.픽코마 출시 당시 일본 만화 시장에 없었던 에피소드 중심의 '화 분절'과 '기다리면 무료' 등의 비즈니스 모델도 도입했다. 화 분절은 한 권의 만화책을 에파소드 위주의 화 단위(예: 1화,2화,3화…)로 나눠 제공하는 방식이다. 기다리면 무료는 유료로 볼 수 있는 만화나 웹툰을 일정 기간이 지나면 무료로 볼 수 있도록 한 기능이다.&nbsp;카카오픽코마는 일본에서 서비스되고 있는 픽코마 모바일앱에 '채널' 탭도 도입했다. 채널은 픽코마에 작품을 제공하는 만화출판사 소속 레이블(lable)이 발행하는 출판 만화 작품을 픽코마 플랫폼에 직접 게재할 수 있도록 마련된 공간이다. 만화 출판사들이 직접 모바일 플랫폼을 구축하고 운영하는데 소요되는 시간과 비용 절감 효과를 제공한다는 것이 회사의 설명이다.픽코마는 프랑스에서도 서비스되고 있다. 카카오픽코마의 유럽법인 '픽코마 유럽'은 올해 3월 프랑스에서 안드로이드 앱을 출시한 이후 iOS앱과 웹을 차례로 선보였다.시장조사기관 데이터에이아이(구 앱애니)에 따르면 지난해 글로벌 웹툰·만화 플랫폼을 포함한 점유율(앱마켓 매출 기준) 조사에서 픽코마는 1위를 기록했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프랑스, 전기자전거 교체 보조금 규모 확대한 이유는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230004</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑스 정부가 자동차를 폐기하고 전기자전거를 구입하는 시민들에게 최대 4000유로(약 530만원)의 보조금을 지원한다.&nbsp;22일(현지시간) 영국 일간지 &lt;더 타임즈&gt;에 따르면 프랑스 정부가 화석연료 기반 차량을 전기·일반자전거로 교체하는 국민에게 지급하는 보조금 규모를 확대한다. 보조금 규모는 거주 지역과 소득 수준에 따라 책정될 예정이다. 예를 들어 이산화탄소 배출이 적은 저소득 지역에 거주하는 경우 보조금 최대 규모인 4000유로를 지원받을 수 있다.

프랑스 업체 '무스타쉬'의 전기자전거. (사진=무스타쉬)

프랑스 정부는 오는 2030년까지 온실가스 배출량을 1990년 수준에서 40%로 줄이고 2024년까지 전 국민 자전거 이용률을 9%로 끌어올린다는 목표로 설정했다. 이를 달성하기 위한 전략 중 하나로 지난해 노후 차량을 폐기하고 전기자전거를 구입하는 국민에게 최대 2500유로의 보조금을 지급하는 정책을 도입했다.&nbsp;그러나 정책 시행 후에도 프랑스 내 자전거 사용률은 3% 수준에 머물렀다. 프랑스의 자전거 이용률은 네덜란드, 독일, 덴마크 등 타 유럽국가에 비해 턱없이 낮은 수준이다. 실제로 네덜란드의 경우 자전거 이용률이 27%에 달할 만큼 높은 수준을 자랑한다.이에 프랑스 정부는 지원책을 강화하는 한편 파리시에 자전거 도로를 조성하기 위해 2억5000만유로(3300억원)를 투입하기로 결정했다. 앞서 안 이달고 파리 시장은 지난해 선거 당시 향후 5년에 걸쳐 시내에 130㎞의 자전거 도로를 추가 조성한다는 공약을 내세운 바 있다.해당 정책은 리투아니아에서 먼저 시행됐다. 앞서 리투아니아 정부는 2020년에 오래된 차량을 폐기하고 전기자전거, 전기스쿠터, 모터 자전거, 대중교통 선불요금을 구매하는 시민들에게 최대 1000유로(약 130만원)를 지원하는 프로그램을 운영해 큰 성공을 거둔 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전류로 우울증 치료…‘전자약 기업’ 와이브레인, 美 학술 행사서 수상]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208230006</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이기원 와이브레인 대표가 ‘2022년 뉴로에르고노믹스 및 NYC 뉴로모듈레이션’ 전자약 마인드스팀의 기반 기술인 tDCS에 대해 설명하고 있는 모습.(사진=와이브레인)

우리나라 기업이 미국에서 열린 신경인체공학 학회 행사에서 미세 전류 기반 신경 조절 기술을 개발한 성과로 수상했다.와이브레인은 최근 미국 뉴욕에서 열린 ‘2022년 신경인체공학 및 NYC신경조절 학회(Neuroergonomics and NYC Neuromodulation Conference)’에서 경두개직류자극(tDCS)을 활용한 신경 조절 기술로 중개연구상을 수상했다고 23일 밝혔다. 해당 상은 신경조절 분야에 공헌한 두 곳에만 수여됐다. 회사 측은 “중개연구상은 신경조절 분야에서 저명한 상으로 꼽힌다”며 “수십명의 후보자 모두 저명한 학자”라고 설명했다.와이브레인은 멘탈헬스 전자약 플랫폼기업이다. 이들이 개발한 tDCS 기술은 미세 전류로 신경을 조절, 주요 우울 장애의 치료에 접목됐다. 와이브레인은 국내 최초로 tDCS를 접목한 재택치료용 우울증 치료 전자약인 마인드스팀을 올 6월 비급여로 국내에 우선 출시했다.신경인체공학 및 NYC신경조절 학회에선 뇌와 신체 간의 기능과 건강 향상에 도움이 되는 최신 신경과학 기술들이 소개된다. 이번 학회에선 △뇌·신체 관련 우울 △스트레스 및 피로 △통증 △중독 및 폭식 △인지 및 신체 회복 △시선 추적 △뉴로마케팅 △원격·모바일 감지를 포함한 뇌 기능 및 기능 장애 등의 분야에서 나온 최신 기술들이 다뤄졌다.와이브레인 측은 수상 배경에 대해 “코로나19 팬데믹(세계적 대유행)으로 전 세계적으로 우울증 환자가 급증했고, 전염병 환경에서 재택치료를 통한 빠르고 효과적인 우울증 치료방식에 대한 필요성이 반영됐다”고 설명했다.와이브레인은 현재 마인드스팀의 미국 식품의약국(FDA) 드노보(DeNovo) 허가를 위한 자료를 제출하고 답변을 기다리는 중이다. 처방용 전자약 파이프라인(제품개발군)인 치매 전자약의 임상도 연내 마무리, 국내 식품의약품안전처 허가 절차를 진행할 계획이다. 또 불면증 전자약에 대한 탐색 임상과 경도인지장애에 대한 확증 임상도 예정하고 있다.이기원 와이브레인 대표는 “이번 수상을 계기로 미국의 우울증 환자들도 재택용 우울증 전자약으로 효과적으로 치료할 수 있도록 마인드스팀의 미국 시장 출시에 박차를 가할 계획”이라며 “이번 학회를 통해 다양한 학계와 기업들의 주목을 받으며 향후 협업에 대한 논의를 진행했다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/23/blt202208230012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[클라우드 보안 전략]SK쉴더스가 AWS·MS·구글과 손잡은 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220019</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주요 보안 기업들의 '클라우드 보안 전략'을 진단해본다.


경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 SK쉴더스 사무실의 관제센터 '시큐디움 센터' 전경.(사진=SK쉴더스)

&nbsp; SK쉴더스는 주요 클라우드 사업자들과 협업하며 '클라우드 보안' 시장을 공략하고 있다.SK쉴더스가 손을 잡은 클라우드 사업자는 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)와 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자)로 구분된다. CSP는 온프레미스(서버·스토리지·데이터베이스 등 IT 인프라를 사내에 구축하는 형태)에서 클라우드로 전환하고자 하는 기업들에게 데이터를 보관할 수 있는 데이터센터와 함께 관리 서비스를 제공한다. 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등 글로벌 CSP들은 국내 민간 클라우드 시장도 주도하고 있다. KT·네이버클라우드·NHN클라우드 등 토종 CSP들은 공공 클라우드 시장을 중심으로 두각을 나타내고 있다.기업들이 업무 환경을 클라우드로 전환하면서 높은 보안성을 확보하는 것이 필수적이다. 원격근무가 활성화된 가운데 직원들이 업무 시스템에 접속하는 환경과 기기가 다양해졌기 때문이다. CSP들도 이러한 기업들의 높은 보안성에 대한 요구를 충족시킬 필요가 있다. 하지만 CSP들은 보안에 대한 역량이 전문 보안 기업들에 비해서는 부족할 수 있다. 주요 CSP들이 SK쉴더스와 손을 잡은 배경이다. SK쉴더스는 전신인 SK인포섹은 화이트해커들이 모인 조직 이큐스트를 보유했다. 클라우드를 비롯한 각종 환경에서의 사이버 침해 시도를 탐지하고 분석한 후 예방책을 제시할 수 있는 역량을 갖췄다.SK쉴더스는 이러한 전문성을 바탕으로 주요 CSP들과 함께 전문 클라우드 보안 솔루션을 함께 개발한다. 공동 개발한 클라우드 보안 솔루션을 기업 고객들에게 클라우드 서비스와 함께 제안한다. CSP들과 보안 솔루션의 개발 단계부터 함께 하면서 클라우드 보안에 대한 전문성을 높일 수 있다는 것이 회사의 설명이다. 



MSP도 SK쉴더스의 클라우드 보안 파트너다. SK쉴더스는 MS의 클라우드 서비스 애저(Azure) 전문 MSP 클루커스를 비롯한 주요 MSP들과 협업하고 있다. MSP는 주요 CSP들의 클라우드 서비스를 모두 기업 고객들에게 제시하지만 각 MSP마다의 전문 CSP가 존재한다. SK쉴더스는 MSP들이 기존에 보유한 기업 고객들에게 클라우드 보안 솔루션을 제안하며 새로운 고객을 확보할 수 있는 기회를 엿볼 수 있다.&nbsp;또 SK쉴더스는 기업들의 클라우드 전환을 위한 계획 수립 단계부터 컨설팅·설계·구축·운영에 이르기까지 전 과정의 보안 요소를 책임질 수 있는 점을 강점으로 내세웠다. 회사 관계자는 "기업의 규모 및 업종을 비롯해 직원들이 다루는 기기들이 다양한 가운데 각 상황에 맞는 클라우드 보안 솔루션을 제시할 수 있다"고 말했다.&nbsp;&nbsp;



SK쉴더스의 클라우드 보안 관련 매출은 사이버 시큐리티 사업에 포함된다. 회사의 올해 반기보고서에 따르면 사이버 시큐리티 사업의 매출은 1676억원으로 전체 매출의 20%를 차지했다. 사이버 시큐리티에는 클라우드를 비롯해 보안관제·컨설팅 등이 포함된 정보보안, 모바일 케어 솔루션 등이 해당된다. 회사는 클라우드 보안 사업의 매출은 별도로 공개하지 않는다.회사의 매출 중 가장 큰 비중을 차지하는 것은 SK인포섹과의 합병전 사명인 ADT캡스를 브랜드로 쓰고 있는 물리보안이다. 물리보안 사업은 상반기에 4810억원의 매출을 기록해 전체 매출의 57%를 차지했다. 이밖에 융합보안이 1419억원으로 17%의 매출 비중을 기록했으며 세이프티&amp;케어는 468억원(6%)의 매출을 올렸다.SK인포섹의 2분기 연결기준 매출은 4376억원, 영업이익은 295억원이다. 전년 동기 대비 각각 18%, 3% 증가했다. 2분기 영업이익률이 6.7%에 그친 것은 영업비용이 4081억원으로 전년 동기 대비 약 20% 늘어난 것이 원인으로 풀이된다. 영업비용의 주요 항목을 차지하는 급여·지급수수료·상품매출원가·외주공사비 등이 전반적으로 상승했다. 회사는 연구개발에도 2분기에 지난해 같은 기간 39억원보다 25억원 늘어난 64억원을 투입했다.회사의 2분기 주요 재무지표 중 부채비율은 729.9%다. 기업의 업종이나 규모에 따라 다르지만 일반적으로 적정 부채비율은 200% 이하로 보는 업계의 기준에 비춰볼 때 높은 수준이다. 하지만 SK쉴더스는 꾸준히 유입되는 현금을 기반으로 부채비율을 낮춰갈 계획이다. 회사는 합병전 ADT캡스와 SK인포섹이 보유했던 기업 및 중소상공인 고객을 유지하며 융합보안과 세이프티&amp;케어 사업으로 신규 고객을 유치할 방침이다. 회사의 올해 상반기 영업활동으로 인한 현금흐름은 +(플러스) 약 1071억원이다. 회사는 당초 기업공개(IPO)를 통해 신규자금까지 유치할 계획이었다. 하지만 글로벌 경기 침체의 여파로 IPO를 연기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하반기 한숨돌린 브랜디, '투자 주역=하이버'?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220020</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-지난해 11월 ㈜브랜디 누적거래액 1조원 돌파-지난해 12월 남성 쇼핑 플랫폼 '하이버' 누적거래액 2000억원 돌파-올해 6월 하이버 누적거래액 3000억원 돌파
이는 '주식회사 브랜디'의 성장 지표 중 일부다. 여기서 주목할 점은 지난해 말부터 올해까지 최근 성장 지표 중 대표 커머스인 여성 플랫폼 '브랜디'의 성장 지표가 빠져있는 것이다. 브랜디는 사명과 동일할 만큼 상징성을 지닌 대표 커머스 브랜드의 성장 지표를 공개하지 않는 대신 남성 쇼핑플랫폼 '하이버'의 데이터를 전면에 내세웠다. 남성 쇼퍼를 집중 공략한 하이버의 틈새 전략이 성과를 냈기 때문으로 보여진다. &nbsp;브랜디는 하이버의 성장세를 기반으로 투자 유치까지 성공하자 △브랜디 △하이버 △서울스토어 △플레어 등 4개 버티컬 커머스를 동시에 육성하는 '앱스(Apps) 전략'을 청사진으로 제시했다.&nbsp;
혹한기 속 첫 투자, 한숨 돌린 브랜디
브랜디는 올해 290억원 규모의 첫 번째 투자를 유치했다. 이번 투자에는 기존 투자사인 산업은행과 에이티넘인베스트먼트, 빅베이슨캐피탈, 미래에셋벤처투자가 후속 투자했으며 신규 투자사인 브리즈인베스트먼트도 참여했다.&nbsp;

최근 3년 새 브랜디 투자 현황. (표=안신혜 기자)

해당 투자는 제3자 배정 방식의 유상증자 방식으로 진행됐다. 브랜디는 홈페이지를 통해 "7월 27일 개최한 이사회에서 상법 제418조 제2항 및 당사 정관 제9조 제2항에 따라 회사의 경영상 목적을 달성하기 위해 제3자 배정방식의 신주발행을 결의했다"고 밝힌 바 있다.&nbsp;이로써 브랜디는 2020년 310억원, 지난해 610억원에 이어 올해 290억원까지 3년 간 총 1530억원의 투자를 받았다.&nbsp;브랜디는 이번 투자 유치로 한숨 돌린 모습이다. 일각에서는 지난 2년 간 네이버를 비롯한 투자사들에 연간 2~3회씩 투자를 받았던 브랜디가 올 들어 한 건의 투자도 받지 못하자 "사실상 위기 국면에 접어든 것 아니냐"는 우려를 나타내기도 했다. &nbsp;여기에 여성 쇼핑 플랫폼 '에이블리'를 운영하는 에이블리코퍼레이션이 올 초 670억원 규모의 프리 시리즈C 투자를 받자 브랜디와 관련된 위기설이 증폭됐다. 지난 투자 유치 당시 기업가치 9000억원으로 평가받은 에이블리는 연내 시리즈C 투자를 통해 '유니콘(기업가치 1조원 이상인 비상장 스타트업)' 진입을 기대하고 있다.&nbsp;이런 상황에서 브랜디는 하반기에 투자를 유치해내며, 위기감을 불식시키는 데 성공했다. 브랜디는 투자 유치 배경으로 "리뉴얼·인수합병(M&amp;A)를 기반으로 한 앱스 전략이 주효했다"고 분석했다. &nbsp;앱스 전략이란 종합몰이 아닌 타깃 맞춤형 버티컬 커머스를 내세우는 방식을 의미한다. 이는 여성, 남성, MZ세대 등 특정 타깃에 맞춘 버티컬 커머스 앱으로 확장할 수 있다는 장점이 있다. 브랜디는 △여성 쇼핑 '브랜디' △남성 쇼핑 '하이버' △MZ세대 쇼핑 '서울스토어' △30대 여성 쇼핑 '플레어'를 통한 앱스 전략을 유지하고 있다.&nbsp;특히 하이버의 성과는 브랜디가 앱스 전략을 채택하게 된 결정적 요소로&nbsp;평가받는다. 브랜디에 따르면, 올 상반기까지 하이버의 누적거래액은 3000억원을 넘어섰다. 지난해 12월 기준 누적거래액이 2000억원인 점을 고려할 때, 올 상반기 하이버의 거래액이 전체의 30% 이상인 셈이다. 지난해 11월 브랜디 전체 플랫폼 누적거래액이 1조원을 돌파한 것을 봐도 후발주자인 하이버의 지분은 상당한 편이다.&nbsp;
투자 유치 주역, '브랜디' 아닌 '하이버'
브랜디의 앱스전략이 하이버를 중심으로 성과를 내면서 대표 플랫폼 '브랜디'에 대한 의존도 변화가 사업향방의 변수가 됐다. 관련 업계에 따르면, 브랜디가 하이버 중심의 앱스 전략을 통해 투자금을 유치한 만큼 관련 사업 비중이 높아질 것으로 예상된다.&nbsp;브랜디가 지난 5월 육아 애플리케이션 '마미'를 30대 여성 쇼핑 플랫폼 '플레어'로 리뉴얼하고 MZ세대 패션 플랫폼 '서울스토어'를 인수한 것도 앱스 전략을 통한 수익성 강화의 일환으로 보여진다. 서울스토어는 올 상반기 매출과 거래액 모두 전년비 130% 성장했다. 이번 투자가 다소 늦게 성사됐다는 평가에도 브랜디가 한숨 돌릴 수 있었던 이유다.

남성 쇼핑 플랫폼 '하이버'가 낸 성과. (사진=브랜디)

브랜디는 앱스 전략을 통해 경쟁이 심화된 여성 패션플랫폼 시장의 의존도를 낮추는 한편 성장 중심의 사업전략을 재편할 계획이다.&nbsp;여성 패션플랫폼 업계 후발주자인 에이블리의 올해 연간 거래액이 지난 3년 간 누적거래액에 버금가는 1조원이 될 것으로 전망되는 가운데 이같은 비교에서도 다소 자유로워질 수 있다는 분석이다.브랜디는 향후 내실 경영에 주력한다는 계획이다. 버티컬 플랫폼 운영 노하우를 인정받아 투자를 유치할 수 있었던 브랜디는 앞으로 수익화 능력을 입증하는데 집중할 계획이다. 올 상반기 브랜디가 무분별한 쿠폰 발행을 통해 단순 거래 지표 증가를 지양한 것도 내실화 경영의 일환으로 꼽힌다.이에 대해 브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "하이버가 좋은 성과를 내며 버티컬 플랫폼 전략을 증명할 수 있었다"며 "하이버와 서울스토어 등에서 가능성을 엿본 만큼 내실 경영에 집중할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IT강국서 '99%'가 아날로그인 실손보험 청구…국힘이 살펴본다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208220016</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터)전영묵 삼성생명 대표, 정희수 생명보험협회장, 국민의힘 윤창현 가상자산특위위원장, 성일종 정책위 의장, 권성동 원내대표, 홍석준 규제혁신단장이 22일 국회 본관에서 '국민의힘 정책위원회–보험업계 현안 간담회'를 진행하고 있다.(사진=생명보험협회)

IT강국으로 불리는 한국이지만 실손보험 청구만큼은 예외다. 99.9%가 종이 서류 등 아날로그 방식으로 이뤄지고 있다. 이에 보험업계가 여당인 국민의힘에 '실손보험 청구 전산화'를 주요 현안으로 건의하면서 당 차원의 검토가 이뤄질 전망이다.
22일 업계에 따르면 정지원 손해보험협회장은 국민의힘 정책위원회가 이날 국회 본관에서 개최한 '국민의힘 정책위원회–보험업계 현안 간담회'에서 실손보험금 청구 전산화를 강력하게 요청했다. 해당 간담회는 국회 및 금융당국이 한자리에 모여 보험업계의 주요 현안에 대한 관련 법령 및 제도 개선사항을 논의하기 위한 자리다.지난 2020년 코로나19 시국 당시에도 손보업계 실손보험 청구량 전체 7944만4000건 중 데이터 전송에 의한 전산 청구는 9만1000건으로 그 비중이 0.11%에 그쳤다. 나머지 99.9%는 수기 등 아날로그 방식 또는 종이 영수증을 촬영해 전송하는 부분적 디지털 방식으로 청구했다는 뜻이다.금융소비자연맹, 소비자와함께, 녹색소비자연대가 실손보험 가입 국민 1000명을 대상으로 실시한 공동 설문조사 결과를 보면 47.2%가 실손의료보험을 청구할 수 있었음에도 청구를 포기한 경험이 있다고 했다. 복잡한 절차로 인해 청구를 포기한 경우가 70.1% 수준이었다. 실손의료보험 보험금 청구 시 전산 청구시스템이 필요하다는 의견이 78.6%에 달했다.이런 여론에도 전산화가 이뤄지지 않는 주된 이유는 의료 자율성을 침해할 우려가 크다는 의료계의 반발에 기인한다. 업계에서는 더욱 근본적인 이유가 건강보험심사평가원(심평원)에 있다고 본다. 심평원을 전자서류 위탁기관으로 활용할 경우 비급여 진료와 관련한 자료 확보가 가능해지면서 정부가 비급여 통제를 강화할 수 있다는 의료계의 우려가 있다는 것이다.

대한의사협회가 지난해 5월 서울 용산전자랜드에서 개최한 실손보험 청구 간소화 보험업법 개정안 폐기 촉구&nbsp; 기자회견 모습.(사진=대한의사협회)&nbsp;

정 회장은 "손해보험산업이 급격한 대내외 경제·사회적 변화에 대응하고 소비자에게 신뢰받는 산업으로 재도약하기 위해 업계가 직면한 현안 해결이 필요하다"며 "실손보험금 청구 전산화를 통한 국민 다수의 편익 제고, 보험사기 근절을 통한 보험금 누수 차단 및 국민의 보험료 부담 완화를 위해 보험업법 및 보험사기방지특별법 등 관련 법률 개정이 신속하게 이뤄져야 한다"고 했다.
여당 역시 금융규제의 혁신이 필요하다는 입장이다. 성일종 정책위의장은 "금융산업은 경제 분야 중 규제의 영향력이 가장 큰 산업"이라며 "국민 생활에 필요한 안전망 역할을 해온 보험산업이 디지털 혁신과 ESG 같은 최근 변화 흐름에 적극 동참해 미래 사회에도 국민의 신뢰를 받는 산업으로 도약할 수 있도록 금융규제 혁신에 당정이 하나로 뜻과 힘을 모을 것"이라고 밝혔다.보험업계는 실손보험 청구 전산화와 함께 △자회사 업종 확대 등 금산분리 완화 관련 정책적 지원 △보험산업 혁신 및 경쟁력 강화를 위한 1사1라이선스 규제 개선 △선량한 보험가입자 보호를 위한 보험사기 근절대책 강화 △국민 의료비 부담 경감을 위한 비급여 제도 개선 △요양서비스 활성화를 위한 제도 개선 △빅테크 기업에 대한 합리적인 규제체계 마련 등을 건의했다.정희수 생명보험협회장은 "위기극복을 위해 건전성 제고와 더불어 경쟁역량 강화, 신시장 개척 및 보험소비자의 권익 제고 등 생보업계의 노력도 중요하지만 보험산업 경쟁력 강화를 위해 혁신을 가로막는 각종 규제를 적극적으로 정비하는 등 법적‧제도적 지원이 절실하다"고 호소했다.이처럼 보험업계가 금산분리와 빅테크 규제 등 민감한 현안까지도 가감없이 요구한 건 보험업계의 실적 악화가 가팔라지고 있기 때문이다. 생명보험 '빅3'으로 불리는 삼성생명, 교보생명은 올해 상반기 순이익이 전년 동기 대비 각각 63.5%, 47.5% 급감했다. 한화생명의 경우 16.8% 감소했다. 저출산·고령화로 보험 수요는 줄고 급격한 금리 상승으로 투자 사업도 어려운 실정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/22/blt202208220033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차그룹, 자율주행·로보틱스·UAM 계열사 반기 순손실 8000억 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208190014</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 20:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보스턴 다이내믹스의 로봇개(왼쪽)와 현대차.(사진=현대차)

UAM(Urban Air Mobility)과 자율주행, 로보틱스 등 현대차그룹의 미래형 모빌리티 계열사의 반기순손실이 8000억원을 넘어선 것으로 나타났다. 이 계열사들은 자가용 등 완성차에 의존했던 현대차그룹의 사업구조를 모빌리티 중심의 첨단사업으로 바꾸고 있다. 자율주행과 UAM 등은 상용화까지 오랜 기간이 걸리는 만큼 지속적인 투자가 필요하다.장기간 적자가 예상되는데 향후 상용화됐을 때 비용을 회수할 수 있을지 관심이 모아진다. 기업들은 산업 전환기 사업구조를 고도화하고, 미래 성장 전략을 찾기 위해 신사업에 투자해 왔다. 투자가 항상 성공하진 못했고, 일부 사업들은 구조조정 대상이 됐다. 과거 LS그룹이 배터리 소재인 동박과 음극재 사업에 뛰어 들었다 포기했고, 한화그룹과 GS그룹은 양극재 사업에 투자했다 포기한 사례가 있다.19일 현대자동차의 반기보고서에 따르면 자율주행 합작법인 모셔널(Motional)과 UAM 법인 슈퍼널(Supernal), 로보틱스 법인 보스턴 다이내믹스의 상반기 순손실 총액은 8012억원으로 집계됐다. 이들 법인은 현대차 등 현대차그룹 계열사가 지분을 모두 갖고 있거나, 50% 이상의 지분을 확보한 곳이다.모셔널은 2020년 현대차와 미국 자율주행 업체 앱티브가 합작해 설립한 회사다. 현대차는 모셔널의 지분 26%를, 기아와 현대모비스가 각각 14%, 10%씩 지분을 갖고 있다. 슈퍼널의 현대차 지분은 44%, 현대모비스 지분은 33%에 달한다. 기아는 슈퍼널 지분 22.2%를 갖고 있다. 슈퍼널은 현대차그룹의 완전 자회사인 셈이다. 보스턴 다이내믹스는 현대차가 30%, 현대모비스와 현대글로비스가 각각 20%, 10%씩 갖고 있다. 현대차그룹 총수인 정의선 회장이 보스턴 다이내믹스의 지분 20%를 갖고 있는 점이 특이점이다. 소프트뱅크가 잔여 지분 20%를 갖고 있지만, 보스턴 다이내믹스는 현대차그룹의 자회사이다. 현대차는 보스턴 다이내믹스 지분 30%를 미국 내 설립 예정인 신사업 투자법인인 HMG Global LLC에 출자할 예정이다.이렇듯 모셔널과 슈퍼널, 보스턴 다이내믹스는 현대차그룹의 미래 모빌리티와 관련한 핵심 법인이다. 굴지의 글로벌 기업들이 UAM과 로보틱스 등에 욕심을 내고 있고, 현대차그룹은 자사의 모빌리티 전략에 맞춰 이 사업에 투자해 왔다.문제는 미래 성장성이 큰 만큼 적자 규모도 만만치 않다는 점이다. 모셔널은 적자 규모가 두드러졌다. 모셔널은 올해 상반기 1억원의 매출을 냈지만 순손실은 5162억원에 달했다. 지난해 상반기에는 3억원의 매출을 냈고, 순손실은 2158억원으로 집계됐다. 1년새 적자폭이 2배 이상 커졌다.보스턴 다이내믹스는 올해 상반기 1969억원의 순손실을 기록했다. 슈퍼널의 반기 순손실은 880억원으로 집계됐다. 지난해 2월 설립돼 사업 초기 단계에 있는 만큼 적자 규모가 크지 않았다.



이들 3사의 순손실은 현대차와 기아, 현대모비스 등에 지분법 손실로 반영됐다. 현대차는 모셔널의 적자로 871억원의 지분법 손실을 인식했다. 전년보다 지분법 손실 규모가 310억원 늘었다. 현대모비스는 370억원을 반영했다.보스턴 다이내믹스와 관련한 현대차의 지분법 손실은 374억원으로 집계됐다. 정의선 회장은 보스턴 다이내믹스의 지분 20%를 갖고 있는 만큼 올해 상반기 200억원 안팎의 손실을 봤을 것으로 예상된다. 슈퍼널과 관련한 현대차의 지분법 손실은 260억원으로 집계됐다.현대차는 올해 상반기 모셔널 등 미래 모빌리티 법인의 지분법 손실이 1505억원에 달했다. 지난해 상반기 현대차는 미래 모빌리티 관련 법인의 지분법 손실은 561억원(모셔널)에 그쳤다. 1년새 지분법 손실로만 3배 이상 커졌다.현대차가 최근 인수한 자율주행 소프트웨어 계열사 포티투닷의 순손실까지 반영되면 손실폭은 더 커진다. 지난해 포티투닷은 매출 4억원, 영업손실 321억원을 기록했다. 순손실은 345억원에 달했다.&nbsp;올해 상반기 현대차는 글로벌 사업이 호황을 맞으면서 연결 기준 66조2984억원의 매출을 냈다. 영업이익과 순이익은 4조9087억원, 4조8622억원에 달했다. 완성차 제조 및 판매사업으로 막대한 이익을 낸 만큼 미래 사업의 적자로 인한 재무적 영향은 미미하다. 문제는 자율주행과 UAM, 로보틱스 사업의 투자가 초기 단계라는 점이다.운전자의 개입이 전혀 필요없는 완전 자율주행까지 꾸준히 투자가 이뤄져야 하며, UAM과 로보틱스의 상용화까지 상당한 기간이 걸릴 예정이다. 막대한 투자금을 필요로 하는 분야를 신사업으로 정한 현대차그룹은 매해 대규모 손실을 감내해야 하는 것이다. 모셔널 등 3사의 올해 예상 적자 규모는 1조원을 넘어설 전망이며, 앞으로 적자 규모가 얼마나 확대될지 알 수 없다.현대차그룹이 준비하고 있는 미래 모빌리티 시장 규모는 추산이 불가능할 정도이다. 2030년 자율주행 시장 규모는 약 810조원(자동차산업연합회), 로보틱스는 약 310조원(보스턴컨설팅그룹 추산)으로 예상된다. 2040년 UAM 시장 규모는 약 1800조원에 달한다는 전망도 나온다. 이 시장에서 현대차그룹이 얼만큼 경쟁력을 확보할 지에 따라 투자금을 회수할 수 있을 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/19/blt202208190042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>