<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 18:22:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[두산밥캣, 수소 지게차 파트너로 두산퓨얼셀 대신 '美 플러그·SK' 낙점했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260040</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산밥캣 글로벌 전략 담당 김상영 전무(왼쪽)와 SK E&amp;S 이지영 부사장이 기념 촬영을 하고 있다.(사진=두산밥캣)

두산밥캣이 SK E&amp;S와 미국 플러그(옛 플러그파워)의 합작법인과 수소 지게차를 개발한다. 두산밥캣은 2007년 두산그룹에 인수된 글로벌 소형 건설기계 회사로 점유율 기준 글로벌 1위 업체다. SK E&amp;S가 두산밥캣과 수소 지게차를 상용화할 경우 SK그룹의 수소 사업은 글로벌 시장으로 뻗어나갈 수 있는 효과가 있다.
특히 플러그는 아마존 등 글로벌 물류기업의 지게차에 수소 에너지를 공급했는데, 두산밥캣과의 수소 지게차 개발이 어떤 시너지를 낼지 관심이다. 플러그는 그린수소 생산과 더불어 수소 지게차에 집중하고 있다. 두산밥캣과 수소 지게차 개발이 결실을 맺을 경우 시너지는 상상 이상이다.&nbsp; &nbsp;두산밥캣은 26일 SK E&amp;S와 미국 플러그와 함께 '수소 지게차 개발을 위한 양해각서(MOU)'를 체결했다. 이번 MOU를 통해 두산밥캣은 수소 지게차 차량 및 시장 정보를 제공하고, SK E&amp;S와 플러그는 수소 연료전지 개발 및 공급을 맡기로 했다. 수소 에너지 활용을 위한 인프라 공급도 SK와 플러그가 맡는다.양사는 산업통상자원부가 지원하는 '수소 지게차 상용화를 위한 실증 기반 신뢰성 검증 기술 개발' 시범사업에 참여한다. 산업통상자원부는 국내 수소 지게차 상용화를 위하 5톤급 이하의 수소 지게차 신뢰성을 확보하고, 보급 기반을 마련하는 시범사업을 추진 중이다.

두산밥캣 수소지게차 콘셉트 디자인.(사진=두산밥캣)

2018년 국토교통부 고시로 건설기계 안전기준 시행세칙이 개정됐고, 수소 연료전지 개발에 필요한 절차가 마련됐다. 소형 건설기계부터 향후 중장비까지 수소 연료전지가 탑재될 것으로 기대를 모은다.&nbsp;특히 지게차와 버스, 트럭 등 상용차는 높은 출력이 요구돼 순수전기 에너지를 활용하기에 어려움이 많았다. 하지만 밀도가 높고 가벼운 수소 에너지를 활용할 경우 이러한 단점을 극복할 수 있다는 관측이 제기됐다.선진국에서는 산업용 장비에 수소 연료전지를 사용하는 사례가 늘고 있다. 미국월마트와 아마존, 홈디포 등 165개 사업장에서는 5만2000대 이상의 수소 지게차가 도입됐다. 일본과 프랑스, 독일에서도 수소 지게차 상용화를 검토하고 있다.&nbsp;플러그는 지난해 10월 수소 심포지엄을 열고 향후 사업방향을 설명했다. 플러그는 물류와 운송, 발전 등 수소와 관련한 종합 플랫폼을 구축하는 걸 목표로 하고 있다. 올해 매출 목표를 8.5억 달러(약 1조원)로 잡았다. 2024년 17억 달러(약 2조1200억원), 2025년 매출 규모는 30억 달러(약 3조7000억원) 규모로 늘어날 전망이다.

(자료=미래에셋생명)

이중 그린수소는 15억 달러(약 1조8000억원), 지게차는 10억 달러(약 1조2000억원) 규모로 예상된다. 지게차 부문의 매출은 이 기간 동안 2배 이상 늘어날 것으로 예상된다.2021년 플러그의 지게차 매출은 4억5000만 달러(5612억원)를 기록했다. 2024년에는 7억5000만 달러(9354억원), 2025년에는 10억 달러 규모로 예상된다.수소 에너지는 다방면에서 활용할 수 있지만, 수소 연료전지를 통한 발전 및 운송용의 비중이 높을 전망이다. 이중 항공용 수소와 중장비용 수소는 연구개발(R&amp;D)이 필요한 분야다.두산밥캣과 협력은 플러그의 성장에 적잖은 시너지를 낼 수 있을 전망이다. 두산밥캣은 소형 건설기계의 글로벌 1위 업체로 북미와 유럽에서 압도적인 점유율을 확보하고 있다. 지난해 연결 기준 매출은 50억8222만 달러(6조3365억원), 영업이익 5억2020만 달러(6488억원)를 기록했다.지난해 코로나19 이연소비로 글로벌 시장이 호황을 누리면서 두산밥캣의 매출은 전년보다 40%, 영업이익은 55% 증가했다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;두산밥캣의 수소 지게차에 SK E&amp;S와 플러그의 수소 연료전지가 탑재된다면 친환경 건설기계 시장에서도 '초격차'를 만들 수 있을 전망이다.다만 두산그룹은 계열사인 두산퓨얼셀에서 PEMFC(고분자 전해질 연료전지)를 생산하고 있다. PEMFC는 수송용으로 활용하기 적합해 모빌리티 분야에서 활용하는 수소 연료전지는 99% 이상이 PEMFC 타입이다.그럼에도 두산밥캣은 수소 연료전지 개발에 필요한 사업자로 두산퓨얼셀보다 플러그·SK E&amp;S를 택했다. 이는 플러그가 미국 아마존과 월마트 등이 사용하는 수소 지게차에 실제 수소 연료전지를 납품하면서 '트랙 레코즈'를 확보한 게 가장 큰 이유로 꼽힌다.플러그가 이미 수송 분야에서 수소 연료전지를 활용하고 있는 만큼 두산밥캣의 파트너로 낙점됐다는 해석이다. 두산퓨얼셀은 발전용 수소 연료전지 시장에서 국내 1위 사업자이다. 현재 두산모빌리티이노베이션의 드론에 수소 연료전지가 탑재되고 있다. 하지만 지게차 시장에서는 수소 연료전지를 탑재한 사례가 없다.&nbsp;두산밥캣은 향후 두산퓨얼셀과 수소 연료전지 개발도 가능성이 열려 있다는 입장이다. 이번 MOU가 산업통상자원부의 시범사업에 참여하는 과정에서 맺어진 만큼 두산퓨얼셀과의 협력도 충분히 가능성이 있다는 설명이다.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;김상영 두산밥캣 글로벌 전략총괄 전무는 “두산밥캣의 수소 연료전지 장비 개발 여정을 향한 첫 발을 SK E&amp;S·플러그와 함께 내딛게 되어 기쁘다”면서 “국내 지게차 시장에서 점유율 1위를 공고히 지키고 있는 두산의 제품 경쟁력과 글로벌 이동형 연료전지 분야를 선도하는 SK E&amp;S·플러그의 수소 연료전지 기술력이 시너지를 낼 것으로 기대한다”고 말했다.이지영 SK E&amp;S 수소 글로벌 그룹 부사장은 “글로벌 1위 수소 기업인 플러그와 SK E&amp;S가 공동 설립한 합작법인은 다양한 수소 상용차에 적용할 수 있는 연료전지를 개발·공급해 국내 수소 밸류체인 성장에 기여하고, 수소 상용차 국산화를 통해 중국을 포함한 글로벌 시장에서 두산밥캣과의 협력을 확대할 계획”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 1위 NFT 'BAYC' 인스타 해킹 피해…12억원 규모 NFT 도난]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260012</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 1위 NFT(대체 불가능한 토큰) 프로젝트 '지루한 원숭이 요트클럽'(Board Ape Yacht Club, BAYC)의 공식 인스타그램 계정이 해킹을 당했다. 이로 인해 약 12억원 규모의 NFT가 도난당했다.&nbsp;

BAYC NFT(대체 불가능한 토큰). (사진=BAYC)

25일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 BAYC는 트위터를 통해 "공식 인스타그램 계정이 해킹당했다. 이로 인해 다수의 NFT가 도난당했다"고 밝혔다. 아직 정확한 피해 규모는 집계되지 않았으나 현재까지 최소 약 100만달러(약 12억5000만원)의 피해가 발생한 것으로 파악된다.&nbsp;해커는 인스타그램 계정에 해킹한 후 링크를 올려 "이를 클릭하면 NFT 민팅(발행)할 수 있다"고 게시했다. 하지만 해당 링크는 악성코드가 배포되는 링크로, 해커는 이를 통해 이용자들의 가상자산 지갑에서 토큰을 탈취한 것으로 보여진다. 해커가 어떤 경로로 계정을 해킹했는지는 밝혀지지 않은 상태다.&nbsp;BAYC가 공격을 인지하고 이에 대해 공지를 올린 시점에는 다수의 고가 NFT가 도난 당하는 등 이미 큰 규모의 피해가 발생했던 것으로 알려졌다.&nbsp;앞서 한 트위터 이용자에 따르면 해커의 NFT 마켓플레이스 '오픈씨' 계정에는 BAYC를 포함한 10개 이상의 NFT를 받은 상태인 것으로 나타났다. 해당 NFT는 모두 해킹을 통해 도난한 아이템인 것으로 파악됐다. 오픈씨 측은 현재 이용 약관을 위반한 혐의로 해커 계정에 금지 조치를 취했다.&nbsp;&lt;더버지&gt;는 "NFT 보유자들이 확인되지 않거나 신뢰할 수 없는 제3의 링크에 지갑을 연결하면 보안 상의 위험이 발생할 수 있다는 것을 인지했음에도, BAYC의 공식 인스타그램 계정에 피싱 링크가 게재돼 의심하지 않았을 것"이라고 지적했다. 또 "이번 공격이 어디서부터 잘못된 것인지 정확히 파악하기 어렵다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['만보기 앱' 캐시워크, 영업이익률 두 자릿수 유지 비결은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250075</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 잠금화면, 캐시워크 앱 화면들. (사진=황금빛 기자)

‘국민 만보기 앱’으로 불리는 ‘캐시워크’ 앱을 운영하고 있는 ‘넛지헬스케어’의 영업이익률이 두 자릿수를 꾸준히 유지하고 있다. 높은 일활성이용자수(DAU)를 기반으로 한 광고 상품 등이 매출 성장을 이끌고 있어서다.전자공시시스템에 공시된 넛지헬스케어의 연결감사보고서에 따르면 회사의 지난 2021년 영업이익률은16.5%였다. 2019년과 2020년에도 10% 수준을 유지했다.넛지헬스케어는 매년 영업비용이 증가해왔지만, 매출 역시 큰 폭의 증가를 이뤄왔다. 매출은 △2019년 194억원 △2020년 328억원 △2021년 570억원으로 급증했다. 영업비용으론 △2019년 174억원 △2020년 294억원 △2021년 476억원을 각각 지출했다. 이에 따라 영업이익은 △2019년 20억원 △2020년 34억원에서 △2021년 94억원으로 지난해엔 전년대비 3배 가까이 증가했다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

매출 구성항목을 뜯어보면 ‘광고수익’이 지난해 545억원으로 매출의 96% 정도를 차지했다. 광고수익은 매출에서 차지하는 비중이 2020년 89%, 2019년 86%로, 넛지헬스케어의 매출 성장을 견인해왔다. 광고는 넛지헬스케어의 핵심 수익모델인데, 현재 △돈버는퀴즈 △라이브형 퀴즈 △스퀘어 배너 등 다양한 광고 상품을 판매하고 있다. 모두 잠금화면에서부터 시작해 앱 내 페이지 등을 통해 여러 번 이용자들에게 노출시켜 광고효과를 낼 수 있는 콘텐츠 형태다. 광고 단가가 높은 편이기도 하지만, 이를 통한 수익이 매출 성장세를 이끌고 있는 건 넛지헬스케어의 핵심 경쟁력인 DAU 덕분이다. 모바일인덱스에 따르면 캐시워크 앱의 DAU는 올 3월 평균 420만명 이상이다. 넛지헬스케어에 따르면 3월 기준으로 잠금화면 PV(페이지뷰)의 1일 이용자트래픽은 1억3000뷰를 넘는다. 현재까지 누적 다운로드 수는 1600만건이다. 매일 습관 형성을 도와줄뿐 아니라 걷기나 퀴즈를 맞추는 등의 행위를 통해 이용자가 캐시를 지급받을 수 있는 앱테크(앱과 재테크 합성어) 방식이라 이용자들의 충성도가 높은 편이어서다. 실제로 넛지헬스케어에 따르면 지난 3월 기준 충성이용자(해당 앱 이용자 전체의 평균 사용일 수보다 더 많은 일수를 사용한 사람)는 약 340만명으로 나타났다. 연령대는 골고루 분포됐다.이 외 매출구성에서 ‘상품매출’도 눈에 띄는데 지난해 23억원으로 전년대비 2.4배 정도 증가했다. 넛지헬스케어의 키토제닉 식단 전문 브랜드 ‘키토선생’ 매출이 안정적인 성장을 기록한 데 따른 것이다. 키토선생은 닥터바리스타 버터커피, 저당 두유·굴림만두·소불고기 등 의사가 직접 개발해 맛과 건강을 모두 충족한 식음료 제품을 선보이고 있다. 키토선생은 넛지헬스케어의 종속기업인 ‘지니어트’의 브랜드이기도 하다. 실제로 감사보고서에서 지니어트의 매출을 보면 지난해 2.8배 증가한 19억원을 기록했다. 나머지 상품매출에 잡힌 건 캐시워크 앱과 연동가능한 웨어러블 디바이스 ‘캐시워치’다. 

(위) 2021년 연결실적 매출 구분, (아래) 2021년 종속기업 실적. (사진=전자공시시스템)

또 연결 실적에 영향을 준 종속기업들의 실적을 보면 눈에 띄는 곳이 △모멘토 △캐시워크랩스(CASHWALK LABS INC) △링커리어 등이다. 모멘토는 넛지헬스케어에서 개발·운영하고 있는 모바일 최적화 광고 기술 플랫폼으로, 해당 기술은 넛지헬스케어가 운영하는 앱들뿐 아니라 타사 서비스에도 적용되고 있다. 지난해 매출이 26억원으로 전년대비 16배 이상 증가했다. 모멘토의 기술 경쟁력은 넛지헬스케어가 대규모 트래픽을 운영하면서 개발했던 노하우가 바탕이 된 것이다.&nbsp;캐시워크랩스는 넛지헬스케어의 미국 법인으로 지난해 매출 8억원 이상을 냈다. 미국 캐시워크는 2020년 12월 구글플레이 론칭 이후 1년여 만에 누적 가입자 수 50만명을 기록한 바 있다. 곧 애플스토어에도 출시할 예정이다. 링커리어는 취업·커리어 관련 서비스들을 맞춤형·통합적으로 제공해주는 서비스인데 매출이 지난해 53억원으로 역시 전년대비 2배 늘었다. 링커리어의 시작은 네이버 ‘스펙업’카페다. 사실 넛지헬스케어의 대주주도 ‘스펙업애드’다. 실제 스펙업 등을 운영하면서 동기부여를 제공하는 원동력으로 금전적 보상의 가치를 발견하고, 이를 ‘걷기의 습관화’에 반영해 선보인 사업이 넛지헬스케어다. 스펙업애드의 대주주는 스펙업 카페를 만든 나승균 넛지헬스케어 창업자이자 대표다. 의사출신이기도 하다.현재 넛지헬스케어의 목표는 디지털 헬스케어 시장 ‘슈퍼앱’이다. 얼마 전 캐시워크 앱 내 B2B(기업간 거래) 서비스인 ‘팀워크’도 선보였다. 대규모 인원을 대상으로 건강 챌린지와 상품권 등 보상을 편리하게 운영할 수 있게 한 것이다. 올해 앱 내 지니어트에서 운영하는 다이어트 습관형성 앱 기능도 더할 예정이다. 미국 외 해외 다른 지역 진출도 현재 검토 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250035.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LX세미콘, 역대급 실적에도 '현금흐름' 감소 배경은]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250084</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250084</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LX세미콘은 25일 올해 1분기 매출 5850억원, 영업이익 1279억원을 기록했다고 공시했다. 1분기 기준 역대 최대 매출이다. 다만 기업의 속살로 불리는 영업활동 현금흐름은 전년 대비 감소했다. 주요 고객사 LG디스플레이 OLED 패널 출하량 증가가 LX세미콘 실적에 긍정적으로 반영된 것으로 보인다. 지난해 사업보고서 연결재무제표 주석 '37. 특수관계자'에 따르면, LX세미콘 매출에서 LG디스플레이(종속법인 포함) 거래가 차지하는 비중은 71.4%에 달한다. 호실적에도 영업활동 현금흐름은 전년 대비 감소했다. 영업활동 현금흐름은 영업 과정에서 발생한 현금 거래를 그대로 기록해 놓은 장부다. 손상차손, 감가상각비 인식 등 회계상 왜곡 요소를 최대한 없앤 지표다.&nbsp;
알아두면 좋은 지식들·영업활동 현금흐름은 영업이익과 다른 개념입니다. 예를 들어 매출이 100억원(외상), 매출 원가가 80억원인 A 기업이 있다고 가정할게요. 이 기업의 수익성은 20억원이지만 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 80억원입니다. 외상으로 인한 매출이라면 현재 현금을 확보한 건 아니기 때문입니다.&nbsp;
LX세미콘 IR자료에 따르면, 올해 1분기 영업활동 현금흐름은 437억원이다. 지난해 4분기(1694억원)는 물론이고 전년 동기(2021년 1분기) 582억원과 비교해도 감소했다. 같은 기간 영업이익이 2배 이상 뛰었다는 점을 고려하면 의아한 결과다.&nbsp;영업활동 현금흐름이 전년 대비 부진했던 건 '운전자본'과 '기타' 부문에서 현금이 빠져나갔기 때문이다. 일단 운전자본 변동으로 현금 280억원이 빠져나갔다. 운전자본은 기업이 영업활동을 하기 위해 필요한 돈이다.&nbsp;

(자료=LX세미콘 IR북)

보통 제조 기업의 영업사이클은 재고구매→구매 비용 지급→재고판매 및 판매 대금 회수 순서로 이어진다. 재고를 구매하고 판매 대금을 회수할 때까지 시간이 걸리는데, 이 기간 동안 기업을 운영하기 위해 필요한 자금을 운전자본이라고 부른다. 운전자본은 매출채권과 재고자산을 더한 금액에서 매입채무를 빼는 방식으로 계산한다. 현금흐름표에서 '운전자본 변동'으로 현금이 빠져나갔다는 건 운전자본 규모가 커졌다는 의미다. 운전자본 구성 요소들의 증감 폭을 살펴보면, 재고자산이 크게 불어났다. 올해 1분기 재고자산 규모는 2225억원이다. 전년 동기 1217억원과 비교하면 1000억원 가까이 늘었다.&nbsp;

(자료=LX세미콘 IR북)

기업 재고자산은 업황에 따라 평가가 달라진다. 업계 관계자는 "LX세미콘은 매출이 늘고 있는 만큼, 호황이 계속될 것으로 판단해 재고자산 규모를 늘린 것으로 보인다"고 말했다. LX세미콘 관계자도 "매출 규모가 늘면서 자연스레 발생한 현상"이라고 설명했다. '기타' 부문 구성 요소와 현금 유출 이유는 분기보고서 발표 이후 확인 가능할 것으로 보인다. 다만 LX세미콘이 앞서 제출한 사업보고서 등을 보면 영업활동 현금흐름 하위 계정에는 이자수취·지급, 법인세 납부 등을 포함된다. 기타 부문 역시 관련 내용일 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250039.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 품는다…55조원에 인수 합의]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260004</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 세계에서 가장 영향력 있는 소셜미디어(SNS) 중 하나인 트위터를 440억 달러(약 55조1000억원)에 인수한다.&nbsp;25일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신은 트위터가 자사를 머스크에게 주당 54.20달러, 총 440억 달러에 매각하기로 합의하며 거래가 성사됐다고 보도했다. 트위터 이달 주가에 38%의 경영권 프리미엄을 얹은 인수 가격이다.

일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

트위터 이사회는 매각안을 만장일치로 승인한 것으로 알려졌다. 거래는 앞으로 주주들의 표결과 규제 당국의 승인 등을 거쳐 올해 중 마무리될 전망이다. 거래가 마무리되면 트위터는 비상장 기업으로 전환될 것으로 전망된다. 앞서 머스크가 트위터 인수를 공개 제안하면서 회사를 매각한 후 비상장사로 전환하겠다고 밝힌 바 있기 때문이다.&nbsp;머스크는 성명을 통해 "표현의 자유는 제대로 작동하는 민주주의의 기반이 되며 트위터는 인류의 미래에 관한 핵심 문제들이 논의되는 디지털 광장"이라고 언급했다. 그는 또 "트위터에 새로운 기능을 도입해 그 어느 때보다 더 나은 상태로 개선하겠다"며 "이를 위해 알고리즘을 오픈 소스로 제작해 신뢰도를 높이고, 스팸봇(스팸 발송용 컴퓨터 프로그램)을 제거해 모든 이용자가 진짜라는 것을 증명하겠다"고 강조했다. 아울러 머스크는 "트위터에는 엄청난 잠재력이 있으며 나는 이를 드러내기 위해 트위터와 이용자 커뮤니티와 함께 일할 수 있기를 기대한다"고 말했다.브렛 테일러 트위터 이사회 의장은 "이사회는 가치, 확실성, 자금 조달에 신중하게 초점을 맞춰 머스크의 제안을 평가하는 사려깊고 종합적인 절차를 거쳤다"며 "제안된 거래는 상당한 현금 프리미엄을 제공할 것이다. 이것이 트위터의 주주들에게 최선의 길이라고 믿는다"고 언급했다.&nbsp;앞서 트위터 주주들은 인수 제안을 거부한 것으로 알려졌다. 트위터의 주가가 상승한 점을 고려했을 때 머스크가 제안한 인수가가 너무 낮은 데다 인수 자금 확보와 관련한 머스크의 불확실성 때문이다.그러나 머스크가 지난 21일 미국 증권거래위원회(SEC) 신고를 통해 부채 금융과 지분 금융으로 총 465억달러를 조달하겠다고 공개하자 트위터 측은 거래를 긍정적으로 고려한 것으로 풀이된다. 머스크는 신고 당시 자신의 제안이 "가장 최선이자 마지막이며 트위터가 거부할 경우 최대 주주로서의 지위를 재고할 것"이라고 언급한 바 있다.CNBC는 매각이 마무리돼 트위터가 머스크 개인 소유 업체가 될 경우, 향후 트위터가 세계 최고 부호의 통제를 받게 될 것으로 전망했다. 머스크는 그동안 자신이 CEO로 있는 자동체 기업 테슬라에 대한 글을 트위터에 올려왔기 때문이다. 해당 글 중에는 법적으로 논란이 된 적도 있다. 머스크는 트위터에서 표현의 자유를 보장하는 것이 자신이 주된 관심사라고 주장해 왔다. 하지만 일각에서는 머스크가 개인 계정에서 자신을 비판하는 이용자를 차단해온 것을 고려하면, 향후 의견이 다른 사람들의 트위터 활동을 통제할 우려가 있다고 보고있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 오래된 앱 퇴출한다…개발자들 '반발']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204250003</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)


애플이 일정 기간 업데이트를 실시하지 않은 애플리케이션(이하 앱)을 대상으로 단속에 나섰다.23일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 일부 개발자들에게 최근 ‘앱 개선 공지’ 이메일을 보내 “상당 기간 업데이트를 진행하지 않은 앱을 30일 이내에 업데이트하지 않으면 애플 앱스토어에서 삭제할 것"이라고 통보했다. 이미 앱을 다운로드한 이용자들은 계속해서 앱을 사용할 수 있다.이번 조치에 대해 다수의 앱 개발자들은 우려를 표출하고 있는 것으로 전해진다. 인디 게임 개발사인 ‘프로토팝 게임즈’의 로버트 카브웨는 “나의 무료 게임은 아무 문제 없이 제공되고 있지만 2019년 3월 이후 업데이트하지 않았다는 이유만으로 애플이 앱을 삭제하겠다고 통보해왔다”고 트위터를 통해 밝혔다. 그는 이번 조치가 특히 “인디 게임 개발사에게 불공평한 장벽을 만든다”며 비판했다. 또 다른 개발자인 에밀리아 레이저워커는 “게임은 업데이트 없이도 첫 출시 때부터 완전한 상태로 존재할 수 있다”고 지적했다. &nbsp;앞서 애플은 2016년 9월 앱 개발자들에게 “업데이트를 실시하지 않아 최신 iOS 및 macOS 운영체제와 호환이 되지 않거나 앱 스토어 평가 가이드라인을 따르지 않는 오래되고 문제가 있는 앱들을 삭제한다”고 통보한 바 있다. 당시에도 30일 내에 업데이트를 진행하지 못할 경우 앱스토어에서 삭제한다고 경고했다.또 애플은 ‘앱스토어 개선 사항’페이지를 통해 “앱스토어에서 제공하는 앱이 정상적으로 작동하며 최신 상태인지 확인한다”며 “앱 평가를 통해 의도한 대로 작동하지 않고 현재의 심사 지침을 준수하지 않거나 오래된 앱을 제거하는 절차를 지속해서 실행하고 있다”고 안내해왔다. &lt;더버지&gt;는 애플이 2016년 9월부터 현재까지 해당 정책을 계속해서 실시한 것인지, 최근 들어 단속 강화에 나선 것인지 확실하지 않다고 전했다. 또 애플이 삭제 대상이 되는 앱의 기준을 정확하게 명시하지 않는다고 지적했다.구글 또한 지난 2년 이내에 출시된 최신 안드로이드 API(앱 프로그래밍 인터페이스)를 사용하지 않는 앱에 대해 이번 달부터 구글 플레이 스토어에서 노출이 제한될 것이라고 발표했다. 해당 앱들은 11월 1일까지 업데이트를 진행하거나 6개월의 기간 연장을 신청할 수 있다. &lt;더버지&gt;는 두 주요 앱 마켓이 오래된 앱에 대한 정책을 동시에 강화하며 이를 따르기 위해 특히 인디 개발자들이 큰 어려움을 겪을 것으로 예상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/25/blt202204250002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자 파운드리, 전문 기관도 '점유율 하락' 전망]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260063</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(자료=트렌드포스)

시장조사업체 트렌드포스(Trend Force)가 26일 2022년 파운드리(반도체 위탁 생산) 시장 전망을 내놓았다. 트렌드포스가 예상한 삼성전자 파운드리의 올해 점유율(금액 기준)은 16%다. 지난해와 비교하면 2%포인트 줄어든 수치다. 트렌드포스는 올해 파운드리 시장의 중심은 대만이라고 평가했다. 그러면서 대만 파운드리 업체 TSMC의 올해 점유율을 56%로 내다봤다. 지난해 53%와 비교하면 3%포인트 증가한 수치다.&nbsp; 트렌드포스는 구체적인 전망 이유에 대해서는 밝히지 않았다. 다만 TSMC 등 대만 업체들이 다양한 국가에 공장을 설립해 생산 능력을 확대한다는 점에 주목했다. 트렌드포스는 "다양한 국가에 공장을 설립하라는 초창을 받아들였고, 대만 업체들은 대만 외에도 미국, 중국, 일본, 싱가포르 등에서 공장 증설을 연이어 발표하고 있다"고 말했다. TSMC는 지난 1월 기업설명회에서 올해 약 47조~52조원을 설비 투자에 집행하겠다고 밝혔다. 이는 지난해 TSMC가 영업 과정에서 벌어들인 현금(Cash Flows from Operating Activities·약 47조원)과 맞먹는 규모다. 벌어들인 현금을 그대로 재투자하겠다는 의미다.반면 삼성전자 파운드리는 TSMC 대비 대규모 투자에 소극적인 모습이다. 삼성전자는 지난해 4분기 기업설명회에서도 올해 투자 규모를 공개하지 않았다. 당시 삼성전자는 "다양한 불확실성이 존재하는 만큼 기존 투자 기조를 유지할 계획이다. 투자 계획은 지속 논의하겠다”며 “부품 공급망 이슈로 설비 반입 시점이 기존보다 길어지는 추세라는 점도 고려해 투자 계획 집행하겠다”고 말했다.시장에서 예상하는 삼성전자의 올해 설비투자 금액은 약 12조~16조원이다. 김양재 다올투자증권 연구원은 지난 15일 'TSMC와 삼성 파운드리 격차 확대' 리포트에서 삼성전자의 올해 설비투자 금액을 12조~16조원이라고 설명했다.&nbsp;
시장에선 "삼성 파운드리, 2위 지위도 위태롭다"
이재용 삼성전자 부회장은 2019년 4월 '시스템반도체 비전 2030'을 선언했다. 2030년까지 133조원을 투자해 파운드리 등 시스템반도체 세계 1위를 달성하겠다고 밝혔다. 하지만 파운드리 시장 1위 TSMC와의 격차는 3년째 좁혀지지 않고 있다.&nbsp;오히려 데이터만 보면 격차는 벌어지고 있다. 지난해 삼성전자와 TSMC 점유율 격차는 35%포인트였다. 그리고 올해 전망치를 보면 양사 격차는 40%포인트다. TSMC가 압도적 지위를 이어나가고 있다.시장에선 1위보다 2위 지위를 지키는 게 우선 목표라고 분석한다. 김양재 연구원은 "TSMC와 삼성 파운드리 사이 기술과 CAPEX 격차는 확대되고 있다. 오히려 삼성 파운드리 2위 지위 역시 위태로운 상황"이라고 밝혔다.&nbsp;파운드리 시장인 인텔의 진출로 경쟁이 치열해지고 있다. 인텔은 지난해 3월 글로벌 미디어 브리핑을 열고 파운드리 시장 진출을 선언했다.&nbsp;이후 대규모 투자 계획을 내놓고 있다. 인텔은 미국 애리조나·오하이오주에 약 24조원을 투자해 공장을 건설할 계획이다. 유럽에도 10년 간 약 109조원을 투자할 방침이다.&nbsp;

팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO). (사진=인텔)

지난 2월에는 대형 M&amp;A도 단행했다. 이스라엘 반도체 회사 '타워 세미컨덕터'를 약 7조원에 인수했다. 타워 세미컨덕터는 자동차, 의료용 기기, 산업용 장비와 일반 소비자용 제품 등 다양한 제품에 사용되는 반도체와 집적회로를 생산한다.당시 팻 겔싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 "전례없는 반도체 수요 속에서 기존 고객사는 물론 장래 고객사에게도 새로운 기회를 열 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[게임인사이드]캐시 체인 슬롯?…위믹스 소셜 카지노 게임 베일 벗나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260014</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[게임업계의 핫이슈를 보다 예리하게 짚어내겠습니다. 알기 어려운 업계의 비하인드 스토리부터 한 발 빠른 심층취재까지 한층 깊고 풍성한 이야기를 다룹니다. '게임인사이드'를 통해 &lt;블로터&gt;에서만 만나볼 수 있는 게임업계의 핫이슈를 조명하겠습니다. &lt;편집자 주&gt;&nbsp;
'플레이링스'가 블록체인 기술 기반의 소셜 카지노 게임 개발에 속도를 낸다. 위메이드가 선데이토즈를 인수하며 '위메이드 패밀리'에 합류하게 된 플레이링스는 블록체인 소셜 카지노 게임을 통해 '위믹스'(WEMIX) 라인업의 장르 다각화에 힘을 보탤 전망이다.앞서 플레이링스는 지난해 선데이토즈(현 위메이드플레이) 송년 행사에서 '대체 불가능한 토큰'(NFT) 관련 기술을 도입한 소셜카지노 게임을 출시할 것을 예고한 바 있다. '슬롯메이트'와 '일렉트릭 슬롯'을 개발하며 소셜카지노 게임 역량을 쌓아온 플레이링스는 블록체인 기술을 더해 글로벌 시장 경쟁력을 제고할 것임을 강조했다.&nbsp;

(사진=플레이링스 홈페이지 갈무리)

베일에 싸여있던 플레이링스표 블록체인 소셜카지노 게임은 빠르면 올 상반기 이후 윤곽이 드러날 것으로 보인다. 서비스 플랫폼은 모회사와 연관성이 큰 '위믹스'가 유력하며 P2E 모델, 블록체인, 소셜카지노의 특성이 내포된 타이틀로 개발될 가능성이 큰 상황이다.&nbsp;이는 플레이링스가 출원한 상표권에서 유추할 수 있다. 지난 18일 플레이링스는 '캐시 체인 슬롯'(CASH CHAIN SLOTS)이라는 상표권을 출원한 바 있다. 정식 명칭으로 확정될 지에 대해서는 정해지지 않았지만 상표권에 나타난 타이틀명을 단어별로 보면 '캐시'(P2E), '체인'(블록체인 기술), '슬롯'(소셜카지노)이 담고 있는 특성을 알아볼 수 있다. &nbsp;북미 지역 등 해외 시장에서 영향력을 넓히고 있는 소셜카지노 게임 장르는 최근 '플레이 투 언'(P2E) 비즈니스 모델을 기반으로 한 블록체인 기술이 더해져 큰 시너지 효과를 내고 있다. 시장조사업체 '스타티스타'(STATISTA)에 따르면, 소셜카지노 게임 시장은 오는 2026년 83억달러(약 10조3584억원)까지 성장할 전망이다. 5년 간 35%의 성장률을 보일 것으로 관측하고 있다.

플레이링스 게임 라인업. (사진=플레이링스 홈페이지 갈무리)

플레이링스는 블록체인 게임과 소셜카지노 장르 특성상 사행성 이슈로 서비스가 막힌 국내 시장 대신 글로벌 지역 흥행을 기대하는 모습이다. 앞서 플레이링스는 슬롯메이트와 일렉트릭 슬롯을 '페이스북 인스턴트 게임' 매출 톱5에 올린 경험이 있는 만큼 NFT 등 블록체인 기술이 더해진 소셜카지노 게임도 경쟁력이 될 것으로 판단하고 있다.&nbsp;여기에 위믹스 플랫폼에 온보딩될 경우, 시너지 효과가 높을 것으로 예상된다. 지난해 12월 위메이드는 위믹스 코인을 현금화한 2271억원 중 1667억원을 선데이토즈 인수에 사용했다. 지난해 4월 '선데이토즈플레이'와 '링스게임즈'의 합병으로 탄생한 플레이링스는 모회사가 위메이드에 인수됨에 따라 위믹스와 연관성을 높여갈 계획이다. 실제로 지난 22일 위메이드는 위메이드플레이의 '애니팡매치'와 '애니팡 블라스트'를 위믹스 플랫폼에 온보딩한다고 밝혔다.&nbsp;이에 대해 플레이링스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "블록체인 소셜카지노 게임은 올 상반기나 3분기쯤 출시를 목표로 개발 중"이라며 "관련 상표권 출원은 연내 플레이링스가 출시할 소셜카지노 게임 2종 중 하나와 연관된 것으로 안다. 위믹스 온보딩은 내부 검토 중인 상황"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'0.8%의 영향력'...포스코인터내셔널 '곡물 트레이딩' 비전 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260010</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 포스코그룹의 넘버2인 전중선 포스코홀딩스 대표이사 사장이 곡물 트레이딩 사업의 투자를 늘린다고 강조했는데요.· 지분 투자를 비롯해 다양하게 이 사업에 투자해 새로운 기회를 만들겠다고 의지를 드러냈습니다.· 포스코그룹의 계열사인 포스코인터내셔널은 종합상사로서 곡물 트레이딩 사업을 일찍부터 시작했습니다. 사업 기회가 있는 곳에 투자하는 게 종합상사의 DNA이기 때문이죠.· 포스코의 글로벌 사업을 맡고 있는 전중선 사장이 곡물 트레이딩 사업의 투자를 늘린다고 말한 만큼 더욱 주목할 필요가 있습니다.

포스코인터내셔널이 우크라이나 터미널에서 곡물을 선적하는 모습.(사진=포스코인터내셔널)

곡물 트레이딩은 해외 생산업자로부터 곡물을 구매해 전세계 수입업자에게 판매·유통하는 사업입니다. 한국을 비롯해 많은 국가들은 해외 곡물 메이저 업체들에서 곡물을 수입하고 있습니다. 한국은 전체 수요의 약 80% 이상을 수입하는 것으로 알려져 있죠. 우리나라 곡물 자급률은 1965년 93.9%에서 현재 20% 미만으로 하락했습니다.때문에 국제 곡물시장이 불안해질 경우 곡물가격이 상승해 물가안정에 부정적인 영향을 미치고 있습니다. 러시아와 우크라이나는 전 세계에 공급하는 밀과 옥수수를 약 29%, 19% 점유하고 있습니다. 러시아가 우크라이나를 침공하면서 전 세계 곡물시장이 크게 불안정해졌죠. 러시아와 우크라이나 전쟁으로 전 세계의 식량 안보가 다시 위협받게 됐고, 수천만명이 영향을 받게 됐다는 관측이 있습니다.이렇듯 코로나 이후 세계식량가격지수가 30% 올랐고, 러시아와 우크라이나 사태로 식량 안보(food security)에 대한 우려가 대두됐습니다. 식량 안보란 건강하고 활동적인 생활을 위해 충분하고 안전하며 영양가 있는 음식에 물리적, 사회적, 경제적 접근이 가능한 경우를 의미합니다.한국 또한 식량 자급률이 매우 낮은 국가로서 식량 안보를 걱정할 수밖에 없습니다. 하지만 세계 곡물 시장은 메이저 업체들이 사실상 과점하고 있어 국내 업체들의 접근이 사실상 불가능하죠. 이들 메이저 업체들을 가리켜 ‘ABCD’라고 합니다.4대 업체는 ‘ABCD’로 불리는 아처대니얼스미들랜드(ADM)·벙기(Bunge)·카길(Cargill)·루이드레퓌스(LDC) 등 4대 메이저사가 대표적이죠. 4개 업체가 세계 곡물 시장의 약 80%를 장악하고 있습니다.

세계 4대 곡물 메이저 업체.

이들 기업은 100년 이상 세계 각국에서 곡물 생산, 저장, 유통, 운송 등 모든 사업을 맡아 왔습니다. 업력이 길고, 인프라가 상당한 만큼 이 시장에 대한 진입장벽도 상당히 높을 수밖에 없죠.그런 가운데 포스코그룹의 종합상사인 포스코인터내셔널이 곡물트레이딩 사업이 더욱 커질 전망입니다. 전중선 포스코홀딩스 대표이사 사장은 25일 컨퍼런스콜에서 곡물 트레이딩 사업을 확대한다고 밝혔는데요. 전 사장은 “포스코인터내셔널은 무역 부문을 철강 유통과 식량 쪽으로 집중할 계획”이라며 “식량 트레이딩 사업이 전망이 밝고, 우리나라 식량 안보 차원에서도 필요성이 높다”고 말했습니다.이어 전 사장은 “곡물 트레이딩 사업의 바탕이 취약해 터미날 등 인프라에 투자하고, 전략적으로 얼라이언스 또는 지분을 취득해 적극적으로 비즈니스를 확장할 계획”이라고 밝혔습니다.포스코그룹은 지주사 체제로 전환하면서 7대 사업을 주력한다고 밝혔는데요. △철강 △2차전지 소재 △리튬, 니켈 △수소 △에너지 △건축 및 인프라 △식량 등 7대 사업에 집중하기로 했습니다. 식량도 7대 사업에 들어갔죠.포스코그룹의 계열사 중 곡물 트레이딩을 맡고 있는 포스코인터내셔널의 주목도도 함께 높아질 것으로 예상됩니다. 포스코인터내셔널은 2015년 곡물 트레이딩 사업에 진출했습니다. 대우인터내셔널 때부터 확보한 글로벌 네트워크를 활용해 곡물 유통 사업에 진출한 것이죠. 전체 매출액에서 곡물 트레이딩이 차지하는 비중은 4%도 채 안 되지만 이 사업에서 비전을 확인한 만큼 투자를 계속하고 있습니다.주요 거점은 우크라이나와 미얀마, 싱가포르 등 3국을 활용해 곡물 사업의 네트워크를 만들고 있습니다. 미얀마 법인(GOLDEN LACE POSCO INTERNATIONAL CO., LTD), 우크라이나 법인(POSCO INTERNATIONAL UKRAINE LLC, Mykolaiv Milling Works PJSC, Yuzhnaya Stevedoring Company Limited LLC), 싱가포르 법인(AGPA PTE. LTD, GRAIN TERMINAL HOLDING PTE. LTD) 등이 곡물 사업을 맡고 있는 계열사입니다.이중 싱가포르 법인은 지난해 편입됐죠. 곡물 트레이딩 사업의 핵심은 유럽의 곡창지대로 통하는 우크라이나가 핵심입니다. 우크라이나 곡물 생산량은 2007년 4000만톤에서 2017년 7700만톤으로 10년 사이 2배 가까이 늘었고, 전체 곡물 수출량의 90%가 흑해 항만을 거칩니다. 이중 22.3%는 미콜라이프항을 통해 수출되죠.포스코인터내셔널의 곡물 터미널은 미콜라이프항에 위치해 있습니다. 이 곳에서 밀과 옥수수, 대두 등 곡물이 연간 250만톤씩 출하되고 있죠. 앞으로 포스코인터내셔널이 우크라이나와 인도네시아, 미얀마 등 세계의 주요 곡창지대에 터미널을 갖게 된다면 곡물 트레이딩 사업자로서 성장할 수 있을 것으로 기대됩니다. 그리고 전 지구적 식량 위기가 대두된다면 공급자로서 영향력을 행사할 수 있을 것으로 기대됩니다.

포스코인터내셔널 곡물 트레이딩 해외 법인 실적 추이.(자료=금융감독원)


하지만 안타깝게도 포스코인터내셔널의 곡물 사업은 매출 규모가 작고, 적자입니다. 지난해 우크라이나 법인(POSCO INTERNATIONAL UKRAINE LLC)의 매출액은 128억원을 기록했습니다. 순손실은 4억원을 기록했죠. 이 법인의 자산규모는 38억원에 그칩니다.또 다른 우크라이나 법인(Mykolaiv Milling Works PJSC)의 매출은 75억원, 순손실은 81억원입니다. 이 법인의 자산규모는 551억원입니다. 또 다른 우크라이나 법인(Yuzhnaya Stevedoring Company Limited LLC)의 매출은 6억원, 순이익은 7억원을 기록했습니다. 자산규모는 232억원을 기록했습니다.미얀마 법인의 매출은 96억원, 순손실은 52억원입니다. 자산 규모는 164억원을 기록했습니다. 지난해 설립된 싱가포르 법인은 실적이 아직까지 집계되지 않았습니다.



이렇듯 포스코인터내셔널의 곡물 트레이딩 사업은 6년째 접어들었지만, 흑자를 내는 곳은 2곳밖에 없죠. 이조차 흑자 규모가 7억원에 불과합니다. 6개 법인의 매출을 모두 합산하면 305억원입니다. 순손실은 총 130억원입니다. 게다가 러시아의 우크라이나 침공으로 우크라이나 법인은 상당한 충격을 받았을 것으로 예상됩니다. 사업을 언제 재개할 수 있을지조차 불투명합니다. 우크라이나 법인 중 ‘Mykolaiv Milling Works PJSC’은 완전자본잠식 상태입니다. 향후 정상화하려면 자본 구조를 개선해야 하죠.투자가 필요한 시기인 만큼 적자인 게 중요하진 않습니다. 앞으로 성장하려면 투자가 충분하게 이뤄져야 하죠. 현재 포스코인터내셔널의 전체 매출 중 곡물 트레이딩 사업이 차지하는 비중은 0.8%입니다. 지난해 곡물트레이딩 사업은 305억원의 매출을 냈는데, 포스코인터내셔널의 전체 매출은 33조원을 기록했기 때문입니다. 이 사업의 미래가치는 상당하지만, 전체 매출에서 차지하는 비중은 극히 미미합니다.지난 7년의 성적을 이야기하기에는 상당히 초라한 수치입니다. 포스코인터내셔널의 능력이 문제였든 의지가 부족했든 곡물 트레이딩 사업은 앞으로 더욱 커질 전망입니다. 포스코그룹에서도 투자를 약속했고, 이 사업을 미래 사업으로 정했기 때문이죠.‘식량 안보’의 시대 곡물 트레이딩 사업의 중요도는 상당히 높고 미래 가치 또한 상당하죠. 앞으로 포스코인터내셔널의 곡물 트레이딩 사업은 얼마나 성장할 수 있을까요. 그리고 포스코인터내셔널은 어떤 곳에 투자를 진행하고, 지분을 인수할까요. 앞으로 해외 시장에서 글로벌 수준의 경쟁력을 보여줄 수 있을까요.
생각해 볼 문제· 우크라이나는 포스코인터내셔널 곡물 트레이딩 사업에 있어 가장 중요한 국가입니다. 그런데 러시아의 우크라이나 침공으로 곡물 트레이딩 사업은 큰 영향을 받았을 것으로 보입니다. 우크라이나 없이 곡물 사업을 지속해야 한다면 미얀마밖에 없습니다. 사실상 ‘개점휴업’ 상태로 봐도 될 것인데요. 포스코그룹의 낙관적 전망에도 곡물 트레이딩 사업은 위기로 보는게 맞을 것 같습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'오늘의집', 손실 늘어도 '슈퍼앱' 진화는 계속]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260052</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204260052</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 17:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·버킷플레이스의 지난해 손실이 늘어난 것은 매출 증가폭이 낮아, 높은 비용 증가폭을 충분히 상쇄하지 못한 것이 원인으로 풀이됩니다.·지난해 비용 증가폭이 컸던 항목으론 상품매출원가와 운반비가 있는데요. 물류센터를 구축해 자체 배송 서비스를 본격화했기 때문입니다.

오늘의집 가구 배송 차량. (사진=오늘의집)

라이프스타일 앱 ‘오늘의집’ 운영사 ‘버킷플레이스’의 감사보고서를 살펴봤습니다. 영업손실과 당기순손실이 모두 4배 가까이 증가했습니다. 영업손실은 △2019년 50억원 △2020년 101억원 △2021년 385억원으로 늘었고요. 당기순손실도 △2019년 45억원 △2020년 98억원 △2021년 378억원으로 늘어났습니다.영업손실을 큰 폭으로 확대한 영업비용 내용을 살펴봤습니다. 영업비용은 △2019년 293억원 △2020년 861억원 △2021년 1562억원까지 늘었는데요. 2~3배씩 증가해온 거죠. 그간 영업비용 가운데 가장 높은 비용을 지출한 항목은 ‘광고선전비’와 ‘지급수수료’였습니다. 먼저 광고선전비로는 △2019년 120억원(전년대비 3.5배 증가·영업비용에서 차지하는 비중 41%) △2020년 309억원(2.6배·36%) △2021년 493억원(1.6배·32%)을 각각 지출했는데요. 그 증가폭과 영업비용에서 차지하는 비중은 줄어들고 있지만, 매출액 대비 광고선전비를 보니 2020년과 2021년 모두 40%대를 유지했습니다. 오늘의집이 정확히 광고선전비에 어떤 비용들을 포함하고 있는지는 밝히지 않고 있지만, 광고 집행이 매출에 영향을 주는 건 초기 스타트업에서 일반적인 일이라 관련 지출이 많을 수밖에 없습니다.지급수수료는 어떨까요. △2019년 74억원(3.4배·25%) △2020년 227억원(3배·26%) △2021년 370억원(1.6배·24%)을 각각 기록했습니다. 지급수수료는 결제수수료 등을 포함하고 있어 일반적으로 매출과 연동되는 비용인데요. 실제로 매출도 그 증가폭이 급감한 것을 확인할 수 있습니다. 매출은 △2018년 72억원에서 △2019년 3.4배 증가하며 243억원을 기록, △2020년엔 3.1배 늘어난 759억원을 기록했습니다. 하지만 △2021년엔 1.5배 증가한 1176억원에 그쳤습니다. 

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

이러한 가운데 지난해 비용 증가폭이 컸던 항목들이 있습니다. ‘상품매출원가’와 ‘운반비’입니다. 특히 상품매출원가는 2020년부터 새롭게 등장한 항목인데요. △2020년 2800만원에서 △2021년 150억원으로 500배 이상 급증함과 동시에 영업비용 항목 가운데 광고선전비·지급수수료·직원급여 다음으로 높은 지출을 기록했습니다. 운반비도 지난해 전년대비 36배 늘어난 40억원을 지출했고요. 이유가 있죠. 오늘의집은 지난 2020년 9월 경기도 포천에 1500평 규모의 물류센터를 마련했습니다. 가구 배송 서비스 시범 운영을 하기 위해서였죠. 이후 지난해 6월 경기도 이천에 1만평 규모의 물류센터를 구축한 후 ‘오늘의집 배송’ 서비스를 공식 론칭했습니다. 가구 배송 관련 고객 경험을 한 단계 개선하기 위해서였습니다. 그간 가구는 긴 배송 시간·배송 과정·설치 등에서 생기는 문제들이 현장에서 소비자 불편을 초래해왔기 때문이죠. 이에 오늘의집이 직접 빠른 대응을 하겠다고 나선 겁니다. 그런데 이러한 서비스에서 오늘의집이 제공하는 건 현재까진 ‘물류’뿐입니다. 상품은 오늘의집이 파트너사들로부터 직접 매입해 판매합니다.이에 상품매출원가 비용이 갑자기 커진 건데요. 재고자산으로 있던 상품들은 고객에게 팔리면 상품매출원가로 인식됩니다. 그리고 판매가치가 하락한 재고자산에서 발생한 평가손실 또한 매출원가에 포함됩니다. 이러한 비용들 때문에 영업손실이 컸는데요. 당기순손실 급증 역시 영업손실로 인한 영향이 주 요인이었습니다.이 외 지난해 감사보고서를 통해 알 수 있는 건 일본 시장 진출을 위한 일본 법인 설립입니다. 실제 오늘의집은 현재 일본 외 미국 현지에서 일할 직원들을 채용하고 있습니다. 국내에서의 성공 사례를 들고 세계에 진출하기 위해서입니다. 앞서 지난해엔 싱가포르 온라인 가구 플랫폼 ‘힙밴’을 인수하기도 했죠. 동남아시아 시장을 공략할 것으로 전해지고 있습니다.

다양한 서비스가 있는 오늘의집. (사진=오늘의집 홈페이지)

서비스 다각화에도 집중하고 있는데요. 궁극적으로 콘텐츠·커뮤니티·커머스 플랫폼에서 나아가 배송·이사·시공·수리·아파트관리·청소 등 집과 관련한 라이프스타일 전반을 아우르는 ‘슈퍼앱’으로의 확장을 꿈꾸고 있습니다. 이를 위해 지난해 집 수리 플랫폼 ‘집다’를 인수한 바 있죠. 폐기물 문앞 수거 서비스 ‘오늘수거’를 운영하는 ‘어글리랩’에 지난 1월 전략적 투자를 하기도 했고요. 물류센터도 광주광역시에 추가로 신규 오픈할 예정입니다.수익성 개선을 위한 조치일 텐데요. 사실 오늘의집의 강점으로 꼽히는 콘텐츠나 커뮤니티 플랫폼으로서의 기능은 이용자를 오랜 시간 잡아둘 수 있을지 몰라도, 근본적으로 ‘가구’ 자체가 고가의 고관여 제품·내구소비재 등의 특성을 가지고 있어 실제 이용자들의 구매 전환율을 높이기 쉽지 않습니다. 가구는 또 구매 시즌이 있어 그 때마다 광고나 판촉 비용이 많이 들 수밖에 없고요. O2O(온라인과 오프라인 연결) 서비스의 주 수익모델인 중개 및 광고 수수료 등도 일반적으로 마진이 크지 않습니다.그래서 먼저 파트너사로부터 상품을 매입해 판매하는 형태로 서비스를 확장해 수익모델을 다변화한 것으로 볼 수 있는데요. 단순 중개보단 상대적으로 더 높은 마진을 취할 수 있기 때문입니다. 여기에 또 마진을 높일 수 있는 PB(자체브랜드) 제품 판매도 준비 중입니다. 이 외 충성 이용자들을 잡아두기 위한 다양한 이벤트들을 지속하고 있는데요. 포인트를 더 준다든지, 콘테스트를 연다든지 하는 식으로요. 실제로 모바일인덱스에 따르면 오늘의집 월활성이용자수(MAU)는 지난해 기준 가장 높았던 달이 8월로 590만명이었고요. 지난해부터 매달 대체로 400만명 이상을 유지하고 있는 가운데, 지난 3월 기준으론 490만명이었습니다. 꽤 높은 수준이죠. 이들을 계속 끌고가면서 수익성 개선을 꾀하며, 유니콘(기업가치 1조원 이상 비상장 스타트업)에 걸맞은 규모로 성장해나갈 수 있을지 주목됩니다.생각해 볼 문제
·충성 이용자만으로 오늘의집은 큰 규모의 성장을 이뤄낼 수 있을까요?·최근 집과 관련해 청소·아파트 관리 등을 지원하는 플랫폼들이 많이 나오고 있는데요. 직방도 홈서비스를 앱 안에 넣었죠. 이러한 슈퍼앱 경쟁에서 오늘의집은 경쟁력이 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/26/blt202204260016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>