<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 17:29:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 가격 삭감 제안..."테슬라 주식 담보 대출 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260004</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터 인수 대금을 약 105억 달러(한화 13조원) 깎겠다고 밝혔다. 앞서 트위터는 일론 머스크의 인수가격 재협상 요청을 거부했던 만큼 인수가격 인하 요구를 거부할 것으로 예상된다.25일(현지시간) 더버지 등 외신에 따르면 머스크는 이날 미국 증권거래위원회(SEC) 공시를 통해 트위터 인수 대금을 기존 440억 달러(55조7천480억원)에서 335억 달러(약 42조4천410억원)로 낮추겠다는 계획을 발표했다.일론 머스크는 이전에도 트위터 인수 가격을 낮추기 위해 '가짜 계정' 문제를 거론하면서 인수절차를 중단했다. 전체 계정에서 가짜 계정인 이른바 '봇(Bot)'의 비율이 5% 미만인 것을 입증하지 못한다면 인수를 철회하겠다고 말했다.트위터의 가짜 계정은 이미 잘 알려져 있는 문제이다. 일론 머스크가 인수가격을 낮추기 위해 '봇' 문제를 꺼냈다는 관측이 많았다.일론 머스크는 인수가격을 약 23% 가량 깎겠다고 밝히면서 이번 인수전의 향방이 바뀔지 주목된다. 트위터는 인수가격 재협상은 없다는 입장을 고수하고 있다. 만약 일론 머스크가 인수를 포기할 경우 10억 달러의 위약금과 소송을 통해 막대한 배상금을 물 수 있다.&nbsp;일론 머스크는 트위터 인수 과정에서 테슬라 주식을 담보로 한 대출을 받지 않겠다고 밝혔다. 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련한다는 방침이다.&nbsp;당초 일론 머스크는 트위터 인수 금액을 마련하기 위해 총 465억 달러(약 58조8천690억 원) 규모의 자금 조달 계획을 밝혔다. 트위터 자산을 담보로 한 대출로 130억 달러(약 16조4천580억원), 테슬라 지분 담보로 125억 달러(약 15조8천22억원), 자기 보유 현금으로 210억 달러(약 26조5천810억원)를 조달할 계획이다.이후 래리 엘리슨 오라클 창업자, 알왈리드 빈 탈랄 사우디아라비아 왕자 등 19명의 투자자에게 71억4000만 달러(약 9조원)의 투자를 받기로 했다. 이를 통해 테슬라 지분을 담보로 한 대출금을 62억5000만 달러(약 8조원)로 낮춘다고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출을 받지 않겠다고 밝힌 만큼 다른 투자자를 통해 부족한 자금을 마련할 전망이다. 일론 머스크는 자금 확보 방안에 대해 "잭 도시 트위터 창업자 및 기타 투자자들과 논의하고 있다"고 밝혔다.일론 머스크가 테슬라의 주식 담보 대출 계획을 철회하면서, 테슬라의 주가 악재 요인 하나가 줄게 됐다. 테슬라는 전일 658.8 달러에 거래를 마쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MR헤드셋, 신형 맥 공개? 애플 'WWDC 22' 앞두고 높아진 기대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250096</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 연례 개발자 행사 WWDC 22가 오는 6월 6일(한국시간 새벽2시)부터 10일까지 온라인으로 개최된다. 업계와 주요 외신 등에서는 이번 행사에서 iOS 16을 포함한 주요 운영체제 판올림과 함께 애플이 오랫동안 준비한 혼합현실(MR, 가상현실+증강현실) 기기에 대한 힌트, M 시리즈 칩을 탑재한 신규 맥 제품 공개 가능성이 거론되고 있다.

WWDC 2022 공식 초대장 표지 이미지. (사진=애플)


iOS 16, 편의성 개선에 중점…'AOD' 추가될까
WWDC는 개발자, 소프트웨어 중심 행사다. 이를 통해 애플은 전통적으로 매년 WWDC에서 아이폰, 아이패드, 애플TV, 애플워치 등의 신규 운영체제 버전을 공개해왔다. 그중 관심이 집중되는 건 아이폰용 iOS 16과 아이패드용 iOS 16이다. 하지만 전문가들은 이번 업데이트에서 눈에 띄는 디자인 변화나 기능 추가는 없을 것으로 예측했다. 지난해 iOS 15도 페이스 아이디, 페이스타임, 사파리, 건강, 날씨 등 널리 쓰이는 주요 앱들의 사용성 개선이 주를 이뤘다. &lt;맥루머스&gt; 등 애플전문 외신들은 iOS 16에서 개선된 수면 추적 관리, 먹는 약 관리 등 건강 앱의 기능 정도가 추가되고 아이폰14의 경우 새롭게 충돌감지 기능이 추가될 수 있다고 전망했다. 예컨대 차량 충돌과 같은 중대한 사고가 발생하면 휴대폰이 이를 감지해 즉각 긴급번호로 신고할 수 있도록 하는 것이다. 또 아이폰14에서는 고급형 모델에서 M자형 노치 대신 최신 안드로이드 스마트폰들과 유사한 펀치홀 디스플레이(화면 일부에 카메라 렌즈 구멍을 뚫은 것)가 적용될 것이란 루머가 있다. 이에 따라 iOS 16에서는 보다 넓어진 상단바를 활용하는 신규 편의 기능이 추가될 것이란 예측이 따른다.이와 함께 &lt;블룸버그&gt;의 애플 전문기자로 유명한 마크 거먼은 "애플이 iOS 16에서 알림과 관련된 중요한 업데이트를 할 수 있다"고 예상한 바 있다. 구체적인 내용은 밝혀지지 않았지만 일부 아이폰 사용자들은 '올웨이즈 온 디스플레이(AOD)' 기능이 추가되는 것 아니냐는 기대를 드러내고 있다. AOD는 화면이 꺼진 상태에서 시간, 배터리, 알림 아이콘 등을 표시하는 기능으로 삼성전자 갤럭시 시리즈를 비롯해 OLED를 사용 중인 스마트폰에서는 흔히 볼 수 있다. 반면 애플은 아이폰X부터 OLED를 탑재했으나 지금까지 AOD를 지원하지 않아 아쉬움을 샀다.iOS 16 업데이트는 아이폰7, 아이폰SE 2세대부터 지원될 전망이다. iOS 15는 2015년 출시된 아이폰6S와 2016년 출시된 아이폰SE 1세대까지 지원됐다. 이번 업데이트에서 제외되더라도 일반적인 안드로이드 스마트폰의 운영체제 업데이트 보증기간 2~4년보다 긴 시간 지원을 받았다.
애플 이사회에 등장한 애플 MR헤드셋, 루머가 현실로?
애플이 자체 AR·VR 기기를 개발 중이란 루머는 2019년부터 꾸준히 제기되고 있다. 특히 가상현실과 증강현실을 모두 지원하는 MR 기기일 것이란 예측이 지배적이다. 업계의 출시 예측은 몇차례 빗나갔으나 연내에는 실물 공개에 대한 기대가 높아진 상황이다. 지난 19일(현지시간) &lt;블룸버그&gt;와 &lt;더버지&gt; 등 외신에 따르면 애플은 최근 이사회를 개최하고 개발 중인 MR 헤드셋을 비공개 시연한 것으로 전해졌기 때문이다. 애플 이사회는 주로 신제품, 서비스 출시를 앞두고 진행되는 것으로 알려져 있다.또 애플은 올해 초 메타에서 AR 담당 임원을 영입하고 AR·VR 소프트웨어 개발자를 채용하는 등 MR 제품을 개발 중이란 신호를 여러 차례 드러냈다. 다만 전문가들은 이번 WWDC 22에서 신규 iOS와의 연동성 등을 포함한 일부 내용만 공개될 것으로 전망했다. 전체 제품 공개는 올해 하반기 아이폰14 시리즈와 함께 될 가능성이 높게 점쳐진다. 

애플 MR 헤드셋 예상 렌더링. (사진=디자이너 안토니오 드 로사)


신형 맥 공개? 'M2'와 하반기 출시 가능성에 '무게'
일각에서는 WWDC에서 새로운 맥(Mac)이 공개될 것이라 예측하지만 가능성은 낮아 보인다. 애플이 WWDC에서 신규 맥을 공개한 건 2017년 행사가 마지막이다. 게다가 애플은 최근 맥의 두뇌를 자사가 개발한 M 시리즈 칩으로 대체하고 있다. 그러나 M1 시리즈의 경우 이미 다양한 맥 제품군에 탑재된 만큼 올해 신형 맥이 공개된다면 하반기 출시가 예상되는 신규 'M2' 시리즈와 함께 공개될 가능성이 높다. 마크 거먼, 밍치궈 등 애플 전문가들도 후속작이 M2와 함께 등장할 가능성을 높게 보고 있다. 또 최근 중국의 도시봉쇄 조치로 주요 하드웨어 제품들의 생산, 배송 지연 문제를 겪고 있는 애플이 올여름 중 신제품을 출시할 가능성은 현실적으로 높지 않다.애플은 2020년 인텔 CPU를 대체할 목적으로 자체 개발한 칩셋 애플 'M1'을 공개하고 M1와 후속 시리즈 칩셋을 다양한 맥북, 아이패드 라인업에 탑재했다. 맥북에어(2020, M1), 아이패드 프로 12.9형(2021, M1), 맥북프로 14형(2021, M1 프로), 맥스튜디오(2022, M1 맥스) 등이 대표적이다. 올해는 M1을 탑재하고 출시됐던 맥북에어, 맥북프로13형, 맥미니 등의 후속모델 출시에 대한 기대감이 높아지고 있다.이 밖에도 애플은 올해 WWDC의 주제를 '본격 코딩의 시간(Call to code)'으로 정했다. 신제품보다는 개발자 행사라는 본래 취지에 맞게 소프트웨어 중심의 행사가 진행될 것으로 예측해볼 수 있는 대목이다.

지난 3월 개최한 스페셜 이벤트에서 역대 M 시리즈 칩을 소개 중인 애플 임원. (자료=애플 이벤트 갈무리)

한편 온라인으로 진행되는 이번 WWDC 22는 지난해와 마찬가지로 전세계 모든 애플 개발자가 무료로 참석할 수 있다. 기사에 언급된 주요 내용들이 발표될 키노트 스트리밍은 애플 공식 홈페이지, 유튜브, 애플 개발자 앱 등에서 시청 가능하며 차세대 앱개발 정보를 제공하는 150개 이상의 심층세션은 6월 7일부터 애플 개발자 앱과 홈페이지에서 볼 수 있다. 개발자들은 행사 기간 내내 애플 엔지니어 및 디자이너와 온라인 연구소 및 디지털 라운지에서 만나 앱·게임 개발 방법 등에 대한 가이드도 제공받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허진규 일진그룹 창업주.(사진=일진그룹)

일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다.&nbsp;그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다.
'천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니"
허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.



2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다.&nbsp;2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다.
일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까?
창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다.&nbsp;이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다. 

왼쪽부터 허진규 회장, 허정석 부회장, 허재명 사장

일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.&nbsp; &nbsp;일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다.&nbsp;지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK도 투자행렬 동참…'BBC'에 247조 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260006</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최태원 SK 회장.(사진=SK)

삼성전자를 비롯해 롯데, 한화 등 국내 주요 대기업들이 향후 5년간 대규모 투자 계획을 연달아 내놓은 가운데 SK도 핵심 성장동력에 투자한다는 계획을 발표했다.26일 SK는&nbsp;반도체(Chip),&nbsp;배터리(Battery),&nbsp;바이오(Bio)&nbsp;등 이른바&nbsp;BBC&nbsp;산업으로 압축되는 핵심 성장 동력에 앞으로 5년 동안 247조원을 투자한다고 밝혔다. 이를 통해 국내서 BBC 산업을 키워나갈 인재 5만명을 채용하고 성장과 혁신의 기회를 확보한다는 방침이다.구체적으로 SK는 2026년까지 ▲반도체와 소재&nbsp;142.2조원 ▲전기차 배터리 등 그린 비즈니스&nbsp;67.4조원 ▲디지털&nbsp;24.9조원 ▲바이오 및 기타&nbsp;12.7조원을 투자할 계획이다.SK는 BBC 중 반도체에 투자 역량을 집중할 방침이다. SK는 인공지능과 디지털전환 등 4차산업 혁명의 핵심이 반도체라고 보고 전체 투자액 247조원 중 절반 이상을 반도체 분야에 투자키로 결정했다. 용인 반도체 클러스터 조성을 비롯해 반도체&nbsp;Fab&nbsp;증설,&nbsp;특수가스와 웨이퍼 등 소재∙부품∙장비 관련 설비 증설 등이 투자 대상이다.그린 에너지 분야는 전기차 배터리와 분리막 생산 설비를 증설하고 최근&nbsp;SK가 주력하는 수소 등 신재생에너지 생산설비를 갖추거나 글로벌 기업에 투자해 그린 에너지 기술력과 경쟁력을 강화하는 재원으로 활용할 방침이다.바이오 분야는 뇌전증 신약과 코로나19 국내 백신 1호 개발 신화를 이어갈 후속 연구개발비와 의약품위탁생산시설(CMO) 증설 등이 투자 목표며, 디지털 분야는 유무선 통신망과 정보통신 콘텐츠 개발 등이 주요 투자 대상이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파이크가 주는 캐시백…신한카드 '롤 체크카드' 출시한 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260011</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['신한카드 FANtastic S 체크(LoL)' 겉면.(사진=신한카드)

인기 온라인 게임 '리그 오브 레전드'(League of Legends, 이하 롤)의 캐릭터인 파이크는 적을 처치할 때 기여한 아군에게 수당을 주는 궁극기를 가지고 있다. 롤을 즐기는 게이머라면 파이크에게 보상을 받는 기분을 현실에서도 느껴보면 어떨까.신한카드는 롤 캐릭터 5종을 플레이트에 적용한 '신한카드 FANtastic S 체크(LoL)'(이하 신한 롤 체크카드)를 출시했다고 26일 밝혔다. 롤은 미국 소재 게임 스튜디오인 라이엇 게임즈(RIOT GAMES)에서 2009년 출시한 게임이다. 명실상부한 국내 PC온라인 게임 1위이며 항저우 아시안 게임 E-스포츠 정식 종목 중 하나다.신한 롤 체크카드의 겉면(플레이트)은 오른, 제이스, 탈리야, 카이사, 파이크로 구성됐다. 이 자체로 잘 짜인 탑, 미드, 정글, 원딜, 서포터 조합을 연상케 한다. 신한카드 측은 게임에서 즐겨 사용하던 캐릭터를 실물 플레이트로 소장하고자 하는 고객의 수요를 충족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.특히 신한 롤 체크카드는 디자인뿐만 아니라 롤 게임 이용자 중 10~20대의 Z세대가 많은 비중을 차지하는 점을 감안해 이들의 소비 패턴을 분석해 카드 혜택을 구성했다.신한플레이(신한pLay)에서 간편 결제를 이용하면 최대 15%를 캐시백해준다. 소셜커머스(쿠팡·티몬), CU 편의점과 스타벅스에서는 이용 금액의 최대 10%를 캐시백받을 수 있다. 캐시백은 승인 금액 건당 1만원 이상인 경우에 한해 일 1회, 월 4회까지 제공된다. 건당 최대 2000원까지 캐시백 되고 전월 실적에 따라 통합캐시백한도가 차등적으로 적용된다.

'신한카드 FANtastic S 체크(LoL)' 겉면.(사진=신한카드)

신한카드는 롤 체크카드 론칭을 기념해 다양한 이벤트도 마련했다. 오는 7월 31일까지 신한 롤 체크카드로 1회 이상 결제한 고객을 대상으로 매달 한 번씩 총 2000명을 추첨해 게임 내 랜덤 아이템을 증정한다. 7월 18일부터 8월 31일까지는 응모 고객 중 추첨을 통해 25만원 상당의 신화급 롤 스킨 등의 경품을 증정하는 럭키 드로우 및 퀴즈 이벤트를 진행할 예정이다.롤 체크카드의 연회비는 없다.&nbsp;신한카드는 10대 전용 충전식 페이서비스인 '신한 Meme(밈)'에도 롤 캐릭터를 동일하게 적용해 6월 중 선보일 예정이다. 신한 밈은 만 14~18세 고객들이 별도의 계좌없이 간편하게 발급받아 사용할 수 있는 선불전자지급수단으로 신청 즉시 발급돼 충전만 하면 곧바로 사용 가능하다. 쉽게 말해서 카카오뱅크 미니(Mini)와 같은 방식의 상품이다.신한카드 관계자는 "전 세계적으로 최고 인기를 얻고 있는 롤 캐릭터를 국내 최초로 카드 상품에 도입하는데 큰 의미가 있다"며 "플레이트 디자인뿐만 아니라 롤 게임 관련 다양한 고객경험을 제공할 예정이다"라고 말했다.
'카뱅'에 젊은층 고객 그대로 넘길쏘냐
신한금융그룹은 MZ세대 고객에 초점을 맞춘 상품을 지속적으로 선보이고 있다. 최근에는 신한은행이 미성년자 고객의 금융 거래 편의성을 높이기 위해 자사 모바일뱅킹 앱 '신한 쏠(SOL)'에서 '리틀신한(Little신한)' 서비스를 개시했다. 청년층 전용 브랜드인 '헤이영'도 론칭했다. 헤이영 머니박스는 만 18세 이상 29세 이하 고객을 대상으로 200만원에 한해 연 1% 이자를 제공하고 있다.이렇게 확보한 10~20대 고객은 경제활동을 하는 시기가 됐을 때 신한금융그룹 서비스를 그대로 이용할 확률이 높아진다. 이로써 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 점유율을 가져오는 효과가 있을 것으로 분석된다. 카카오뱅크는 카카오프렌즈 캐릭터를 활용한 체크카드와 미니 서비스를 통해 20대 고객의 비중이 25%, 10대 고객이 8%로 유의미한 수치를 형성하고 있다.신한금융그룹이 다양한 금융업 라이센스를 활용해 젊은층 고객 대상의 상품 라인업을 촘촘히 짜고 있다면, 카카오뱅크는 기존 금융사와 제휴해 대응하고 있는 모습이다. 지난 25일에는 롯데카드와 협업해 부착형 신용카드 '카카오뱅크 롯데 터치카드'를 출시했다. 휴대폰 뒷면 등 원하는 곳에 붙여 이용할 수 있는 스티커형 카드다. 카카오프렌즈 인기 캐릭터인 '춘식이'가 적용됐다.

'카카오뱅크 롯데 터치카드' 안내 이미지.(사진=롯데카드)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트·빗썸의 간단한 루나 상장심사…하버드 학벌 믿고, 보고서는 3쪽]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240129</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회' 참석자들이 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)

"지금 관점에서 과거를 보면 모든 게 다 명확하게 보이고 문제가 있어 보이지만 당시 상황을 돌이켜보면 굉장히 진보적인, 혁신적인 코인이었다고 말했던 사람들이 있다. 루나, 테라는 담보 없이 알고리즘만 가지고 특정 가치를 제안하는 훌륭한 하버드, 스탠포드 과학자들이 만든 코인이었다."가상자산거래소 업비트를 운영하는 두나무 이석우 대표는 24일 국민의힘이 주최한 '가상화폐 투자자 보호를 위한 긴급 정책간담회'에 참석해 루나를 상장한 이유를 묻는 질의에 이 같이 밝혔다. 대형 거래소의 상장정책에 명확한 리스크 판별 기준이 없었다는 것과 다름 아니라는 지적이 나온다. 가상자산 프로젝트의 본질과 큰 관련 없는 학벌주의가 언급되는 것도 문제라는 비판이 제기된다.빗썸의 루나 상장검토보고서는 표지를 제외하면 3페이지로 끝나 상장에 대한 '검토'가 있었는지 깊이를 파악하기 어렵다. 보고서는 "테라의 가격이 하락할 때, 루나를 추가 발행해 그 추가 발행한 루나로 테라의 유통량을 흡수시켜 다시 테라의 가격을 올린다"는 가격 메커니즘에 대한 서술만이 간단하게 담겨있다. 가상자산으로 가상자산 가치를 담보하는 알고리즘 기반 스테이블코인의 리스크에 대해선 일절 언급이 없다.이달 초 루나 사태가 발생한 후 일주일간 업비트와 빗썸이 루나 거래로 얻은 수수료 수익은 최소 80억원대에 달하는 것으로 전해졌다. 저점 매수를 통한 단기 고수익을 노린 투자자들이 몰리면서다. 업비트와 빗썸은 최근 루나를 상장폐지했으나, 코인원과 코빗은 여전히 상장폐지를 검토 중인 상태다. 이로 인해 일주일 간 루나 거래량이 코인원에선 1000억원 이상, 코빗은 270억원에 달하는 것으로 알려졌다.
국민의힘도 "이건 시장경제 아냐" 대형 거래소 질타
자유를 핵심가치로 하는 보수정당인 국민의힘마저 가상자산거래소들의 이 같은 영업행태를 '시장경제'라고 부를 수 없다고 비판한 지점은 뼈아프다. 강민국 국민의힘 의원은 "아무리 관련 법과 제도가 정비되지 않아도 투자자 피해가 의심되는 상황인데 이건 자유로운 시장경제 활동이라고 볼 수 없다"며 "투기 조장행위가 아닌가"라고 물었다.이에 대해 오세진 코빗 대표는 "전문위원들의 검토를 받아서 최종 거래 지원 여부를 조만간 발표할 예정"이라며 "발표가 늦어 정말 죄송하고 거래소의 이익보다 투자자를 보호할 수 있는 방안을 연구하겠다"고 답해 고개를 숙였다.강명구 코인원 부대표는 "내부 상장 정책에 따라 유의종목 지정 후 심사 기간인 2주가 도래한 시점에 맞춰서 상장 여부를 결정할 예정"이라면서도 "상장폐지를 하는 것도 일종의 투자자 보호 측면에서 위험이 있다고 판단했다"는 입장을 설명했다.강 의원은 "거래소들이 하이리스크, 하이리턴이라는 투자자에 책임을 전가하는 답변이 대동소이하다"면서도 "국내 가상화폐 보유자 절반 이상이 2030세대인데 거래소가 사기의 온상이 돼선 안 된다"고 질타했다.
루나 상장하지 않은 중소 거래소들, 수익성보다 소신 지켰다
대형 거래소들과 달리 루나를 상장하지 않은 중소 거래소들은 수수료 수입에 따른 이익보다는 위험성이 크다는 판단을 내리면서 대조를 이뤘다. 루나는 시총 상위권으로 일정한 수요가 보장된 코인이었다. 재단 측의 요청이 없더라도 수수료 수입을 얻으려면 언제든지 상장을 할 수 있었다.도현수 프로비트 대표는 "수사가 들어올텐데 창업자(권도형)에게 1달러 보장되는 거 맞냐고 물어보면 아니라고 답할 것"이라며 "테더는 담보자산이 있어 신뢰가 유지되고 있지만 알고리즘 스테이블코인은 신뢰의 보장장치가 없어 깨질 수밖에 없었다"고 짚었다. 임요송 코어닥스 대표도 "루나의 알고리즘이 이상하게 보여서 상장시키지 않았다"고 전했다.

(사진 오른쪽부터)임요송 코어닥스 대표, 한승환 지닥 대표, 도현수 프로비트 대표가 루나, 테라 사태에 대해 제언하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)&nbsp;

이들 소형 거래소들은 공시의 의무화, 재단과 거래소에 대한 회계감사 등이 제도화돼야 한다고 목소리를 냈다. 임 대표는 "코인 발행재단도 하나의 회사이므로 현금 등의 자산, 부채, 자본금 규모가 명확하게 공시돼야 한다"며 "거래소들은 통일된 점검 기준을 갖고 가상자산 상장 적정 여부를 판단하고, 외부 감사가 같이 작동하는 시스템이 갖춰져야 소비자 피해가 최소화될 수 있다"고 제언했다.한승환 지닥 대표는 거래소의 독과점 체제가 공고할수록 시장간 불균형이 심화돼 투자자들의 리스크가 높아진다는 논지로 "실명계좌 발급을 늘려 다수 거래소를 시장에 참가시키는 방식의 가상자산 독과점 해소가 필요하다"고 강조했다.
與 "디지털자산기본법 제정 신속히, 과잉입법은 지양"
높은 변동성을 가지는 가상자산 특성상 '제2의 루나사태'가 발생하지 않으리라는 보장은 없다. 그러나 현재로서 특정금융정보법(특금법)에 명시된 자금세탁방지 외에는 금융당국의 가상자산거래소 감시, 감독 권한은 부재한 상황이다. 이에 여당은 국정과제 중 하나인 디지털자산기본법 제정을 가능한 한 빠르게 진행한다는 계획이다.성일종 국민의힘 정책위의장은 "우선 법이 만들어지려면 통과를 해야 하므로 그에 앞서 예탁금 보호, 질서 교란 행위 등 여러가지 문제점을 시행령으로 컨트롤할 수 있는지 검토하겠다"며 "이번 사태에 대해서 거래소 중 비교적 평가를 제대로 한 회사는 설계 결함을 미리 인지할 수 있었던 만큼, 오늘날 이렇게 큰 피해가 오도록 방치한 책임을 가리는데도 엄정한 수사를 요청했다"고 밝혔다.윤창현&nbsp;국민의힘 가상자산특별위원장은 "거래소들에 자율적으로 잘 해달라고 권고를 하고는 있으나 법적권능이 없는 상태로, 노출된 문제점에 대해 대책을 다양하게 준비해서 입법 시 상장기준 통일이라는 중요한 과제를 해결해야할 것"이라며 "거래소마다 (상장기준이)다른 게 이렇게 큰 부작용 가져올지 몰랐다는 반응이 나오는 만큼 챙겨볼 예정이다"라고 설명했다.다만 투자자 편익을 과도하게 제한하는 식의 과잉입법은 지양한다는 게 여당 방침이다. 윤 위원장은 "규제가 강해졌을 때 코인거래가 국내에서 사라지고 해외로 나가버리는 가능성을 정부도 잘 알고 있다"며 "기본법에는 규율과 진흥을 함께 담아야 할 것"이라고 부연했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG디스플레이, 샤프 '손해배상금' 1200억원 받는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250051</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250051</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG디스플레이가 일본 샤프로부터 117억4700만엔(25일 기준 약 1170억원)의 손해배상금을 받게 됐다. 배상금 명목은 '특허 라이선스 계약 위반'이다. 구체적 내용은 공개되지 않았다. 샤프는 25일 일본 전자공시시스템(EDINET)에 임시보고서를 제출했다. 샤프 측 공시에 따르면, 샤프는 "싱가포르 국제 중재 센터(SIAC) 중재에 따라 LG디스플레이에 손해배상금을 지급하기로 했다"며 "117억4700만엔을 특별 손실로 계상했다"고 밝혔다. LG디스플레이와 샤프는 2013년 12월 디스플레이 관련 '크로스 라이선스 계약'을 맺었다. 크로스 라이선스를 체결한 두 회사는 보유한 특허권 등을 상호 이용할 수 있다. 이후 LG디스플레이가 샤프의 '특허 이용 계약 위반'을 주장하며 갈등이 시작됐다. LG디스플레이는 2019년 12월 싱가포르 국제 중재 센터(SIAC)에 중재를 신청했다.손해배상금 수령으로 LG디스플레이는 1170억원의 일회성이익을 확보하게 됐다. 다만 어느 시점에 LG디스플레이 회계 장부에 반영될 지는 알 수 없다. 샤프 측은 구체적인 지급 계획 등을 공개하지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유통기한 임박 백신 공급 '덜미'…원인은 수익 안나는 독감 백신 조달 시장?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250015</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 백신 제조·공급 업체가 폐기가 임박한 독감 백신을 국가 조달에 공급하려다 제지를 받은 것으로 나타났다.25일 업계에 따르면 이 업체는 유통기한이 올해 11월 혹은 12월까지인 백신을 국가 조달에 공급하려했다는 의혹을 받고 있다. 독감 백신 무료 접종 사업은 보통 12월 초까지 활발하긴 하지만, 다음해 2월까지 엄연히 사업기간이다. 무료 접종 사업이 끝나기도 전에 백신을 폐기해야 할 수도 있다는 의미다.&nbsp;업계에서는 이 업체가 호주 등 남반구 국가에서 남은 백신을 폐기하는 대신 한국에 공급하려 했을 것이라는 분석도 제기한다. 통상적으로 그해 독감 백신은 수많은 인플루엔자바이러스 중 어느 바이러스 형태가 가장 유행할지를 예측해 만들기 때문에 해마다 대응하는 바이러스 형태가 다르다. 이렇게 만들어진 독감 백신은 지구 북반구와 남반구에서 각각 접종이 이뤄진다. 남반구에서 5~8월에 접종하고 남은 백신을 북반구에서도 접종할 수 있다. 이에 질병관리청은 조달청과 협의해 공급하는 독감 백신의 납품 기준을 ‘납품일로부터 8개월 이상으로 한다’고 명시하는 방안을 추진 중이다. 자칫 규정의 헛점을 이용해 기한 만료 백신을 떠맡게 될 가능성을 사전에 차단하겠다는 계획이다.
독감 백신 국가 조달…업계는 '울며 겨자먹기'&nbsp;


(사진=픽사베이)

백신 업계는 해당 업체의 일탈이 '조달 시장이 수익성이 없음에도 불구, 억지로 참여할 수밖에 없어서 벌어진 사건'이라고 분석한다.업계가 조달 시장을 외면하는 가장 큰 이유는 가격이다. 작년 백신 조달 가격은 도즈 당 9654원이었다. 업계에서는 매년 희망 단가에 훨씬 미치지 못한다고 주장하지만, 질병관리청은 이마저도 급격히 인상된 것이라고 항변한다. 이에 비해 유료 접종을 위해 유통되는 독감 백신은 시기마다 차이는 있지만 의료기관에 조달 단가보다 훨씬 높은 가격에 공급된다.무료 접종 대상은 0~12세 아동과 임신부, 65세 이상의 어르신이다. 나머지 연령대가 독감 백신을 접종하려면 4만원 가량의 비용을 지불하고 동네 의원 등에서 접종해야 한다. 질병관리청은 매년 조달을 통해 이러한 무료 접종 대상자를 위한 백신을 구입한다. 올해와 비슷한 규모였던 2019년~2020년 접종 사업을 살펴보면 당시 독감 백신 유통량은 2391만 도즈로, 사용량은 무료와 유료 모두 합해 2174만 도즈 수준이었다.백신 생산의 경직성도 업계의 애로사항이다. 업계에서는 백신 생산이 농사와도 같아, 생산량을 갑자기 늘릴 수 없다고 항변한다. 심지어 독감 백신은 유통 기한도 사실상 1년 이내여서 남은 백신은 폐기해야 한다. 이러한 점을 감안하면 백신 제조업체에게 있어 가장 좋은 시나리오는 ‘조달 공급은 최소화하고 올해 생산된 백신을 유료 접종 시장에서 전부 판매하는’ 것이다. 결국 기업들은 조달은 최대한 회피하고 유료 접종 시장에서 많이 판매하면서 이윤을 추구하는 상황이다.질병관리청 입장에서는 사업을 위해 어떻게든 백신업체로부터 독감 백신을 공급받아야 하는 상황이다. 업계에 따르면 질병관리청에서도 업체의 조달 참여를 위해 유무형의 압박을 가하기도 한다. 업계에서 울며 겨자먹기로 조달 시장에 백신을 내놓는 이유다.백신 업계 관계자는 “현실적인 납품가를 맞춰준다면 업체들이 왜 조달을 외면하겠냐”면서 “국민 건강을 위해서라도 접종 사업이 지속가능할 수 있도록 제도적 보완이 필요하다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250012.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]100만 기업 데이터 모은 '앤톡', "우량기업 찾고 부실기업 피해요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박재준 앤톡 대표. (사진=블로터)

“누구나 우량 기업은 쉽게 알아보고 부실 기업은 피해갈 수 있게 지원하는 역할을 수행하고 있습니다.”지난 24일 서울 성동구에 위치한 사무실에서 만난 핀테크 스타트업 ‘앤톡(Antock)’의 박재준 대표는 회사에 대해 이렇게 소개했다. 앤톡의 목표는 금융 산업의 정보 비대칭 문제를 해소하는 것이다. IT 기술을 통해서다.
앤톡의 경쟁력인 '대안 데이터' 분석이 필요한 이유
정보 비대칭 문제를 어떻게 해결하고 있는지 살펴보려면 먼저 앤톡이 다루고 있는 ‘대안 데이터(Alternative data)’ 개념을 알아야 한다. 이 회사만의 차별화된 경쟁력이기도 하다. 대안 혹은 대체 데이터는 금융 투자 과정에서 통찰력을 얻는 데 사용되는 데이터다. 비재무적(비금융) 데이터라고도 할 수 있는데, 즉 전통적인 재무제표나 기업공시와 같은 금융 정보에서 벗어나 기업 성과에 대한 또 다른 분석을 가능케 해주는 데이터를 말한다.박 대표는 “예컨대 이 제조업체가 상품을 많이 팔 수 있을 것인가를 예측한다면, 보통 재무제표를 통해 이전 데이터까지 거슬러 올라가 예측하는 것이 재무 분석이다”면서 “하지만 공장 앞에 있는 차량 이동량 등 완전 다른 각도에서 비재무적 분석을 위해 이용하는 데이터가 대안 데이터다”고 설명했다.앤톡은 △조직 △정부인증 △수상 △언론보도 △지리 △지적재산권 △사회적가치 △사회적관계망 △홈페이지 △검색기록 △소비자반응 △거래계약 등의 대안 데이터들을 모아 분석하고 있다. 물론 재무 데이터도 수집 및 분석하고 있다. 상장사와 비상장사의 재무·비재무 데이터를 다루고 있는 것이다.박 대표는 “특이하게 웹사이트에 봇도 보내본다”면서 “사이트가 다운됐는지 안됐는지 확인하는 건데, 기업이 망하기 전에 사이트가 먼저 내려가는 경우가 되게 많아서다”고 말했다. 고용 정보도 대안 데이터다. 직원 수가 갑자기 큰 폭으로 줄어들면 위험 신호라고 판단할 수 있다.&nbsp;대안 데이터의 기준은 ‘경험’과 ‘관찰’이라고 박 대표는 설명했다. 그는 “예컨대 현상들을 관찰하고 통계학적으로 보니 이런 현상이 나타나면 폐업률이 높았다 이런 식의 증거를 남기는 것”이라면서 “답이라기보다 증거들이 기록되고 있기 때문에 활용할 수 있는 것”이라고 강조했다.

앤톡이 다루는 대안 데이터. (사진=앤톡)

대안 데이터가 필요한 이유가 있다. 기존 신용평가 시스템을 통해 기업의 신용등급을 나누면 90% 이상이 B 혹은 BB등급에 있다(NICE평가정보 2020년 12월 기준). 기업마다 하는 일도 각기 다르고 성과나 리스크 등에 차이가 크더라도 대개 유사한 수준의 신용등급으로 분류되는 것이다.그런데 이러한 낮은 변별력을 높이는 건 왜 중요할까. 투자가 목적이라면 우수한 기술력을 가진 기업을 미리 포착할 수 있고, 리스크 관리 측면에서 부실 기업을 더 정확하게 알 수 있다. 특히 이 부분에서 기존 신용평가사들이 제공하는 DB와 차별화된 앤톡만의 경쟁력이 또 있다. 신용평가사 DB는 재무 기반 데이터만 제공되고 있을뿐 아니라, 업종 분류 코드가 표준산업분류에 기반한다. 이에 새롭게 생겨난 기술들을 반영하지 못한다.금융기관 입장에선 고객을 발굴할 수 있다. 예컨대 법인 대출 같은 경우 대출 자격에 부합하는 기업들을 찾아 영업을 해야 하는데, 좀 더 쉽게 데이터를 기반으로 고객을 포착할 수 있게 되는 것이다. 현재 IBK기업은행과 대안 신용평가 기술 검증도 진행 중이다. 중소기업 같은 경우 재무 데이터가 없거나 무의미한 경우가 많아 신용평가를 하기 어려워서다. 더불어 창업 지원 기관에서도 유망 기업을 발굴할 수 있고, 학술 기관에서는 논문에 필요한 분석 데이터들을 제공받을 수 있다.
'허블 DB'로 사업 영역 확장...해외 기업 DB도 실험 중
서비스는 △허블 데이터베이스(DB) △앤톡 MRI 등 2가지다. 여기에 핵심 기술이 들어가 있다. △기업 원천 데이터를 자동으로 확보하고 가공할 수 있는 빅데이터 기술 △인공지능(AI) 알고리즘 △시각화 변환 모듈 등 크게 3가지다. 허블DB는 국내에 있는 법인 기업 100만 곳 이상에 대한 300가지 넘는 데이터를 수집, 이를 통해 성과를 측정하고 리스크를 분석하는 자동화된 빅데이터 솔루션이다. 데이터 분석 방법으론 △실적 상대 평가 △기업 참조 모델 △성공 경로 분석 등이 제공된다. 쉽게 말해 국내 기업 생태계 자체를 전산화했다고 보면 된다.앤톡 MRI는 한 번의 클릭으로 기업별 2000가지 이상의 진단이 가능한 인공지능(AI) 솔루션이다. △경영안정성 △사업수익성 △활동효율성 △기술혁신성 △지속가능성 등 10가지 영역을 구분해 크게 경영진단과 성과예측이 이뤄진다. 앤톡 MRI 서비스는 허블DB가 있기에 시너지 효과를 낼 수 있었다. 허블DB에서 데이터를 갖고와 자동 전처리(특정 분석에 적합하게 데이터를 가공)해 표준화를 진행한 후 AI 분석 모형을 적용해서다. 하지만 박 대표는 기술보다 중요한 건 △데이터 통합 능력과 △데이터 업데이트라고 강조했다. 그는 “상장 기업 데이터 같은 경우 금융감독원이라든지 거래소에 딱 표준화된 품질로 통합돼 있다”면서 “그런데 중소기업 데이터는 여기저기 다른 양식 혹은 단위 등으로 존재해 모으기가 쉽지 않다”고 말했다. 쉬운 예를 들어보면, ‘블로터’, ‘㈜블로터’, ‘BLOTER’ 등 각기 다른 표기방식으로 존재해 데이터 취합이 쉽지 않다는 것이다. 그리고 이러한 문제를 해결하기 위해 긴 시간 그 능력을 쌓아왔다는 것이 박 대표의 설명이다. 앤톡은 2015년부터 기술 개발을 시작했다. 데이터 업데이트는 자동으로 매달 이뤄진다.

허블 데이터베이스 활용 모습. (사진=앤톡 홈페이지)

앤톡의 성과는 어떨까. 올해 연 매출 목표가 20억원이다. 그런데 1분기 벌써 13억원 정도의 매출을 올렸다. 2023년 50억원, 2024년 500억원 이상의 연 매출을 각각 달성한다는 계획이다. 현재 앤톡은 서비스를 B2B(기업 간 거래)로 판매하고 있다. 일반적으로 연 단위 구독으로 갱신되는 방식이라 수익모델이 안정적이다. 사업 확장도 준비 중이다. 비상장 기업 신용평가 시스템·스타트업 자가 진단 서비스·AI 기반 스타트업 발굴 투자 등의 영역이다. 다른 기업들과 협업을 통해 진행할 예정이다. 올해 제 1금융권까지 판로를 개척하는 것도 목표다. 얼마 전 KB국민은행과 계약도 했다. 전 지점에서 허블DB를 활용하기 위해서다.해외 기업들의 데이터를 모아 분석하는 것도 시도 중이다. 박 대표는 “어떻게 보면 허블DB가 GDP(국내총생산) 12위인 국내 경제 생태계를 전산화한 건데 생각해보면 11위나 13위도 할 수 있는 것 아닌가 하는 생각이 들었다”면서 “그래서 올해 싱가포르·이스라엘·룩셈부르크 등 소형 도시국가들을 대상으로 실험을 시작했다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]과기부, 韓 첫 소행성 탐사 포기…‘2만년 기회’ 아포피스, 예타 추가 도전 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240061</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240061</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 17:24:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2029년 4월13일 지구에 약 3만1600km 근접하는 소행성 아포피스 상상도.(사진=미국 우주항공국)

우리나라 첫 소행성 탐사로 기대를 모았던 ‘아포피스 계획’이 전면 무산된 것으로 확인됐다. 과학기술정보통신부(과기정통부)가 아포피스 소행성 탐사를 위한 예산 확보를 포기했기 때문이다.24일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 과기정통부는 오는 6월에 진행하는 2분기 예비타당성(예타)조사 심사 대상 접수에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않기로 잠정 결론지었다. 1분기 평가에서 지적된 사안을 3개월 만에 보완하는 게 어렵다고 판단한 데 따른 결정이다.아포피스 탐사 사업은 2024년부터 2030년까지 3873억원을 투입해 우리나라 최초의 소행성 탐사 임무 수행을 목적으로 기획됐다. 과기정통부가 예산 확보를 포기하면서 국내 연구진은 2만년에 한 번꼴로 이뤄지는 소행성 지구 초근접 현상을 지켜만 보게 됐다. 현재로선 우리나라 연구기관이 참여하는 구체적인 아포피스 탐사 국제 공동 연구 계획도 없다.예타 조사 대상으로 사업을 올릴 기회는 1년에 총 4번, 각 분기에 한 번씩 주어진다. 앞선 1분기 평가에선 과기정통부 내 연구개발타당성 심사 업무 등을 담당하는 과학기술혁신본부가 아포피스 탐사 사업을 ‘추진 불가’로 판정했다. △성공 가능성이 불확실한 점 △중장기 우주 개발 계획에 해당 탐사가 포함되지 않은 점 등이 이유였다.아포피스 탐사를 예타 심사 대상으로 올린 과기정통부 뉴스페이스정책팀은 연구기관들과 2분기 예타 조사 대상에 해당 사업을 다시 올리지를 두고 검토 절차를 진행해 왔다. 1분기 평가에서 지적된 사안을 보완할 수 있을지를 분석, 2분기 접수에서 다시 기회를 노릴 수 있을지를 살폈다.뉴스페이스정책팀과 연구진은 이 과정에서 과학기술혁신본부가 지적한 사안들이 단기간에 해결될 수 없다고 판단, 2분기 예타 심사 대상에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않기로 했다. 윤미란 과기정통부 뉴스페이스정책팀장은 “3개월 만에 다시 예타 조사 대상으로 사업을 넣어도 상황적으로 변화는 점이 없다고 봤다”며 “6월에 진행하는 2분기 예타 심사 대상 접수에 아포피스 탐사 사업을 올리지 않는 것으로 얘기 중”이라고 설명했다.예타 심사 대상으로 선정되면 연구 기대 효과와 경제적 타당성 등을 조사하는 추가 절차를 거쳐 예산 집행이 확정된다. 총사업비 500억원 이상에 국고 지원이 300억원이 넘는 경우 예타 조사를 통과해야 사업이 진행될 수 있다. 아포피스 탐사 사업은 1분기에 이 조사 대상으로도 오르지 못했고, 2분기엔 진행 자체가 이뤄지지 않으면서 완전히 무산됐다.
R&amp;D 일정 정해진 탐사…‘마지노선’ 지났다
과기정통부가 2분기 예타 심사 대상에 사업을 접수하지 않기로 한 점은 아포피스 탐사를 포기했다는 의미와 같다. 소행성 아포피스의 지구 초근접은 여타 다른 우주 탐사 계획과 달리 연구개발(R&amp;D) 일정이 정해져 있기 때문이다. 개발 수준이 미흡하다면 기간을 더 길게 잡아 완성도를 높일 수 있는 식의 사업 진행이 불가능하단 의미다.과학계에선 1분기 예타 심사 대상으로 올라온 사업 계획상으로도 개발 일정이 빠듯하다고 봤다. 2분기 예타 심사 대상 선정이 ‘마지노선’으로 여겨진 이유다. 2분기에도 예타 조사 대상으로 접수하지 않는 아포피스 탐사 사업이 3분기엔 추진될 가능성이 전혀 없는 셈이다.370m 크기로 추정되는 소행성 아포피스는 오는 2029년 4월14일 지구와 3만1600km 떨어진 지점을 지나간다. 국내 연구진은 천리안과 같은 정지궤도위성(3만6500km)보다 가깝게 지나가는 아포피스를 직접 관측하기 위해선 탐사선 발사가 2027년 10월 중순에는 이뤄져야 한다고 분석했다. 이는 달리 말해 이 시기에 맞춰 R&amp;D가 완료돼야 탐사를 진행할 수 있단 의미다. 해당 기간에 맞춰 모든 준비 절차를 마칠 수 있을지 불확실하다는 점은 1분기 평가에서도 걸림돌로 작용했다.

2029년 4월13일 지구에 약 3만1600km 근접하는 소행성 아포피스의&nbsp;예상 궤적.(영상=미국 우주항공국)


2035년 이후로 밀린 韓 첫 소행성 탐사
아포피스 탐사는 1분기 평가에서 2018년 마련한 3차 우주개발진흥기본계획에 내용이 없다는 점이 ‘추진 불가’ 원인 중 하나로 꼽혔다. 해당 계획은 5년마다 세우는 중장기 국가 우주개발 로드맵이다. 3차 우주개발진흥기본계획엔 소행성 샘플 귀환선 개발을 2035년 이후로 예정해 놨다. 아포피스 초근접이 이 개발 절차를 10년 이상 앞당길 당위성으론 충분치 않다고 판단한 셈이다.그러나 과학계에선 아포피스 탐사를 진행할 가치가 충분하다고 봤다. 아포피스와 같은 근지구 소행성은 대부분 소행성대에서 유입돼 태양계의 초기 모습을 그대로 간직하고 있다. 학술 가치가 높다는 의미다. 더욱이 300m급 천체가 정지궤도 인공위성보다 가까이 지나가는 사건은 2만년에 한 번꼴로 발생한다. 매우 가까운 거리에서 관측이 이뤄질 수 있는 만큼 소행성에 대한 인류의 이해를 높일 수 있는 ‘천재일우(千載一遇)’로 여겨졌다.또 아포피스 크기의 소행성은 지구 충돌 시 대륙 하나를 초토화할 수준의 위협 요인이기도 하다. 국내 연구진은 이러한 천체를 현장에서 관측하고 분석해 행성방위(planetary defense)에 필요한 자료를 선제적으로 확보할 수 있다고 봤다.이를 수행할 구체적 계획도 나왔다. 국내에선 한국천문연구원(천문연)이 주도적으로 아포피스 탐사 사업을 준비해 왔다. 2027년 10월 중순 탐사선을 발사해 12.5개월 동안 항행, 아포피스에 10km까지 접근해 동행비행을 수행하는 탐사 기획도 제시됐다. 천문연은 지난 2월 한국항공우주연구원(항우연)·국방과학연구소(국과연)와 연구개발 협력에 관한 양해각서를 체결하고 구체적인 일정을 세우기도 했다. 그러나 이를 추진할 예산 확보가 무산되면서 해당 계획은 휴지 조각이 됐다.과기정통부는 다만 아포피스 탐사 사업 평가에서 걸림돌로 작용한 ‘우주개발진흥기본계획’에 소행성 탐사에 대한 비교적 구체적인 내용을 추가할 계획이다. 윤 팀장은 “올해 말 우주개발진흥기본계획을 수립할 예정”이라며 “아포피스 외 다른 소행성을 정해 탐사하는 골자의 사업이 우주개발진행기본계획에 들어갈 수 있을지 검토 중”이라고 설명했다.

국천문연구원이 계획한 우리나라 첫 소행성 탐사 임무인 ‘아포피스 탐사’ 계획.(자료=한국천문연구원)


4000억원 없어 무산…과학계 “아쉽다”
과학계에선 약 4000억원의 예산 투입이 없어 2만년 만에 찾아온 소행성 탐사 기회를 놓친 점을 두고 ‘아쉽다’는 반응이 나온다. 익명을 요구한 한 과학계 인사는 “우리나라 경제 규모를 고려하면 4000억원은 소행성 초근접이란 기회에서 결코 아깝지 않은 비용”이라며 “1분기 평가가 문재인 정권에서 이뤄졌고, 2분기 평가는 윤석열 정부에서 이뤄지는 만큼 긍정적 결과가 나올 수도 있으리라고 기대했지만 사업이 무산돼 매우 안타깝다. 사업을 추진하는 부서의 결정을 존중하지만 정권 변화로 과학정책 책임자도 교체된 만큼 더 유연한 관료 분위기가 조성됐으면 한다”고 말했다.이 인사는 우리 정부 결정과 미국 항공우주국(NASA·나사)의 방식의 차이점을 꼬집기도 했다. 나사의 경우 미국 애리조나대가 주도한 소행성 탐사선 오시리스-렉스의 임무를 연장해 아포피스를 18개월간 탐사하기로 최근 정했다. 아포피스 탐사란 기회를 잡기 위해 당초 계획을 수정하는 유연한 모습을 보였다. 우주개발기본진흥계획에 아포피스 탐사가 포함되지 않았다고 예타 심사 대상에서 탈락시킨 우리 정부 결정과 사뭇 대조된다.이번 아포피스 탐사 계획 수립을 주도해온 최영준 천문연 책임연구원은 기자와의 통화에서 “아포피스에 대한 연구 정보는 학계에서 공유될 수 있지만 그런데도 탐사를 직접 진행하고자 했던 이유는 ‘우리나라가 모든 과정을 주도적으로’ 수행해 연구 생태계를 꾸리고 싶었기 때문”이라며 “아포피스 탐사가 우리나라에서 진행되기 어렵지만 해당 사업 외에도 누리호 발사나 달 탐사 등 다양한 우주탐사 계획이 있다는 점은 긍정적”이라고 말했다. 이어 “향후 우주개발기본진흥계획에 소행성 탐사가 잘 반영될 수 있도록 노력할 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>