<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 23:21:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, 2억 화소 이미지센서 ‘아이소셀 HP2’로 1위 소니 추격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170003</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 21:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 2억 화소 이미지센서 '아이소셀 HP2'. (사진=삼성전자)

삼성전자가 최신 기술이 대거 적용된 이미지센서 ‘아이소셀 HP2’를 출시하며 시장 1위 사업자 소니의 추격에 나선다.삼성전자는 17일 0.6㎛(마이크로미터) 크기의 픽셀 2억개를 탑재한 이미지센서 아이소셀 HP2를 출시했다고 밝혔다. 이미지센서는 카메라 렌즈를 통해 들어온 빛을 디지털 신호로 바꿔주는 시스템 반도체다.시장조사업체 스트레티지 애널리스트에 따르면 지난해 상반기 기준 스마트폰 이미지센서 시장 점유율은 소니가 44%로 1위를 차지하고 있다. 삼성전자는 30%로 2위다. 삼성전자는 이 시장에서 매년 점유율을 끌어올리며 소니를 추격하고 있다.업계에 따르면 HP2는 내달 1일 공개될 삼성전자의 신형 스마트폰 갤럭시S23에 탑재될 것으로 알려졌다. 소니는 애플과 중국의 샤오미 등 회사에 이미지센서를 납품하고 있다. 갤럭시S23의 흥행 여부가 소니와의 점유율 격차를 줄이는 데 중요한 역할을 할 것으로 보인다.삼성전자는 HP2에 초고화소에 최적화된 업계 최신 기술을 대거 적용했다.먼저 업계 최초로 ‘듀얼 버티컬 트랜스퍼 게이트’ 기술을 적용해 전하저장용량을 이전 2억 화소 제품 대비 최대 33%까지 높였다. 전하저장용량이 높아지면 각 픽셀이 더 많은 빛을 활용할 수 있어 보다 풍부한 색 표현이 가능하다.조도 조건에 따라 4개 또는 16개의 인접 픽셀을 묶어 수광 면적을 확대하는 ‘테트라 스퀘어드 픽셀’ 기술도 적용했다. 어두운 날씨나 저조도 환경에서도 1.2㎛(5000만 화소) 또는 2.4㎛(1250만 화소) 크기의 픽셀과 같은 수광 면적을 확보해 선명한 사진 촬영이 가능하다.또 HDR(High Dynamic Range) 기능 강화를 위해 기존 ‘스마트 ISO 프로’, ‘듀얼 슬로프 게인’ 기술도 새로 적용했다.듀얼 슬로프 게인은 픽셀에 들어온 빛의 아날로그 정보를 서로 다른 2개의 신호로 증폭하고 이를 디지털 신호로 변환해 하나의 데이터로 합성하는 기술이다. 센서가 표현할 수 있는 색의 범위를 넓혀준다. 삼성전자는 이 기술을 통해 업계 최초로 모바일 AP(어플리케이션프로세서)의 지원 없이 이미지센서만으로 5000만 화소의 HDR 촬영을 구현했다.HP2에는 2억개 화소를 모두 활용해 위상차 자동 초점 기능을 수행하는 ‘슈퍼 QPD’ 기능도 탑재됐다. 거실 밝기보다 100배 가량 낮은 밝기의 달빛 아래(약 1룩스)에서도 위상차를 이용해 빠르고 정확하게 초점을 맞출 수 있다.이 밖에 딥러닝 기반의 리모자이크 알고리즘을 적용해 촬영 속도와 품질을 향상시켰다. HP2의 2억 화소 촬영 속도는 이전 제품 대비 2배가량 빨라졌으며, 초당 30프레임의 8K 해상도, 120프레임의 4K 해상도를 지원한다.임준서 삼성전자 시스템LSI사업부 센서사업팀장(부사장)은 "'아이소셀 HP2'에는 삼성전자의 차별화된 초고화소 센서 기술과 노하우가 집약됐다"며 "고객 요구에 기반한 끊임없는 기술 혁신과 딥 러닝 기반의 화질 최적화 기술을 통해 지속 성장하고 있는 초고화소 이미지센서 시장에서 리더십을 강화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/17/blt202301170005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팅크웨어, BMW 업고 매출 늘렸지만 이익률은 1%대…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160010</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 21:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팅크웨어의 블랙박스 '아이나비 QXD 7000'.(사진=팅크웨어 홈페이지)

국내 블랙박스 전문 기업 팅크웨어가 대형 완성차 제조사 BMW를 고객으로 두고 있지만 영업이익률이 낮은 것은 많은 이익을 남기기 어려운 B2B(기업간거래) 시장의 특성이 영향을 미친 것으로 풀이된다.팅크웨어의 2022년 3분기 연결기준 누적 매출은 2474억원, 영업이익은 47억원으로 영업이익률은 1.9%에 그쳤다. 영업이익률은 매출에 대한 영업이익의 비율이다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.팅크웨어의 사업은 △블랙박스 △지도 △환경·생활 가전으로 구분된다. 3분기 기준 블랙박스가 전체 매출의 약 61%를 차지했다. 회사가 블랙박스를 판매하는 시장은 B2B와 B2C(기업·소비자간거래)로 나뉜다. B2B는 팅크웨어가 BMW와 같은 완성차 제조사의 자동차에 순정으로 장착되는 블랙박스를 공급하는 형태다. 소비자가 BMW 자동차를 구매할 때 선택 사항으로 고르는 블랙박스가 팅크웨어 제품이 되는 셈이다. 

팅크웨어 사업부문별 매출.(단위:천원·천달러, '제26기 3분기'가 2022년 3분기 누적 기준, 자료:분기보고서)

팅크웨어 입장에서 완성차 제조사에 제품을 공급하면 안정적인 매출을 이어갈 수 있는 것이 장점이다. 팅크웨어는 지난 2021년 12월 BMW AG와 '글로벌향 블랙박스 ACE 3.0 공급' 계약을 맺고 오는 2025년까지 블랙박스를 공급하기로 했다. BMW AG는 매년 1년 단위로 발주를 내고 팅크웨어는 해당 1년간 블랙박스를 공급하는 규모를 공시를 통해 공개한다. 2021년 12월 공시에는 팅크웨어가 BMW AG에게 2022년 11월까지 약 237억원 규모의 블랙박스를 공급하는 내용이 담겼다. 이후 약 1년이 지난 16일 나온 '단일판매·공급계약체결' 공시는 2023년 1월부터 2024년 1월까지 414억원 규모의 블랙박스를 공급하는 것이 골자다.팅크웨어는 BMW라는 대형 고객을 유치하며 매출 규모를 확대하는데 성공했다. 2022년들어 3분기만에 2474억원의 매출을 올려 2021년 연간 매출(2254억원)을 넘어섰다. 하지만 같은 기간 영업이익률은 5.5%에서 1.9%로 감소했다. 이는 B2B용으로 블랙박스를 공급할 경우에는 가격과 제품 기능 등 기업 고객의 다양한 요구사항을 맞춰져야 하다보니 B2C용 제품보다 많은 이익을 남기기 어려운 것이 주요 원인으로 분석된다.&nbsp;블랙박스를 만드는데 필요한 원재료의 가격이 올라간 것도 팅크웨어의 영업이익률 하락에 한 몫했다. 회사가 사들인 블랙박스 원재료의 총 매입액을 매입 수량으로 나눈 블랙박스 원재료 가격은 2021년 6만3357원에서 2022년 3분기 7만3431원으로 올랐다. 2022년 상반기 전세계를 강타했던 반도체 공급 부족 사태도 원재료 가격 상승의 원인으로 꼽힌다. 하반기부터는 반도체 공급이 숨통이 트였지만 해가 바뀐 2023년 1월에도 영향을 미치고 있다는 것이 회사의 설명이다.



팅크웨어는 BMW와 같은 대형 완성차 제조사 고객을 늘리면서 고가형 블랙박스 선호도가 더 높은 미국·유럽·한국 등의 시장을 적극 공략할 계획이다. 이들 지역의 소비자들은 블랙박스를 고를 때 가격보다 높은 화질을 비롯한 성능을 더 중요하게 여기기 때문이다. 팅크웨어 입장에서는 고가형 제품을 공급하기에 더 용이하다. 고가형 제품의 판매량이 늘어나면 회사의 영업이익 확대로 이어질 가능성이 높다.회사는 해외 시장 공략을 이어가며 매출에서 수출이 차지하는 비중도 늘리고 있다. 블랙박스 매출 중 수출이 차지한 규모는 2020년 350억원, 2021년 477억원에 이어 2022년 3분기 기준 740억원까지 늘었다. 3분기 블랙박스 매출 1507억원 중 49%가 수출에서 나온 셈이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국조선해양, 새해부터 '수주 낭보'...1조 규모 LNG선 수주]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170004</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=한국조선해양)

HD현대그룹의 조선부문 중간지주사인 한국조선해양이 새해 1조원 규모의 수주에 성공했다. 한국조선해양은 올해 글로벌 경기 영향으로 발주 물량이 줄 것으로 예상해 수주 목표를 전년 대비 40% 가량 축소했다. 그런 가운데 새해부터 1조 규모의 일감을 확보하는 등 수주 낭보를 울렸다.&nbsp;한국조선해양은 17일 오세아니아 소재 선사와 20만 입방미터(㎥) 규모의 초대형 LNG 운반선 3척을 건조하는 계약을 체결했다. 이번에 수주한 LNG 운반선은 길이 299.8m, 너비 48.9m, 높이 26.9m 규모의 초대형 LNG 운반선이다.이번 물량은 울산에 위치한 현대중공업에서 건조돼 2026년 상반기부터 순차적으로 선사에 인도될 예정이다. 한국조선해양은 올해 전 세계 조선사 중 가장 먼저 LNG 운반선을 수주했다.한국조선해양은 2017년부터 매년 전 세계에서 가장 많은 LNG 운반선을 수주하고 있다. 2022년 전 세계에서 발주된 LNG 운반선 173척 중 44척을 수주했다.&nbsp;발주 시황은 2023년에도 호황이 지속될 전망이다. 업계에 따르면 LNG 해상물동량 증가로 2030년까지 연간 35척 내외의 신규 수요가 예상된다. 글로벌 LNG 수요는 연 평균 2200만톤씩 증가할 전망이며, 수요에 대응하려면 연간 35척의 선박이 필요하다. 국제해사기구(IMO)의 환경규제로 인해 연평균 13척 규모의 LNG 노후선이 교체 발주될 전망이다.&nbsp;조선해운 시황 분석기관인 클락슨리서치는 지난해 9월 발표한 '클락슨 포캐스트 클럽'을 통해 올해 LNG 운반선이 약 83척 발주될 것으로 내다봤다.이는 LNG 운반선 등 고부가가치 선박을 주로 수주하는 국내 조선 3사의 수주 실적 또한 올해도 호황이 이어질 것으로 예상된다.&nbsp;한국조선해양은 2년 연속 수주 목표를 크게 초과했다. 한국조선해양의 2022년 11월 기준 수주 목표 달성률은 133.0%를 기록했다. 한국조선해양의 핵심인 현대중공업은 지난해 11월까지 141억5600만달러(17조8436억원)를 수주했다. 현대중공업은 지난해 113억4600만달러(14조2959억원)의 수주 목표를 세웠는데, 목표치를 124.8% 초과했다. 현대중공업은 2026년까지 일감을 확보하고 있어 경영실적이 장기간 호황일 전망이다.현대삼호중공업은 지난해 11월까지 81억7100만달러(한화 10조2982억원)를 수주했다. 수주 목표는 46억500만달러(5조8046억원)인데, 목표치를 177.4% 초과 달성했다. 중형조선사인 현대미포조선은 11월까지 36억8500만달러(4조6431억원)를 수주했다. 수주 목표치(36억달러)를 102.4% 초과한 것으로 나타났다.&nbsp;&nbsp;지난해 11월 인도 기준 수주 잔량은 현대중공업이 352억5200만달러(44조4175억원)이며, 현대삼호중공업과 현대미포조선은 각각 159억5200만달러(20조955억원), 80억3300만달러(10조1215억원)로 집계됐다. 3사 합계는 592억3700만달러(74조6090억원)이다.&nbsp;한국조선해양 관계자는 “LNG운반선 발주 문의가 연초부터 이어지고 있다”며, “올해 LNG운반선 등 친환경 고부가가치 선박 수주에 집중해 수익성 강화에 힘쓸 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/17/blt202301170008.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이익률 37%' 토종 SW 티맥스소프트, 409억원 현금에 쏠린 눈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170005</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티맥스소프트의 웹애플리케이션서버(WAS) 제품 '제우스'.(사진=티맥스소프트 홈페이지)

토종 소프트웨어(SW) 기업 티맥스소프트가 현금 보유량을 늘리며 그 배경에 관심이 쏠린다.티맥스소프트의 2022년 3분기말 별도 기준(연결 재무제표 없음) 현금 및 현금성 자산은 약 409억원이다. 상반기 말 기준 779억원에 비해 줄었지만 2021년말 기준 197억원과 비교하면 여전히 높은 수준을 유지하고 있다.3분기의 현금흐름을 보면 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)에 따른 현금 유입 규모가 가장 컸다. 영업 현금흐름이란 영업활동으로 기업에 유입되거나 외부로 유출되는 현금의 규모를 말한다. 플러스(+)는 유입된 현금이 더 많다는 뜻이며 마이너스(-)는 유출된 현금의 규모가 더 큰 경우다.티맥스소프트의 3분기 영업 현금흐름은 +443억원이다. 그중 당기순이익이 200억원으로 거의 절반을 차지했다. 회사는 2021년 3분기에도 203억원의 당기순이익을 냈다. 이처럼 꾸준한 이익을 남기는 것은 높은 영업이익률이 미친 영향이 크다. 티맥스소프트의 2022년 3분기 별도 누적 기준 매출은 728억원, 영업이익은 268억원으로 영업이익률은 약 37%다. 영업이익률은 매출에 대한 영업이익의 비율이다. 기업 영업활동의 대표적인 수익성 지표로 활용된다.



연간 기준으로 놓고 봐도 티맥스소프트의 영업이익률은 2020년 40%, 2021년 45%로 고공행진을 이어가고 있다. 이처럼 영업이익률인 높은 것은 소프트웨어(SW) 개발이라는 업의 특성이 첫 번째 이유로 꼽힌다. 기획, 분석·설계, 개발 등의 단계를 거쳐 탄생하는 SW는 제조사들이 만드는 일반 제품에 비해 상대적으로 생산 비용이 낮다. SW 개발에 투입되는 인력의 인건비가 비용의 가장 큰 비중을 차지하고 나머지 비용은 덜 들어간다. 티맥스소프트의 2022년 3분기 별도 누적 기준 판매비와관리비 항목에서도 급여의 비중이 가장 크다. 약 204억원인 판매비와관리비 중 급여는 108억원으로 절반을 차지했다. 반면 제조업은 생산시설과 원재료 등에 대한 투자도 필요하기에 영업비용이 더 소요되며 상대적으로 영업이익률이 낮아진다.티맥스소프트가 다양한 기업용 SW를 내놓으며 기업들의 디지털전환(DX) 수요에 대응한 것도 높은 영업이익률의 원인으로 꼽힌다. 회사의 매출 품목은 △미들웨어 △데이터베이스관리시스템(DBMS) △기술지원 △유지보수 등으로 구분된다. 특히 미들웨어는 티맥스소프트의 주력 SW다. 미들웨어는 운영체제(OS)와 각종 애플리케이션을 원만하게 연결시켜주는 소프트웨어다. 특히 대용량 데이터의 동시 처리 단계에서는 데이터의 안정적인 통로 역할을 한다.대표적인 미들웨어로는 웹애플리케이션서버(WAS)가 꼽힌다. 티맥스소프트는 WAS 제품 '제우스(JEUS)'를 통해 국내 WAS 시장에서 2011년부터 11년 연속 1위 자리를 지키고 있다. 시장조사기관 IDC에 따르면 2021년 국내 DCAP(WAS) 시장에서 티맥스소프트는 46.1%의 점유율을 기록하며 오라클(22.1%), IBM(18.5%), 마이크로소프트(4.8%) 등을 앞섰다.이러한 점유율을 기반으로 티맥스소프트의 미들웨어를 중심으로 한 제품은 2022년 3분기 누적 기준 약 310억원의 매출을 기록했다. 이는 같은 기간 회사 전체 매출의 약 43%에 해당된다. 티맥스소프트 관계자는 "회사의 지속적인 성장에 따라 이익이 증가했고 올해 대외적인 경기침체 등 불확실한 상황에 따라 자금운용을 보다 효율적으로 하기 위해 유동성을 확보하면서 현금 보유량이 (2021년말 대비)늘었다"고 말했다.티맥스소프트의 최대주주는 사모펀드(PEF) 운용사 스카이레이크에쿼티파트너스(이하 스카이레이크)로 3분기 기준 60.9%의 지분을 보유했다. 스카이레이크는 진대제 전 정보통신부 장관이 이끌고 있다.&nbsp;티맥스소프트는 당초 티맥스 그룹의 핵심 계열사였다. 티맥스 그룹은 티맥스소프트의 기업공개(IPO)를 추진했고 재무적투자자(FI)들로부터 자금을 조달했다. 하지만 IPO에 실패하며 자금 상환에 대한 압박이 커졌다. 결국 알짜 계열사였던 티맥스소프트를 매각하기로 결정했다. 이후 PEF 운용사 스카이레이크와 MBK파트너스, 토종 MSP(클라우드 관리 서비스 제공 사업자) 베스핀글로벌이 인수 경쟁을 펼쳤다. 결국 스카이레이크가 우선협상 대상자로 선정됐고 최종 계약까지 하며 티맥스소프트의 최대 주주가 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/17/blt202301170006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[업비트 등 '닥사' 고삐 죄는 이복현 금감원장…"자율규제는 규제 아냐"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160013</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이복현 금융감독원장(사진 가운데)이 16일 서울 마포구 프론트원에서 '가상자산 관련 금융리스크 점검 회의'에 참여한 대학생들과 기념사진을 촬영하고 있다.(사진=블로터 강승혁 기자)

이복현 금융감독원장이 가상자산거래소들이 주장하는 '자율규제론'을 곧이곧대로 수용하지 않겠다는 의중을 드러냈다. 금감원 주도로 가상자산시장 모니터링 도구를 개발하고 공시를 강화토록 하는 등 규제 능력 강화에 나섰다.이 원장은 16일 서울 마포구 프론트원에서 '가상자산 관련 금융리스크 점검 회의'를 마친 후 기자 질의를 받고 "자율규제는 규제가 아니다"라며 "자율규제가 적절한지 다른 강력한 규제가 필요한지에 대해서는 이렇게 열린 자리에서 말씀드리는 건 조심스럽다"고 말했다.앞서 업비트, 빗썸, 코인원, 코빗, 고팍스 5대 원화마켓거래소로 구성된 '디지털자산 거래소 공동협의체(DAXA, 닥사)'는 지난 12일 국회에서 심포지엄을 열고 거래소 차원의 자율규제 시행으로 시장 내 자정작용을 극대화했다고 자평한 바 있다.이 자리에서 이석우 닥사 의장(두나무 대표)은 "닥사 출범은 자율규제의 기반을 마련한 것"이라며 "닥사는 외부 전문가로 구성된 자문위원과 분과위원회를 운영하며 공동의 자율규제안을 수립하고 이를 이행해 나가고 있다"고 강조했다. 강현정 변호사는 "민간이 전문성이나 효율성을 가지고 있다면 규제 일부를 민간으로 이양할 수도 있다"고 주장했다.닥사가 주창하는 '민간 주도의 자율규제'에 이 원장도 지난해까지는 "시장의 자율규제를 확립하는 게 필요하다"며 공감하는 듯한 모습이었지만, 최근 들어선 규제기능을 적극 발휘하겠다는 쪽으로 입장이 선회한 것으로 풀이된다.이 원장은 "이런 자리를 마련한 것 자체가 종전과는 입장과 변했다는 걸로도 볼 수 있을 것 같다"며 "진흥을 위해서라도 룰 메이킹을 확실히 하지 않으면 더 이상 소비자의 신뢰를 얻기 어렵다는 전제하에 금융당국도 적극적으로 입법 노력이나 가이드라인 마련에 동참할 것"이라 했다.김부곤 금감원 디지털금융혁신국장은 가상자산 시장이 국내 금융시장에 미치는 영향과 관련해 잠재리스크가 전이되는 경로로 총 9개의 경로가 있다고 분석하고 각 경로별 국내 위험도를 평가했다. 법정화폐 등 실물자산과 1:1로 연동되는 스테이블코인을 그 경로 중 하나로 꼽았다.김 국장은 "그동안 가상자산 시장의 성장에도 불구하고 아직까지 금융시스템 안정성에 직접적으로 미치는 영향은 낮은 수준이었다"면서도 "다만 최근 양 시장 간 직·간접적인 연결고리가 발생한 사례가 지속적으로 드러났기 때문에 향후 감독당국 및 학계 등의 관련 연구 및 검토 등이 필요하다"고 강조했다.이대기 한국금융연구원 선임연구위원에 따르면 비트코인과 미국 S&amp;P지수 변동률 간 상관관계는 2017~2019년 9%에서 2020~2022년 39%로 급증했다. 폭락장 시 '스테이블코인런'이 금융시장까지 파급될 수 있다는 우려다. 이 연구위원은 스테이블코인이나 CBDC(중앙은행 디지털화폐)가 은행예금을 대체할 경우 은행의 자금조달 비용상승과 자금중개 기능 약화, 자원배분의 효율성 저하 등으로 금융시스템의 리스크를 확대할 가능성이 있다고 짚었다. 가상자산 시장이 확대될 경우 전통적 금융시장으로의 위험전이 가능성을 최소화할 수 있는 제도적 장치를 구축해야 한다고 했다.금감원은 이런 의견들을 향후 가상자산 규율체계 마련과 금융시스템 안정을 위한 감독에 반영하겠다는 의지다. 이복현 원장은 2023년 가상자산 시장 리스크 관리 및 금융시스템 안정을 위해 다양한 업무를 계획하고 있다고 밝혔다. 우선 회계 유관기관과 함께 가상자산 발행과 보유와 관련한 주석공시 의무를 신설하고, 모범사례도 배포하는 등 가상자산에 대한 충실한 회계정보 공시 유도를 통해 회계기준을 정립한다는 계획이다.아울러 가상자산 관련 데이터 확보의 중요성을 강조하며 가상자산 시장 모니터링 툴을 개발해 잠재리스크 측정 및 평가역량을 제고하겠다고 밝혔다. 가상자산과 관련해 금융회사, 가상자산 업계 등의 다양한 의견을 수렴할 수 있는 설문조사를 계획하고 있다고 설명했다.이와 관련해 국내 대표 가상자산 공시 플랫폼 쟁글(Xangle)을 운영하는 크로스앵글의 역할이 주목된다. 이번 금감원 회의에 초청받은 김준우 크로스앵글 대표는 모니터링 툴이 부재해 정보비대칭 문제가 심각하고 이로 인한 투자자 피해 우려도 있다고 언급했다. 가상자산 시장의 건전한 발전과 성장을 위해서는 규제와 함께 온-체인(On-chain) 정보를 활용할 수 있는 모니터링 툴의 발전이 점점 더 중요해질 것으로 예상된다고 덧붙였다.크로스앵글은 최근 가상자산 실시간 유통량 모니터링 서비스 '라이브워치'를 선보였다. 프로젝트에서 공시한 유통 계획과 실제로 유통되고 있는 블록체인 네트워크상의 온체인 토큰 정보를 교차검증해 투자자들에게 보다 정확한 정보를 제공한다. 이는 유통량 불일치 문제로 4대 거래소에서 상장폐지 처리된 '위믹스 사태'의 재발을 방지하고자 하는 의도다. 향후 금감원의 모니터링 툴에 크로스앵글과 공조가 이뤄질 경우 금감원의 규제 권능을 높여줄 수 있을 것으로 보인다. 잠재 리스크가 있는 블록체인 프로젝트에 대해선 5대 거래소가 닥사를 활용해 처분을 결정하는 현행 방식이 아닌, 금감원이 선제적으로 규제 방향을 제시할 수 있게 된다는 뜻이다. 이 원장은 "루나·테라 사태 이후에 닥사를 중심으로 업계 자체에서 노력을 하고 있다는 선의에 대해서 폄훼할 생각은 없다"고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 퇴출 위기 놓인 틱톡, 15억달러 투입해 투명성 강화한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170001</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국에서 퇴출될 위기에 놓인 숏폼 동영상 틱톡이 미국 내 사업 재편에 15억달러(약1조 8600억원)를 투입할 계획인 것으로 알려졌다.

(사진=틱톡)


16일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 틱톡 측이 최근 미국 의원과 시민단체와 대화를 내눴으며 이때 미국 내 사업 재편을 위한 15억달러 규모 계획의 세부내용을 공개했다고 전했다. 틱톡이 제안한 재편 계획에는 오라클을 포함한 제3의 모니터링 기관이 틱톡의 콘텐츠 추천에 사용되는 코드와 콘텐츠 삭제 기준을 감독 및 감시하는 방안이 포함됐다. 틱톡은 콘텐츠 제공과 관련된 모든 시스템을 오라클에게 공개할 계획인 것으로 알려졌다.소식통에 따르면 틱톡은 미국인 사용자 정보가 담긴 서버를 오라클의 데이터센터로 이전과 외부 모니터링 시스템을 도입하는데 이미 15억달러를 지출했다. 틱톡이 미국 정부 측과 합의에 도달해 오라클 데이터센터와 모니터링 시스템을 계속해서 운영할 경우 연간 7억달러에서 10억달러의 비용이 들 것으로 예상된다. 나아가 제3의 모니터링 기관은 동영상 추천 알고리즘의 코드를 검토해 조작 여부와 중국 정부, 또는 다른 해외 국가 관계자가 접근했는지를 확인한다. 모니터링 기관이나 미국 정부가 이와 관련해 우려스러운 사항을 포착하면 틱톡이나 미국 정부 관계자에게 관련 문제를 보고해야 한다.틱톡은 사용자 데이터 보호를 위해 ‘틱톡 미국 데이터 보안’(USDS)라는 새로운 자회사를 설립할 계획이다. USDS는 플랫폼 보안을 감독하고 업무 관련 사항을 외부 이사회에 보고한다. 또 이사회는 틱톡 모회사 바이트댄스가 아닌 미국의 국가안보 규제기관인 외국인투자심의위원회(CFIUS)의 감독을 받는다. 틱톡 대변인은 이번 계획에 콘텐츠 추천 알고리즘과 사용자 정보에 대한 우려를 해소하기 위해 정부와 독립 기관의 감독을 강화하는 방안이 포함됐다고 전했다. 대변인은 “틱톡은 지난 1년 동안 문제를 해결하는 데 상당한 진전을 이뤘으며 관련 우려를 잠재울 수 있는 마무리 지을 수 있기를 기대한다”고 말했다.&nbsp; &nbsp;지난 2020년 CFIUS는 틱톡이 수집한 사용자 정보가 중국 정부에 전달될 우려가 제기하며 틱톡 모회사인 바이트댄스에 틱톡 매각을 명령했다. WSJ는 “틱톡이 합의에 이르지 못할 경우 미국 정부가 틱톡 사업 일부를 강제 매각시키거나 미국 시장을 완전히 떠나게 할 수 있다”고 전했다. 일부 전문가는 사업을 재편하더라도 중국 기업인 바이트댄스가 틱톡을 소유하는 한 회사를 신뢰할 수 없다고 밝혔다. 스탠포드대 지정학·IT 센터의 제이콥 헬버그 선임고문은 “기업들이 미국 법과 중국 법을 동시에 준수하는 것이 점점 더 어려워지고 있다”고 평가했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/17/blt202301170001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['1.2조 도전' 오아시스, 상장 후 더 중요…구주매출 30% 변수]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301130012</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 21:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오아시스 마켓 본사.(사진=오아시스)

지난 12일 금융감독원에 증권신고서를 제출하고 코스닥 상장 절차에 돌입한다고 밝힌 오아시스가 과연 상장 후 1조원 이상의 몸값을 유지할 수 있을지 주목된다. 지난해 1조1000억원의 기업가치를 인정받고 투자유치를 받은 오아시스는 희망 공모가 범위를 3만500~3만9500원으로 제시했다. 최대 1조2535억원의 가치를 평가받을 수 있는 수준이다. 그러나 공모가를 최상단인 3만9500원으로 확정하고 상장 직후 1조2000억원의 가치를 인정받더라도 이후 주가가 공모가 수준을 유지할지는 미지수다. 현재 비상장 주식거래 시장에서 받는 가치와는 다소 차이가 나기 때문이다. 지난 13일 기준 비상장주식 거래 플랫폼 서울거래소 비상장에 따르면 오아시스의 기업가치는 약 8000억원에 형성돼 있다. 공모가 최하단 3만500원에 상장할 경우의 기업가치 1조원보다 2000억원이나 낮다. 1주당 가격이 지난 11일 2만2900원에서 13일 2만9000원 선으로 폭등했음에도 아직은 몸값이 희망 공모가에 못미치는 수준이다. 투자자로부터는 1조원 이상의 가치를 평가받아 ‘유니콘’ 기업으로 등극했지만 비상장거래 시장에서는 ‘유니콘’의 지위를 상실한 셈이다.&nbsp;오아시스의 최대주주인 구주매출을 실시하는 것도 향후 주가 향방을 부정적으로 예상케 하는 요소 중 하나다. 구주매출은 기존 주주가 상장과 함께 보유한 주식을 공모로 매도해 이익을 실현하는 것으로, 이 경우 공모자금이 상장사가 아닌 상장사 주주의 호주머니로 들어가게 된다. 이번 오아시스의 구주매출 물량은 157만1000주로 전체 공모주 523만6000주 중 30%를 차지한다. 공모가 범위에 따라 최소 479억에서 최대 621억원까지 이익 실현이 가능하다. 대주주인 지어소프트가 구주매출을 하지 않을 경우 오아시스의 미래 투자자금으로 사용될 수 있는 돈이다. 오아시스는 구주매출을 제외하고 신주발행을 통해 최대 1448억원의 자금을 조달할 것으로 예상된다. 해당 자금은 향후 시설확보와 M&amp;A(인수합병)에 사용할 예정이다. 오아시스가 증권신고서에 밝힌 자금목적에 따르면 오는 2025년까지 시설자금 725억원, M&amp;A 369억원을 책정했다. 시설자금에는 물류센터 비용이 580억원으로 대부분을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/13/blt202301130027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[후공정 기업 SFA반도체, ‘시스템 반도체’서 기회 찾는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160011</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김영민 SFA반도체 대표이사. (사진=SFA반도체 홈페이지)

반도체 후공정 업체 SFA반도체가 신규 성장동력으로 내세운 것은 시스템 반도체 분야의 사업 확장이다.SFA반도체는 반도체 산업의 후공정 분야인 반도체 조립 및 테스트 제품을 주력으로 생산하는 회사다. 주로 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등의 기업에 반도체 패키징 솔루션을 제공하고 있다.패키징 공정은 반도체 칩에 전기적 특성 등을 전달할 수 있도록 연결하고, 외부 환경으로부터 칩을 안전하게 보호하는 단계를 말한다. 최근 AI(인공지능), 클라우드 등 고용량 데이터를 빠르게 처리해야 하는 고성능 반도체에 대한 기업들의 수요가 높아지면서 패키징의 중요성이 더욱 커지고 있다.&nbsp;패키징 공정은 산업 특성상 초정밀 작업을 수행할 수 있는 설비와 양산 체제를 갖추기 위한 대규모 설비투자가 필수적이다. 또 IDM(종합반도체회사), 팹리스(설계), 파운드리(위탁생산) 업체로부터 수주를 받아 납품하는 사업 구조로, 공정별 엄격한 품질관리와 기술력이 요구된다.SFA반도체는 후공정 분야 국내 1위 사업자다. 1998년 삼성전자 온양공장이 분사돼 설립된 STS반도체통신이 모태다. STS반도체통신은 2015년 유동성 위기로 채권단공동관리 절차에 돌입했다. 당시 SFA가 지분을 인수하며 현재의 SFA반도체가 만들어졌다.현재 SFA반도체의 주력 사업은 메모리 반도체다. 2022년 3분기 누적 기준 전체 매출에서 메모리 반도체가 차지하는 비율은 84.9%다. 같은 기간 비메모리 반도체는 14.5%를 차지하고 있다.&nbsp;SFA반도체는 삼성전자, SK하이닉스, 마이크론 등 대형 메모리 반도체 3사가 주요 고객사다. 이중 특히 삼성전자와의 협력 관계가 가장 긴밀하다. 2022년 3분기 기준 전체 매출의 80.9%를 삼성전자가 차지하고 있다. 2021년 연간 기준으로는 77.4%에 해당한다.



SFA반도체는 지난 2021년 메모리 반도체의 호황에 힘입어 매출 6411억원, 영업이익 665억원으로 역대 최대 실적을 기록했다. 각각 전년 대비 11.9%, 93.9% 증가한 규모다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2022년에도 매출 7144억원, 영업이익 740억원을 기록하며 역대 최대 실적을 경신할 전망이다.다만 올해 반도체 한파가 예상되면서 SK하이닉스와 마이크론 등 주요 기업이 감산에 나서는 것은 변수다. 업계에선 삼성전자도 감산에 동참할 것으로 내다보고 있다. 특히 SFA반도체는 메모리 반도체 매출 비중이 높아 수익 다변화가 필요한 상황이다.SFA반도체는 상대적으로 여파가 덜한 시스템 반도체로 사업을 확대하겠다는 방침이다. 특히 최대 협력사인 삼성전자가 시스템 분야에서 적극적으로 투자에 나선 만큼 이에 대응할 필요성도 있는 셈이다.SFA반도체는 지난 수년간 범핑 사업의 투자를 통해 시스템 반도체 매출 확대를 꾀해왔다. 범핑은 반도체 칩과 기판 사이에 전도성 돌기(범프)를 형성해 전기 신호를 연결하는 기술을 말한다. CPU(중앙처리장치), GPU(그래픽처리장치) 등 시스템 반도체 패키징에 사용되는 플립칩 패키징의 핵심 기술이다.SFA반도체에 따르면 현재 범핑 사업은 지속적인 캐파(Capa, 생산능력) 확대를 통해 규모의 경제를 달성하고 수익성을 확보했다. 국내에선 천안 2공장이 범핑 사업을 담당하고 있는데, 이에 따라 향후 천안 공장의 수익성 증대가 예상된다. 또 필리핀법인도 설비 증설을 통해 시스템 반도체 분야에서 제품군을 확보하고 고객사를 늘릴 계획이다.SFA반도체의 지속적인 캐파 확대에 따라 2022년 토지, 건물, 기계장치 등을 포함하는 유형자산 투자 규모도 늘었다. 2022년 3분기까지 유형자산 취득에 456억원을 투입했다. 전년 동기(189억원) 대비 141.3% 증가한 규모다. 지난 2021년과 2020년에는 유형자산 취득에 각각 242억원, 252억원을 투자했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 부품 기업 해성디에스, 3200억원 설비투자의 의미]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301170009</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조병학 해성디에스 대표이사. (사진=해성디에스 홈페이지)

반도체 부품 기업 해성디에스가 자기자본보다 큰 약 3200억원 규모의 시설·설비 투자에 나서는 이유는 2021년부터 이어진 호실적과 안정적인 현금창출능력에 대한 자신감으로 보인다. 반도체 불황이 예상됨에도 선제적인 투자를 통해 성장동력을 미리 확보하겠단 의도다.해성디에스는 패키지용 반도체 기판과 리드프레임을 만드는 회사다. 리드프레임에선 자동차용 반도체와 모바일 기기 등 패키징 재료를, 패키지용 기판에선 PC, 서버, 모바일 등 메모리 반도체 패키징 재료를 납품한다. 2022년 3분기 누적 매출 기준 리드프레임이 65.1%, 패키지용 기판이 34.9%를 차지하고 있다.해성디에스는 2022년 패키지용 기판과 자동차 반도체용 리드프레임 등 주력제품의 수요가 증가하면서 역대 최대 실적을 기록했다. 2022년 연결기준 연간 매출은 8394억원, 영업이익은 2044억원으로 각각 전년 대비 28.1%, 136.8% 늘었다. 같은 기간 당기순이익은 711억원에서 1594억원으로 124.3% 증가했다.&nbsp;



다만 2023년 상반기까지 반도체 겨울이 예상되고 있어 해성디에스도 영향을 피할 수 없을 것으로 보인다. 반도체 재료산업은 최종 납품처인 종합반도체회사(IDM)의 업황에 민감하게 영향을 받는다.&nbsp;이러한 가운데 해성디에스는 지난 16일 신규 시설투자에 3185억원을 투자한다는 공시를 냈다. 이는 해성디에스의 자기자본 2943억원 대비 108.2%에 해당하는 규모다. 투자목적은 생산설비 증설을 통한 매출 확대기반 확보다.&nbsp;해성디에스는 2022년 5월 창원시와 3500억원 636억원 규모 투자 업무제휴(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 이번 3185억원의 추가 투자는 창원시와 맺은 MOU의 연장선이다. 이로써 해성디에스는 2022년 5월부터 2025년 10월까지 총 시설·설비투자에 3880억원을 투입하게 됐다.반도체 업계 불황이 예상되는 가운데, 해성디에스가 자기자본보다 많은 금액의 공격적인 투자를 진행한 배경으로는 현재 운영하는 사업인 반도체 패키지 기판과 리드프레임 사업에 대한 성장성이 꼽힌다. 같은 맥락으로 웨이퍼 제조사 SK실트론도 웨이퍼 수급 경쟁에서 우위를 차지하기 위해 지난해 9월 2조3000억원의 설비투자를 밝힌 바 있다.반도체 재료산업은 장비산업보다 전방산업의 투자 동결에 받는 영향이 상대적으로 적다. 또 기술력을 바탕으로 높은 신뢰성이 요구되기 때문에 대규모 설비투자가 지속적으로 필요하며 진입장벽이 높다. 때문에 신규 업체와의 경쟁보단 시장 내에서 기존 업체 간 점유율 확대 경쟁이 치열한 시장이다.해성디에스는 주력 제품에 대한 경쟁력을 확보한 상황이다. 리드프레임은 초정밀 금형을 타발(프레스)해 성형하는 SLF(Stamped Lead Feame) 방식, 제품의 회로패턴을 약품으로 식각 성형하는 ELF(Etched Lead Frame) 방식 등으로 나뉜다. 분기보고서에 따르면 해성디에스는 2019년 기준 SLF 글로벌 시장 점유율 5위, ELF 시장 점유율 1위를 차지하고 있다.&nbsp;글로벌 경기 침체로 인해 IT(정보기술) 기기용 수요가 감소하면서 2023년 해성디에스의 IT용 리드프레임 사업의 실적 악화는 피할 수 없을 것으로 보인다. 하나증권은 2023년 해성디에스의 IT용 리드프레임 매출액이 전년 대비 20% 감소할 것으로 내다봤다.다만 자동차 반도체용 리드프레임은 전기차·자율주행차의 성장과 함께 빠르게 성장하고 있다. 시장조사기관 IHS마킷에 따르면 자동차용 반도체 시장은 2021년 450억달러(55조7000억원)에서 연 9% 이상 성장해 2026년 740억달러(91조6000억원) 규모로 커질 전망이다. 해성디에스는 차량용 리드프레임 고객사로 Infineon, NXP, ST Micro 등 글로벌 고객사로 두고 있어 지속적인 성장이 가능하다.해성디에스는 패키지용 기판 중 FC-BOC(플립칩-보드온칩)에 주력하고 있다. FC-BOC는 메모리 반도체 패키징에 사용되는 기판이다. IT 기기의 수요 감소로 인해 성장세에 다소 제동이 걸렸지만, 서버와 데이터센터 등 수요는 여전한 상황이다.해성디에스는 삼성전자와 SK하이닉스 등 대형 메모리 반도체 회사를 고객사로 보유하고 있다. 이들의 D램과 낸드 플래시가 고사양 제품으로 출시되면서, 이에 사용되는 FC-BOC의 수요도 늘어날 것으로 보인다. 시장조사업체 프리스마크에 따르면 FC-BOC 시장은 2021년부터 2026년까지 연평균 6.3%의 성장이 예상된다.



해성디에스는 2022년 5월부터 약 3년 5개월 간 설비투자에 3880억원을 투입하겠다고 밝혔다. 단순 계산으론 연간 1100억원 규모다.&nbsp;해성디에스는 최근 호실적으로 현금창출능력이 크게 늘었다. 기업의 현금창출능력을 보여주는 감가상각전 영업이익(EBITDA)은 2021년 EBITDA는 1193억원으로 전년(712억원) 대비 67.6% 늘었다. 하나증권에 따르면 2022년 EBITA는 2443억원으로 전년 대비 104.8% 증가할 전망이다.&nbsp;높은 수익성을 통해 현금성자산도 크게 늘렸다. 2022년 3분기 기준 해성디에스의 현금성 자산은 983억원이다. 2021년 말 293억원 대비 235.5% 증가했다. 같은 기간 부채비율은 61.4%에서 51.8%로 감소했다. 통상 부채비율이 100% 이하면 재무가 건전하다고 평가한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/17/blt202301170018.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3년 만에 찾아온 독감 유행…녹십자에게 안겨준 '독감 특수' 효과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301160006</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC녹십자 항바이러스 치료제 '페라미플루'(사진 좌측 상단)와 인플루엔자 백신 '지씨플루'.(사진=녹십자 홈페이지)&nbsp;

3년 만에 인플루엔자(독감) 유행이 찾아오면서 GC녹십자(녹십자)가 3년 만에 ‘독감 특수’를 누릴 수 있을지 관심이 쏠린다.&nbsp;질병관리청이 매주 집계하는 ‘환자감시 : 표본감시 감염병 주간 발생 현황’을 살펴보면 1월 첫째 주 외래환자 1000명당 독감 의사환자분율이 52.5명이었다. 병원을 찾아오는 환자 1000명 중 52.5명이 독감 증세를 호소했다는 의미로, 독감 유행주의보 기준 (의사환자분율 1000명 당 4.9명)을 훌쩍 넘어섰다.&nbsp;독감의 유행은 코로나19 유행 이전인 2019년 이후 처음이다. 질병관리청은 2022년 9월 유행주의보 기준을 넘어서자 독감 유행주의보를 발령했다. 의료진은 독감 유행의 원인으로 그간 코로나19로 인해 개인 위생 수준이 향상됐지만, 점차 엔데믹(감염병 대유행의 풍토병화)에 접어들면서 그 수준이 낮아진 점을 꼽는다.&nbsp;독감 유행으로 인해 독감치료제를 만드는 기업들의 발걸음도 바빠졌다. 현재 독감 치료제로 쓰이는 약은 오셀타미비르 성분 의약품(오리지널의약품 ‘타미플루’), 페라미비르 성분 의약품, 발록사비르마르복실 성분 의약품(오리지널의약품 ‘조플루자’) 등이 있다. 이중 오셀타미비르 성분 의약품은 제조하는 곳이 별로 없어 약을 구하기가 매우 어렵다. 건강보험 급여가 적용돼 환자 비용 부담이 적다는 장점이 있어 수요도 가장 많다.&nbsp;오셀타미비르 성분 의약품을 구하기가 어렵게 되자 페라미비르 성분 의약품과 발록사비르마르복실 성분 의약품도 매출이 크게 늘고 있다. 두 제품군 모두 건강보험 급여가 적용되지 않아 환자 부담이 크다. 그럼에도 불구, 약 자체가 없어 일부 의료기관에서는 환자에게 이들 의약품을 적극적으로 처방하고 있다.&nbsp;페라미비르 성분 의약품 중 대표적인 제품은 녹십자가 제조·판매하는 ‘페라미플루’다. 페라미플루와 오셀타미비르 성분 의약품 모두 독감 바이러스에 대항하는 항바이러스제로, 작용기전이 유사하다.&nbsp;3년 만에 돌아온 독감 유행은 녹십자의 독감 관련 매출 신장에도 기여하고 있다. 녹십자는 독감 유행이 전혀 없던 2022년 상반기에 페라미플루를 총 1억원 남짓 팔았다. 이에 반해 최근 페라미플루의 월 평균 매출액은 10억원을 상회하는 것으로 알려졌다. 페라미플루의 매출액은 2022년 12월부터 본격적으로 발생하기 시작했다.독감 유행으로 인해 녹십자는 페라미플루 매출 증가뿐만 아니라 독감 백신 수익성 호전도 기대할 수 있게 됐다. 독감 백신을 공급하는 녹십자 입장에서는 재고 백신을 남기지 않는 것이 중요하다. 독감 백신은 한 해 접종할 물량을 미리 예측해 몇 달에 걸쳐 제조한다. 예측한 수량보다 수요가 많아 부족한 경우도 있고, 예측 물량을 높게 잡아 남는 경우도 있다. 남는 백신은 폐기해야 하며, 폐기 비용 부담도 크다.&nbsp;이와 관련, 2022년-2023년 절기 독감 백신 정부 접종 사업은 ‘절반의 성공’을 거둔 상태다. 2022년 4분기 정부 독감 접종 사업을 통해 독감 백신을 접종한 인원은 약 1149만명으로, 전년 동기 대비 약 18만명 늘었다. 이중 어르신 독감 백신 접종률은 1월 5일 기준 약 81.9%로, 정부 목표치(85%)에 근접했다. 이전 절기 (2021년-2022년) 접종률 80.5%는 이미 넘어섰다. 이에 반해 어린이 (만 12세 이하) 독감 백신 접종률은 70.4%에 불과하다. 이전 절기 접종률 73.8%에도 못미친다.이를 감안, 정부에서는 어린이의 독감 백신 접종을 적극 권하고 있다. 실제로 어린이 연령층의 낮은 접종률은 독감 환자의 급증으로도 이어졌다. 7~12세 어린이 연령대의 2023년 1월 초 독감 의사환자 분율은 154.6이다. 어린이 환자 1000명 중 154명 이상이 독감 의심 증상을 겪고 있다는 의미다. 같은 시기 전 연령층 독감 의사환자비율의 세 배 수준이다.이미 어르신 독감 백신 접종이 늘면서 재고 걱정을 하지 않게 된 녹십자 입장에서는 어린이와 정부 접종 지원 대상 예외자(65세 미만 성인)에게 독감 백신을 집중 공급할 수 있게 됐다. 통상 1월 이후 독감 백신 접종 인원이 줄게 되면서 백신 회사들이 남아 있는 백신을 저가로 공급하는 경우가 많은데, 이번에는 꾸준히 수요가 유지될 것으로 전망돼 마진율이 떨어지지 않을 것으로 분석된다.의료계 관계자는 "독감 바이러스는 A형과 B형으로 구분되며, 시기적으로 겨울철에 A형이 유행한 후, 봄이 되는 3월 경 B형이 유행하는 경우가 많다"면서 "통상적으로 A형보다 B형 독감의 증상이 경미하다고 알려져 있으나, 사회적인 거리두기나 마스크 착용 등으로 호흡기 바이러스에 대한 면역력이 저하 되어있는 시기에 독감에 감염될 경우 중증도가 높아질 가능성이 있다"고 지적했다.그는 이어 "특히 3월은 새학기가 시작되는 시기로 집단 생활을 하는 학생들에게 독감이 유행하지 않도록 만전을 기할 필요가 있다"며 "아직 독감 백신을 접종하지 않은 학생이 있다면 지금이라도 반드시 접종할 것을 권한다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/16/blt202301160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>