<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 22:18:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["당근마켓에 찬물"...샌드박스, 'MCN과 제작사 사이' 정체성 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크(이하 샌드박스)는 새해를 맞아 뉴미디어 기반 IP 매니지먼트 및 콘텐츠 제작사 성격의 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화하겠다고 밝혔다. 이어 지난 6일에는 자사 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡은 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개했다.&nbsp;흔히 크리에이터들의 연예 기획사로 비유되는, 샌드박스라는 기업의 설립 정체성이었던 MCN(다중 채널 네트워크)에서 영역을 넓혀 콘텐츠 제작, 마케팅 솔루션, IP 사업 등 '크리에이터 이코노미' 전반을 다루는 기업으로 재도약한다는 의미로 풀이된다.&nbsp;하지만 지금의 샌드박스를 만든, MCN 기업으로서의 정체성을 두고 샌드박스의 고민은 깊어지고 있다. 콘텐츠 제작사로 영역을 넓혀가는 과도기인 현재, MCN 사업의 한계점이 명확하게 드러나면서다. 샌드박스의 고민은 지난수 소속 크리에이터 '승우아빠'의 유튜브 영상에서 불거진 '당근마켓 구인 서비스 비하' 논란으로 더욱 커진 듯하다.&nbsp;&nbsp;
당근마켓은 중고?…3200만명 이용하는 플랫폼
당근마켓 구인 서비스 비하 논란은 지난 1일 승우아빠 채널에 올라온 '레스토랑 창업 조언' 내용이 담긴 영상에서 시작됐다. 해당 영상에서 승우아빠에게 조언을 받는 유튜버 '수빙수' 측 관계자가 '당근마켓에 구인공고를 냈다'고 하자 "당근(마켓)에 (구인 공고를)내면 중고들만 들어오겠지. 미쳤나보다"라고 언급했다. 이에 당근마켓 측은 공식 계정으로 "당근에서도 알바를 구할 수 있다"고 댓글을 달며 상황은 일단락되는 듯했다.&nbsp;

(사진='승우아빠' 영상 화면 갈무리)

하지만 논란은 지난 3일 승우아빠의 라이브 방송을 기점으로 더욱 커졌다. 승우아빠가 직접 해당 댓글을 언급하며 "무료광고 하지 말라", "양심이 없다. 댓글 삭제해야겠다"며 당근마켓에 대한 폄하 발언을 이어간 것이다.&nbsp;당근마켓은 중고거래 사업만 진행하는 플랫폼이 아니다. 특히 이슈가 된 '알바'는 당근마켓 서비스 초기부터 '구인·구직 게시판'에서 2021년 10월 리브랜딩된 서비스다. '당신 근처'라는 플랫폼 색깔에 맞게 구인·구직 역시 모바일에서는 사용자 위치에 맞게 매칭된다.당근마켓에 따르면 지난해 12월 기준 당근마켓 누적 가입자 수는 3200만명으로, 전년 동기 대비 당근마켓 이용자는 약 1000만명 이상 증가했다. 중고거래 외에 당근지도, 겨울간식지도, 커뮤니티 서비스 등을 확대한 영향으로 풀이된다. '당근마켓=중고'라고 치부하기에는 다양한 서비스를 운영하는 플랫폼으로 성장했다는 의미다.&nbsp;승우아빠 논란은 당근마켓이 중고거래 플랫폼으로 유명세를 탔다는 이유로 일어난 단순 해프닝으로 마무리될 수 있었다. 하지만 지난 3일 라이브 방송에서 당근마켓을 직접적으로 겨냥하며 키우지 않아도 될 논란을 좌초한 셈이 됐다.&nbsp;
MCN 업계의 고민…제작사로 탈바꿈 과도기
다만 이번 논란이 샌드박스의 잘못이라고 보는 것은 무리가 있다. 승우아빠와 샌드박스의 관계는 크리에이터와 MCN(다중 채널 네트워크)의 관계이기 때문이다. MCN은 흔히 크리에이어 업계의 연예 기획사로 비유되곤 하지만, 크리에이터의 창작물 내용에 전적으로 관여할 수 없는 것이 특징이다.

(사진=샌드박스네트워크 홈페이지 화면 갈무리)

즉 샌드박스가 논란이 된 영상의 모든 내용을 미리 알고도 방관한 것은 아니라는 의미다. 하지만 알려진 바와 같이 승우아빠의 소속 MCN 기업인 샌드박스는 지난 6일 당근마켓 측에 재발 방지를 약속하는 사과를 담은 메일을 보내며 논란 수습에 주력했다. 크리에이터 콘텐츠 내용에 관여할 수 없지만 수습은 해야 하는, MCN 기업의 취약점이 드러난 것이다.&nbsp;한 MCN 업계 관계자는 "크리에이터가 소속돼 있기는 하지만 그들이 만든 영상 등 창작물 내용에는 깊게 간섭할 수 없다"며 "때문에 유튜버 등 크리에이터의 논란이 언제 터질지 몰라 위험부담이 크다"고 말했다.&nbsp;특히 샌드박스는 올해 "뉴미디어 기반의 IP(지식재산권) 매니지먼트와 콘텐츠 제작을 아우르는 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화한다"고 밝힌 바 있다. 설립 취지였던 MCN 사업 이외에도 IP 매니지먼트와 콘텐츠 제작까지 사업 영역을 확대하겠다는 계획이다. 샌드박스가 자사 홈페이지에 내건 사업 내용은 △크리에이터 파트너십 △마케팅 솔루션 △IP 사업 △프로덕션 △커머스 △게임·Web3다.&nbsp;크리에이터 관리를 대행하는 것에서 콘텐츠를 직접 제작하는 영역으로 넓히고자 하는 기업 청사진이다.&nbsp;지난 6일 샌드박스 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡아 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개한 것도 일맥상통하다. 이 외에도 샌드박스는 샌드박스 오리지널 콘텐츠 '밥맛없는 언니들', '좀비트립2', '노키득존'로 제작사로서 입지를 굳히고 있다.&nbsp;공교롭게도 기업 정체성에 대한 샌드박스의 고민은 이번 승우아빠 논란으로 다시 한 번 드러났다. 샌드박스 관계자는 이번 논란과 상관없이 &lt;블로터&gt;에 "콘텐츠 제작 사업을 본격적으로 진행하게 되면서 향후 콘텐츠 제작에 있어 사업 비중을 키워갈 계획"이라고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SM엔터 대개편]②"카카오 미안" 하이브, 이수만 지분 사고 최대주주로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100004</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['카카오'의 승리로 끝날 줄 알았던 'SM엔터테인먼트(이하 SM엔터)' 인수전이 '하이브'의 참전으로 새 국면을 맞이했다. 하이브가 SM엔터 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하기로 결정하면서 일부 지분을 취득하기로 한 카카오와의 경쟁에서 우위를 점한 모습이다.&nbsp;
하이브 등장, 변수는 따로 있다?
10일 업계에 따르면, 하이브는 SM엔터테인먼트 창업자인 이수만 전 총괄프로듀서가 보유한 지분 14.8%를 4228억원에 인수하는 계약을 체결했다. 이로써 하이브는 SM엔터의 단독 최대주주에 등극하게 된다. 하이브는 소액주주들이 보유한 SM엔터 지분 공개매수도 실시할 예정이다.

방시혁 하이브 의장(왼쪽)과 박지원 하이브 최고경영자(CEO). (사진=하이브 홈페이지 갈무리)

이를 통해 2년 여간 진행됐던 SM엔터 인수전은 마무리 단계에 돌입할 전망이다. 앞서 지난 7일 카카오가 "다음달 6일 SM엔터가 유상증자로 발행하는 신주 123만주를 1119억3000만원에 취득하는 한편 같은 날 전환사채 114만주를 1052억2200만원을 사들일 것"이라고 발표할 때까지만 해도 카카오와 카카오엔터테인먼트가 SM엔터를 인수할 것으로 예상됐지만, 주인공은 따로 있었던 셈이다.&nbsp;카카오의 발표 당시 업계에서는 '카카오나 카카오엔터테인먼트가 최대주주인 이수만 전 총괄 PD의 지분까지 추가 취득한 후 전환 청구를 할 가능성이 높다'고 입을 모았지만, 실제로는 하이브가 지분을 취득키로 결정한 모습이다. 이에 따라 카카오가 추후 SM엔터가 발행한 사채를 전환 청구하더라도 9.05%에 불과해 최대주주인 하이브(14.8%)의 지분율을 넘지 못하게 됐다.

하이브 용산 사옥. (사진=하이브)

앞서 카카오의 지분 인수 발표 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 다소 불쾌한 기색을 드러냈던 것으로 알려졌다. 당시 이수만 전 총괄 PD 측은 법률대리인(법무법인 화우)을 통해 "회사 경영권 분쟁 상황에서 경영진의 경영권이나 지배권 방어 등 지배관계 영향력에 변동을 주는 것을 목적으로 제 3자에게 신주나 전환사채를 발행하는 것은 주주 신주인수권을 침해하는 것"이라며 "최대주주의 대리인으로서 위법한 신주 및 전환사채 발행을 금지하는 가처분을 통해 이사회의 불법적인 시도를 원천 봉쇄하겠다"고 전했다.때문에 하이브가 이수만 전 총괄 PD의 지분을 인수하는 것과 별개로 법적 조치가 진행될 경우 카카오의 지분 인수가 예정대로 진행되지 않을 가능성도 존재한다. 하이브가 소액주주 지분을 추가 매수할 경우, 사실상 SM엔터의 영향력을 온전히 가질 수 있을 가능성도 존재하는 만큼 카카오에겐 가처분 소송이 변수가 될 수 있다.
하이브 "이수만과 깊은 논의"…추가 매수 준비
하이브 측은 "하이브의 창업자이자 최대주주인 방시혁 의장과 이수만 전 총괄프로듀서는 이번 계약 체결에 앞서 K-팝의 미래에 대한 고민을 나누고, 그 해법을 모색하기 위한 방안에 대한 공감대를 형성했다"며 "그 결과물 가운데 하나로 이번 주식양수도계약(SPA) 체결이 이뤄졌다"고 설명했다.하이브는 지난달 15일 SM엔터가 발표한 '글로벌 수준의 지배구조' 연계해 운영 구조를 선진화하는 노력을 기울일 계획이다.&nbsp;

SM엔터테인먼트 최대주주인 이수만 전 총괄 PD가 하이브에 관련 지분을 양도키로 결정했다. (사진=이수만 페이스북 갈무리)

이와 관련해 이수만 전 총괄 PD는 SM엔터와 라이크기획 간의 계약 해지를 통해 계약 종료일로부터 3년간 일몰조항에 따라 지급되는 일부 수수료를 받지 않기로 결정했다. 이어 개인 차원에서 보유하고 있던 SM엔터 관계사 지분도 하이브에 양도해 지배구조 개선 작업에 협조할 예정이다.또한 하이브는 SM엔터 지분 인수와 동시에 소액주주 이익 제고에도 나선다는 계획이다. 해당 계획의 일환으로 최대주주 보유 지분 인수가와 동일한 가격에 소액주주 지분 또한 공개매수키로 했으며, 이를 위한 자금조달 등의 제반 절차는 이미 완료된 상태로 알려졌다.주당 12만원에 진행되는 공개매수는 최대주주가 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유한다는 점에서 의미가 크다. 이수만 전 총괄프로듀서는 자신이 누리게 될 경영권 프리미엄을 소액주주들과 공유하기 위한 차원에서 이번 공개매수를 진행하는 것에 대해 적극 찬성했다.이번 SM엔터 인수를 통해 하이브는 글로벌 엔터테인먼트 업계 내에서의 경쟁력을 제고할 계획이다. 주요 음악시장인 한국, 미국, 일본에 거점을 형성해 글로벌 경영 기반을 확보하는 한편 멀티레이블 전략의 완성을 통해 독립적인 권한을 가진 다양한 레이블 법인들을 운영하게 됐다.방시혁 의장은 "하이브는 이수만 전 총괄 PD가 추진해 온 메타버스 구현, 멀티 레이블 체제 확립, 지구 살리기를 위한 비전 캠페인과 같은 전략적 방향성에 전적으로 공감했다"며 "하이브의 역량을 투입해 글로벌 시장에서 K-팝의 위상을 더욱 확대해 나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 캐나다 등 4개국서 계정 공유하면 추가 요금 부과한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090002</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 계정 공유 단속 정책을 확대한다. 넷플릭스는 이날부터 캐나다를 포함한 총 4개국에서 한 가구 밖에서 계정을 공유하려면 추가 요금을 내는 정책을 시행한다고 발표했다. 

(사진=넷플릭스)


8일(현지시간) 넷플릭스는 블로그를 통해 “오늘날 1억 가구 이상이 계정을 공유하고 있는데 이것은 훌륭한 새로운 시리즈와 영화에 투자하려는 회사의 능력에 지장을 주고 있다”고 주장했다. 넷플릭스는 “지난해 라틴 아메리카에서 이 문제를 해결하기 위해 다양한 방안을 탐색해왔는데 이 방안들을 몇 달 내에 더욱 광범위하게 적용할 준비가 됐다”고 밝혔다.넷플릭스는 우선 캐나다, 뉴질랜드, 포르투갈과 스페인에서 ‘스탠다드’와 ‘프리미엄’ 요금제에 가입한 구독자들을 대상으로 한 집에 살지 않는 사람과 계정을 공유하면 추가 요금을 내는 기능을 출시한다. 추가 요금은 캐나다에서 7.99 캐나다달러(7500원), 뉴질랜드는 7.99 뉴질랜드달러(6350원), 포르투갈은 3.99유로(5400원), 스페인은 5.99유로(8100원)다. 추가 요금을 내면 한 집에 살지 않더라도 최대 2명까지 하위 계정을 만들 수 있다. 넷플릭스는 이와 함께 계정 소유자가 기본 위치를 설정할 수 있는 기능을 제공하고 ‘액세스 및 디바이스 관리’ 기능을 통해 계정에 접속한 기기를 알 수 있다고 설명했다. 새로운 계정을 만들 때 이전 시청 및 추천 콘텐츠 데이터를 쉽게 전송할 수 있는 ‘프로필 이전’ 기능도 제공한다. 넷플릭스는 “넷플릭스 계정은 한 가구를 대상으로 한다”고 강조하며 가입자들은 필요한 경우 여러 기능을 갖춘 다양한 요금제에서 선택할 수 있다고 말했다. 또 사용자 피드백을 참고해 새로운 기능을 개선해나가겠다고 말했다. 앞서 넷플릭스는 지난해 3월 계정 공유 시 2~3달러의 추가 요금을 부과하는 정책을 칠레, 코스타리카, 페루에서 먼저 시행했다. &lt;블룸버그통신&gt;은 이 정책의 이용자 인증 방식이 복잡하고 정상적인 이용자의 접속이 차단되며 라틴 아메리카 가입자 사이에서 불만이 표출되고 있다고 전했다. 최근 넷플릭스는 미국을 포함한 일부 국가 홈페이지에 계정 공유 단속 관련 내용을 실수로 게시해 사용자들로부터 큰 반발을 사기도 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 대화형 AI 바드, 공개하자마자 오답…주가 급락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT와 경쟁하기 위해 내놓은 ‘바드’(Bard)가 오답을 내놓았다. 바드 신뢰도를 둘러싼 우려가 제기되며 이날 뉴욕증시에서 구글 모회사 알파벳의 주가는 7% 이상 하락했다. 

구글의 대화형 AI 바드가 오답을 내놨다. (사진=구글 트위터 갈무리)


8일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 구글은 트위터에 올린 바드 시연 영상에서 ‘제임스웹 우주망원경의 새로운 발견에 대해 9살 아이에게 어떻게 설명해 줄 수 있을까?’라는 질문에 대해 ‘제임스웹 우주망원경이 최초로 태양계 밖에 있는 행성의 사진을 찍었다”라는 답변을 내놓았다. 그런데 사실이 아닌 것으로 드러났다. 미국 항공우주국(NASA)에 따르면 최초의 태양계 외부 사진을 찍은 것은 지난 2004년 유럽 남부천문대의 거대망원경(VLT)이었다. 구글 대변인은 “(이 오류는)엄격한 테스트 과정이 중요하다는 것을 보여준다”며 조만간 신뢰할 수 있는 테스터에게 바드를 공개할 계획이라고 밝혔다. 나아가 “외부 피드백과 자체 내부 테스트 결과를 결합해 바드의 답변이 높은 수준, 안전성과 충분한 근거를 갖추도록 할 것”이라고 강조했다. 구글은 테스터들의 검증 과정을 거친 후에 몇 주 후 바드를 일반 대중에게도 출시한다는 계획이다. 그러나 바드가 실수한 사실이 드러난 후 투자자들은 크게 실망한 것으로 보인다. 이날 구글 주가는 7.68% 하락한 99.37달러를 기록했다. DA데이빗슨의 수석 소프트웨어 애널리스트인 길 루리아는 “구글은 지난 몇 년간 AI 혁신의 선두주자였지만 관련 기술을 검색 제품에 구현하는 데 있어서는 완전히 손을 놓고 있었다”고 말했다. 이어 “구글은 지난 몇 주 동안은 검색 경쟁을 따라잡기 위해 노력해왔는데 그 과정에서 발표를 서두르며 시연에서 잘못된 답변을 게시하는 것과 같은 당혹스럽고 혼란스러운 상황을 겪은 것”이라고 주장했다.&nbsp; &nbsp;이날 알파벳은 프랑스 파리에서 바드의 여러 기능을 선보이는 행사를 열기도 했다. 마이크로소프트(MS)가 자사 검색엔진 빙(Bing)과 브라우저인 엣지(Edge)에 챗GPT 기능을 장착한다고 발표한지 하루 만이다. 이날 행사에서 바드는 전기차 구매의 장단점에 대해 설명하고 북부 캘리포니아 여행 계획을 세우는데 활용됐다. 이 행사에서 구글은 구글 맵, 구글 번역과 구글 렌즈에도 AI 기술을 적용한다고 밝혔다. 구글은 구글 번역에 AI를 탑재해 영어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 일본어에서 강화된 문맥 번역 기능을 제공할 수 있다고 설명했다. 구글 맵은 특정 장소의 실시간 날씨와 교통 정보를 제공하고 식당 내부와 유명 도시의 랜드마크를 생생하게 살펴볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하이브'는 왜 힙합 레이블 'QC미디어'를 인수할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090016</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['하이브(HYBE)'가 유명 힙합 레이블을 품에 안으며 음악사업 영역 확대에 나섰다. 2021년 '이타카홀딩스'를 인수하며 저스틴 비버, 아리아나 그란데, 제이 발빈 등 글로벌 아티스트 인프라를 확보했던 하이브는 약 2년 만에 또 한 번 규모감 있는 계약에 성공했다.
글로벌 IP 확대, 힙합으로 외연 넓힌다
9일 하이브에 따르면 하이브아메리카가 '퀄리티 컨트롤 뮤직(Quality Control Music)'의 모회사인 'QC미디어홀딩스' 지분 100%를 3140억원에 인수하는 계약을 체결했다. 하이브아메리카는 하이브의 미국법인으로, 다음달 7일 QC미디어홀딩스 지분 전량을 취득할 예정이다.

하이브 용산 사옥. (사진=하이브)

이번 계약은 하이브아메리카의 최고경영자(CEO)인 스쿠터 브라운의 주도로 진행됐다. 스쿠터 브라운 CEO는 20여년간 QC미디어홀딩스 주요 관계자들과 사업적 유대를 형성해온 만큼, 힙합 장르를 사업전략에 포함시키는 것이 필수적이라고 강조했다.&nbsp;QC미디어홀딩스는 2013년 피에르 'P' 토마스 CEO와 케빈 '코치 K' 리 COO가 의기투합해 설립한 레이블로 힙합 분야에서 뛰어난 경쟁력을 가진 것으로 알려져 있다. △릴 베이비(Lil Baby) △릴 야티(Lil Yachty) △미고스(Migos) △시티 걸스(City Girls) 등이 QC미디어홀딩스와 함께하고 있다. 특히 릴 베이비는 2017년 발표한 프리스타일로 주목을 받은 뒤 2018년에 드레이크가 피쳐링한 'Yes Indeed'가 빌보드 핫 100 6위까지 오르며 큰 영향력을 발휘했다. 실제로 릴 베이비는 2020년부터 지난해까지 3년 연속 '그래미 어워드'에 노미네이트될 만큼 음악성을 입증받기도 했다.&nbsp;박지원 하이브 CEO는 "QC미디어홀딩스는 힙합을 통해 북미 음악시장에서 강한 존재감을 나타내고 있다"며 "하이브와 QC미디어홀딩스는 같은 가치를 공유하고 있으며, 함께 운영해 나가며 성취할 수 있는 미래에 큰 기대를 걸고 있다"고 말했다.

QC미디어홀딩스 소속 아티스트인 릴 베이비. (사진=릴 베이비 인스타그램 갈무리)

힙합으로 음악사업의 외연을 넓히려는 하이브의 궁극적인 목표는 글로벌 시장이다. 이날 하이브는 QC미디어홀딩스 인수 관련 공시에서 "미국 법인(하이브아메리카)을 통해 해외 레이블을 인수함으로써 글로벌 시장으로의 진출을 가속화하고자 함"이라고 밝혔다.&nbsp;이를 통해 알 수 있는 키워드는 '글로벌'과 '힙합'이다. 2021년 인수한 이타카홀딩스를 통해 글로벌 아티스트와의 교두보를 마련한 하이브는 현재 운영중인 레이블 체제의 음악사업을 확대하는 형태로 외형 확장에 나섰다.&nbsp;현재 하이브 산하 레이블에 소속된 아티스트는 △BTS, 투모로우바이투게더(이하 빅히트뮤직) △세븐틴, 프로미스나인(이하 플레디스엔터테인먼트) △르세라핌(쏘스뮤직) △지코(케이오지엔터테인먼트) △뉴진스(어도어) △저스틴 비버, 아리아나 그란데(이하 이타카홀딩스) 등으로 대표된다. 여기에 하이브아메리카 산하 힙합 레이블을 추가함에 따라 국내외 아티스트간의 콜라보레이션은 물론 레이블간 교류를 통해 사업 규모를 빠르게 확대할 수 있다는 계산이 나온다. 국내 아티스트의 해외 진출 및 QC미디어홀딩스 소속 아티스트의 아시아 시장 확대가 실질적인 방안으로 거론된다.

왼쪽부터 방시혁 하이브 의장, 피에르 'P' 토마스 QC미디어홀딩스 CEO, 케빈 '코치 K' 리 QC미디어홀딩스 COO, 스쿠터 브라운 하이브아메리카 CEO. (사진=하이브)

방시혁 하이브 의장은 "QC미디어 홀딩스와의 파트너십은 다양한 포트폴리오와 기술을 통해 엔터테인먼트 산업을 혁신하려는 성장전략의 중요한 퍼즐 중 하나"라며 "글로벌 음악시장에서 힙합 장르의 깊이를 더하기 위해 함께 노력해 나갈 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090200.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바이오사이언스의 송도 이전…탄력 받는 송도 오픈 이노베이션 생태계]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090003</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK바이오사이언스 '송도 글로벌 R&amp;PD 센터' 조감도. 오는 2025년 상반기에 인천 연수구 송도국제도시에 건립될 예정이다.(사진=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스가 총 3257억원을 투자, 오는 2025년 인천 연수구 송도국제도시(송도)로 본사와 연구소를 이전한다. 송도가 국내 바이오산업의 오픈 이노베이션 생태계 중심지로 자리메김할 것으로 보이는 가운데, 백신 명가인 SK바이오사이언스의 글로벌 허브 역할이 기대된다.SK바이오사이언스는 8일 이사회 결의를 통해 ‘송도 글로벌 R&amp;PD 센터(Global Research &amp; Process Development Center, 이하 R&amp;PD 센터)’ 설립을 의결했다. 이날 SK바이오사이언스는 기승인 된 투자비 419억 원(토지비 등)을 포함한 총 3257억 원을 투자해 송도의 3만413.8㎡(약 9200평) 부지에 R&amp;PD 센터를 설립키로 했다. 2025년 상반기 중 R&amp;PD 센터가 완공되면 현재 경기도 성남시 판교에 위치한 본사와 연구소가 송도로 이동하게 된다.SK바이오사이언스는 연구부터 상업 생산까지 전 과정을 아우르는 최첨단 R&amp;PD 센터 설립을 통해 기존의 비즈니스 영역을 고도화하고, 신규 감염병에 선제적으로 대응하기 위한 글로벌 백신 생태계(Hub)를 조성한다는 목표다.실제로 전염병대비혁신연합(CEPI) 등 글로벌 방역 전문가들은 새로운 팬데믹에 선제적으로 대응하기 위한 주요 방안으로 ‘글로벌 협력’을 강조하고 있다. 글로벌 협력을 통해 백신의 연구부터 생산까지 전 과정이 유기적으로 이뤄져, 새로운 감염병 발생 시 100일 이내로 백신이 개발될 수 있는 환경이 조성돼야 이번의 코로나19 팬데믹 사태가 재발하는 것을 막을 수 있다는 이유에서다.자체적인 연구개발(R&amp;D) 기술력 고도화 및 자체 백신 파이프라인 강화를 위한 연구 및 생산시설 고도화도 추진한다. 우선 감염병 BSL(biological Safety Level, 생물안전등급)-3 연구시설을 포함한 최첨단 연구시설을 구축할 계획이다. BSL은 생물학적 위험도가 높은 미생물 연구가 가능한 시설에 대한 등급 기준으로, 위험도가 높고 중대 질환을 유발하는 신규 감염병 대응 백신의 개발을 위해서는 BSL-3 수준의 연구 시설이 요구되고 있다.또한 CDMO(의약품 개발·생산 위탁) 시장에서 글로벌 경쟁력을 갖추기 위해 ‘파일럿 플랜트(Pilot Plant)’도 설립한다. 파일럿 플랜트란 신규 공법이나 제품을 도입하기 전 건설하는 소규모의 시험적 설비를 의미한다. R&amp;PD 센터의 파일럿 플랜트는 가장 까다로운 수준으로 평가받는 cGMP 수준의 생산시설로 설계돼 신규 백신 과제 또는 CDMO 사업에 적극 활용될 계획이다.파일럿 플랜트에는 신성장 전략 중 하나인 CGT(세포유전자치료제), mRNA(메신저리보핵산), 바이럴벡터(Viral Vector) 등 신규 연구 과제를 수행할 수 있는 시설도 마련된다. 특히 SK바이오사이언스가 조인트벤처, M&amp;A 등을 통해 신규 시장에 진출하려는 전략을 세우고 있어, 파일럿 플랜트가 글로벌 바이오 기업들과의 협력 및 투자를 이끌어내는 핵심적 역할을 할 것으로 기대된다. 또한 SK바이오사이언스는 파일럿 플랜트에서 비임상, 임상 및 일부 상업 생산 등을 위한 시료 생산이 가능해짐에 따라 경북 안동에 위치한 글로벌 수준의 백신 생산 시설인 ‘안동L하우스’와의 시너지를 통해 신규 파이프라인 확대에 박차를 가할 수 있을 것으로 보고 있다.SK바이오사이언스의 R&amp;PD 센터는 바이오 메카로 부상하는 송도의 트렌드를 담고 있다. 송도는 최근 오픈 이노베이션이 유행하고 있다. 오픈 이노베이션은 회사 혼자 제품을 개발하거나 하청을 주는 것이 아니라, 상호간 협력을 통해 기술이나 아이디어를 함께 사업화시키는 방안을 뜻한다. 미국 보스턴의 랩 센트럴 등이 이러한 오픈 이노베이션 생태계를 잘 구성한 것으로 유명하다. 오픈 이노베이션을 통해 바이오벤처 기업은 기술을 사장시키지 않으면서 제품화 가능성을 높일 수 있다. 글로벌 기업은 제품 개발 비용을 절감하면서 시장 영향력을 확대해나갈 수 있다.SK바이오사이언스는 이러한 움직임을 선도하고자 R&amp;PD 센터에 글로벌 기업 및 기관과 협력할 수 있는 오픈 랩(Open Lab)을 설립한다. 오픈 랩은 SK바이오사이언스와의 파트너십을 추진 및 강화하고자 하는 세계 각국의 바이오 기관·기업들의 사무 및 연구 공간으로 활용될 예정이다. 핵심 중장기 전략 중 하나인 글로컬라이제이션(Glocalization) 사업도 한층 탄력을 받게 될 전망이다. 글로컬라이제이션은 백신 수요가 높지만 인적·물적 인프라가 충분하지 못한 국가에 SK바이오사이언스의 고도화된 R&amp;D 및 생산 역량을 이식하는 글로벌 프로젝트다. 뿐만 아니라 연구 역량이 충분하지 않으나 백신 개발의 수요가 있는 국가 기업들과의 협업과 더불어 해당 국가의 바이오 인력 양성 역시 오픈랩에서 이뤄질 계획이다. 송도에서 오픈 이노베이션 철학을 녹여내는 기업은 SK바이오사이언스뿐만이 아니다. 삼성바이오로직스도 4620억원을 투자해 송도 부지를 추가로 매입, 제2바이오캠퍼스 건립을 추진한다. 삼성바이오로직스는 아직 구체화되진 않았지만 제2바이오캠퍼스에 바이오의약 분야 벤처·중소기업들이 입주할 수 있는 공간을 마련할 계획이다. 연구개발 및 사업화 지원을 받을 수 있는 산업육성시설도 함께 건립해 오픈 이노베이션 환경을 구축한다.중앙정부와 지방자치단체 또한 송도를 중심으로 오픈 이노베이션 생태계 구축에 앞장서고 있다. 중소벤처기업부가 지난 2021년 기획한 ‘K-바이오 랩허브 구축사업’은 지난해 8월 국가연구개발사업 예비타당성조사를 통과했다. 바이오분야 창업기업 특화지원을 위해 기획된 이 사업은 국비와 지방비 등을 합쳐 총 2726억원을 투입, 송도에 위치한 연세대학교 국제캠퍼스 내에 창업보육과 시험분석, 특허·세무지원 등 종합지원이 가능한 센터를 구축하게 된다. 산업통상자원부와 보건복지부는 바이오분야 인력 양성에 힘쓰고 있다. 연세대 국제캠퍼스는 두 부처의 지원 하에 K-NIBRT(한국형 나이버트) 교육프로그램을 운영하고 있다. 나이버트는 아일랜드 국립바이오전문인력양성센터와 교육과정 운영 계약을 체결해 바이오공정 생산 전문인력을 양성하는 프로그램이다.제약바이오업계에서는 송도가 오픈 이노베이션 중심지로 거듭나는 이유로 ‘접근성’과 ‘민간 투자’를 꼽는다. 국제공항과 가까워 글로벌 접근성이 뛰어나 타 지역보다 유리하다. 제약업계 관계자는 “서울과 가까워 인재 유치가 쉽고 상대적으로 탄탄한 제조업 기반 대형 CMO 기업들이 자리를 잡으면서 집중 투자한 것이 주효했다”고 설명했다. 그는 이어 “앞으로도 지속적으로 바이오분야 인력과 기업이 송도로 모이게 될 것”이라고 전망했다.SK바이오사이언스 또한 R&amp;PD 센터를 중심으로 한 글로벌 허브 역할과 글로컬라이제이션 사업 본격화를 통해 자체 개발 백신의 새로운 시장 개척과 더불어 전 세계적인 백신 공급 불균형 해소를 통한 인류 보건 증진 기여라는 목표를 달성할 수 있을 것으로 기대하고 있다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “R&amp;PD 센터는 대한민국을 넘어 전 세계의 바이오 및 백신 산업 고도화를 위한 꿈의 무대”라며 “체계적인 플랫폼 확대를 통해 경제적 이윤 창출뿐만 아니라 글로벌 네트워크의 코어(Core)로써 전 세계인의 안전한 내일을 지킬 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘보릿고개’ SK하이닉스, 버티는 힘이 더 중요해진 이유 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090014</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[투자에 도움되는 IT기업 이야기를 이해하게 쉽게 ‘기업이야기’ 영상으로 풀어서 전해드립니다. 다섯 번째 주제는 SK하이닉스 이야기입니다.




SK하이닉스가 지난해 4분기 성적표를 10년 만에 적자로 받고난 뒤, 곧바로 허리띠를 졸라매기로 했습니다. 글로벌 경기침체 여파로 반도체 수요가 바닥을 찍으면서 관련 업체들이 보릿고개를 넘고 있기 때문인데요.이런 와중에도 SK하이닉스가 놓지 않겠다는 게 있습니다. 그게 뭘까요?



“올해 투자 규모를 전년 19조 원 대비 50% 이상 줄이겠다”, “시장 수요에 맞춰 보수적으로 대응하겠다”지난해 4분기 실적을 발표하는 자리에서 SK하이닉스가 밝힌 올해 투자계획입니다. 시장이 지금은 너무 어려워 허리띠를 바짝 조이겠지만, 그래도 투자는 이어가겠다는 말입니다.비트겐슈타인의 이른바 ‘오리냐 토끼냐’ 그림처럼, ‘어렵다고 하니 50%나 줄이는구나’라고 볼 수도 있지만 ‘이 와중에 50%는 하는구나’라고 볼 수도 있습니다.“올해 수요 성장을 주도할 DDR5나 HBM3 등의 신제품 양산을 위한 투자는 계속한다”. SK하이닉스가 그 50% 투자는 어디에다 할 지를 두고 이렇게 말했습니다.그러면서 김우현 SK하이닉스 부사장은 “최근 인텔이 DDR5가 적용되는 신형 CPU를 출시하고, AI에 기반한 신규 서버용 메모리 수요가 발생할 수 있는 긍정적인 시그널이 시장에서 나오고 있다”고 말하기도 했습니다.DDR5나 HBM3는 차세대 고부가가치 상품으로 평가받는 제품들, 아무리 어려워도 훗날은 도모하겠다는 겁니다. 투자 규모 50%를 ‘50%는 하는구나’로 볼 수 있는 이유입니다.미국의 비영리 연구소 ‘오픈AI’가 개발한 챗GPT에는 글로벌 이용자 수가 하루에만 1000만 명을 넘긴다고 합니다.&nbsp;AI용으로 쓰이는 그래픽처리장치, GPU엔 HBM을 비롯한 고효율 D램 메모리 반도체가 대거 탑재되는데요.SK하이닉스는 전 세계 GPU 시장 점유율 80% 이상을 기록 중인 엔비디아에 HBM3을 지난해부터 꾸준히 공급하고 있습니다.&nbsp;꽤 확실해 보이는 시장이 눈앞에 있지만 전체 반도체 시장의 보릿고개는 아직 진행 중입니다.심지어 낙관적인 성향을 보이는 전문가들도 SK하이닉스의 실적은 2023년 1분기에 더 안 좋을 거라고 내다보고 있습니다.&nbsp;버티는 힘이 매우 중요해졌습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090198.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KCGI, 한진칼 이어 오스템임플란트도 '중간에 꺾이는 마음'..19만원에 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302100009</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진 왼쪽부터)서울 중구에 위치한 한진빌딩과 서울 강서구에 위치한 오스템임플란트 사옥.(사진=한진칼·오스템임플란트 홈페이지 갈무리)

KCGI를 이끄는 강성부 대표가 오스템임플란트 공개매수에 응한다. 지배구조 개선을 외치며 주주 행동을 이끌었지만, 결국 한진칼 지분 매입 당시와 마찬가지로 중간에 하차, 기대치보다 낮은 수익률을 거뒀다.KCGI는 10일 보도자료를 통해 오스템임플란트 대상 공개매수에 응하기로 결정했다고 밝혔다. 유니슨캐피탈코리아와 MBK파트너스는 덴티스트리인베스트먼트 주식회사를 합작해 설립, 오스템임플란트 보통주식을 19만원에 공개매수하고 있다.KCGI는 공개매수를 결정하게 된 배경에 대해 공개매수에 응하지 않은 일반주주들이 공개매수 단가보다 낮은 교부금 단가로 손해를 입을 가능성이 존재한다는 점을 지적했다. KCGI는 “덴티스트리가 이번 공개매수로 주주총회 특별결의가 가능한 정도의 지분을 확보할 경우 교부금 지급 방식의 포괄적 주식교환 등을 통해 오스템임플란트를 완전자회사로 만든 후 상장폐지 절차를 밟는 것이 가능해진다”고 설명했다.만약 비지배주주가 회사 측의 일방적인 주식매수가액에 반대할 경우 장기간의 법정 다툼을 불사해야 하는데, 일반주주가 승소한 사례는 드물다는 것이 KCGI 측의 설명이다.KCGI는 공개매수에 응하지 않을 경우 투자자에 대한 선관주의 의무(어떤 사람이 직업 및 사회적 지위에 따라 일반적으로 요구되는 정도의 주의를 기울여야 하는 의무)에 반할 수 있다는 점도 내세웠다. 고객의 투자금을 대리해 투자하는 투자관리자로서 공개매수에 응하지 않아 향후 주가 하락 또는 상장폐지 발생 가능성을 감수하게 할 수 없다는 판단이다.KCGI는 2022년 하반기부터 꾸준히 오스템임플란트 지분을 사들였다. 지난 9일까지 KCGI는 오스템임플란트 지분 6.92%를 확보한 것으로 알려졌다. 지난달 18일에는 주주서한을 통해 창업자이자 최대주주인 최 회장의 퇴사와 독립적인 이사회 구성 등을 요구하기도 했다. 이 과정에서 강 대표는 “오스템임플란트가 기업 지배구조 등의 문제로 회사의 주가가 내재가치 대비 5분의 1 수준도 안된다”고 밝히기도 했다. 당시 오스템임플란트의 주가가 약 13만원 정도였던 점을 비춰보면, 강 대표가 판단한 오스템임플란트의 적정 주가는 50만원을 넘을 수 있다는 의미다.강 대표는 미래의 5배 가치보다 현재의 1.5배 가치를 택했다. KCGI가 오스템임플란트 지분을 덴티스트리인베스트먼트에 공개매수 단가인 주당 19만원에 매각하면 500억원 이상의 차익이 발생한다. 내부수익률(IRR)은 150%에 이를 것으로 추정된다. 오스템임플란트가 저평가돼있다며 주주 행동주의 캠페인을 주창한 강 대표지만, 한진칼 이슈 당시와 마찬가지로 당초 기대했던 가치에 다다르지 못한 상태에서 캠페인을 마무리하게 됐다. 앞서 KCGI는 한진칼 지분을 매입해 총수일가와 약 3년 6개월간 경영권 분쟁을 벌인 끝에 호반건설에 지분을 전량 매각, 기대치보단 낮은 수익률을 거두며 투자금을 회수한 바 있다. 당시 KCGI는 2배 가까운 수익률을 거둔 것으로 알려졌다. 호반건설이 한진칼 지분을 인수한 이후 한진칼 경영권 분쟁은 사실상 잦아들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/10/blt202302100019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[크리에이터가 스마트폰 말고 캐논 미러리스 'EOS R8·R50' 선택하면 무엇이 좋나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090004</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캐논의 미러리스 카메라 신제품 'EOS R8'(왼쪽)과 'EOS R50'.(사진=캐논코리아)

캐논코리아가 콘텐츠 크리에이터를 타깃으로 공개한 미러리스 카메라 신제품 2종은 풀프레임을 기반으로 보다 심도 깊은 영상을 촬영할 수 있는 점이 스마트폰과의 주요 차별점으로 꼽힌다.캐논코리아가 9일 공개한 미러리스 카메라 EOS R8과 EOS R50은 △풀프레임 △렌즈를 활용한 다양한 앵글 △휴대성 등이 특징이다.&nbsp;크리에이터들은 삼성전자의 갤럭시 S 시리즈나 애플의 아이폰 시리즈 등의 스마트폰을 활용해 영상을 촬영하는 경우가 늘었다. 이에 전통의 광학 기술 전문 기업 캐논은 스마트폰이 태생적으로 디지털 카메라를 넘볼 수 없는 화질과 렌즈에서 차별화하고 있다.이번에 공개된 두 제품 중 EOS R8은 풀프레임 미러리스 카메라다. 풀프레임이란 필름 카메라에서 이용하던 대각선 길이 35mm의 이미지센서와 같은 크기의 사진·영상 사이즈를 말한다. 미러리스 카메라에서 장착하는 이미지센서는 크게 풀프레임과 APS-C로 구분된다. APS-C는 풀프레임보다 이미지센서의 크기가 작다. 풀프레임은 큰 이미지센서로 보다 많은 빛을 받아들여 어두운 환경에서 더 좋은 품질의 사진·영상을 촬영할 수 있다. 또 배경을 흐리게 처리하고 주요 촬영 대상을 또렷하게 보이게 하는 아웃포커싱 기능으로 촬영하기에 더 유리하다.반면 스마트폰은 상대적으로 본체의 크기가 작다보니 이미지센서의 크기를 키우는데 한계가 있을 수밖에 없다. 더 많은 빛을 받아들일 수 있는 풀프레임 이미지센서를 장착한 디지털 카메라가 차별화할 수 있는 대목이다.두 제품 중 사양이 더 높은 EOS R8은 2420만 화소의 풀프레임 CMOS 이미지센서를 탑재했다. 연속 촬영은 전자식 셔터 기준 초당 최대 약 40매의 고속 연사 촬영이 가능하다. 이는 캐논의 고급 미러리스 카메라 기종인 EOS R6 Mark II와 같은 속도다. EOS iTR AF X 기술이 적용돼 사람과 동물, 자동차·오토바이·철도·비행기 등의 피사체를 자동 검출해 인식한다. 6K 오버샘플링 기술을 통해 크롭(영상이나 사진의 크기를 작게 잘라내는 행위) 없이 4K 60p·30p 영상 촬영이 가능하다. 풀 HD 180p 촬영도 할 수 있으며 최대 약 2시간까지 끊김 없이 영상을 녹화할 수 있다.EOS R50은 약 2420만 화소의 APS-C 이미지센서를 탑재했다. 풀프레임은 아니지만 EOS 50과 동일한 DIGIC X 영상 엔진을 탑재해 뛰어난 해상력을 갖췄다는 것이 캐논코리아의 설명이다.

캐논의 신제품 RF 렌즈 RF24-50mm F4.5-6.3 IS STM(왼쪽)과 RF-S55-210mm F5-7.1 IS STM.(사진=캐논코리아)

다른 렌즈를 갈아끼우며 촬영 각도를 다양하게 할 수 있는 점도 미러리스 카메라가 스마트폰보다 우위에 있는 점이다. 캐논은 RF 렌즈 신제품도 공개했다. RF24-50mm F4.5-6.3 IS STM은 표준 화각 줌렌즈다. RF-S55-210mm F5-7.1 IS STM은 세 번째 RF-S 렌즈군으로 표준에서 망원을 넘나드는 넓은 화각 범위가 특징이다.휴대성은 디지털 카메라가 스마트폰을 뛰어 넘기는 어렵다. 보다 큰 이미지 센서와 렌즈가 장착되기 때문이다. 하지만 캐논은 무게를 줄이며 크리에이터들이 편하게 들고 다닐 수 있도록 했다. EOS R8의 배터리와 SD메모리 카드를 포함한 무게는 461g이다. 이는 생수 한 병보다 가벼운 무게라는 것이 회사의 설명이다. EOS R50의 무게는 배터리와 SD 메모리카드를 포함해도 약 375g이다. 이는 캐논의 회전형 LCD를 채용한 EOS R 시리즈 카메라 중 가장 가벼운 무게다.EOS R8은 4월 중, EOS R50은 블랙·화이트 2가지 컬러로 3월 말 출시 예정이다. 가격은 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[SM엔터 대개편]①스며드는 카카오 지분, '큰 그림' 시작됐다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070009</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 22:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SM엔터테인먼트(이하 SM엔터)가 마침내 지분 일부를 매각하며 새로운 DNA 수혈에 나섰다. 지난 2021년부터 제기된 SM엔터 인수전에서 끝내 미소를 지은 주인공은 '카카오'다. 카카오는 유상증자로 발행하는 SM엔터 신주와 전환사채를 포함해 총 2000억원 이상을 베팅하며 인수를 향한 밑그림 그리기에 돌입했다.&nbsp;
권리·의무 양도 조항 포함, 결국 카카오엔터로
7일 카카오는 '타법인 주식 및 출자증권 취득결정' 및 '주권 관련 사채권의 취득결정' 등 2개 공시를 통해 SM엔터 지분 취득 소식을 알렸다. 해당 공시에 따르면 카카오는 다음달 6일 SM엔터가 유상증자로 발행하는 신주 123만주를 1119억3000만원에 취득하는 한편, 같은 날 전환사채 114만주를 1052억2200만원에 사들일 예정이다. 이를 통해 카카오가 SM엔터 지분 취득에 투자하는 금액은 2171억5200만원이며, 사채 전환을 포함한 총 지분율은 9.05%가 된다.

(사진=카카오·SM엔터테인먼트 제공, 그래픽=채성오 기자)

해당 공시를 통해 확인 가능한 변화는 SM엔터의 지분율이다. 카카오가 SM엔터 유상증자를 통해 취득한 지분만 따지면 4.91%이지만, 사채 전환청구기간인 내년 3월 6일 이후 카카오가 전환 청구를 할 경우 지분율이 9%대로 올라가 SM엔터 2대 주주에 오르게 된다. 이를 두고 업계 일각에서는 '카카오나 카카오엔터테인먼트가 해당 기간 내 최대주주인 이수만 총괄 PD의 지분까지 추가 취득한 후 전환 청구를 할 가능성이 높다'고 입을 모았다.&nbsp;

카카오-SM엔터 관련 공시. (사진=금융감독원 전자공시시스템 갈무리)

해당 가설이 설득력을 얻는 것은 관련 공시의 단서조항에서 찾아볼 수 있다. 이날 카카오는 관련 공시에서 "당사와 SM엔터간의 신주인수계약 및 전환사채인수계약은 발행회사에 대한 사전 서면통지로써 카카오엔터테인먼트(이하 카카오엔터)에게 본 계약상 지위 및 그에 따른 권리와 의무를 양도할 수 있다"고 명시했다. 계약 주체는 카카오이지만 이를 카카오엔터에게 양도할 수 있다는 뜻으로, 향후 카카오엔터가 SM엔터의 추가 지분을 확보할 가능성이 여기에서 나온다.
이수만 지분 매각만 남았다
현재 SM엔터의 최대주주는 이수만 총괄 PD로, 관련 주식 439만2368주(현 시점 18.46%)를 보유하고 있다. 변수는 이수만 총괄 PD의 지분이다. 2021년 5월 한 매체가 '네이버·카카오, SM엔터 지분 경쟁'에 대한 보도를 내보낸 이후 이수만 총괄 PD의 지분을 둘러싸고 다양한 인수 후보자들이 거론됐는데, 당시만 해도 '매각 당사자(이수만 총괄 PD)가 높은 가치의 인수금을 원한다'는 조건이 알려지며 인수에 난항을 겪는 것처럼 보였다.&nbsp;특히 당시 SM엔터와 라이크기획(이수만 총괄 PD가 설립한 개인 회사)의 계약이 변수로 떠올랐는데, 해당 계약에 따라 SM이 라이크기획에 음악자문 및 프로듀싱 업무를 의뢰하는 대가로 음반매출액의 15%를 인세로 지급(라이선스 음반에 대해서는 5%를 인세로 지급)하는 조건이 걸림돌로 작용했다. 2010년 당시 이수만 총괄 프로듀서는 등기이사직에서 물러나며 'SM으로부터 임금을 받지 않는다'고 알려졌지만 실제로 라이크기획을 통해 SM의 수익 일부분을 로열티로 지급받았기에 해당 계약을 그대로 이관할 경우, 새 인수자로선 적지 않은 부담이 되기 때문이다.&nbsp;

이수만 SM엔터테인먼트 총괄 PD(왼쪽)와 이성수·탁영준 SM엔터테인먼트 공동대표가 발표한 SM 3.0 플랜. (사진=SM엔터테인먼트)

1년이 넘도록 SM엔터 인수전에 대한 추측과 가설만 제기되던 상황에서 SM은 지난해 10월 한 차례 중대발표를 통해 관련 리스크를 해소했음을 알렸다. 당시 SM 측은 "지난 9월 15일 라이크기획으로부터 프로듀싱 라이선스 계약의 조기 종료 의사를 수령했고 한 달여 만인 10월 14일 이사회 결의를 통해 계약 조기 종료를 결정했다"고 공시하며 사실상 라이크기획과 결별 수순을 밟았고, 이후 이수만 총괄 PD의 지분 인수전이 재점화되는 듯한 분위기가 연출됐다.라이크기획과 계약을 종료한 SM엔터는 발빠르게 시스템 개편에 나섰다. 올해 들어 SM엔터는 '글로벌 기업 도약'을 이유로 얼라인파트너스가 제안한 지배구조 개선 방안을 수용키로 결정했다. 이어 얼라인과 함께 발표한 주주가치 제고 및 거버넌스 개선을 위한 12개 합의사항 중 임시 사외이사후보 추천위원회 및 주주환원정책과 관련한 '3개 의안을 이사 4인 중 사내이사 3인의 찬성, 사외이사 기권'으로 결의하는 등 본격적인 구조 개선에 나섰다.이어 SM엔터는 1.0과 2.0 시기에 이은 새로운 3.0 체제를 통한 멀티 제작센터/레이블 체계를 발표하며 이수만 총괄 PD와의 계약이 종료됐음을 공식화했다. 제작 시스템·의사결정에 이르기까지 전 부분을 개편함에 따라 이수만 총괄 PD의 영향력을 최소화하는 만큼, 그가 보유한 지분도 조만간 정리될 것이라는 것이 업계의 중론이다. SM이 이수만 총괄 PD의 영향력에서 벗어나 전문경영인 체제를 선언한 만큼 관련 지분을 확보하는 것이 업계의 관심사로 떠올랐는데 카카오(혹은 카카오엔터)가 지분 투자를 단행함으로써 실질적인 인수자가 될 가능성이 높아졌다. 이날 카카오·카카오엔터·SM엔터가 지분 취득 공시와 함께 발표한 '전략적 파트너십'도 이를 뒷받침할 요건으로 풀이된다.&nbsp;엔터테인먼트업계의 한 관계자는 "SM엔터 지분 인수전 당시 카카오와 카카오엔터의 이름이 꾸준히 오르내렸는데 업계에서는 당사자간 논의가 활발히 이뤄졌다는 풍문이 돌 만큼 유력했던 상황"이라며 "최근 카카오엔터가 사우디 국부펀드로부터 1조원 규모의 투자를 유치함에 따라 향후 이수만 총괄 PD의 지분을 인수할 가능성이 높아진 것이 사실"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>