<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Mar 2022 13:35:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, iOS 15.4 출시…마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150001</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이폰13. (사진=애플)

&nbsp;
애플이 마스크를 착용한 상태에서 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 새 운영체제를 출시했다.&nbsp;14일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 애플은 해당 기능을 추가한 iOS 15.4를 출시했다. 이번 업그레이드를 통해 안경을 쓴 상태에서 페이스ID를 등록하는 기능도 추가됐다. 애플은 업그레이드된 페이스ID가 마스크·안경을 착용한 사용자의 눈 주변 특징을 포착해 얼굴을 인식할 수 있다고 설명했다. 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다. 이 기능은 ‘설정’ 앱에서 ‘페이스ID 및 패스코드’ 항목에서 ‘마스크 쓴 채로 페이스ID’를 선택해 사용할 수 있다. 아이폰 12 이상의 기종에서만 지원된다. 애플은 지난해 최초로 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제할 수 있는 페이스ID 기능을 도입한 바 있지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 이번 업데이트에는 별도의 단말기 없이 비접촉 카드 결제를 할 수 있는 ‘탭 투 페이’ 서비스, 성별 구분 없는 시리(siri) 목소리, 에어태그 스토킹 방지 기능도 추가됐다. 또 ‘녹아내리는 얼굴’을 포함한 37종의 새로운 이모티콘도 추가된다.&nbsp;애플은 아이패드용 운영체제인 iPadOS 15.4도 함께 출시했다. 여기에는 유니버설 컨트롤 기능이 추가됐다. 해당 기능을 통해 같은 아이디로 아이클라우드에 로그인된 맥, 아이패드 등 여러 대의 애플 기기를 하나의 키보드·마우스로 제어할 수 있다. 애플은 지난해 6월 연례행사인 WWDC21에서 해당 기능을 최초로 선보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['네이버 모바일' 구버전 종료…"이용자 99%가 신버전 사용" 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150066</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 12:26:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(왼쪽부터) 구버전 네이버 모바일앱, 신버전 네이버 모바일앱. (사진=황금빛 기자)

네이버가 기존 모바일웹 및 앱에서 지원하던 메인 서비스의 구버전을 이달 종료한다. 메인 화면 개편 발표 이후 3년여 간의 유예기간이 지난 현재 이용자들의 99%가 새로운 버전으로 넘어온 데 따른 것이다. 여기엔 코로나19 이후 QR체크인 등 네이버를 통해 제공된 대국민 서비스들이 영향을 미쳤단 분석이다.15일 네이버는 네이버 모바일 구버전을 이달 31일 종료한다고 밝혔다. 이에 따라 모바일 웹과 앱에서 지원하던 구버전은 네이버 메인 접속 시 최신 버전으로 자동 전환된다. 앞서 네이버는 2018년 10월 모바일 메인 화면에 있던 뉴스와 실시간급상승검색어(실검)을 없애고 △검색창 ‘그린윈도우’ △인터랙티브(상호작용) 검색 버튼 ‘그린닷’만을 배치한 바 있다. 뉴스 편집권을 언론사에 넘기고, 추천 등 AI(인공지능) 기술을 통해 이용자들에게 새로운 경험을 제공하기 위해서다. 이를 2019년 앱과 웹 메인 화면에 모두 적용했지만, 기존 화면에 익숙한 이용자들의 편의성을 고려해 3년여간 새로운 메인과 기존 메인을 함께 서비스해왔다.하지만 네이버에 따르면 올해 3월 기준 약 99%의 이용자가 네이버의 새로운 메인을 사용하고 있는 것으로 나타났다. 네이버 관계자는 “신버전이 나오면 자연스럽게 구버전이 종료되는 게 맞는데 워낙 이용자들이 많이 쓰고 있었고 편의성도 고려해 3년 동안 끌어왔다”면서 “하지만 현재 많은 분들이 신버전으로 넘어왔고 특히 작년에 백신접종이나 QR체크인 등 대국민 서비스가 네이버를 통해 진행되다보니 영향이 있었다”고 전했다.현재 네이버앱 최신 버전 첫 화면에선 첨단 기술을 녹여낸 검색 및 AI툴이 담긴 그린닷(앱 화면 하단 중앙에 위치)을 중심으로 개인화된 맞춤 정보가 제공되고 있다. 이용자는 △사진을 찍어 원하는 언어를 정확하게 번역 가능한 AI 번역기 파파고 △궁금한 음악을 찾아주는 음악 검색과 손을 쓰지 않고도 필요 정보를 얻을 수 있는 음성 검색 △인플루언서가 입은 옷 정보를 빠르게 찾는 쇼핑렌즈 △음식점을 비롯한 주변 정보를 알려주는 내 주변 등을 통해 일상 속 다양한 정보를 편리하게 얻을 수 있다.

(왼쪽부터) 그린닷을 펼쳤을 때, Na.을 클릭했을 때 모습. (사진=황금빛 기자)&nbsp;&nbsp;

이와 함께 네이버는 온라인뿐 아니라 오프라인 생활에서도 유용하게 쓸 수 있는 다양한 도구들을 오른쪽 상단 ‘Na.’에 모았다. △전국 편의점·카페·음식점에서 지갑 없이 간편하게 이용 가능한 네이버페이 현장결제 △이력서에 정확한 정보를 입력할 수 있는 네이버 자격증 △오프라인에서 자주 사용하는 동네가게 주문 △학생동문인증과 무인편의점 출입증 등이 인기를 끌고 있다.정경화 네이버앱 책임리더는 “네이버앱은 쇼핑 콘텐츠 추천, AI 기술을 강화한 그린닷, 편의성이 뛰어난 오프라인 결제 등 새로운 사용성 트렌드를 선도해왔다”면서 “나와 내 일상에 더 밀착한 네이버앱을 통해 사용자들에게 더 나은 경험을 선보일 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.&nbsp;
27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다.&nbsp;애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다.&nbsp;이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다.&nbsp;코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크 예금이자 '일 복리'로 받는다…증권사 CMA 장점만 '쏙']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160037</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터넷전문은행 토스뱅크의 입출금통장이 '일 복리' 구조를 적용해 증권사 CMA(종합자산관리계좌, Cash Management Account)의 상위호환격 상품으로 자리잡게 됐다.토스뱅크는 16일부터 매일 한 번씩 고객들이 원할 때 즉시 이자를 받을 수 있다고 이날 밝혔다. 대상은 '토스뱅크통장'을 보유한 고객이다. 고객은 '지금 이자 받기' 클릭 한 번으로 매월 한 차례 지급되던 이자를 매일 통장으로 받게 된다. 쌓인 이자가 최소 1원 이상일 경우 받을 수 있으며, 출금도 고객이 원하면 언제든 가능하다.&nbsp;'토스뱅크통장'은 세전 연 2% 이자를 지급하는 수시입출금 통장으로, 최대 한도 1억원까지 해당 금리를 적용한다(1억원 초과시 0.1% 금리 적용). 매일 이자받기를 통해 업그레이드 된 토스뱅크통장은 매일 남은 잔액을 기준으로 이자가 쌓이는 일 복리 구조를 고객들에게 제공한다. 고객들의 경우 돈을 많이 보관할수록, 또 이자를 매일 받을수록 유리하다. 이로써 연 2%(세전)의 높은 금리 혜택은 더욱 강화될 전망이다.가령 1억원을 예치한 고객의 경우 매일 세전 약 5400원 상당의 이자를 출금하는 경험을 누릴 수 있게 된다.

토스뱅크 통장 안내 이미지(사진=토스뱅크)

이는 시중은행 통장의 안전성과 증권사 CMA의 수익률을 모두 결합한 상품으로 분석된다. CMA는 고객 예탁금을 어음이나 채무증서 등에 운용하고 일 복리식으로 이자를 지급하는 금융상품이다. 토스뱅크 측은 "국내 금융사가 고객이 원할 때 이자를 받을 수 있도록 실행에 옮긴 것은 토스뱅크가 처음"이라고 했는데 금융사 개념에서 증권사를 뺀다면 틀린 말은 아니다.대신 CMA는 엄연히 투자상품으로 5000만원까지 원금이 보호되는 예금자보호법이 적용되지 않는다. 증권사의 신뢰성을 떠나 확고한 보호장치가 없다는 뜻이다. 증권사에 따라 인출 시 수수료가 발생하기도 한다. 시중은행 예금은 예금자보호법이 적용되지만 원금에 대해서만 정해진 이자를 붙이는 단리식이 많다. 복리식 적금은 돈이 일정기간 묶이는 난점이 있다.토스뱅크의 입출금통장은 이 둘 사이에서 자금운용처를 고민하는 투자자들에게 적극 소구할 것으로 전망된다. 약세장에 진입하며 투자금이 은행으로 유입되는 추세다. 지난 2월 말 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 은행의 요구불예금 잔액은 717조6545억원으로 전월에 견줘 17조3254억원 늘었다. 요구불예금은 언제든지 되찾을 수 있어 투자대기성 자금으로 분류된다.이번 일 복리 적용으로 토스뱅크에 유입되는 자금이 많아진다면 토스증권은 영업이 더욱 용이해진다. 토스 앱에선 토스뱅크와 토스증권 서비스가 유기적으로 연결돼있기 때문이다.다만 토스뱅크는 이번 시도가 금융권에 유리하게 작용해온 관행을 깨기 위한 목적인 점을 강조했다. 프로모션성의 단발적 이벤트가 아닌 장기적 정책이라는 뜻이다. 토스뱅크는 올 연말까지 '지금 이자받기' 서비스를 운영하며 안정화 과정을 거친 후 이를 상시화 할 계획이다.토스뱅크에 따르면 이번 시도는 '왜 은행은 한 달에 한 번, 은행이 정한 날짜에만 고객들에게 이자를 줄까?'라는 고객 관점의 물음에서 시작됐다. 고객들은 은행에서 돈을 빌리면 대출금의 이자는 하루 단위로도 납부를 해야 하지만, 큰 돈을 맡기는 경우에도 은행이 정한 날짜에만 이자를 받을 수 있었다. 또 급히 돈이 필요해 예·적금 상품을 해지해야 하는 경우에는 '중도해지' 등의 사유를 들어 약정된 금리를 보장받지 못한 경우도 대부분이었다.토스뱅크 관계자는 "은행은 고객들이 돈을 맡기고 불릴 수 있는 곳이어야 하며, 하루를 맡기더라도 그 대가를 고객들이 누릴 수 있어야 한다는 것이 토스뱅크의 생각"이라고 피력했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초록뱀미디어, NFT·메타버스 본격화…"콘텐츠 시너지 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203150231</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종합 콘텐츠제작사인 '초록뱀미디어'가 올 들어 '대체 불가능한 토큰'(NFT)부터 '메타버스'에 이르는 블록체인 기반 신사업을 본격화한다. 콘텐츠 영상 제작을 주 사업으로 영위했던 초록뱀미디어는 주주총회를 거쳐 관련 사업영역을 추가하고, 파트너사와의 협업을 이어갈 계획이다.15일 초록뱀미디어는 오는 30일 진행하는 주주총회 목적 사항을 담은 '주주총회소집공고' 공시를 게재했다.&nbsp;초록뱀미디어는 주주총회에서 감사보고, 영업보고, 내부회계관리제도 운영실태보고, 외부감사인 선임 보고 등 보고 사항과 6개 부의 안건을 다룰 예정이다. 해당 안건은 △제24기 연결재무제표 및 재무제표(결손금처리계산서 포함) 승인의 건 △정관 일부 변경의 건 △주식 병합 승인의 건 △이사 선임의 건 △이사보수한도 승인의 건 △감사보수한도 승인의 건 등으로 나뉜다.&nbsp;

초록뱀미디어가 제작한 쿠팡플레이 시리즈 '어느 날'(왼쪽)과 SBS 드라마 '펜트하우스'. (사진=쿠팡, 펜트하우스 홈페이지 갈무리)

주목할 점은 정관 일부 변경의 건이다. 초록뱀미디어는 사업 목적을 새롭게 추가해 정관 변경을 진행할 예정이다. 새로 추가되는 사업목적은 △블록체인 기반 암호화 자산의 개발, 매매 및 중개업 △블록체인 기술 관련 기타 정보서비스업 △NFT 제작, 인증, 중개 및 판매사업 △가상현실세계(메타버스) 플랫폼 개발 및 관련사업 △위 각호의 관련사업에 대한 투자업, 무역업 등 부대사업 일체 등이다. 여기에 주식 1주당 금액을 기존 500원에서 5000원으로 변경하는 방안도 포함됐다.주주총회를 거쳐 해당 안건들이 통과될 경우 초록뱀미디어가 진행중인 NFT·메타버스 사업은 탄력을 받을 전망이다. 초록뱀미디어는 지난해부터 메타버스와 NFT 사업을 위해 다양한 시도를 이어가고 있다. 지난해 12월에는 씨투미디어, 오로라미디어, 빅토리콘텐츠, 지담, 디케이이앤엠, IHQ, 스튜디오산타클로스, 김종학프로덕션 등 국내 미디어 기업들과 '크리에이터 얼라이언스'를 출범시킨 바 있다.&nbsp;앞서 초록뱀미디어는 롯데홈쇼핑, 비덴트, 위메이드, 빗썸, YG플러스, 버킷스튜디오 등 다양한 기업에 전략적 지분 투자를 단행하며 신사업에 대비했던 만큼 콘텐츠업계에서 NFT와 메타버스를 포괄하는 생태계 구축에 집중하고 있다.&nbsp;초록뱀미디어의 메타버스 사업 영역 확대는 올해 들어서도 광폭 행보를 보였다. 지난 1월 초록뱀미디어는 버킷스튜디오와 공동 출자해 합작법인 '메타커머스'를 설립했다. 미디어·라이브커머스 영역에서 시너지를 도모하는 한편 메타버스 사업 인프라를 넓히기 위한 투자로 알려졌다. 지난달에는 와이제이엠게임즈의 가상현실(VR) 기술업체인 '원유니버스'의 60억원 규모 제3자배정 유상증자에 참여해 메타버스 플랫폼을 타깃으로 한 콘텐츠 제작 분야에서 협력을 도모하기도 했다. 원유니버스의 경우 메타버스 VR 개발사인 '원이멀스'와 그래픽스튜디오 '스튜디오 봄버스'가 합병해 만들어진 메타버스 전문 기업으로 게임부터 가상부동산에 이르는 메타버스 사업을 진행하고 있다.&nbsp;콘텐츠업계의 한 관계자는 "초록뱀미디어가 지난해부터 공격적으로 메타버스 영역에 뛰어들면서 투자와 파트너십 협력을 이어가는 모습"이라며 "OTT 산업과 블록체인 기술의 발달이 맞물리며 콘텐츠가 메타버스의 한 축으로 떠오른 만큼, 다년간 영상물을 제작해온 초록뱀미디어도 신사업을 통한 시너지 효과를 기대하는 것으로 보인다"고 말했다.한편 초록뱀미디어는 쿠팡플레이 오리지널 콘텐츠 '어느 날'부터 드라마 '펜트하우스', '또 오해영', '프로듀사', '알함브라 궁전의 추억', '아는 와이프', '추노' 등 국내 유명 드라마를 제작·유통한 미디어콘텐츠 제작사다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/15/blt202203150026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“코로나19 PCR 검사 30분 끊는다”…진스랩, 식약처 허가 획득]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160153</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[GC 자회사 진스랩이 개발한 코로나19 신속 PCR 진단키트 제품 이미지.(사진=진스랩)

GC(녹십자홀딩스) 자회사 진스랩이 개발한 코로나19 신속 RT-PCR(실시간 유전자증폭) 진단키트가 식품의약품안전처(식약처)로부터 진단시약 정식허가를 획득했다.16일 진스랩에 따르면 해당 진단키트는 코로나19 감염 여부를 30분대에 확인이 가능하다. 진스랩은 DNA 진단시약 전문기업으로 코로나19를 포함해 자궁경부암(HPV)·B형 간염(HBV)·C형감염(HCV)·폐렴균·지카바이러스·성병(STD)·결핵·식중독·산전 다운증후군 등을 진단할 수 있는 제품군을 보유하고 있다.진스랩이 개발한 신속 PCR 진단키트 ‘GCdia™ 코로나19(COVID-19) 신속 진단키트(Fast Detection Kit)’는 기존 제품 대비 검사 시간을 20~30% 단축한 성능을 갖췄다. 회사 측은 “허가를 받은 진단키트는 핵산 추출 속도와 유사할 정도로 빨라 시간 적체 없이 분석이 가능하다”며 “기존 RT-PCR 제품은 긴 반응 시간 때문에 일반적으로 추출 장비 대비 3~4배의 PCR 장비가 필요해 비용과 장소의 문제가 발생했다”고 설명했다.진스랩은 검사 시간은 줄었지만, 분석적 민감도와 임상적 민감도는 기존 PCR 검사 제품 수준만큼 높다는 점을 다양한 성능시험을 통해 확인했다고 밝혔다. 진스랩 관계자는 “자사의 제품을 통해 기존 PCR 검사와 신속항원검사의 한계점을 모두 보완할 수 있을 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GOS로 무너진 신뢰 어쩌나…한종희 삼성전자 부회장, 주총서 공식 사과]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203160045</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["주주와 고객 여러분께 심려를 끼쳐 송구하게 생각한다. 고객의 마음을 처음부터 제대로 헤아리지 못한 점도 다시 한번 사과의 말씀을 드린다." 한종희 삼성전자 대표이사 부회장이 16일 수원컨벤션센터에서 열린 정기 주주총회에서 'GOS 게이트' 논란에 대해 직접 사과했다. GOS(게임 옵티마이징 서비스)는 삼성전자가 게임 플레이 중 기기 최적화를 목적으로 개발한 소프트웨어다. 갤럭시S22 시리즈에서는 과도한 성능 제한과 더불어 GOS를 비활성화할 수 있는 외부 앱 설치가 차단되면서 이달 초 논란이 불거졌다. 일부 소비자들은 "사용할 수도 없는 성능을 삼성전자가 광고한 셈"이라며 집단소송도 준비 중인 상황이다. 공정거래위원회는 삼성전자가 '표시광고법'을 위반했다는 신고를 접수, 예비조사에 착수했다. 

'삼성전자 제53기 정기 주주총회'에서 한종희 대표이사 부회장이 인사말을 하고 있다. (사진=삼성전자)

앞서 유명 벤치마크 플랫폼 '긱벤치'에서는 갤럭시S22 시리즈를 포함한 다수의 갤럭시 기기가 벤치마크 프로그램 실행 중에만 GOS가 비활성화되도록 한 점이 '치팅(조작)' 행위로 간주돼 벤치마크 목록에서 퇴출됐다. 이에 삼성전자는 지난주 GOS 성능 제한 완화 옵션, GOS 우회 앱 설치를 허용하는 업데이트를 긴급 배포했으나 소비자들의 불만은 쉽게 가라앉지 않고 있다.이 같은 분위기는 주주총회로도 이어졌다. 이날 주총 현장에서는 GOS 관련 주주들의 공개 질의가 이어졌다. 한 부회장의 사과도 한 주주가 "GOS 논란과 관련한 회사의 입장은 무엇이고 사과할 의향이 있느냐"는 질문에 대해 이뤄진 것이다.한 부회장은 사과와 더불어 "GOS는 게임의 다양한 특성을 반영해 스마트폰 성능을 최적화하는 의도로 기획한 것"이라며 "고사양 게임은 장기간 일관성 있는 성능을 유지하는 게 중요하다고 생각해 게임 성능에 지장이 없다고 판단한 선까지 CPU(중앙처리장치)와 GPU(그래픽처리장치) 성능, 발열을 제한한 것"이라고 해명했다. 이어 "하지만 처음부터 최상의 성능을 원한다는 고객들의 목소리를 반영하기 위해 사용자에게 선택권(성능 향상 옵션, GOS 우회 앱 설치)을 주는 방향으로 업데이트를 배포했다"며 "앞으로 비슷한 이슈가 재발하지 않도록 고객 경험을 최우선에 둔 제품과 서비스로 보답하겠다"고 약속했다."GOS 해제에 대해 사용자에게 선택권을 주면 안전 이슈가 발생하는 것 아니냐"는 또 다른 주주의 질문에는 "CPU와 GPU 제한을 풀어도 고도의 온도 제한 알고리즘으로 안전을 확보했다"며 "GOS 관련 정책을 변경해도 사용자 안전 문제에는 이상이 없도록 발열 제어 기능은 지속될 것"이라고 말했다.또 'GOS 논란으로 무너진 소비자 신뢰에 대한 대책'을 묻는 질문에 대해선 "GOS 관련 소프트웨어 업데이트를 진행했기 때문에 제품이 많이 팔리는 데 지장 없도록 최선을 다하겠다"고 답했다. 이밖에 "GOS 논란 배경에는 엑시노스(삼성전자가 개발하는 모바일 칩)의 부진이 원인이란 이야기도 나온다. 이 때문에 갤럭시A 시리즈에도 대만 미디어텍 칩이 들어간다는 소문이 돌 정도로 엑시노스에 대한 투자가 미비한 것 아니냐"는 다소 예민한 질문이 나오자 "회사의 이익을 극대화하는 방법이나 전략과 직결되는 질문은 구체적인 답변이 어렵다"고 말하며 즉답을 피했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/16/blt202203160016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 전망 불확실한 삼성전자..DB하이텍은 10위권 밖으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 12:28:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 반도체 위탁생산(파운드리) 분야에서 높은 분기 성장률을 기록하며 점유율을 끌어올렸다. 하지만 새롭게 부각된 첨단공정에서의 수율 문제는 2022년 불안 요인으로 거론됐다. TSMC가 전체 점유율 순위에서 1위를 공고히 유지한 가운데, 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 넥스칩(Nexchip)에 밀려 이름을 올리지 못했다.반도체·디스플레이 시장조사업체 트렌드포스(TrendForce)는 14일 2021년 4분기 매출 기준 세계 파운드리 시장 순위를 공개했다.

지난해 4분기 삼성전자가 세계 파운드리 업체 가운데 매출 2위에 올랐지만 수율과 공정 능력 측면에선 불확실성의 목소리가 나왔다. 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 순위 내 이름을 올리지 못했다.(사진, 로고=각 사)

1위는 TSMC로 지난해 4분기 157억4800만 달러(약 19조5600억원)을 거뒀다. 전기 대비 5.8%(약 8억6400만 달러) 늘어난 수치다. 지난해 4분기 기준 파운드리 시장 점유율은 52.1%로 전기(53.1%) 대비 1%포인트 하락했다. 3분기 TSMC의 성장을 이끌었던 아이폰13 시리즈에서의 매출은 실적을 견인했지만 중국 스마트폰 시장이 약세를 보이며 점유율은 꺾였다.2위는 삼성전자로 55억4400만 달러(6조8900억원)이었다. 전기 대비 15.3%나 늘어났다. 시장 점유율도 지난해 3분기 17.2%에서 4분기 18.3%로 1분기만에 1.1%포인트 늘리는 데 성공했다. 매출 성장률 기준으론 10위 넥스칩(44.2%)과 7위 PSMC(17.9%)에 이어 세 번째로 높았다.다만 삼성의 향후 상황에 대해 우려의 목소리도 나왔다. 트렌드포스는 “삼성 파운드리 사업이 사상 최대 매출을 기록했지만 첨단 공정능력 확대가 더뎌지면서 전체 수익성을 지속적으로 잠식하고 있다”라며 “이에 1분기 첨단 공정능력과 수율 개선이 삼성의 최우선 과제 중 하나”라고 언급했다.

트렌드포스는 2021년 4분기 파운드리 업체 1~10위 매출과 시장 점유율을 발표했다.(자료=트렌드포스)

3위는 대만 UMC로 21억2400만 달러(점유율 7.0%), 4위는 미국 글로벌파운드리로 18억4700만 달러(6.1%), 5위는 중국 SMIC로 15억8000만 달러(5.2%)였다. 뒤이어 중국 화홍반도체(8억6400만 달러·2.9%), 대만 PSMC(6억1900만 달러·2.0%), 대만 VIS(4억5800만 달러·1.5%), 이스라엘 타워(4억1200만 달러·1.4%)가 뒤를 이었다.지난해 3분기까지 10위를 지켰던 DB하이텍은 이번 순위에서 10위권 밖으로 밀렸다. 이 자리를 대만과 중국의 합작 업체 넥스칩(점유율 1.2%)이 치고 들어왔다. 넥스칩의 4분기 기준 매출은 3억5200만 달러로 전기(2억4400만 달러) 대비 44.2%나 늘었다.트렌드포스는 “넥스칩이 4분기 10위권에 진입할 수 있던 1차적 이유는 회사의 부지런한 생산확대 덕분”이라며 “기존 단일 제품군과 제한된 고객층을 보완하기 위해 55·40·28나노미터(nm)노드와 TDDI(터치디스플레이구동칩)·CIS(이미지센서)·MCU(마이크로컨트롤러) 등 복수 제품군에서 보다 발전된 공정을 개발할 계획”이라 언급했다.한편 파운드리 10위권 내 업체들의 지난해 4분기 총 매출은 295억5000만 달러로 분기 성장률은 8.3%에 달했다. 생산능력을 키우기 어려운 가운데 평균판매가격이 상승하며 시장이 전반적으로 호황을 이룬 것으로 트렌드포스 측은 해석했다.파운드리 시장은 1분기 성장 추세를 지속하겠지만 중화권 업체들의 설 연휴와 맞물려 지난해 4분기 대비 성장률은 소폭 줄어들 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과기부 장관 하마평 신용현 “받은 연락 없다”…부총리 도입엔 ‘신중’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140242</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신용현 연세대학교 교수가 14일 한국과학기술단체총연합회 주관으로 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 열린 과학기술정책 토론회에 참석해 발언하고 있다.(사진=정두용 기자)

윤석열 제20대 대통령 당선인이 이끌 차기 정부에서 과학기술정보통신부(과기정통부) 장관 후보로 거론되는 신용현 연세대학교 교수가 “현재 임명과 관련된 어떠한 내용도 알지 못한다”고 말했다. 과학기술부총리제 도입 가능성에 대해서도 즉답을 피했다.신 교수는 14일 한국과학기술단체총연합회(과총) 주관으로 열린 과학기술정책 토론회 직후 기자들과 만나 “과기정통부 장관 등의 임명과 관련해 제20대 대통령직인수위원회 등으로부터 받은 연락이 전혀 없다”고 밝혔다. 신 교수는 이날 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 ‘과학기술 중시 정책, 새 정부에 바란다’ 주제로 열린 토론회에 패널로 참석했다.그는 앞서 국민의당 공동 선대위원장을 맡아 안철수 20대 대통령직인수위원회(인수위) 위원장의 대선 활동을 도왔다. 정치권에서 안 인수위원장이 신 교수를 차기 정부의 과기정통부 장관으로 추천하고 있다는 얘기가 나온다. 과학기술계에서도 신 교수가 윤 당선인이 공언해온 ‘과학기술 중시 정부’를 실현하는데 적합한 인물이라고 평가한다. 일각에선 안 인수위원장이 대선 후보 시절 공략으로 내건 ‘과학기술부총리제 도입’이 차기 정부에서 실현될 수 있으리라고 전망한다.&nbsp;연세대에서 물리학 학사·석사를 마친 뒤 충남대에서 박사 학위를 취득한 신 교수는 대표적 여성 과학자로 꼽힌다. 제12대 한국표준과학연구원 원장으로 활동하다 2016년 안 인수위원장의 제의를 받아 국민의당 비례대표 1번으로 20대 국회에 입성, 정치 경력을 쌓았다. 그간 △대한여성과학기술인회 회장 △한국과학기술단체총연합회 부회장 등을 지냈고, 20대 국회에선 △과학기술정보방송통신위원회 △여성가족위원회 등에서 활동했다.신 교수는 기자들과 만난 자리에서 ‘안 인수위원장이 행정업무에 치중에 과학기술계를 등한시 할 수 있다’는 우려에 대해 “그렇지 않다”고 설명했다. 그는 “안 인수위원장이 후보 시절 내놓은 대선 공약은 대부분 직접 만든 것”이라며 “직접 내용을 만든 만큼 과학기술 비전을 차기 정부에서도 반영이 되도록 의지가 있을 것으로 본다”고 말했다.신 교수는 다만 안 인수위원장이 내건 과학기술부총리제가 차기 정부에서 도입될 가능성에 대해선 신중한 모습을 보였다. 그는 “윤 당선인도 언급했듯 과학기술이 국정 전반에 미치는 영향이 지대하기 때문에 과기정통부를 과학기술부총리로 격상하는 등의 논의가 인수위에서 본격적으로 이뤄질 것으로 생각한다”면서도 “다만 도입 여부를 이 자리에서 말하기는 어렵다”고 말했다.

14일 한국과학기술단체총연합회 주관으로 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 열린 과학기술정책 토론회에 참석한 (왼쪽부터)신용현 신용현 연세대 교수, 김상선 한양대 교수, 송하중 과총 정책연구소장, 박영일 이화여대 교수, 윤지웅 경희대 교수, 이석봉 대덕넷 대표.(사진=정두용 기자)

윤 당선인은 대선 후보 시절 ‘과학적 판단을 존중하는 정부’를 약속했다. 국정 운영 전반에 과학기술을 가장 중시하겠단 방침도 밝힌 바 있다. 과학기술 전문가의 행정부 진출이 활발할 수 있다는 분석이 나오는 배경이다. 신 교수는 이에 대해 “과학기술 중심 국가란 비전을 언급했기 때문에 중요성을 함께 생각할 것으로 본다”며 “이 사안에 방점을 어디에 두느냐에 차이가 있을 뿐이다”고 말했다.이날 토론회에서도 차기 정부의 과학기술 거버넌스 변화에 관한 다양한 조언이 나왔다. 김상선 한양대 교수는 “우리나라 30개 부처가 사용하는 올해 연구개발(R&amp;D) 비용이 약 29조8000억원인데, 이는 모든 분야에서 R&amp;D가 필요하다는 얘기”라며 “부처 차원에서 예산을 투입하는 데 그치지 않고 과학기술이 모든 분야에서 핵심적인 역할을 할 수 있는 시스템을 고민해야 한다”고 목소리를 높였다. 과학기술부총리가 도입되더라도 국가 예산을 분배하는 수준의 행정적 역할을 수행하는 데 그친다면 큰 의미가 없을 것이란 설명이다. 또 김 교수는 민간에서 투입하는 R&amp;D 비용이 76조원에 달하는 만큼 과기부총리의 역할이 기업과 국가 전략을 아우르는 혁신의 컨트롤타워가 돼야 한다고 봤다.이날 토론회엔 신 교수와 김 교수 외에도 △송하중 과총 정책연구소장(좌장) △박영일 이화여대 교수 △윤지웅 경희대 교수 △이석봉 대덕넷 대표가 참여했다. 이들은 국가 연구개발의 연속성 보장·투자비 목표의 국정과제 반영 등이 필요하다고 강조했다.이우일 과총 회장은 토론회 인사말을 통해 “코로나19 팬데믹·기후변화·글로벌 기술패권경쟁 등 ‘세계적인 대전환의 시대’를 맞아 과학기술의 중요성이 더욱 부각되고 있다”며 “윤 당선인이 언급한 ‘과학기술을 가장 중시하고 과학적 판단을 존중하는 정부가 될 것’이라는 다짐에 큰 기대를 걸고 있다”고 말했다.

김상선 한양대 교수가 14일 한국과학기술단체총연합회 주관으로 서울시 강남구 한국과학기술회관 대회의실에서 열린 과학기술정책 토론회에 참석해 발언하고 있다.(사진=정두용 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]"메타버스는 역시 게임이지"…'나이키'도 합류한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140216</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140216</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 스포츠 브랜드 '나이키'가 메타버스 게임 사업화에 나선다. 앞서 메타버스 플랫폼 '로블록스'에 '나이키랜드'를 만들며 메타버스 수요층을 공략했던 나이키는 지난해 인수한 패션 스타트업을 통해 관련 시장에 도전장을 던질 계획이다.14일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 나이키가 '아티팩트'(RTFKT)의 메타버스 게임인 '메타던전' 관련 상표권을 미국, 한국 등 글로벌 지역에 각각 출원했다. RTFKT는 지난해 12월 나이키가 인수한 패션 NFT 스타트업이다.&nbsp;

나이키가 인수한 패션 NFT 스타트업 아티팩트(RTFKT). (사진=RTFKT스튜디오 트위터 갈무리)

RTFKT가 개발중인 메타던전은 자유도 높은 '샌드박스 장르'를 기반으로 많은 사람들이 같은 공간에 모여 소통하는 '메타버스식 구성'과 던전을 돌파하는 '플레잉 요소'가 결합됐다. 게임 타이틀에서 알 수 있듯 '메타'(메타버스 요소)와 '던전'(게임 플레이 기능)을 더한 것이 특징이다. 지난달 말 공개된 플레이 티저 영상에서는 캐릭터별로 개성있는 의상이 등장해 커스터마이징 기능도 기대를 모으고 있다.메타던전의 존재는 이 달부터 진행된 '더샌드박스'의 '알파 시즌2'를 통해 알려졌다. 더샌드박스 알파 시즌은 다양한 메타버스 콘텐츠를 더샌드박스 플랫폼에서 경험할 수 있는 이벤트로, 시즌마다 약 한 달간의 기간이 주어지며 이번 시즌2에서는 관련 콘텐츠를 플레이한 후 △래플 참여 △소셜 채널 액티비티 참가 △알파 패스 구매 등을 통해 추첨으로 최대 1000SAND까지 얻을 수 있다. 메타던전은 더샌드박스의 알파 시즌2 가운데 '게임 메이커 펀드(GMF) 제작 경험' 4종 중 하나로 채택됐다.&nbsp;이미 지난달 말부터 RTFKT의 메타버스 게임 개발이 알려진 바, 변수는 모회사인 '나이키' 사업 방향으로 귀결된다. 나이키는 지난해부터 스포츠 브랜드를 넘어 라이프스타일을 선도하는 기업으로 거듭나기 위해 사업 다각화에 돌입했다. 특히 '메타버스'는 나이키가 꾸준히 관심을 보이는 신사업 분야 중 한 곳이다.&nbsp;그렇게 선택한 플랫폼이 '로블록스'였다. 지난해 나이키는 로블록스에 인터랙티브 스포츠 소재로 나만의 아바타를 꾸밀 수 있는 '나이키랜드'를 오픈했다. 나이키랜드에서 운동을 즐기는 한편 나이키 의류와 신발을 취향에 맞게 선택해 커스터마이징하는 가상공간을 구축하기에 이른다.&nbsp;

RTFKT가 공개한 '메타던전'의 일부분. 나이키는 지난달 말부터 이달 초 사이 메타던전 상표권을 해외 곳곳에서 출원했다. (영상=RTFKT 스튜디오 인스타그램 갈무리)

뿐만 아니라 나이키는 지난해 10월부터 미국특허청(USPTO)에 '조던', '저스트 두 잇' 등 브랜드 네이밍과 가상현실용 로고부터 상품에 이르는 상표권들을 꾸준히 출원하며 메타버스 사업을 단계적으로 추진하는 모습이다. 실제로 지난달 초 &lt;로이터&gt; 등 미국 현지 매체들은 "나이키가 리셀 플랫폼 스톡엑스를 상대로 소송을 제기했다"며 "이는 허락없이 나이키 상품 관련 NFT를 판매한 것이 상표권을 침해했다는 주장에서 비롯됐다"고 전할 만큼 나이키는 메타버스에 진심인 상황이다.&nbsp;이런 나이키의 레이더망에 포착된 지원군이 바로 RTFKT였다. 2020년 설립된 RTFKT는 패션 NFT 전문 스타트업이다. 디지털 아티스트인 '푸어셔스'와의 콜라보레이션을 통해 판매한 3종의 NFT 운동화는 공개 7분여만에 600켤레가 넘는 수량이 완판될 만큼 디지털 시장에 높은 주목도를 받았다. 다양한 디지털 아티스트와의 협업을 진행할 만큼 NFT 관련 기술력을 확보한 것이 특징이다. 메타버스 사업의 주요 축인 콘텐츠와 NFT 기술력 확보가 필요했던 나이키에게 안성맞춤일 수 밖에 없던 이유가 여기에 있다.&nbsp;메타던전은 개발 주체인 RTFKT와 메타버스 사업을 전개중인 나이키 모두에게 터닝포인트가 될 수 밖에 없는 콘텐츠다. 이런 이유에서인지 나이키도 일찌감치 관련 상표권을 출원하며 본격적인 사업 확장을 예고했다. 지난달 말 미국특허청에 'METADUNGEON' 상표권을 출원한 나이키는 이달 들어 한국에서도 자사 명의로 상표권을 내며 글로벌 경쟁력 제고에 나섰다. 현재 게임성을 보완하며 더샌드박스 플랫폼을 통해 가능성을 확인하는 단계인 만큼 정식 출시까지 얼마 만큼의 시간이 소요될 지는 알 수 없으나 분명한 것은 나이키가 RTFKT를 활용해 메타버스 게임 시장에 발을 들이는 것이다. &nbsp;게임업계의 한 관계자는 "RTFKT가 메타버스 게임 개발 소식을 알릴 때까지만 해도 업계에서 나이키를 언급하지 않았던 배경에는 관련 콘텐츠가 프로토타입에 그칠 가능성에 무게를 뒀기 때문"이라면서도 "미국은 물론 한국을 포함한 해외 지역에 해당 상표권을 출원하는 것을 볼 때 나이키랜드와는 또 다른 수요층을 공략하는 모습이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>