<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 12:36:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스 '썸바디', 극단의 이질감을 만나다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220005</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 04:20:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠 안에서 구현되는 '캐릭터'는 극의 집중도를 견인하는 필수 요소다. 특정 사건·내레이션(독백)·말투 등 극본에 의한 인물 설정을 통해 입체적인 캐릭터가 만들어지는데, 이런 설정의 대비차가 클 경우 호불호도 커지기 마련이다. 지난 18일 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'도 설정의 대비차가 큰 콘텐츠에 속한다.우선 썸바디에 등장하는 캐릭터들은 저마다 이질적인 대비가 혼재된 설정을 갖고 있다.

넷플릭스 오리지널 시리즈 '썸바디'에 등장하는 김섬(강해림 분).(사진=넷플릭스)

주인공 '김섬(강해림 분)'의 경우 소외된 이들의 메시지를 학습시킨 인공지능(AI) 챗봇 '썸원'을 개발하고 이를 발전시켜 데이팅앱 '썸바디'를 개발한 천재 개발자로 설정됐다. 김섬은 사랑의 오작교가 돼 주는 데이팅앱을 만들었지만, 정작 자신이 사랑하는 존재를 만나지 못해 전전긍긍한다. '아스퍼거 증후군'을 겪고 있는 김섬이 싸이코패스 살인마에게 사랑의 감정을 느낀다는 설정도 상당히 이질적이다.&nbsp;특히 썸바디를 연출한 정지우 감독은 '사랑'이라는 감성적 요소에 수식 값을 대입하고 결론을 도출하는 김섬을 보여줌으로써 한층 선명한 이질적 대비를 드러낸다.&nbsp;&nbsp;

영기은(김수연 분)과 만난 성윤오(김영광 분). (사진=넷플릭스)

싸이코패스 살인마로 설정된 '성윤오(김영광 분)' 역시 극단의 성격이 혼재된 캐릭터로 평가할 수 있다. 성윤오는 쾌락을 미끼로 사람들을 유인하고 살인을 저지르는 반사회적 성격 장애를 가지고 있으면서도, 김섬에게 연민을 느끼며 궁극에는 사랑의 감정까지 갖는 인물로 그려진다. 수사망이 좁혀오자 서서히 위축돼 가는 그의 모습에서 감정을 느끼지 못하는 싸이코패스의 특징은 서서히 옅어져 간다.&nbsp;

무속인이자 영기은·김섬을 지켜주는 임목원(김용지 분). (사진=넷플릭스)

임목원(김용지 분), 영기은(김수연 분), 사만다 정(최유하 분) 등 김섬과 성윤오를 둘러싼 주변 인물들 역시 마찬가지다. 임목원의 경우 무속인으로 일할 땐 장군신과 접신해 신의 대리자 역할을 하면서도 평소엔 누구의 간섭도 받지 않는 클러버의 삶을 즐긴다. 영기은은 몸이 불편해 범죄에 취약한 인물이면서도 사이버 수사대 소속 경찰로 일하며 끊임없이 범죄자의 뒤를 쫓는다. 썸바디를 서비스하는 스펙트럼의 대표인 사만다 정은 천재 개발자인 김섬의 능력에 질투를 느끼면서도 자신이 발굴한 김섬을 쟁취하기 위해 성윤오를 떼어놓으려 안간힘을 쓴다.&nbsp;썸바디는 전체적인 이야기의 설정도 이질적인 대비적 구조와 맞물려 있다. 천재 개발자가 만든 데이팅앱 '썸바디'는 서로의 인연을 만나게 해주는 연결고리로 작용하는 동시에 조건만남, 살인 등 각종 범죄의 도구로 활용되는 부작용을 초래한다. 허구의 이야기인 만큼 표현에 있어 다소 과도한 측면이 있지만, 실제로 일부 데이팅앱을 통해 벌어지는 사회 문제가 비유적으로 담겼다는 점에서 한편으론 리얼함까지 느껴진다. 이는 기술의 진화로 빠르고 편하게 목적을 성취할 수 있지만, 누가 활용하느냐에 따라 빛과 그림자로 나뉘는 사회적 현상에 기인한다.

아스퍼거 증후군을 가진 김섬(왼쪽, 강해림 분)과 싸이코패스 살인마 성윤오(김영광 분). (사진=넷플릭스)

이처럼 썸바디는 극단의 대비로 뭉쳐진 작품이다. 대중적인 소재로 보기 힘든 만큼 취향에 따라 호불호도 크게 갈린다. 이를 보는 대중들의 시선도 엇갈리고 있는 상황이다. 다만 OTT 콘텐츠 순위 집계 사이트인 '플릭스 패트롤'에 따르면, 21일 기준 '썸바디'는 넷플릭스 글로벌 TV쇼 부문에서 전일 대비 2계단 상승한 16위를 차지하는 등 서서히 순위를 끌어올리고 있다. 과연 썸바디는 극단의 호불호를 이겨내고 순위 상승을 이뤄낼 수 있을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, 3나노 웨이퍼 가격 25% 인상…삼성전자, 반사이익 얻을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230009</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:20:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 3나노 파운드리 양산에 참여한 구성원들이 양산을 축하하고 있다. (사진=삼성전자)

파운드리(반도체 위탁생산) 시장 1위인 대만의 TSMC가 연내 양산할 계획인 3나노미터(nm, 10억분의 1m) 기반 웨이퍼 단가를 25% 인상한다는 관측이 나왔다. 3nm 시장에서 TSMC와 고객사 확보 경쟁을 펼치고 있는 삼성전자가 TSMC의 웨이퍼 가격 인상에 따른 반사이익을 볼 수 있을지 관심이 쏠린다.23일 대만 디지타임스 등 외신에 따르면 TSMC가 올해 말 양산을 시작할 3nm 공정 12인치 웨이퍼의 단가는 2만달러(한화 약 2700만원)를 넘어설 것으로 전망된다. 기존 5nm 공정 웨이퍼 단가 1만6000달러(한화 약 2150만원)보다 25% 인상된 가격이다.&nbsp;웨이퍼는 반도체 집적회로의 핵심 재료인 원형의 판이다. 웨이퍼의 두께가 얇을수록 제조원가가 줄어들며 지름이 클수록 생산할 수 있는 반도체 칩의 수가 증가한다. 여기에 3nm 등 초미세 공정을 접목하면 생산할 수 있는 반도체 칩의 수가 늘며 소비 전력이 감소한다.TSMC는 대외적으로 웨이퍼 가격을 공개하지 않는다. 다만 외신에 따르면 TSMC의 웨이퍼 가격은 △2014년 28nm, 3000달러 △2016년 10nm, 6000달러 △2018년 7nm, 1만달러 △2020년 5nm 1만6000달러 등으로 추정된다.TSMC의 웨이퍼 단가 상승은 고객사에 전가될 가능성이 있다. 이미 TSMC는 내년 파운드리 가격을 3~6% 인상하겠다는 계획을 밝힌 바 있다. 여기에 3nm 웨이퍼 가격이 급격히 오르면, 기존 인상 계획과는 별도로 선단공정의 추가 가격 상승이 예상된다.TSMC는 파운드리 시장 1위 사업자다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 올해 2분기 기준 TSMC의 글로벌 파운드리 시장 점유율은 53.4%다. 특히 고객사 수요에 따라 필요한 반도체가 세분화되면서, 반도체를 생산하는 파운드리 업체의 중요성도 커졌다.&nbsp;TSMC는 3nm 공정에서 애플, 인텔, 미디어텍, 엔비디아, AMD 등 글로벌 기업을 고객사로 두고 있다. 즉 TSMC의 3nm 공정 가격 상승은 이들이 앞으로 만들 칩, 그리고 완제품의 가격 상승으로 연결될 가능성이 있는 셈이다.가령 애플은 2023년 아이폰 15 시리즈에 A17 칩, 맥 제품에는 M3칩을 사용할 계획인데, 이 칩들은 TSMC의 3nm 공정으로 생산될 전망이다. 웨이퍼 생산 단가의 상승이 칩의 생산 단가의 상승으로 이어지고, 결국 소비자에 판매되는 완제품의 가격 상승까지 연결될 수 있다는 것이다.삼성전자와 TSMC가 고객사 확보 경쟁을 펼치고 있는 상황에서, TSMC의 가격 인상은 삼성전자에게 기회 요인이 될 수 있다. 삼성전자는 지난 6월 GAA(게이트올어라운드) 공정을 적용한 3nm 파운드리 양산에 돌입했다. 삼성전자는 파운드리 시장에서 TSMC에 뒤처져 있어, 당장 가격보단 고객사에 기술력을 보여주고 신뢰도를 쌓는 과정이 필요한 상황이다.팹리스(반도체 설계) 고객사들이 ‘멀티 파운드리’ 전략을 쓰고 있다는 점도 기회 요인이다. 과거 팹리스 기업이 TSMC에 생산을 전량 위탁했다면, 요샌 이 물량을 TSMC와 삼성전자에 나눠준다는 것이다. 대표적으로 퀄컴이 멀티 파운드리 전략을 사용하고 있다.변수는 삼성전자의 3nm 공정 수율이다. 삼성전자는 5nm 세대에서부터 수율 문제로 어려움을 겪었으며, 이는 4nm까지 이어졌다. 경계현 삼성전자 DS부문장(사장)도 4nm와 5nm에서 TSMC보다 개발 일정과 수율 등에서 뒤처진 게 사실이라고 인정한 바 있다.&nbsp;다만 삼성전자는 3nm 등 선단공정에 대해선 자신감을 내비치고 있다. 심상필 삼성전자 파운드리사업부 부사장은 지난 15일 기관투자자를 대상으로 한 사업설명회에서 “4~5nm에서는 TSMC에 뒤처졌지만, 3nm는 다르다”고 강조했다. 삼성전자는 2027년까지 파운드리 생산량을 2022년 대비 3배 이상 확대해 TSMC와의 점유율 격차를 좁히겠다는 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/23/blt202211230015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT·LGU+ 빠지는 도미노 효과...한국 '28GHz 5G' 장래 불투명]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211210016</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[18일 박윤규 과학기술정보통신부 제2차관이 서울 종로구에 위치한 정부서울청사에서 '5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과'를 발표하고 있다.(사진=문화체육관광부 e-브리핑 갈무리)

KT와 LG유플러스의 '28GHz' 대역 5G 주파수 할당 최종 취소가 유력한 가운데 한국 5G 시장의 성장 신호등에도 빨간불이 켜졌다. 주요 주파수 사업자의 이탈이 소비자 이익, 글로벌 경쟁력 저해 등 부정적인 연쇄효과로 이어질 수 있다는 우려가 따른다.&nbsp;과학기술정보통신부는 지난 18일 5G 주파수 할당 조건 이행점검 결과에 따라 28GHz 주파수 대역에 대해 SK텔레콤은 28GHz 대역 주파수 이용 기간 6개월 단축, 기준 점수에 미달한 KT와 LG유플러스는 할당 취소를 처분한다고 통지했다. KT와 LG유플러스에는 오는 12월 중 열릴 청문 절차에서 회생 기회가 남아 있다. 그러나 가능성이 높지 않다. 과기정통부 관계자에 따르면 '상당한 사유'가 있지 않은 한 최초 처분이 유지되는 것이 원칙이기 때문이다. 이통3사는 이번 처분 전에도 이미 28GHz 5G 주파수 경매 비용을 손실 처리하고 서비스 개발에도 미적지근한 행보를 보여왔다. 투자 의지가 낮은 주파수 회복에 특단의 회생 조치를 취할 가능성은 현실적으로 높지 않다. KT와 LG유플러스가 28GHz 주파수를 상실하면 여러 후폭풍이 따를 수 있다. 우선 남은 사업자인 SKT의 부담이 커진다. 이동통신 3사는 2018년 5G 주파수 할당 당시 정부로부터 28GHz 주파수는 할당 후 3년차(2022년)까지 각각 1만5000개의 장치 구축을 의무로 부여받았다. 하지만 3사는 전국망 용도인 3.5GHz 5G 주파수 대비 28GHz의 시장성은 낮다고 판단, 올해 4월까지 각각 의무구축 물량의 10%(1586대~1868대)를 겨우 채웠다. 특별히 개별구축 수량으로 인정받은 3사의 28GHz 지하철 와이파이 공동구축 장치 수를 빼면 실구축량은 이보다 적다. 만약 KT와 LG유플러스가 빠지면 SKT 단독으로 1만5000개 의무 구축 수량을 채워야 한다. 업계에선 관련 비용을 약 3000~4000억원 정도로 본다. 하지만 28GHz 5G 주파수 이용 서비스의 수익성이 전무한 상황에서 SKT가 이 같은 비용을 투자하기엔 경영상 부담이 크다. SKT도 주파수를 포기할 가능성이 따르며 이 경우 국내에선 28GHz 주파수를 운용할 기간통신사업자가 사라지게 된다.이통사가 28GHz 5G 주파수에서 손을 떼면 정부에 남는 카드는 '이음5G' 활성화 뿐이다. 이음5G는 이동통신사가 아닌 사업자도 특정 5G 주파수(28GHz, 4.7GHz)를 토지·건물 단위로 할당받아 자체 5G 서비스, 시스템 개발이 가능하도록 한 제도다. 10월 기준 12개 사업자가 주파수를 할당 또는 지정받아 자체 서비스를 구축 중이다. 정부는 이음5G 진흥 사업에서도 특히 28GHz 활용 유도에 힘을 실었다. 28GHz는 4.7GHz보다 고품질 5G 서비스 구현이 가능한 대역이지만 주파수 할당 대가는 4.7GHz보다 28GHz가 오히려 10분의1 수준으로 저렴하게 공급되고 있다. (100MHz 폭 1㎢ 할당 시 28GHz 대역 연간 사용료 60만원) 

올해 10월 기준 이음5G 주파수 사용 기업 명단. (자료=과기정통부)

이에 이음5G 사업자는 최근 중소기업으로도 확산되고 있지만 한계는 이음5G의 베타적 서비스 특성이다. 이음5G는 전국망이 아니라 특정 지역에서 제한적으로만 사용 가능한 주파수라 아직 △스마트팩토리 △원격의료 교육 △자율주행 인프라 개발 등에 주로 쓰이고 있다. 즉, 대부분 기업 내 전용 서비스이므로 일반 국민들이 이를 체감해볼 기회는 많지 않다.&nbsp;&nbsp;지난 6월 정부가 발표한 '5G 이동통신 융합서비스 프로젝트 실증 과제' 명단에도 28GHz 5G 민간 부문에서 일반 국민이 체험해볼 만한 서비스는 '롯데월드 가상체험 놀이기구 개발 프로젝트'가 유일했다. 그나마 수익성은 검증 안 된 프로젝트다. 그동안 전문 주파수 활용 사업자인 이통사도 28GHz에서 이렇다 할 수익화 서비스를 발굴하지 못했다. 그 외 사업자가 부담을 무릅쓰고 이음5G 일반 사용자용 서비스 개발에 나설 요인은 적다.정부도 이런 사실을 모르는 것은 아니다. 18일 주파수 할당 취소 처분 통지 후 향후 계획으로 취소 주파수 대역 중 1개에 대해선 신규 사업자 진입을 적극 추진하겠다고 발표했다. 이를 위한 '다양하고 실질적인 지원 방안'도 언급했다. 주파수 선택·공급 조건을 보다 유연하게 바꾸고 기간통신사업자의 설비를 제공하는 방안 등 '가능한 모든 정책 수단'을 동원할 방침이다. 이와 관련해 이종호 과기정통부 장관도 21일 서울 강남구에 위치한 코엑스에서 진행된 전파방송산업 진흥주간 개막식 현장에서 "정부의 28GHz 주파수 정책이 실패한 것 아니냐"는 기자들의 질문에 "2018년 할당 당시에는 사업자와 전문가들 모두 3.5GHz, 28GHz 다 필요하다고 말했다"며 "지금 미국과 일본도 (28GHz 투자를) 하고 있는 만큼 (한국도) 가야 할 방향이라 생각한다"고 말했다. 그러나 이런 정부의 의지와 달리 전국구 사업자가 빠진 반쪽짜리 28GHz 5G 시장의 장밋빛 미래를 확신할 단서는 아직 없다. 국가의 공적 자원인 주파수 관련 서비스 투자를 두고 '수익성' 따지기에만 급급한 이통사의 책임도 거론된다. 결국 5G 국가 경쟁력 제고에는 공감하면서 수익성 없는 투자를 요구한 정부와 실익 없는 투자는 어렵다며 발 빼는 이통사의 동상이몽(同床異夢)이 주파수 할당 취소라는 초유의 사태를 낳았다는 평가다.&nbsp; 이 가운데 통신 사업자들이 28GHz 네트워크 구축을 확대 중인 미국과 일본, 신규 주파수 할당이 예정된 호주와 인도 등 33개 국가와의 향후 경쟁에서 한국이 뒤처질 가능성도 점쳐진다. 국민에게 돌아가야 할 진짜 5G의 혜택 또한 일상과 멀어져가고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/21/blt202211210031.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인강 듣고 치킨 먹으니 이자가 따라왔다…적금의 '부품화']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220010</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 10:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['26주적금 with 교촌치킨' 안내 이미지.(사진=카카오뱅크)

적금이 모듈(부품)화 되는 시대다. 기존에는 은행이 예적금으로 대출해 수익을 냈다면, 지금은 트래픽을 높이거나 적금 그 자체로 수익을 내는 식으로 상품의 목적성이 변화했다. 22일 업계에 따르면 은행업권이 이종업계의 혜택을 부착한 적금상품을 내놓고 있다. 이날 하루에만 두 은행이 이 같은 신상품을 발표했다.IBK기업은행은 중소기업 임직원과 자영업자 자녀의 교육지원을 위한 'IBK홈런장학적금'을 출시했다. 이 상품은 중소기업 임직원 및 개인사업자에 속하는 실명의 개인이 가입 가능한 상품으로 i-ONE Bank(개인)를 통해 가입이 가능하다. 만기는 1년, 월 납입 한도는 최대 20만원으로 선착순 1만좌 한정으로 판매한다.기본금리는 연 3.5%이며 아이스크림에듀의 AI 스마트학습 서비스인 '아이스크림 홈런 ESG상품'을 신규 가입하고 유지하는 고객에게 우대금리 연 5%를 제공해 최고금리 연 8.5%로 가입이 가능하다. 아이스크림 홈런 ESG상품은 신상품 'IBK홈런장학적금'을 통해서만 단독으로 제공하는 렌탈형 상품(1년 약정, 월 9만9000원)으로 시중가에 비해 매월 약 4만5000원의 교육비 절감이 가능하다고 사측은 설명한다.상품출시를 기념한 이벤트도 준비했다. 아이스크림 홈런 ESG상품 가입고객 전원을 대상으로 △학습 수행율 80% 이상 시 10만원 상당 장학금 지급 △모바일 문화상품권 1만원 제공 △아이스크림 홈런 ESG상품 1개월 추가 무료이용 혜택을 제공한다. 또 IBK홈런장학적금과 아이스크림 홈런 ESG상품을 동시에 가입한 고객 중 추첨을 통해 아이스크림 홈런 ESG상품 1년 무료학습권(3명), 닌텐도 스위치(10명), 찾아가는 마술쇼(30명) 등 다양한 사은품을 준다.카카오뱅크는 교촌치킨과 함께 '26주적금 with 교촌치킨'을 선보였다. 치킨 프랜차이즈와 처음으로 협업해 내놓은 적금 상품이다. 2022년 카타르 월드컵 예선 기간과 겹쳐 고객들에 좋은 반응을 얻을 것으로 카카오뱅크 측은 기대했다.카카오뱅크의 '26주적금'은 1000원, 2000원, 3000원, 5000원, 1만원 중 최초 가입 금액을 선택해 가입한 뒤 매주 최초 가입금액만큼 자동 증액 납입하는 적금이다. 연 7.0%(만기 우대 기준)의 금리를 제공한다. 한정판 상품으로 1인 1계좌만 열 수 있는 26주적금 with 교촌치킨은 가입 즉시 교촌치킨 앱에서 쓸 수 있는 1만 교촌치킨 포인트를 제공하는 점이 특징이다.또한 5주차에는 2000원 할인 쿠폰, 9주차 사이드메뉴 50% 쿠폰, 13주차 교촌치킨 포인트 2000점, 17주차 5500원 상당의 퐁듀치즈볼R 쿠폰, 21주차 3000원의 교촌치킨 포인트, 만기 한 주 전인 25주차에는 2000원 할인 쿠폰을 각각 받을 수 있다. 다만 26주적금으로 받는 교촌치킨 쿠폰은 모두 블랙시크릿 시리즈에 한해 사용할 수 있다. 모든 혜택은 교촌치킨 앱에서만 누릴 수 있다.적금에 가입만 해도 다양한 혜택을 준다. 가입자 전원에게 추첨을 통해 '한정판 춘식이 치밥 접시' 혹은 '교촌치킨 혜택 패키지(블랙시크릿 2000원 할인쿠폰, 1000원 교촌치킨 포인트, 무 추가 쿠폰 등)'를 제공한다. 또한 만기까지 적금 납입에 성공한 고객에게는 300명 추첨을 통해 블랙시크릿오리지날 교환권을 지급한다.이에 앞서 하나은행도 축구 시즌을 겨냥한 적금상품을 내놨다. 기본금리는 2.8%인데, 자동이체와 마케팅동의로 0.5%포인트 우대금리를 받고 대한민국 대표팀이 4강 진출에 성공하면 최대 7.7%포인트의 특별 우대금리가 부여돼 도합 11%의 금리가 주어진다. 가입한도는 20만원이고 오는 27일까지 5만좌 한도로 판매된다. 손흥민 선수의 컨디션이 중요하겠다.이들 상품은 납입한도가 최대 수십만원에 그친다는 점에서 은행이 예수금 확보를 위해 내놓은 상품은 아닌 것으로 분석된다. 디지털금융 이용자가 늘어나면서 주목도 높은 이벤트와 연계해 앱의 트래픽을 높이려는 목적이 엿보인다. 또 카카오뱅크의 경우 제휴사와 내놓는 26주적금을 통해 플랫폼 수익을 올린다.은행권의 예대마진이 줄면서 이런 노력은 가속화되는 추세다. 은행연합회에 공시된 '10월 예대금리차 비교' 통계를 보면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 5대 시중은행 중 농협은행의 가계 예대금리차가 1.6%포인트로 가장 높았고 뒤를 이어 신한은행(1.07%포인트), 하나은행(0.99%포인트), 우리은행(0.98%포인트), 국민은행(0.70%포인트) 순으로 나타났다. 농협은행 측은 저원가성 수신 금리로 인해 예대금리차가 큰 것으로 보고 있다.예금금리를 경쟁적으로 인상하면서 그 폭이 대출금리보다 커지자 농협은행을 제외한 4대 시중은행의 예대금리차는 0%포인트대를 기록하고 있다. 금융당국은 은행권의 '이자 장사'를 막자는 취지로 은행의 월별 예대금리차를 공시토록 했다. 은행권이 신경쓰지 않을 수 없다. 예수금을 활용한 대출의 마진이 줄면서 자사 앱에 더 많은 고객을 유치할 필요성이 높아지고, 이에 따라 적금의 모듈화가 가속하는 것으로 풀이된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플 '데이터 익명화'는 거짓?…"앱스토어로 정보 식별" 의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220004</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플 앱스토어에서 수집한 정보를 통해 개인을 식별할 수 있다는 의혹이 제기됐다. 사용자 중심의 개인정보보호를 강조하며 모든 사용자 데이터를 익명화한다는 애플의 주장과 다른 내용이다.&nbsp;

(사진=애플)

21일(이하 현지시간) iOS용 애플리케이션(앱) 개발 및 연구 팀인 '미스크(Mysk)'는 트위터를 통해 "애플 앱스토어가 사용자에 대한 구체적인 애널리틱스를 애플에 직접 전송한다"며 "이 분석 정보에는 사용자 개인을 식별할 수 있는 '디렉토리서비스ID(DSID)'가 포함돼있다"고 말했다.&nbsp;미스크는 DSID가 아이클라우드 계정을 식별하는 고유 ID이며 애플이 이를 통해 사용자의 신원을 드러내는 정보를 수집할 수 있다고 설명했다. 애플 기기 분석 및 개인정보 관련 법적 고지에 '아이폰 분석에 세부 정보가 포함될 수 있으나 수집되는 정보는 사용자 개인의 신원을 나타내지 않는다'고 명시돼있으나 이는 사실이 아니라는 지적이다.해당 고지에는 아이폰 분석을 원하지 않으면 기기 설정 '분석 및 향상 탭'에서 해당 기능을 끌 수 있다고 명시돼 있다. 하지만 미스크는 이 기능을 끈 후에도 애플에 정보가 전송된다고 주장했다.앞서 미스크는 아이폰에서 데이터 수집 사용 중지를 설정해도, 애플이 자사 앱에서 사용자 이용 행태에 대한 정보를 실시간으로 수집한다고 폭로하기도 했다.미스크의 연구 내용을 바탕으로 IT전문매체 &lt;기즈모도&gt;는 애플이 아이폰 앱 추적 기능이 비활성화된 상태에서도 애플뮤직, 아이튠즈 등 자사 앱으로부터 이용자 정보를 무단 수집해왔다고 보도했다.이후 일부 아이폰 이용자들은 애플이 이용자를 기만해 개인정보를 무단 수집했다며 지난 12일 캘리포니아 지방법원에 애플을 상대로 집단 소송을 제기했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]스튜디오산타클로스, 11월 주가는 왜 연이어 상승했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220016</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 20:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.
공시요약
오늘(22일) 소개할 공시는 주식회사 스튜디오산타클로스 엔터테인먼트(이하 스튜디오산타클로스)가 이날 공시한 '주권매매거래정지(무상증자)' 입니다. 스튜디오산타클로스는 1주당 신주 5주를 배정하는 500% 비율의 무상증자를 실시한다고 22일 공시했습니다.&nbsp;

넷플릭스 오리지널 시리즈 '마이 네임' 포스터. (사진=넷플릭스)

신주 배정 기준일은 다음달 16일이며, 신주 상장 예정일은 내년 1월 9일입니다.&nbsp;이번 무상증자로 발행되는 신주는 2322만1045주입니다. 무상증자가 완료되면 스튜디오산타클로스의 총 발행 주식은 기존 1032만4760주에서 6190만1400주가 됩니다. 자기주식 9432주는 신주 배정권이 없어 이번 무상증자에 포함되지 않았습니다.&nbsp;스튜디오산타클로스가 무상증자를 실시하는 것은 발행 주식 수를 늘려 주식거래를 활성화하기 위한 것으로 풀이됩니다. 스튜디오산타클로스는 이날 홈페이지를 통해 "22일 개최한 이사회에서 준비금을 자본에 전입하고, 신주 발행을 결의했다"고 공지했습니다. 이에 따라 주식발행초과금 약 258억원을 자금으로 편입(준비금의 자본급 전입)시키게 됐습니다.&nbsp;스튜디오산타클로스는 이어 '주주명부 폐쇄 기간 또는 기준일 설정' 공시도 진행했습니다. 주주명부를 폐쇄하는 것은 권리를 받을 주주 명단을 확정하기 위해서인데, 신주 배정 기준일까지 주주명부가 변경되지 못하게 하기 위해 진행하는 것입니다. 따라서 스튜디오산타클로서의 무상증자를 위한 주주명부 폐쇄 기준일은 신주 배정 기준일과 같은 다음달 16일입니다. &nbsp;
중국돌아 다시 한국으로, '우여곡절' 엔터사
스튜디오산타클로스는 2004년 심엔터테인먼트로 시작한 엔터테인먼트 기업입니다. 하지만 여러 차례 주주가 바뀌는 등 경영난을 겪기도 했죠.&nbsp;

(사진=스튜디오 산타클로스엔터테인먼트 공시자료 화면 갈무리)

2016년에는 화이브라더스가 최대주주가 되면서 중국 엔터기업의 한국지사로 사업을 진행했습니다. 하지만 2020년 5월 당시 주인인 화이브라더스가 당시 한국지사를 국내 엔에스엔에 지분을 매각하며 같은 해 7월 플리트 엔터테인먼트가 됐습니다. 2개월 뒤에는 스튜디오산타클로스엔터테인먼트로 사명을 변경해 지금까지 이어오고 있습니다.&nbsp;19.72%의 지분을 보유하고 있던 에스엘바이오닉스는 신사업 추진자금 확보 및 재무구조 개선을 위해 자회사였던 플린트 엔터테인먼트 보유 지분 전량을 415억원 매각에 도전했습니다. 매각대금으로 정유사업, 2차전지 등 신사업을 추진하기 위해서입니다. 실제 에스엘바이오닉스는 지난 8월 사업목적에 화장품·위생용품 제조 등 기존 사업을 삭제하고 이차전지 소재의 개발, 석유제품 &nbsp;및 관련 제품 등을 신규 추가하기도 했습니다.&nbsp;다만 지난 9월 매각이 무산되면서 스튜디오산타클로스에도 신사업 진출을 통한 신성장동력 마련의 필요성이 높아진 것으로 풀이됩니다.&nbsp;
엔터사가 매니지먼트 사업을 축소하는 이유
한편 무상증자 결정이 공시되자 이날 스튜디오산타클로스의 주가는 상한가를 기록했습니다. 22일 스튜디오산타클로스는 1만850원에 거래를 마쳤습니다. 전날 대비 29.63% 오른 수치입니다.&nbsp;

지난달 31일 배준오 스튜디오 산타클로스 대표가 주주들을 대상으로 발표한 입장문. (사진=스튜디오 산타클로스 홈페이지 화면 갈무리)

스튜디오산타클로스의 주가는 이달 들어 강세를 보여왔습니다. 지난달 31일 배준오 스튜디오산타클로스 대표가 주주 대상 입장문을 밝힌 시점 이후부터입니다. 당시 배준오 대표는 신성장동력 마련을 위해 기존 매니지먼트 사업부 규모를 일시적으로 축소하고, 드라마·영화 및 투자·배급 사업부에 힘을 싣겠다는 내용을 골자로 한 주주 가치 제고 방안을 내놨습니다.금융감독원에 따르면 올 3분기 스튜디오산타클로스는 매출 40억원, 영업손실 10억원을 기록했습니다. 전년 동기 대비 매출은 5.3% 줄었고 영업손실폭도 크게 늘었습니다. &nbsp;다만 공식 입장문 발표 다음날인 지난 1일 스튜디오 산타클로스가 소속 배우 주원, 수애, 이다희, 김옥빈, 김성오 등을 고스트 스튜디오로 떠나보내며 즉각 행동에 나선 것은 주가 상승에 영향을 끼친 것으로 보입니다. &nbsp;스튜디오산타클로스는 최근 넷플릭스에서 시리즈 '마이 네임', '지금 우리학교는' 및 드라마 '운빨 로맨스' 등을 제작했습니다. 지난해에는 북미 최대 웹소설 업체 '왓패드'와 국내 독점 콘텐츠 개발 파트너십을 체결하며 지식재산권(IP) 개발에도 힘쓰고 있습니다. 배 대표가 공식 입장문에서 "드라마·영화 사업부는 창의적인 원작 발굴을 위해 노력하겠다"고 말한 부분도 같은 맥락이라고 풀이됩니다.&nbsp;특히 자회사 매각 등 지난 스튜디오산타클로스의 행보도 긍정적인 결과를 이뤘습니다. 스튜디오산타클로스는 지난 2020년 12월 핵심사업 역량 강화를 위해 자회사 상상벤처스(구 화이인베스트먼트)를 매각하기로 했습니다. 직전달인 11월에도 자회사 메리크리스마스를 디지털 콘텐츠 제작사에 120억원 규모 매각을 진행하기도 했습니다.&nbsp;이후 1년 뒤인 2021년 스튜디오크리스마스의 연간 매출은 345억원으로 전년 150억원 대비 130.7% 증가했고, 영업손실액은 10억원으로 전년 동기 손실액 47억원에 비해 &nbsp;손실폭이 줄었습니다. &nbsp;스튜디오산타클로스의 주식 거래액이 지난 14일부터 연이어 상승세를 기록한 것은 회사의 구조조정의 효과를 기대하는 바가 높다는 것을 반영하는 것으로 보여집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'오딘' 개발사 차기작은 '서브컬쳐'…카카오게임즈 시너지 눈 앞]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220014</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 01:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라이온하트스튜디오가 개발중인 신작 '프로젝트C'가 서브컬쳐 장르로 만들어진다. 프로젝트C가 관련 장르로 개발되는 만큼, 라이온하트스튜디오의 최대주주인 카카오게임즈가 퍼블리싱을 맡아 관계사간 시너지를 낼 가능성이 높아진 상황이다.

(사진=라이온하트스튜디오 홈페이지 갈무리)

22일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 라이온하트스튜디오가 프로젝트C를 '미소녀 수집형 RPG'로 개발한다. 현재 라이온하트스튜디오는 내년 출시를 목표로 프로젝트C를 개발하고 있다.앞서 지난 9월 라이온하트스튜디오는 △프로젝트C(수집형 RPG) △프로젝트S(루트슈터) △프로젝트Q(MMORPG) 등 '오딘: 발할라 라이징(이하 오딘)' 이후 기업 미래를 책임질 신작들의 게임별 특징을 공개한 바 있다. 당시 프로젝트C의 경우 수집형 RPG라는 단서만 공개됐는데, 증권신고서에 첨부된 이미지를 보면 애니메이션풍의 엘프 캐릭터가 등장한다. 이는 카툰 렌더링(3D 그래픽을 활용해 만화같은 효과를 내는 것) 기법을 적용한 것으로 애니메이션 속 캐릭터를 보는 듯한 느낌을 준다.

지난 9월 라이온하트스튜디오 증권신고서에 게재됐던 '프로젝트C' 이미지. (사진=금융감독원 전자공시시스템 갈무리)

특히 라이온하트스튜디오가 "프로젝트C는 오딘 세계관을 활용한 수집형 RPG 장르"라고 명시했던 점을 감안하면 프로젝트C의 경우 '오딘 IP를 기반으로 한 서브컬쳐 게임'으로 유추할 수 있다. 이를 종합해보면 프로젝트C는 오딘의 세계관에 속하면서도 서브컬쳐 마니아층을 겨냥한 미소녀 수집형 RPG가 될 것으로 예상된다.라이온하트스튜디오 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "프로젝트C의 방향성을 수집형 RPG이자 서브컬쳐 장르로 결정했다"면서도 "현재 개발중인 만큼 상세정보를 공개하긴 어려운 상황"이라고 말했다.&nbsp;
서브컬쳐 맛집 카겜, 프로젝트C로 시너지?
프로젝트C가 서브컬쳐 장르로 개발됨에 따라 해당 게임의 퍼블리셔는 카카오게임즈가 될 가능성이 높아졌다.&nbsp;현재 카카오게임즈는 카카오게임즈 유럽법인(30.37%)의 몫을 포함해 라이온하트스튜디오의 지분 54.94%를 보유하고 있는 대주주이자 오딘으로 인연을 맺은 퍼블리셔와 개발사 관계다. 여기에 프로젝트C가 오딘 IP를 차용함에 따라 사실상 카카오게임즈가 해당 게임을 퍼블리싱할 가능성에 무게가 실린다.

우마무스메 프리티 더비. (사진=카카오게임즈 홈페이지 갈무리)

여기에 카카오게임즈가 △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비 등 미소녀 기반 서브컬쳐 게임을 꾸준히 서비스한 노하우를 보유한 데다 내년 1분기 출시할 '에버소울'도 관련 장르일 정도로 해당 분야에서 독보적인 역량을 갖춘 점도 주효하다.특히 기존에 카카오게임즈가 서비스한 서브컬쳐 게임들이 모두 외부 IP였음을 감안하면 프로젝트C를 통해 자체 서브컬쳐 라인업 확보가 가능하다는 계산이 나온다. 최근 국내에서 서브컬쳐 장르가 대중화되고 있다는 점도 프로젝트C를 통한 라이온하트스튜디오와 카카오게임즈의 시너지 효과를 기대하게 만드는 요인이다.게임업계의 한 관계자는 "MMORPG로 흥행한 라이온하트스튜디오가 서브컬쳐 장르 개발에 성공할 경우 카카오게임즈의 관련 서비스 노하우도 한층 견고해질 것"이라며 "라이온하트스튜디오 개발작이 무조건 카카오게임즈 퍼블리싱으로 연결되는 것은 아니겠지만 서브컬쳐 장르이자 오딘 IP를 차용하는 것을 미뤄볼 때 또 한 번 의기투합할 가능성이 크다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리볼빙에 '분칠'한 신한카드…불완전판매 근절 가능할지 '의구심']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230008</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:14:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신한카드 사옥.(사진=신한카드)

신한카드가 금융당국의 리볼빙(일부결제금액이월약정) 제도 개선을 이유로 구태여 없애지 않아도 될 정보까지 삭제한 것으로 나타났다. 신한카드는 올 상반기 민원이 가장 많았던 카드사다. 불완전판매를 불식할 '능력'을 확보한 후 이뤄진 조치인지 미지수라는 지적이 나온다.22일 업계에 따르면 신한카드는 이달 1일부터 리볼빙 신청서 내에 신용평점 및 금리인하요구권 등과 관련한 안내 문구를 전부 삭제했다. 이는 소비자 권익과 연결된 핵심 정보다. 대신 해당 내용을 약정 전 또는 약정 후 제공되는 '상품설명서'에 포함했다고 사측은 설명했다.상품설명서에 옮겨진 내용은 "리볼빙 이월잔액 발생 시 수수료가 부과되며 신용평점이 하락할 수 있다", "약정기간 종료 도래 1개월 이내에 별도 약정 의사표시를 하지 않은 경우 기존 약정기간으로 연장될 수 있다", "본인의 신용상태가 개선됐다고 판단되는 경우 당사에 금리인하를 요구할 수 있다"는 정보다. 이에 따라 신한카드 리볼빙 신청서는 신청인의 개인정보와 결제방법 등 일부 정보를 요구하는 양식으로 대폭 축약됐다.이렇게 신한카드가 핵심 내용을 옮긴 건 금융당국의 리볼빙 개선 조치에 따라 '리볼빙 설명서'를 만들었기 때문이다. 리볼빙은 카드사의 적극적인 판촉에 따라 급격히 증대해왔다. 금융감독원에 따르면 2020년 말 246만9000명이던 리볼빙 이용자 수는 지난 7월 말 기준 273만5000명으로 늘었고, 같은 기간 이월잔액은 5조3900억원에서 6조6700억원으로 증가했다. 7개 카드사는 최근 3년여 간 리볼빙 서비스의 홍보·판촉비로만 약 120억원을 썼다.리볼빙은 결제대금의 일부만 먼저 내고 나머지는 이월하는 방식으로 적절하게 활용하면 현금유동성을 높일 수 있는 이점이 있지만 금리가 높다. 제때 갚지 못하면 신용평점 하락으로 이어진다. 그동안 카드사들의 판촉과정에선 이런 불이익조건이 잘 알려지지 않고 "신청비용이 없다"는 식으로 가입 권유가 이뤄졌다. 누증된 리볼빙은 기준금리 급등으로 유동성이 크게 축소된 국면에서 가계대출 부실화의 뇌관이 될 수 있다는 지적이 이어졌다.이에 지난 8월 금융당국은 리볼빙 불완전판매를 줄이기 위해 11월부터 카드사가 리볼빙 설명서를 신설하도록 하는 개선방안을 발표했다. 대면 채널에서 소비자에게 리볼빙 판매 시 먼저 설명서를 제공하고, 설명서 주요내용을 설명한 후 소비자 이해여부를 확인한 다음 리볼빙 신청서를 작성해 계약이 체결되는 방식으로 설명의무를 강화했다.그러나 구두 설명만으로 불완전판매의 가능성을 완전히 종식할 수는 없다는 지적이다. 예컨대 보험상품의 경우에도 상법상 보험계약자에게 보험약관을 교부하고 그 약관의 중요한 내용을 설명해야 한다고 적시돼 있지만, 최근 5년여 동안 보험업계의 불완전판매 건수는 14만여건에 달한다.금융당국은 이번 리볼빙 개선제도를 마련했지만 설명 미흡으로 인한 불완전판매 가능성을 배제하진 않았다. 금융위원회는 "텔레마케터가 고령자 및 사회초년생에게 설명 미흡 등으로 불완전판매를 했더라도 해피콜을 통해 추가 설명을 받음으로써 계약 유지여부를 결정할 수 있다"고 했다.'정보의 비대칭성'으로 금융소비자의 피해가 발생한다는 점을 고려하면 리볼빙 설명서를 마련했더라도 신청서 내에도 핵심 정보를 기입하는 것이 자연스럽지 않냐는 지적이다. KB국민카드가 그렇게 하고 있다. 국민카드가 이달 개정한 리볼빙 약정서를 보면 하단부에 개인신용평점 하락 및 금리인하요구권 신청 가능 등의 내용이 포함돼 있다.

신한카드의 개정된 리볼빙 신청서(위쪽)와 국민카드의 리볼빙 약정서(아래쪽) 내용.(자료=각 사)

신한카드는 건전판매 노력이 더욱 요구받는 시점이다. 올 상반기 신용카드사 민원현황을 보면 신한카드가 853건으로 그 뒤를 이은 현대카드(409건)보다 두 배 많은 수치로 1위를 차지했다. 신한카드의 자체민원(136건), 대외민원(717건)도 타 카드사보다 수 배 이상 높았다. 보유계약 10만명당 환산건수 역시 6.1건으로 가장 많았다. 민원 중에서도 부가서비스 설명 불충분 등 불완전판매에 따른 '영업' 관련 민원 또한 178건으로 7개 카드사 접수건(369건) 중 48.2% 비중을 차지했다.카드사들이 점유율 확보 및 수성을 위해 공격적인 마케팅을 하는 과정에서 소비자 보호가 미흡한 결과라는 해석이 나온다. 7개 전업계 카드사의 올해 1~8월 누적 신용카드 이용실적을 기준으로 한 시장점유율을 보면 신한카드가 22%로 1위를 차지했지만 삼성카드(19.9%), 현대카드(17.5%)가 빠른 속도로 격차를 축소하고 있다. 올해 말 임기가 만료되는 임영진 신한카드 사장으로선 불안정한 성적표다. 임 사장은 신한금융지주의 지지 하에 3연임 가도를 달려왔다.소비자주권시민회의는 "자체민원보다 대외민원이 많은 것은 금융소비자들이 카드사에 직접 민원을 제기하는 것보다 금감원 등을 통해 문제를 제기하는 것이 문제해결 가능성이 크다고 생각하기 때문"이라며 "금융소비자가 서비스 이용에 불편을 느꼈을 때 이를 표출하는 수단은 민원제기 이외에 특별한 방법이 없어 민원이 많을수록 이용이 불편하다는 의미"라고 설명했다.이 설명대로 신한카드에 민원이 빈발한 것은 불완전판매뿐만이 아니다. 한 소비자가 &lt;블로터&gt;에 제보한 내용에 따르면, 올해 초 핸드폰 번호를 변경한 뒤 신한카드에 이를 알렸음에도 지속적으로 이전 사용자 이름(황○○)으로 된 마이신한포인트 사용 문자가 오거나, 카카오톡 선물하기로 거래 시 '타인 명의로 결제가 어렵다'는 결제 오류가 발생하는 등의 불편이 초래됐다. 지난 4월 신한카드 개인정보 유출 이슈 이후 시점이다.

황씨가 아닌 소비자가 신한카드로부터 받은 안내 및 광고 메시지.(자료=제보자)&nbsp;

이에 이 소비자는 신한카드에 재등록을 요청했음에도 같은 상황이 반복돼 "하나의 카드에 두 명의 사용자 및 번호로 등록이 가능하냐"고 문의했다. 그러자 신한카드 직원은 "두 개의 번호 등록이 불가하며 시스템상의 오류로 문자 발송이 잘못돼 죄송하다. 해당 이슈로 연락오는 고객이 여럿 있다"고 답변했다고 한다.신한카드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "바뀐 전화번호를 안내했는데 그게 잘못 표기될 수도 있는 것이고 여러가지 경우의 수가 있다. 카드사 문제일 수도 있지만 이동통신사나 신용평가사쪽 문제일 수도 있다"며 "확실한 것은 (민원인 측이)저희 쪽으로 전화해 바로잡아 달라, 원인이 뭐냐고 확인하는 게 베스트"라고 설명했다.리볼빙 신청서 개정과 관련해서는 "불완전판매와 관련해 금융당국에서 가이드라인이 나왔고 어떤 내용들을 조금 수정해서 담고 고객들에게 고지할지를 정했다"며 "모든 카드사가 표현에는 조금 차이가 있을지언정 가이드라인을 토대로 내용을 동일하게 만들어 진행하고 있다"고 답변했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/23/blt202211230012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클라우드 열풍에도 '서버 제조사' 델이 잘나가는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211230005</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[델 테크놀로지스가 22일 선보인 4세대 AMD 에픽 기반 파워엣지 신제품. (이미지=한국 델 테크놀로지스)

글로벌 서버 전문 기업 델 테크놀로지스(이하 델)가 클라우드 열풍 속에서도 여전히 존재감이 강한 것은 기업들이 전략적으로 중요한 서비스를 구축할 때에는 여전히 강력한 사양의 서버를 필요로 하기 때문이다.&nbsp;델은 전통적인 온프레미스 방식에서 IBM·HPE·넷앱 등과 함께 서버 시장을 주도했다. 온프레미스란 서버나 스토리지 등의 주요 IT 인프라를 사내 전산실이나 자체 데이터센터에 구축하는 형태를 말한다. 기업들의 전형적인 IT 인프라 구축 방식이다. 하지만 최근 수년간 외부의 CSP(클라우드 서비스 제공 사업자)들이 갖춰놓은 IT 인프라를 빌려 쓰는 클라우드 열풍이 불면서 기존 온프레미스 방식의 기업들이 클라우드로 옮겨가기 시작했다. 이는 서버 제조사들에게는 반갑지 않은 소식이었다. 기업들이 더 이상 서버를 구매하지 않고 아마존웹서비스(AWS)·마이크로소프트(MS)·구글 등의 CSP들이 갖춰놓은 인프라를 사용한다는 의미이기 때문이다.&nbsp;하지만 기업들의 클라우드 전환 속에서도 델은 여전히 건재하다. 델은 올해 3분기 서버와 네트워크 장비에서만 52억 달러(약 7조원)의 매출을 기록했다. 전년 동기 대비 14% 늘어난 수치다. 여덟분기 연속 성장세다. 한국 서버 시장에서도 존재감이 여전하다. 김성준 한국 델 부사장은 지난 22일 서울시 강남구 그랜드인터컨티넨탈 호텔에서 열린 '파워엣지 서버 신제품 출시 미디어 브리핑'에서 "델은 한국 서버 시장에서도 평균적으로 34%의 점유율로 1위를 지키고 있다"며 "지속적으로 신제품을 내며 시장을 주도하고 있다"고 말했다.델은 기업들의 다양한 클라우드 이용 형태 속에서 각각의 경우에 적합한 장비를 제안하고 있다. 기업들은 외부 CSP의 클라우드 인프라와 함께 온프레미스나 프라이빗 클라우드(자체 데이터센터에 외부 사업자의 인프라를 구축하고 관리를 맡기는 방식)를 함께 이용하는 경우가 많기 때문이다. 상대적으로 민감하고 중요도가 높은 업무 데이터는 온프레미스나 프라이빗 클라우드를 이용하려는 경향이 강하다. 이때 델은 해당 기업의 상황에 맞는 장비를 제안할 수 있다.또 ERP(전사적자원관리)·인사·재무 등 전통적인 업무 외에 인공지능(AI)·머신러닝(ML)·HPC(고성능 컴퓨팅)·데이터 분석 등이 기업들의 필수 경쟁력으로 떠올랐다. 특히 기업들이 방대한 데이터를 저장하고 관리하며 AI에게 학습까지 시키려면 고성능의 IT 인프라가 필수적이다. 델이 이날 총 7종의 고성능 서버 신제품들을 공개한 이유다.이 제품들은 기본적으로 전 산업군의 모든 기업들을 타깃으로 하지만 특히 GPU(그래픽처리장치) 특화 제품들은 방대한 데이터를 AI의 학습 및 고도화에 활용해야 하는 기업들이 대상이다. AI에게 빅데이터를 학습시키려면 고성능의 IT 인프라가 필요한데 이를 클라우드 상에서 해결하려면 비용이 크게 늘어나기 때문이다. 특히 AI 고도화에 힘을 쏟는 기업들이 온프레미스 환경에서 고성능 IT 인프라를 구축하고 AI의 학습에 집중하는 이유다. 이들은 곧 델의 잠재 고객이 될 수 있다. 국내 기업 중에서는 초거대 AI를 준비 중인 LG·KT·네이버 등이 거론된다.

김성준 한국 델 부사장이 이달 22일 서울시 강남구 그랜드인터컨티넨탈 호텔에서 열린 '파워엣지 서버 신제품 출시 미디어 브리핑'에서 발표하고 있다. (사진=한국 델 테크놀로지스)

델은 서버와 스토리지 등 전통적으로 기업들에게 판매했던 장비들을 구독형으로 제공하는 전략도 병행할 계획이다. 델이 서버나 스토리지를 기업의 자체 데이터센터에 설치하고 운영까지 해주는 방식이다. 기업들은 초기 비용 부담을 덜고 사용한만큼의 비용만 내면 된다. 양원석 한국 델 전무는 이날 브리핑에서 "델의 관리형 구독 서비스 에이펙스를 통해 온프레미스 환경에서 클라우드를 이용하는 것 같은 사용자 경험을 제공할 것"이라며 "미국에서 먼저 발표됐으며 향후 한국에서도 출시될 것"이라고 말했다.한편 델은 이날 HPC 및 AI 특화 서버(이하 파워엣지 시리즈) △XE9680 △XE9640 △XE8640과 4세대 AMD 에픽 프로세서를 탑재한 △R7625 △R7615 △ R6625 △R6615 등 7종의 신제품을 공개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/23/blt202211230006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['루시와 함께 산책'...롯데호텔, 메타버스 마케팅 실험]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211220003</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 20:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데호텔이 가상인간 '루시'를 활용한 마케팅 전략을 밝혔다.(사진=롯데호텔.)

롯데호텔이 롯데홈쇼핑의 가상인간 ‘루시’와 디지털 휴먼 콘텐츠 제작에 나선다고 22일 밝혔다. 루시는 롯데홈쇼핑이 메타버스 사업을 위해 개발한 가상 인간으로, 현재 10만명이 넘는 SNS 팔로워를 보유하고 있다. 롯데호텔은 루시를 통해 호텔 근교의 관광 루트를 소개한다는 계획이다. 롯데호텔 서울이 제안하는 을지로 산책로를 루시가 거닌다든가, 롯데호텔 서울 내부의 백태원, 한봉호, 박선기 작가 등의 작품을 즐기는 식이다. 롯데호텔은 루시의 호캉스 영상을&nbsp;12월 유튜브를 통해 공개할 예정이다.&nbsp;루시는 이에 앞서 지난&nbsp;9일부터 자신의&nbsp;SNS를 통해 호캉스를 즐기는 모습을 공개했다.이번 ‘루시’ 마케팅은 가상인간 시장의 높은 성장 가능성이 바탕이 됐다. 메타버스 확산과 함께 높은 성장 가능성을 보인 가상인간 시장은 2025년에는 14조원까지 커질 것으로 전망된다. 일반 인플루언서 시장 규모가 13조원인 점을 감안하면, 오히려 이를 앞지를 가능성도 크다. 롯데호텔 서울 마케팅 관계자는&nbsp;"메타버스&nbsp;아이콘으로 떠오르는 루시의 생동감 있는 모습을 롯데호텔 서울에서 만나볼 수 있는 캠페인”이라며&nbsp;“향후에도 롯데호텔만의 매력을 잘 전달할 수 있도록&nbsp;다양한 플랫폼을 통한 마케팅 실험을 지속할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/22/blt202211220004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>