<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 21:22:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]삼성전자·삼성SDI, '전기차 공동 개발' TF 발족..."테슬라 모델Y 분해했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자

삼성전자와 삼성SDI 등 그룹 핵심 계열회사들이 빠르게 커지고 있는 전기차 시장을 선도하기 위해 TF(태스크포스)를 발족했다. 삼성전자 DS(반도체 부문), 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS 등 각사의 핵심 인력이 TF에 참여하고 있다. 전기차와 관련 있는 계열사들이 모두 참여하고 있어 TF를 둘러싼 여러 해석이 나오고 있다.15일 삼성전자와 삼성SDI 등 관계자들의 설명을 종합하면 삼성전자 등 TF에 참여하고 있는 핵심 인력은 서초사옥에서 전기차를 다각도로 연구하고 있다.&nbsp;이 관계자는 "각사에 착출된 개발 인력이 전기차를 분해하는 등 다양한 연구를 진행했다"며 "최근 테슬라 모델Y를 분해했다"고 말했다. 이어 이 관계자는 "TF 구성을 볼 때 삼성이 전기차 개발하는지 알 수 없지만, 다양하게 전기차를 뜯어보고 있다"고 설명했다. 이 관계자는 TF 팀장을 비롯해 TF의 공식 명칭에 대해서는 밝히지 않았다.삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서 은밀하게 개발한 사례가 있다. 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 실패한 경험이 있어 자동차 사업에 극도로 민감했기 때문이다. 이번 TF도 전기차를 다각도로 연구개발하는 것 외에는 알려진 게 없다.&nbsp;&nbsp;기업들은 신규 프로젝트를 추진하거나 신규 고객사를 발굴할 때 TF를 발족하는 경우가 많다. 때문에 이 TF가 삼성이 전기차 개발을 추진한다는 의미로 연결짓기는 다소 무리가 있다. 하지만 개발 인력이 전기차를 분해해 분석한다는 것을 볼 때 여러 해석이 가능하다는 설명이다. 경쟁사인 애플도 2015년 월스트리트저널(WSJ)을 통해 애플카를 개발하는 '타이탄 프로젝트'의 존재가 알려졌다.

모델Y(사진=테슬라)

여러 정황들을 고려하면 삼성도 전기차를 은밀하게 개발 중일 수도 있다. 실제 전기차는 내연기관 차량보다 구조가 훨씬 단순하다. 내연기관의 엔진과 변속기, 연료탱크 등 구동계를 모터와 감속기, 배터리가 담당한다. 차체도 자유롭게 설계할 수 있으며, 전용 플랫폼을 통해 여러 차종을 생산할 수 있다. 파워트레인 위에 차체를 입히면 되는 만큼 생산도 단순하다. 전기차가 가전제품이라는 주장도 이러한 이유 때문이다.삼성SDI와 삼성전기, 삼성디스플레이 등 계열사는 전기차 배터리, 자율주행 칩, 차량용 반도체, 카메라 모듈, 유기발광다이오드(OLED) 디스플레이 등 전기차 생산에 필요한 여러 핵심 제품들을 생산한다. 구동계를 제외한 핵심 제품들을 만들고 있어 의지만 있다면 언제든 자동차 사업을 시작할 수 있다.전기차의 핵심 부품은 배터리인데, 삼성SDI는 1990년대부터 배터리를 생산해 20년 이상의 업력을 보유하고 있다. 원통형 배터리와 관련해 세계 1위 기술력을 갖고 있다. 전기차 사업에 나선다면 애플보다 삼성의 경쟁력이 우수하다는 평이다.다만 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 큰 실패를 경험한 만큼 전기차 사업에 진출할 가능성은 크지 않아 보인다. 이러한 문화로 인해 삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서도 차량용 전지라는 말을 금기시했다. 대신 HPL(High Power Lithium-ion battery)라고 부를 정도로 자동차에 대한 거부감이 컸다.&nbsp;삼성이 전기차 사업에 진출할 경우 고객사와 충돌이 불가피한 점도 전기차 사업 진출을 낮게 만드는 요인이다. 자칫 삼성이 전기차를 직접 만들 경우 고객사들과 잦은 송사를 겪을 수도 있다.테슬라를 겨냥한 TF라는 관측도 있다. 현재 업계는 글로벌 1위 전기차 메이커인 테슬라를 잡기 위해 분주하게 움직이고 있다. 테슬라는 올해부터 모델Y에 4680 전지(지름 46mm, 높이 80mm)의 중대형 원통형 전지를 납품할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;

원통형 전지.(사진=파나소닉)

테슬라를 잡기 위해 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 파나소닉이 4680 전지를 앞다퉈 개발 중이다. LG에너지솔루션은 최근 오창2공장을 건설해 4680 원통형 배터리 전용 공장으로 운영하겠다고 밝혔다. 내년 하반기 양산을 목표로 5800억원을 투자할 계획이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 전지 양산에 들어간다고 밝혔다.&nbsp;이들 업체는 중대형 원통형 배터리를 생산할 수 있는 업체들로 삼성SDI는 이중 가장 우수한 기술력을 확보하고 있다. 그런 가운데 삼성SDI가 테슬라를 겨냥해 TF를 발족했을 것이라는 관측도 나온다. 삼성전기는 최근 테슬라와 수조원 규모의 카메라 모듈 공급 계약을 체결했다. 모델Y와 모델S 등 승용차와 트럭에 4.0 버전의 카메라 모듈이 탑재된다.테슬라는 지난해 글로벌 시장에 93만6172대를 판매했다. 판매량은 전년보다 87% 증가했으며 전세계에서 팔린 전기차 10대 중 1.3대는 테슬라 차량으로 집계됐다. 카메라 모듈에 이어 중대형 원통형 전지까지 납품할 경우 삼성SDI의 경쟁력은 크게 높아지는 장점이 있다. 4680 중대형 원통형 전지는 2170(지름 21mm, 높이 70mm) 원통형 전지와 비교해 출력은 5배, 높이는 2배 이상 높다.하지만 용량이 커진 만큼 셀 내 전지의 용량에 편차가 있을 수 있으며, 과충전 시 화재로 이어질 수 있다. 현재 상황은 4680 전지의 상용화로 가기 위한 과도기 단계에 있다. LG에너지솔루션과 일본 파나소닉 등이 4680 전지 양산시기를 못박았지만, 삼성SDI는 현재까지 시기를 밝히지 않았다.&nbsp;삼성SDI 관계자는 "4680 전지를 개발하고 있지만, 양산 시기는 정해진 게 없다"고 말했다. 이런 점을 볼 때 TF는 테슬라를 겨냥한 것이라는 관측도 있다. 하지만 테슬라를 겨냥해 삼성전자 DS부문과 삼성SDS 등 관련 계열사들이 모두 TF에 참여한 것을 볼 때 다소 무리라는 설명이다.삼성전자 및 삼성SDI 관계자는 "TF가 발족했는지 확인이 어렵다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[고민 많은 카카오, 매각설 휩싸인 '모빌리티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. (사진=카카오모빌리티)

카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오모빌리티는 지난해부터 기업공개(IPO)를 추진하고 있다. 다만 시장 상황 악화로 성공을 확신할 수 없고, 골목상권 침해 논란으로 사업 확장에 부담을 느끼는 상태다. 카카오가 경영권 매각 카드까지 검토하는 배경으로 꼽힌다. 15일 모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 다만 협상 과정에서 가격 눈높이를 좁히지 못했고, 협상은 잠정 보류됐다.&nbsp;

카카오모빌리티 주주 구성. (자료=카카오모빌리티)

카카오모빌리티는 카카오가 57.5%, 미국계 사모펀드인 TPG와 칼라일이 각각 29.0%와 6.2%를 보유하고 있다. 카카오는 카카오모빌리티 지분 57.5% 가운데 약 40% 정도를 MBK파트너스에 매각하는 방안을 검토했다고 알려졌다.&nbsp;
매각 카드 고민, 현실적 판단?
업계는 카카오모빌리티 매각설 자체에 주목한다. 카카오모빌리티가 갖는 상징성 때문이다. 카카오는 2014년 다음(Daum) 인수 이후 O2O(Online to Offline) 서비스 확장에 집중했다. 이 과정에서 주력했던 사업 중 하나가 '모빌리티'다.카카오는 2015년 3월 택시호출 사업에 진출했다. 2016년에는 대리운전으로 사업 범위를 넓혔다. 2017년에는 관련 사업부를 카카오모빌리티로 분사, 본격적으로 사업을 확장했다.공들이던 카카오가 '경영권 매각' 카드까지 검토하는 건 △기존 업계 반발 △브랜드 평판 악화 △불투명한 기업공개(IPO)때문으로 풀이된다.&nbsp;카카오모빌리티는 유상증자로 자금을 조달하고, 인수합병(M&amp;A)으로 몸집을 키워갔다. 다만 이 과정에서 '문어발'식 사업 확장이라는 비판을 받았다.&nbsp;



대표 사례가 2018년 택시업계의 반발이다. 당시 택시업계는 '택시 생존권 사수 결의대회'를 열고 "법망을 피해 승용차도 택시처럼 영업하는 게 4차 산업이냐"고 지적했다. 카카오모빌리티가 카풀 업체 '럭시'를 인수한 직후였다. 최근에는 정부까지 카카오모빌리티 사업 확장에 개입했다. 동반성장위원회는 지난달 대리운전업을 중소기업 적합업종으로 선정하고, 3년 간 대기업의 시장 진입 자제를 권고했다.&nbsp;

2020년 카카오모빌리티 본사 앞에서 열린 대리운전노동조합 기자회견. (사진=블로터DB)

'골목상권 침해' 비판을 받는 카카오 입장에선 카카오모빌리티를 매각해 그룹사 전체의 리스크를 줄일 수 있다. 카카오는 지난 4월 골목상권 침해 논란 해소를 위해 연내 계열사 30~40개를 정리하겠다고 밝힐 만큼, 브랜드 평판 개선에 집중하고 있다.연이은 논란은 기업공개(IPO)에도 영향을 주고 있다. 카카오모빌리티는 지난해부터 IPO를 추진하고 있다. 올해는 상장 주관사도 선정했다. 다만 택시 및 대리운전업계 상생안 마련을 위한 사업 영역 조정, 사업 확장 제동에 IPO 성공 여부는 불투명하다.&nbsp;
카카오모빌리티 독립이 '기업가치 제고'에 도움을 줄 것이라는 분석도 나온다. 대기업 집단인 카카오에서 벗어나면 오히려 유연한 사업 확장이 가능하다는 평가다.&nbsp;카카오 측은 "카카오모빌리티의 지속적인 성장을 위한 다양한 방안을 검토 중이다. 하지만 매각은 결정된 바 없다"고 말했다. 업계 일각에서도 카카오모빌리티 상징성, 카카오 계열사 시너지를 고려하면 "매각 가능성은 낮다"는 평가가 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“한국은 메타버스에 최적화된 나라”…더 샌드박스 코리아, 이승희 신임대표 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이승희 더 샌드박스 코리아 대표이사. (사진=더 샌드박스)

메타버스 게이밍 플랫폼 더 샌드박스(The Sandbox) 코리아가 13일 이승희 한국사업총괄을 신임 대표이사로 임명했다고 밝혔다.이 대표는 18년 경력의 게임·블록체인 업계 전문가다. 게임 포털 ‘피망’ 운영사인 네오위즈 해외사업 매니저를 시작으로 엔씨소프트의 ‘블레이드 앤 소울’ 사업팀, 엔픽셀의 ‘그랑사가’ 마케팅팀을 거쳤다. 이어 ‘로스트아크’ 개발사 스마일게이트와 소셜 카지노 게임 개발사 더블유게임즈의 사업 개발 업무, 카카오게임즈의 자회사 ‘메타보라’로 편입된 ‘웨이투빗’의 블록체인 디지털 콘텐츠 플랫폼 보라(BORA) 대표를 역임하는 등 다방면에서 경력을 쌓고 2021년부터 한국사업총괄로 더 샌드박스의 한국 메타버스 사업을 담당했다.더 샌드박스는 블록체인, NFT(대체불가토큰) 기술 기반의 글로벌 게임 플랫폼이다. 유저들은 NFT로 만들어진 게임 내 가상공간, 아이템 등을 개인적으로 소유·거래할 수 있고 제작한 아이템을 판매하는 것도 가능하다. 더 샌드박스 내 즐길거리 또한 유저들이 개발할 수 있다. 이는 코로나19 대유행 이후 디지털 세상의 화두가 된 ‘메타버스(Metaverse, 3차원 가상세계)’ 개념과도 맞닿아 더 샌드박스가 전세계적으로 큰 인기를 모으는 데 일조했다. 회사는 이를 기반으로 지난해 11월에는 소프트뱅크 비전펀드2가 주도하는 1100억원 규모의 시리즈B 투자를 유치하기도 했다.이 대표는 더 샌드박스가 지난해 8월 한국 시장을 적극적으로 공략하기 위해 사업총괄로 영입한 인물이다. 당시 세바스찬 보르제 더 샌드박스 공동설립자는 “한국은 우리가 집중하고 있는 가장 큰 시장 중 하나”라며 “게임 시장에서 오랜 경험을 쌓은 이승희 사업총괄이 한국시장 진출과 성장에 크게 기여할 것”이란 기대를 내비친 바 있다. 실제로 이 대표는 선임 후 △제페토 △프로축구 K-리그 △유비소프트 △스튜디오드래곤 △큐브엔터테인먼트 등 다양한 기업·단체들과 파트너십 체결을 통해 콘텐츠 경쟁력과 메타버스 시장 규모를 확대하는 데 주력해왔다. 지난달 말에는 총상금 4억원을 걸고 국내 대표 키즈 IP(지식재산권) 뽀로로 기반의 메타버스 게임 개발대회를 개최하기도 했다. 이 대표는 “한국은 초고속 인터넷 인프라, 글로벌 경쟁력을 갖춘 음악, 드라마, 영화, 게임 등 다양한 콘텐츠와 IT에 친화적인 유저 성향 등 메타버스 서비스에 필요한 모든 요소를 갖춘 나라”라며 “이 같은 시장의 강점과 게임 업계에서 쌓은 노하우를 바탕으로 더 샌드박스가 메타버스 산업을 선도할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정원 두산 회장 "두산테스나 글로벌 5위로"...'꿩 대신 닭' 전략 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹이 15일 반도체 사업에 5년 동안 1조원을 투자한다고 밝혔다. 대규모 투자를 통해 두산테스나(옛 테스나)를 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 끌어올린다는 전략이다.&nbsp;박정원 두산그룹 회장은 14일 주요 경영진과 함께 경기도에 위치한 두산테스나 사업장을 찾았다. 박 회장은 두산테스나의 주력 사업인 웨이퍼 테스트 라인을 살피는 등 신사업에 대한 관심을 나타냈다.&nbsp;박 회장은 "반도체 사업은 두산그룹의 새로운 승부처로 기존 사업인 에너지와 기계 분야와 함께 또 다른 성장축이 될 것"이라며 "두산테스나가 국내 시스템 반도체 분야의 최고 기업으로 자리잡고, 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 성장할 수 있도록 투자를 아끼지 않겠다"고 말했다.두산테스나는 시스템 반도체 테스트를 전문으로 하는 회사다. 두산그룹은 지난 3월 테스나 인수를 결정하고, 지분 38.7%를 4600억원에 인수했다.두산테스나는 국내 웨이퍼 테스트 분야 시장점유율 1위 업체이다. 삼성전자와 SK하이닉스 등 글로벌 반도체 회사를 고객사로 두고 있다. 두산테스나는 모바일폰의 두뇌로 불리는 어플리케이션프로세서(AP)와 카메라이미지센서(CIS), 무선통신칩(RF) 등 시스템 반도체 제품 테스트를 전문으로 하고 있다. 특히 웨이퍼에는 1000개~1만개의 칩이 새겨지는데, 반도체 정밀도에 영향을 미쳐 양품·불량품 선별과정이 중요하다.지난해 두산테스나는 매출 2075억원, 영업이익 540억원을 기록했다. 영업이익률은 26%를 기록해 제조업 평균 영업이익률을 크게 상회했다. 2020년 기준 제조업 평균 영업이익률은 4.91%였다. 반도체 업종 평균 영업이익률은 11.43%였는데 두산테스나는 이보다 2배 높은 영업이익률을 기록했다.지난해 매출은 전년보다 56.6% 증가했고, 영업이익은 76.9% 증가했다. 올해 1분기 매출은 604억원을 기록했으며, 영업이익은 149억원(영업이익률 24.7%)을 기록했다. 순이익은 106억원에 달했다.금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 말 기준 두산테스나의 EV/EBITDA는 6.31배를 기록했다. 투자원금을 회수하는데 6.3년이 걸린다는 의미이다.&nbsp;&nbsp;두산그룹은 반도체 시장의 성장성이 커지고 있는 만큼 두산테스나에 전폭적으로 투자해 기업가치를 높일 계획이다. 지난달 1240억원을 투자해 테라다인(Teradyne) 등에서 반도체 테스트 장비를 양수했다. 두산그룹은 2024년 준공을 목표로 신규 공장을 건설할 계획이다. 1조원을 두산테스나에 투자해 연 평균 20%의 성장을 이어갈 계획이다.두산그룹 관계자는 “글로벌 반도체 공급망 재편과 시스템 반도체 패권 경쟁이 심화되는 가운데 국내 후공정 기업 중 글로벌 톱10&nbsp;안에 이름을 올린 기업은&nbsp;아직&nbsp;없다”며 “한국을 대표하는 글로벌&nbsp;후공정 기업으로 도약하기 위해 테스트 장비,&nbsp;첨단 패키징 등 반도체 생태계 내에서 기여할 수 있는 영역에 대한&nbsp;추가 진출을&nbsp;폭넓게 검토하고 있다”고 전했다.



다만 시장에는 두산그룹의 반도체 산업 진출을 싸늘하게 보는 기류도 있다. 올해 2월 두산그룹은 채권단과 약속한 자구안을 모두 달성해 1년 10개월만에 채권단 관리를 조기 졸업했다. 두산타워를 8000억원에 매각했고, 두산인프라코어를 8500억원에 매각했다. 두산그룹은 2차전지용 동박 제조회사인 두산솔루스를 매각하는 등 채권단 관리를 조기 졸업하기 위해 알짜인 두산밥캣을 제외하고 모두 팔아치웠다.두산그룹은 채권단 관리를 졸업한 직후 테스나를 4600억원에 인수해 반도체 사업에 대한 의지를 나타냈다. 4조원이 넘는 두산인프라코어를 매각해, 테스나를 인수한 것에 대한 싸늘한 시선도 있다. 반도체 산업은 첨단산업으로 시장성이 충분하지만, 두 회사의 매출액 격차는 20배에 달하기 때문이다. 게다가 두산인프라코어는 세계 10위의 건설기계 회사이다. 두산그룹은 두산인프라코어를 2005년 인수해 정상화한 후 두산밥캣까지 인수해 중후장대 분야의 글로벌 그룹으로 도약했다. '톱 티어'인 두산밥캣의 글로벌 영업망을 활용해 두산인프라코어의 중장비를 팔 수 있는 시너지도 있었다. 그럼에도 두산그룹은 산업차량 사업과 중장비 사업을 모두 매각하면서 현재 두산밥캣만 남았다.&nbsp;두산인프라코어는 두산밥캣과 함께 그룹 내에서 '캐시카우' 역할을 맡았다. 반도체 산업이 그룹 내에서 성장하지 않는다면 중장비 사업 구조조정에 대한 여러 의문들이 생길 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이수화학, 겨우 급여 줄였더니…회복 길에 마주친 임단협 파업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이수화학 공장 사진.

지난해 흑자전환 후 올해도 전년 대비 실적 개선을 이어가던 이수화학이 파업으로 인한 공장 가동중단 사태에 맞닥뜨렸다. 14일 주가가 전날 대비 한 때 6% 이상 빠지는 등 주식 시장에서도 민감한 사안으로 받아들이고 있다.14일 오전 이수화학은 임금·단체협약 협상관련 파업으로 울산공장과 온산공장 가동을 중단한다고 공시했다. 공장은 14일부터 20일까지 울산공장과 온산공장의 석유화학 제품을 중단할 예정이며 이번에 생산중단하는 석유화학 제품 매출은 1조2757억원으로 전체 매출의 74.9%에 달하는 주력 제품이다. 이수화학은 합성세제의 제조에 필요한 연성알킬벤젠(LAB) 및 동 제품의 주 원료인 노말파라핀(N-P)을 주력으로 생산하는 회사다. LAB과 N-P는 국내서 유일하게 생산하고 있으며 세계에서도 우수한 시장지위를 확보하고 있다. 다만 2016년 626억원의 영업이익을 기록한 이후 수익성이 급격히 악화하기 시작해 2020년에는 327억원의 적자를 내기도 했다. 핵심제품인 LAB와 N-P의 원료가 등유 및 벤젠으로 구성돼 국제 유가에 큰 영향을 받기 때문이다. 무엇보다 LAB, N-P는 범용성이 떨어진다는 점에서 스프레드에 민감하게 반응하는 특징이 있다.이수화학이 지난 몇 년 간 저조한 실적을 내다 비로소 지난해 실적을 개선하기 시작했다는 점에서 이번 공장가동 중단은 뼈아픈 사안이다. 2021년 유가 상승으로 인한 스프레드 확대에 힘입어 흑자로 전환한 이수화학은 올해에도 전년 대비 개선된 실적을 내놓고 있다. 올 1분기 매출액은 4667억원으로 전년 동기 대비 33.5% 증가했으며, 영업이익은 15.1% 늘어난 134억원을 기록했다. 무엇보다 임금협상을 통해 인건비 부담이 늘어날 경우 수익성 개선에 대한 압박도 증가할 것으로 예상된다. 실제로 올 1분기 이수화학의 판매비와 관리비는 매출액 증가에도 전년 동기 대비 감소한 것으로 나타났다. 이중 급여는 지난해 53억원에서 50억원으로 3억원 줄어 수익성 개선에 힘을 보탰다.

이수화학 2022년 1분기 판매비와 관리비 내역.(출처=전자공시시스템.)

구체적으로 분기보고서 내 ‘임원 및 직원 등에 관한 사항’을 보면 올 1분기 전체 직원 수는 423명에서 441명으로 늘었지만 연간 급여총액은 78억8800만원에서 76억8900만원으로 줄어들었고, 이에 따라 1인 평균 급여액도 1900만원에서 1700만원으로 감소했다. 임단협 협상 결과에 따라 임금이 상승할 경우 수익성 압박은 피할 수 없을 것으로 분석된다.이수화학에게 현재 수익성은 무엇보다 중요한 요소다. 대규모 적자를 기록했던 2020년 이수화학은 부족한 자금을 확보하기 위해 대주주의 지분을 희생하면서까지 유상증자를 실시했다. 당시 556억원 규모의 유상증자로 자본금을 확충했던 이수화학은 전환사채(CB) 주식전환도 실시했고, 이 때문에 35%를 웃돌았던 대주주 ㈜이수의 지배력은 현재 24.77%까지 낮아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]오늘의집 자체 배송 1년, '고객경험'과 맞바꾼 출혈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150018</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 스타트업·혁신기업 이슈를 분석합니다.
오늘의집이 '자체 배송 서비스' 출시 1주년을 앞두고 있습니다. 오늘의집 운영사 버킷플레이스는 지난해 6월 '오늘의집 배송'을 선보였는데요. '지정일 배송'이 핵심이었습니다. 주문 후 최대 14일 이내 배송·설치가 가능하다는 게 특징이었죠.&nbsp;이전까지 오늘의집 정책은 단순했습니다. 2016년 커머스 사업을 시작한 오늘의집은 단순 '플랫폼' 역할만 담당했습니다. 배송, 제품 관리는 입점 업체 몫이었습니다. 백화점을 떠올리면 편합니다. 장소와 가끔 이벤트를 열지만, 백화점이 입점 업체 제품들을 판매·관리하지는 않습니다.&nbsp;이 과정에서 한 가지 문제가 생겼습니다. 입점 업체마다 고객 대응, 제품 관리·배송 역량이 천차만별이었습니다. 예를 들어 A업체는 지정일 배송이 가능하고, B업체는 불가능한 상황이 펼쳐진 겁니다. &nbsp;고객 입장에선 불만이 쌓일 수밖에 없겠죠. 조금씩 누적된 불만은 오늘의집을 향한 비판으로 이어졌습니다. "왜 입점 업체마다 정책이 다른데, 플랫폼 제공하는 오늘의집은 가만히 있냐"는 거였습니다. 입점 업체 실수를 오늘의집 잘못으로 인식, 부정적 앱 리뷰를 남기는 일도 다반사였습니다.&nbsp;오늘의집 입장에선 억울한 부분이 있지만 해결이 시급했습니다. 부정적 고객 경험은 고객 이탈로 이어질 가능성이 높으니까요. 글로벌 컨설팅사 맥킨지도 2020년 '고객 경험 개인화' 리포트에서 "브랜드가 제공한 경험이 기대에 미치지 못하면 고객은 이탈한다"고 강조했습니다.&nbsp;'오늘의집 배송'은 결국 '고객 경험' 개선을 위해 출시된 서비스인 거죠. 일각에선 "오늘의집이 물류 서비스까지 제공해 사업을 넓히고, 수익성 확대를 노리고 있다"고 말합니다. 다만 당장 성과만 놓고보면 사실이 아닙니다.커머스 업계 관계자는 "자체 배송은 비용 부담이 크다. 당장은 '고객경험' 개선에 집중한 서비스로 봐야 한다. 점유율 확대에 도움을 줘 향후 수익성 확대로 이어질 수 있지만, 당장은 아니다"라고 말했습니다.&nbsp;

오늘의집 물류센터. (사진=버킷플레이스 홈페이지 캡처)


자체 배송 서비스 구조를 살펴보면 '왜 당장 비용 부담이 클 수밖에 없는지' 알 수 있습니다. 오늘의집은 자체 배송을 위해 입점 업체 제품을 '직매입'합니다. 판매를 확신할 수 없는 상황에서 '재고 확보'를 위해 돈을 쓰는 거죠. 가구 특성 상 안 팔리면 감가상각은 불가피합니다. 오늘의집이 인기 상품부터 직매입하는 이유입니다. 안 팔릴 가능성을 낮추는 겁니다.또 직매입한 제품을 보관할 곳이 필요합니다. 오늘의집 본사에 가구를 쌓아둘 수는 없는 노릇이니까요. 오늘의집이 경기도 이천에 1만평 규모 가구 물류센터를 구축한 이유입니다. 또 직배송 하기 위해서는 전담 배송기사를 둬야 합니다. 운반비용도 고려해야겠죠.비용 부담은 지난해 감사보고서에서도 지표로 확인할 수 있습니다. 눈에 띄는 건 '재고자산'입니다. 재무상태표에 재고자산 항목이 생겼습니다. 규모는 68억원으로 잡혀있고요.&nbsp;

버킷플레이스 재고자산 내역. (자료=금융감독원)

재무제표 주석 '6. 재고자산'을 보면 구체적인 내역을 확인할 수 있습니다. 상품이 69억원, 미착품이 8700만원 잡혀있습니다. 합산 규모는 70억원 정도인데요. 재무상태표 내 재고자산 규모가 68억원으로 잡힌 건 재고자산 평가 충당금 2억원 때문입니다.재고자산 평가 충당금은 평가손실을 의미합니다. 기업은 재고자산 가치를 일정 기간마다 재평가하는데요. 평가손실은 직매입한 가구, 인테리어 제품 등 재고 가치가 매입 시기보다 떨어졌다는 겁니다.&nbsp; 다음으로 볼 부분은 영업비용입니다. '통신비, 수도광열비, 보험료, 소모품비' 등 본사 외 공장 운영에 필요한 돈들이 급격히 늘었습니다. 지난해 영업비용은 1561억원으로 2020년(860억원)보다 81.5% 증가했습니다. 영업비용 중 운반비 항목도 사실상 신설됐습니다. 직매입 상품을 고객에게 배송하는 데 필요한 돈이니까요. 지난해 운반비는 40억원으로 나타났습니다. 직배송 서비스 출시 6개월 만에 많은 돈이 쓰였습니다. 오늘의집 관계자는 앞으로도 직배송 서비스를 확장해 나갈 계획이라고 밝혔습니다. 고객경험 개선이 핵심 이유이고요. 기회가 된다면 물류센터도 확장해 나갈 방침인데요. 즉, 고객경험을 위한 출혈이라면 기꺼이 하겠다는 겁니다. 오늘의집은 2014년 출시 이후 단 한번도 흑자를 못냈습니다. 감사보고서에서 2018~2021년 수익성을 확인할 수 있는데요. △2018년 16억원 적자 △2019년 49억원 적자 △2020년 101억원 적자 △2021년 38억원 적자입니다.&nbsp;





적자에도 비싼몸
연이은 적자에도 시장이 바라본 오늘의집 몸값은 2조원입니다. 국내에 없던 인테리어 소비 문화를 만들어 냈다는 점이 높은 평가로 이어진 듯 합니다. 물론 그것만으로 2조원대 기업가치가 만들어진 건 아닐 겁니다.오늘의집 영업 지표가 눈에 띕니다. 2018년 72억원이던 매출은 2019년 242억원, 2020년 759억원, 2021년 1176억원까지 늘었습니다. 매출 확대는 곧 시장 점유율 확대를 의미한다고 평가해도 무리는 아닙니다.&nbsp;



또 영업활동 현금흐름은 2018년부터 흑자를 유지하고 있습니다. 영업만 놓고 보면 이익을 꾸준히 창출하고 있다는 거죠.현금흐름표에 있는 ‘영업활동 현금흐름’은 손익계산서에 있는 ‘영업이익’과 다른 개념입니다. 영업이익은 감가상각비 등 회계로만 존재하는 비용까지 반영된 이익입니다. 반면 영업활동 현금흐름은 현금 자체에 주목한 이익입니다. 실제 들어오고 나간 현금 전부를 계산한 거죠.오늘의집 영업활동 현금흐름은 △2018년 57억원 △2019년 197억원 △2020년 470억원 △2021년 111억원입니다. 특히 지난해 영업활동 현금흐름에 주목할 필요가 있는데요. 직매입에 쓰인 선급금, 선급비용 확대와 재고자산 증가에도 흑자를 유지한 겁니다.&nbsp;




오늘의집 운영사 버킷플레이스는 2025년 내 기업공개(IPO) 절차를 밟겠다는 계획입니다. 동시에 국내 성공 경험을 밖으로 끌고 나가 해외 시장에도 도전하겠다는 의지를 내비치고 있습니다. "지구상에서 사람들이 집이나 일상을 볼 때 가장 큰 영향을 미치는 서비스, 그걸 우리가 돼보자, 이런 도전입니다". 이승재 버킷플레이스 대표가 &lt;조선일보&gt;와 한 인터뷰 내용 중 일부인데요. 이 대표 목표는 현실이 될까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위치, 상위 스트리머가 광고수익 쓸어가는 방식 바꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150007</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위치 CI.


통상적으로 스트리밍 플랫폼들의 광고 수익 배분은 'CPM(Cost Per Mille, 광고 노출 1000회당 광고주가 비용을 지불하는 것)' 방식을 적용하고 있다. 구독자 규모가 상위권인 스트리머에 상대적으로 수익이 더 많이 배분될 수밖에 없다. 트위치는 더 많은 크리에이터들을 유치하기 위해 CPM 기반의 광고 인센티브 방식에 변화를 줄 전망이다.14일(미국 현지시간) IT 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;에 따르면 트위치의 수익화 담당 부사장인 마이크 민튼(Mike Minton)은 "우리는 고정된 CPM 모델이 크리에이터들과 가장 직접적으로 수익을 나눌 수 있는 방법이 아니라는 것을 알게 됐다"며 "스트리머의 채널에서 송출되는 각 광고에 대한 수익의 55%를 그들에게 배분함으로써 광고 지불금을 더욱 늘리는 새로운 모델을 선보일 것"이라고 말했다.기존에 스트리머는 채널에서 광고가 1000번씩 시청될 때마다 플랫폼으로부터 고정된 수익을 받아왔다. 오는 8월부터 시작되는 트위치의 새 수익배분 모델은 시간당 3분짜리 광고를 실행할 경우에 무조건 55%를 정률적으로 배분하는 방식이다. 이러한 55:45 배분 방식으로 하여금 스트리머에게 광고 수익의 인상 효과를 전달할 수 있을 것이라고 트위치는 기대했다.&nbsp;또한 시청자를 위해서도 프리롤 애드(건너뛸 수 없는 강제노출 영상 광고)를 중단하기로 했다. 민튼 부사장은 "우리의 광고 제품들은 라이브 방송과의 인터랙티브(상호작용) 환경을 고려해 만들어졌다"며 "시청자와 크리에이터 모두에게 덜 거슬리는 광고 경험을 추가하기 위해 지속적으로 노력하고 있다"고 부연했다.앞서 지난 4월 경제 전문매체 &lt;블룸버그(Bloomberg)&gt;에서는 트위치가 상위 스트리머들의 수익 점유율을 감소시킴으로써 수익을 증가시키는 방법을 살피고 있다고 보도한 바 있다. 이 보도가 나온 이후 트위치 내 '잘 알려진 인물'들의 반발이 거셌지만, 광고 모델에 변화가 없을 것이라고 확정짓지는 않았었다. &lt;더 버지&gt;는 "이번 광고 프로그램의 새로운 확장은 아직 발표되지 않은 변화에 대한 타격을 잠재적으로 누그러뜨릴 수 있는 방법이 될 수 있다"고 분석했다.소득 안정성은 트위치 스트리머들에게 가장 큰 고충의 하나로 작용해왔다. 월별 수익을 안정적으로 계산할 수 없다는 점에서다. 트위치는 스트리머 지불금에 대한 정보 공개에 적극적이지 않은 것으로 알려졌다. 일부 스트리머의 지급액이 드러난 2021년 데이터 유출 사건 외에는 일반 스트리머는 플랫폼에서 어떻게 수익을 내는지 알 수 없다고 &lt;더 버지&gt;는 전했다.민튼 부사장은 "창작자들은 구독, 비트(트위치에서 사용되는 가상재화), 광고 수입을 포함해 2021년에 10억 달러(약 1조3000억원) 이상의 수익을 얻었다"며 "이는 2020년에 비해 50% 이상 증가한 수치"라고 반박했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜, 사업자대출 '포털' 역할 하나…핀테크업계 파장 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박상진 네이버파이낸셜 대표가 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 발표하고 있다.(사진=네이버파이낸셜)

10만 중소상공인(SME) 금융 고객을 보유하고 있는 네이버파이낸셜이 사업자를 대상으로 한 대출상품과 함께 '대출비교 서비스'를 내놓을 계획이다. 모체인 네이버의 포털&nbsp;역할을 사업자대출 부문에서 하는 것과 비슷하다는 평가가 나온다. 핀테크(금융기술)를 기반으로 하는 케이뱅크와 토스뱅크 등 인터넷전문은행뿐 아니라 핀다 등 대출비교 서비스에 영향이 적잖을 전망이다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 "사용자·SME에게 네이버파이낸셜에서만 경험할 수 있는 제휴 금융 상품과 서비스를 확대할 것"이라며 "금융사는 네이버파이낸셜을 통해 다양한 혁신을 시도하고 더 많은 사용자를 만날 수 있도록 돕겠다"고 말했다.
네이버파이낸셜 "온라인 넘어 오프라인까지 SME 생태계 넓힌다"
오는 6월 중 '스마트플레이스 사업자 대출'이 출시돼 네이버파이낸셜의 대출 서비스가 네이버 생태계 내부의 온·오프라인 SME를 모두 커버하게 된다. '네이버 스마트플레이스'는 오프라인 SME가 네이버 검색, 지도 등에 가게 정보를 등록하고 네이버예약·주문, 스마트콜 등 비즈니스 도구도 무료도 활용할 수 있는 플랫폼으로, 이를 이용하는 250만 SME만을 위한 대출상품을 우리은행, 전북은행과 함께 선보일 예정이다. &nbsp;올 하반기 중에는 네이버 생태계 안팎의 개인사업자라면 누구나 이용할 수 있는 개인사업자 대출 비교 서비스를 핀테크 최초로 시작한다. 전업권의 사업자 대출 상품이 입점하며, 금융사들과 함께 사업자 특성에 맞는 상품 개발도 추진한다. 이를 통해 금융사가 단순히 상품만 입점시키는 것이 아닌, 상호간 시너지를 창출하는 방향으로 키워 나간다는 복안이다.이를 기반으로 2025년까지 네이버파이낸셜의 금융 서비스를 이용하는 SME를 10만에서 50만으로 늘린다는 목표다. 'SME 상생'을 위해 빠른정산(집화 처리 다음날 정산), 초기 SME에게 네이버페이 주문관리수수료를 1년간 무료 지원하는 '스타트 제로 수수료'를 이어가는 한편, 지난 5월 출시된 '반품안심케어'를 초기 SME에게 1년간 무료로 지원할 예정이다.캐롯손해보험과 협업한 반품안심케어는 구매자에게 무료교환·반품 혜택을 제공해 SME의 매출상승을 돕는다는 취지로 마련됐다. 출시 1개월만에 7000여명의 사업자가 가입해 170만건의 판매 건수를 기록했으며, 이를 활용한 사업자들의 매출 성장률은 스마트스토어 전체 평균보다 12%p 더 높다.SME를 위한 종합 금융 정보 채널인 '비즈니스 금융센터'도 SME 전용 콘텐츠·서비스를 한층 강화한다. 박 대표는 "비즈니스 금융센터 내 정책지원금 조회 서비스는 오픈 후 한달 간 페이지뷰가 5배, 사용자 수가 3배 늘었다"며 "영세상공인의 정책지원금 니즈가 굉장히 크다는 것"이라고 풀이했다.
사업자대출까지 '포털' 역할 하나
네이버파이낸셜이 사업자대출 비교 서비스까지 내놓은 건 또다른 이유가 있다는 분석이다. 한국은행에 따르면 지난달 말 은행 가계대출 잔액은 1060조6000억원으로 전월보다 4000억원 늘었다. 이는 한국은행 관련 통계상 5월 기준으로는 역대 두 번째로 작은 규모다. 정부의 가계대출 규제와 한은의 기준금리 인상 등 영향으로 감소세가 이어지고 있다.이러자 시중은행들은 기업대출인 개인사업자 대출로 여력을 집중하고 있다. 인터넷은행들도 다르지 않다. 토스뱅크는 무보증·무담보 '토스뱅크 사장님 대출'로 호응을 얻고 있으며, 케이뱅크의 경우 이달 말까지 사업자대출 신규고객 전원에게 한달 이자 100% 캐시백을 제공하고 있다. 핀다의 경우 직장인 신용대출과 사잇돌대출을 시작으로 사업자대출까지 연계한다는 방침이다.SME 고객과 접점이 높은 네이버파이낸셜이 뛰어들 경우 이 핀테크 회사들에 직접적인 영향을 줄 수 있게 된다. 우선 우리은행, 전북은행 등의 1금융권 회사들과 협력한 상품과 경쟁하게 된다. 또한 네이버파이낸셜은 사업자대출 비교 서비스에 전업권의 사업자대출 상품을 입점시킨다고 했지만, 어떤 회사의 상품을 올릴지 주도적으로 결정할 수 없는 건 아니다.서래호 네이버파이낸셜 책임리더는 "온라인 대출 모집법인(대출비교 서비스) 라이센스는 지난해 하반기에 이미 획득해 관련 사업에 규제 리스크는 없다"고 했다. 네이버파이낸셜의 집객력은 이미 실적으로 증명됐다. 이 회사가 우리은행·미래에셋캐피탈과 제공하는 스마트스토어 사업자 대출은 약 10개월만에 총 대출액 1000억원을 기록했다.
네이버페이는 국내 1위 넘어 글로벌 진출
네이버파이낸셜은 핵심 서비스인 네이버페이를 모든 생활결제 동선으로 연결하고, 결제 영역에서 글로벌 최고 수준의 경쟁력을 갖추겠다는 계획도 발표했다.온라인은 콘텐츠·보험 등 정기결제, 여행·문화·교육 등 생활결제, 해외 등 외부 가맹점을 확대하고 오프라인 또한 사용자의 생활동선을 고려해 올해 중 의료·문화생활·모빌리티 등 생활업종 가맹점을 늘린다. 연내 대만 라인페이 연동을 시작으로 '팀네이버'의 글로벌 네트워크를 활용한 해외 현지 결제 연동도 확대한다.궁극적으로 네이버 생태계 외부 결제 비중을 내부보다 더 키우는 것이 목표다. 아직 내부 결제 비중이 더 높지만 코로나19 엔데믹에 접어든 지난 5월에도 네이버페이 월 이용액은 사상 최초로 4조원을 돌파했다. 네이버파이낸셜 법인 설립 시점 대비 가맹점수는 약 2배, 충성 사용자에 해당하는 월 결제자수는 50% 이상 늘었다.박 대표는 "아직 확보해야 할 결제처가 많이 남아 있는 점에서 네이버페이의 성장 여력이 그만큼 크다고 생각한다"며 2025년까지 페이 이용액 100조원 목표를 달성하겠다는 의지를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘중국∙러시아∙베트남’ 다 통했다…오리온, 올해 최대 실적 낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150017</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오리온.)

안정적인 해외 시장에서의 사업지위를 바탕으로 최근 몇 년 간 쭉쭉 성장한 오리온이 올해 역대 최대 실적을 갈아치울지 관심이 모인다. 오리온은 중국, 베트남, 러시아 등 해외 시장을 다각화해 매출을 늘리면서도 높은 수익성을 유지하는 저력을 보였다.지난 14일 오리온이 공시한 실적에 따르면 올해 5월 매출액과 영업이익이 전년 동기 대비 모두 증가한 것으로 나타났다. 국가별 매출액은 한국, 중국, 베트남, 러시아 등 4개 국가 모두 지난해보다 늘어났으며, 영업이익 또한 마찬가지로 모든 국가에서 개선된 것으로 집계됐다.

오리온 5월 실적.(출처=금융감독원.)

특히 영업이익은 지난해보다 한국 30.6%, 중국 196.1%, 베트남 80%, 러시아 150% 등 큰 폭으로 늘어났다. 이는 2분기 예상 이익을 2개월 만에 모두 채운 수준이다. 오리온은 2017년 인적분할한 뒤 눈부신 실적을 내고 있다. 분할 이후 매년 새로운 매출 실적을 쓰며 지난해에는 2조원을 훌쩍 웃도는 2조3600억원의 매출을 기록하기도 했다.

무엇보다 수익성이 높게 유지되는 점이 고무적이다. 2018년부터 2021년까지 영업이익은 2800억원에서 3700억원으로 증가했으며 같은 기간 영업이익률은 14~16%의 높은 수준을 유지했다. 시장을 확장하는 가운데 마케팅 등 비용이 증가해 수익성을 유지하는 게 쉽지 않은 점을 감안하면 오리온의 해외 사업 시스템이 상당히 안정적으로 구축돼 있는 것을 짐작해볼 수 있는 대목이다. 올 5월 공시된 매출액과 영업이익은 각각 2202억원, 363억원으로 5월만 따졌을 때 영업이익률은 16.5%로 여전히 높은 수익성을 유지하고 있다.

(출처=한국기업평가 보고서.)

오리온의 높은 수익성은 경쟁업체들과 비교해 압도적이다. 한국기업평가가 지난해 12월에 낸 보고서 내 자료에 따르면 오리온의 에비타(EBITDA) 마진율(매출액에서 에비타가 차지하는 비중)은 2018년부터 2020년까지 20%를 웃돌았다. 같은 기간 해태제과, 롯데제과, 농심, 크라운제과 등 경쟁업체들의 에비타 마진율은 10% 안팎에서 머물렀다. 이러한 수익성 차이는 높은 해외사업 비중에서 비롯된다. 오리온의 해외 사업비중은 전체 매출의 약 65%를 차지할 정도로 높다. 과거 중국 사드보복 당시 중국 사업 매출이 크게 줄었지만 이후 빠르게 구조조정 및 비용 효율화를 실시해 짧은 시간 내 실적을 회복해냈다. 여기에 러시아, 베트남 등 시장에서의 선전도 실적에 힘을 보태고 있다. 재무구조도 안정적이다. 올 1분기 연결 기준 순차입금은 마이너스(-) 5700억원으로 사실상 무차입 경영을 하고 있다. 현금성자산은 7800억원 수준으로 추가 투자 여력도 충분하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[류긍선 카카오모빌리티 대표 "주주 구성 변해도 크루 권리 침해 없다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150015</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 20:18:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[류긍선 카카오모빌리티 대표. (사진=카카오모빌리티)

카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오와 카카오모빌리티 모두 매각설을 완전 부정하지 않았다. 카카오는 "다양한 방안을 검토중이나, 현재 결정된 사항은 없다"고 공시했고, 류긍선 카카오모빌리티 대표는 전날 직원들에게 보낸 공지에서 매각 가능성을 완전 부정하지 않았다.15일 모빌리티 업계에 따르면 류 대표는 직원들에게&nbsp;"혹시나 주주 구성 변화가 이루어 지더라도 그 과정에서 크루분들의 권리가 침해 받는 일은 발생하지 않을 것"이라고 밝혔다. 매각 가능성을 부정하지 않은 셈이다.업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 다만 협상 과정에서 가격 눈높이를 좁히지 못했고, 협상은 잠정 보류됐다.&nbsp;

지난해 12월 말 기준 카카오모빌리티 주주 구성. (자료=카카오모빌리티)

카카오모빌리티는 카카오가 57.5%, 미국계 사모펀드인 TPG와 칼라일이 각각 29.0%와 6.2%를 보유하고 있다. 카카오는 카카오모빌리티 지분 57.5% 가운데 약 40% 정도를 MBK파트너스에 매각하는 방안을 검토했다고 알려졌다.업계는 카카오가 카카오모빌리티 매각을 검토하는 이유로 △기존 업계 반발 △브랜드 평판 악화 △불투명한 기업공개(IPO) 등을 꼽고 있다. 카카오모빌리티는 지난해부터 IPO를 추진하고 있다. 올해는 상장 주관사도 선정했다. 다만 택시 및 대리운전업계 상생안 마련을 위한 사업 영역 조정, 사업 확장 제동에 IPO 성공 여부는 불투명한 상태다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150034.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>