<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 13:43:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 아바스틴 복제약 3상서 동등성 입증…항암제 경쟁력 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130020</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장. (사진=셀트리온)

셀트리온이 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러(의약품의 복제약)가 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 임상 3상 결과를 공개했다. 이로써 회사는 △혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 복제약의 출시 가능성을 키웠다.셀트리온은 미국 뉴올리언스에서 13일(현지시간)까지 진행된 미국암연구학회(AACR) 학술회를 통해 아바스틴 복제약 ‘CT-P16’의 임상 3상 결과를 최초 공개했다. 지난해 글로벌 매출 약 4조원을 기록한 아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다.셀트리온은 AACR 학술회에서 포스터 발표를 통해 CT-P16과 아바스틴의 효능을 비교하는 임상 3상 결과를 소개했다. 아바스틴의 대표 적응증(사용범위)은 비소세포폐암이다. 회사가 진행한 CT-P16 임상 3상은 비소세포폐암 환자 689명을 대상으로 했다.피험자를 두 개 그룹으로 나눠 각각 CT-P16과 아바스틴을 병용 항암제와 함께 3주에 한 번씩 최대 6회에 걸쳐 투약했다. 이후 최대 3년 동안 단독 투약하는 3상 임상 결과 도출했다. 회사는 이번에 발표에서 임상의 1차 평가 변수인 유도 시험 기간의 유효성 평가 결과를 주요하게 다뤘다.셀트리온이 공개한 자료에 따르면 CT-P16은 투약 후 유도 시험 기간 동안 오리지널의약품 간 객관적 반응률(Objective Response Rate) 비교에서 동등성이 입증됐다. 오리지널 의약품인 아바스틴과 복제약인 CT-P16의 효능이 동등하다는 점을 확인했다는 의미다.셀트리온은 글로벌 3상 임상 결과를 바탕으로 아바스틴에 승인된 전체 적응증에 대한 품목허가 신청을 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등에서 완료했다. 각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획이다.셀트리온이 발표를 진행한 AACR은 세계 최고 권위의 암 학회 중 하나로 꼽힌다. 매년 열리는 학술회의를 통해 △암 치료와 항암제 개발 동향 △임상결과 △혁신의료기술 등 연구정보를 발표하고 관련 논의를 진행한다. 8일부터 13일까지 진행된 올해 행사는 3년 만에 대면 방식으로 개최됐다.셀트리온 관계자는 “CT-P16은 대규모 글로벌 임상 3상에서 오리지널의약품 대비 효능 동등성을 입증은 물론 안전성에서 유사성을 확인한 만큼 각국 규제당국과의 협의를 통해 허가 절차에도 속도를 낼 계획”이라며 “각국의 허가를 획득하는 대로 고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타필드, 제페토에 메타버스 매장 열었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130015</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신세계프라퍼티가 글로벌 메타버스 플랫폼 제페토(ZEPETO)에 내 아바타의 첫 번째 쇼핑몰 ‘스타필드 제페토점’을 오픈했다.


신세계그룹의 복합 쇼핑몰 브랜드 스타필드가 네이버의 메타버스 서비스 제페토에 입점한다. 신세계프라퍼티는 ‘스타필드 제페토점’을 통해 오프라인과 가상현실을 잇는 차별화된 서비스를 제공한다는 계획이다. 13일 신세계프라퍼티는 스타필드 제페토 입점을 통해 스타필드의 공간적 가치를 재창조하겠다고 밝혔다. 디지털 미디어에 익숙한 Z세대와의 교류를 기대하고 있다. 스타필드 제페토점은 오후 10시 영업 종료 후 불 꺼진 쇼핑몰을 돌아다니는 콘셉트로 기획됐다. 자유롭게 돌아다니며 퀘스트를 완료해야 다른 층으로 이동할 수 있는 등 게임 분위기를 연출했다. 스타필드 제페토점에는 아쿠아필드, 센트럴 아트리움, 게임필드, 아트필드 등 다양한 문화체험 공간들이 마련돼 있다. 이창승 신세계프라퍼티 스타필드 운영담당은 "스타필드만의 차별화된 공간적 가치를 온·오프라인의 경계 없이 즐길 수 있도록 ‘스타필드 제페토점’ 오픈을 기획했다"며 "제페토점은 무한한 확장 가능성이 있는 만큼 오프라인에서 구현하기 어려운 다양한 콘텐츠를 준비할 예정이다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["연매출 7조→15조원" 네이버의 자신감 원천은?…'메타버스·콘텐츠']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130045</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최수연 네이버 대표가 13일 오전 경기도 성남시 분당구에 위치한 본사에서 진행된 네이버 밋업 행사에서 발표하고 있다. (사진=네이버)

네이버가 2026년 안에 매출 15조원을 달성하겠다고 선언했다. 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 중심으로 글로벌 시장 진출을 확대함으로써 달성한다는 전략이다.최수연 네이버 대표는 13일 오전 경기도 성남시 분당구에 위치한 제 2사옥인 ‘1784’에서 ‘네이버 밋업(NAVER Meetup)’ 행사를 열고 “5년 내 글로벌 10억명의 사용자, 매출 15조원 달성을 목표로 도전하겠다”며 이같이 밝혔다.&nbsp;현재 네이버의 글로벌 이용자는 7억명이다. 2026년 매출 15조원이라는 목표가 나온 건 지난 20년 동안 네이버의 매출이 5년 단위로 2배 이상씩 성장한 데 따른 것이다. 네이버는 일본 라인을 제외하고 매출(연결기준)이 △2013년 1조8578억원 △2021년 6조8176억원을 각각 기록했다. 이날 자리에 함께한 김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)는 “5년 내 매출 15조원을 달성하면 시가총액이 150조원이 될 것이고 이는 달성해야 할 현실”이라는 점도 강조했다. 지난해 네이버의 시가총액은 70조원 수준이었다. 대표와 CFO의 임기가 3년인데, 목표 달성 시점을 5년으로 잡은 것과 관련해서 최 대표는 “전문경영인이 임기 내 목표를 가지고 움직이면 회사 성장폭이 줄어든다”면서 “장기적 목표를 제시하고 일을 해야 한다고 생각한다”고 전했다. 이러한 목표 실현을 위해 네이버는 ‘글로벌 3.0’ 단계에 돌입한다는 포부다. △글로벌 1.0 단계는 네이버가 창업부터 10여년 도전 끝에 글로벌 무대에 ‘라인’이라는 하나의 성공사례를 만들었던 시기다. 이를 지나 웹툰·스노우·제페토·브이라이브·네이버웍스 등 버티컬 서비스들을 글로벌 규모로 하나하나 늘려가며 테스트 했던 것이 △글로벌 2.0 단계다. 이제 나아갈 △글로벌 3.0은 그간의 포트폴리오를 기술 리더십과 국내외 파트너십을 통해 멀티플 성장으로 만들어내는 단계다. 글로벌 3.0 단계에서 중요하게 보는 것으론 메타버스와 웹툰 등 콘텐츠를 꼽았다. 일단 최 대표 직속으로 메타버스 관련 TF(태스크포스)를 꾸렸다. 네이버표 메타버스는 글로벌을 선도할 ‘커뮤니티형 메타버스’다. 최 대표는 “메타버스의 본질은 커뮤니티”라면서 “네이버는 카페·밴드·위버스·제페토까지 공통의 관심사를 나누고 공감하고 싶어 하는 이용자들의 니즈를 충족해왔다”고 말했다. 이어 “커뮤니티라는 본질은 그대로지만 기술이 진화하면서 트렌드가 바뀐 것”이라며 “이제 스포츠·웹툰·엔터 등 다양한 버티컬 서비스에 제2·제3의 메타버스를 선보일 예정”이라고 설명했다.네이버는 메타버스와 관련해 차별화되는 경쟁력을 커뮤니티 관련 다양한 서비스 운영 노하우로 보고 있다. 검색과 접목해 UGC(이용자생산콘텐츠)라는 검색 DB(데이터베이스)를 만든 건 네이버밖에 없다는 점도 강조했다. 아직 여러 서비스 모습을 구상 중인 상황이지만, 네이버 앱을 기본으로 커뮤니티와 메타버스 등을 붙이는 방향을 검토 중이다. NFT(대체불가능토큰) 등 블록체인 관련 기술들도 붙여 커뮤니티가 활성화할 수 있게 한다는 전략이다. &nbsp;최 대표는 이러한 신사업을 위해 직접 챙긴다기보다, 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경을 만드는 데 집중하려 한다. 최 대표는 “창업 경험이 없는 경영진이 할 수 있는 일이 뭘까 생각했는데 새로운 서비스가 나올 수 있는 환경이 중요한 것 같다”면서 “젊은 친구들이 활약할 수 있게 내부적으로 5~6월 각 CIC(사내독립기업)들과 자회사들이 새로운 서비스에 대한 아이템을 공유할 수 있는 장을 만들 것”이라고 전했다.

김남선 네이버 최고재무책임자(CFO)가 13일 오전 경기도 성남시 분당구에 위치한 본사에서 진행된 네이버 밋업 행사에서 발표하고 있다. (사진=네이버)

이와 함께 네이버가 글로벌 사업에서 강조해나갈 분야가 ‘콘텐츠’다. 웹툰·웹소설이 영상화 등 IP(지적재산)의 무한한 확장성을 입증하고 있어서다. 유럽에선 네이버웹툰이 2년만에 MAU(월간활성이용자수) 200만명을 달성하기도 했다. 이에 인수합병(M&amp;A)을 통해 글로벌 파트너십을 지속적으로 확대하고, 웹툰 창작자 보상 생태계도 확대한다는 계획이다. 김 CFO는 “웹툰은 구독료 상한도 없기 때문에 수익성과 성장성이 OTT(온라인동영상서비스) 보다 훨씬 좋을 것”이라고 말했다.특히 이와 같은 글로벌 3.0 단계에선 기존 포트폴리오들의 유기적 연결이 중요한데, 이 또한 네이버의 강점이라는 점을 두 경영진은 강조했다. 김 CFO는 “플랫폼이 규모를 달성하면 문어발식으로 확장하는 회사들이 있는데, 서비스의 유기적 관계가 떨어지면 성장이 막히기 시작한다”면서 “하지만 네이버 포트폴리오를 보면 △검색·쇼핑·페이 △웹툰·UGC창작자 플랫폼 △AI·클라우드 기술 솔루션 등 3가지 축이 유기적으로 잘 짜여져 있어 성장성과 가치신장 여력이 상당하다”고 설명했다.이에 최 대표는 네이버가 글로벌 톱 기업들의 주력 사업과 같은 영역의 사업에서 최고의 능력치를 보유한 것도 강점이라고 말했다. 그는 “기존 포트폴리오들이 유기적으로 시너지 효과를 발휘할 수 있도록 사업 간 연결 지점을 찾고 과감하게 확장하는 것이 CEO의 역할”이라면서 “사업 단위 협업과 소통에 주력할 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ①삼성전자의 '세 가지 문제'와 '한 가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.


삼성전자의 위기는 갤럭시S22의 GOS 사태 때문이 아니다. 그 이면에 놓인 비전의 부재가 더 심각하다.(사진=삼성전자)

삼성전자가 작금에 겪고 있는 문제는 크게 세 가지다. 익히 잘 알려진 갤럭시S22에서의 ‘GOS(게임 옵티마이징 서비스) 사태’, 반도체 파운드리와 시스템LSI 등 시스템 반도체에서의 기술 열위, 끝으로 자사 IT 기기에서의 경쟁력 상실 문제다.이 세 문제는 사실 그 원인이 무엇인가를 고민해봤을 때 하나의 이유로 귀결된다. 삼성전자가 특정 제품에서 이루려는 중장기적 목표, 더 나아가선 제품과 서비스에 대한 비전이 부재한 게 아닌가 하는 것이다.삼성전자가 IT에서 가진 비전은 무엇일까. 갤럭시S22 출시를 앞둔 지난 1월, 삼성전자 모바일 사업 수장인 노태문 사장은 기고문에서 이렇게 말한다. “다음 달 ‘갤럭시 언팩’에서 공개하는 신제품은 최고의 모바일 경험을 한데 모은 제품으로서, 역대 갤럭시 S 시리즈 중 가장 주목받는 제품이 될 것입니다.”

삼성전자 모바일 사업의 수장인 노태문 사장. (사진=삼성전자 뉴스룸)

그는 곧이어 “사용자들은 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며, 강력한 배터리와 실행 속도, 유용한 기능들을 마음껏 즐길 수 있게 될 것” “역대 갤럭시 폰 가운데 가장 스마트한 제품을 손에 쥠으로써, 최첨단 혁신을 바로 일상에서 경험할 수 있게 될 것”이라 말한다.사실 이런 메시지는 의미하는 바가 다소 불투명하다. 소비자를 위해 무언가 좋은 일을 하겠다는 건 이해가 가는데, 그게 정확히 무엇인지에 대해선 윤곽이 잘 잡히지 않기 때문이다.노 사장은 2년 전인 2020년에도 기고문을 통해 비슷한 말을 남긴다. “혁신을 위한 혁신이 아닌, 사용자들에게 최적화된 의미 있는 경험을 제공하는 시대가 될 것” “기기와 사람, 비즈니스와 커뮤니티를 넘나드는 더욱 지능적인 연결이 가능해질 것”. 2년 사이 문구에 차이만 있을 뿐, 공허한 메시지에는 큰 차이가 없다.공교롭게도 삼성전자는 지난해 갤럭시S21에서의 발열 문제, 그리고 올해 갤럭시S22에서의 GOS 사태로 연이은 논란에 휩싸였다. 삼성 모바일의 메신저인 노 사장은 지난 3월 주주총회에서 사내이사가 됐는데, 그 과정에서 개인 주주들은 물론 네티즌들에게 가장 비판을 많이 받은 인물이기도 하다.
'GOS 사태'의 원인은 기술에 있다
사람들이 갤럭시S22를 사는 심리는 뭘까. 우리나라를 대표하는 대표 업체라 으레 믿고 사는 것도 있겠지만, 그보단 시판되는 스마트폰 중 최고사양 제품을 쓰고자 하는 사람도 적잖을 것이다. 모바일 게임 인구가 엄청나게 많아졌기 때문이다.

전체 게임 시장에서 모바일 게임과 광고 등 관련 매출이 차지하는 비중이 52%에 달한다.(자료=엑센츄어 'GAMING:THE NEXT SUPER PLATFORM' 갈무리)

세계적 IT 컨설팅업체 ‘엑센츄어’(Accenture)에 따르면, 지난해 기준 게임 시장 매출의 절반 이상(52%)이 모바일 게임과 게임 속 광고에서 발생했다고 한다. 전체 게임 시장에서 모바일 비중이 52%로 PC를 뛰어넘었다는 게임산업 분석업체 ‘뉴주’(Newzoo)의 조사도 보인다. 삼성전자가 갤럭시S22 AP에 AMD의 ‘RDNA2’ 그래픽 칩을 탑재한 것도 이를 의식해서다.스마트폰에서 가장 많은 연산이 요구되는 작업은, 벤치마크를 제외하면 단연 게임이다. 이번 GOS 사태를 잡아낸 유튜버도 ‘원신’이란 게임을 돌리다가 생긴 의문을 풀어나간 끝에 벤치마크에서 GOS가 작동하지 않는다는 사실을 밝혀냈다. 삼성전자가 스마트폰 발열에서 사용자를 보호할 것이었다면, 당연히 벤치마크에서도 GOS를 작동시켜야 했을 것이다. 여론이 삼성전자에 비판의 목소리를 내는 이유다.

갤럭시S22 GOS사태는 공교롭게도 한 네티즌이 모바일 게임을 돌리다 특이점을 발견한 것부터 시작됐다.(사진=유튜버 '네모난꿈' 영상 갈무리)

여기서 이런 ‘물음표’가 떠오른다. 삼성전자 스마트폰의 성능이 최고수준이 아니라면, 과연 이 제품을 사야 할 이유가 무엇이냐는 것이다.삼성전자 GOS 사태는 스마트폰의 발열을 소프트웨어로 억누르려다 사달이 난 것이다. ‘벤치마크 치팅’은 물론 ‘성능 사기’라는 비판까지 들은 끝에 한종희 부회장이 주주총회에서 사과했다. 삼성전자가 기기 성능을 놓고 ‘사과’한 건 연이은 배터리 발화 끝에 리콜은 물론 제품 판매를 중단한 ‘갤럭시노트7 사태’ 이후 6년 만이었다.

2016년 갤럭시노트7 폭발 이후 삼성전자는 발열 이슈을 최소화하는 정책을 보이고 있다.(사진=유튜브 'Samsung Galaxy Note 7 Defect Investigation Results' 갈무리)

스마트폰의 성능을 끌어올리는 과정에서 발열은 필연적으로 해결해야 할 문제다. 이를 잡는 방법은 크게 두 가지다. 하드웨어적으로 방열 설계를 잘 하거나, 또는 소프트웨어적으로 억누르는 방법이다. 특히나 스마트폰처럼 폼팩터가 한 손안에 들어올 정도로 작은 기기라면 물리적 방열은 쉽지 않다.일각에선 갤럭시S22의 방열 설계가 부실하다는 말이 있는데, 업계는 오히려 전작 대비 발열 억제에 더 많이 투자한 것으로 보고 있다. 삼성전자 또한 갤럭시S22의 홍보 포인트로 발열 억제를 위한 ‘신소재’를 강조한 바 있다.그런데도 GOS 사태가 대두됐다는 건 분명 시사점이 있다. 발열이 애초에 적었다면 GOS를 과도하게 틀 일이 없었을 것이기 때문이다. 방열 설계를 잘 했음에도 전작에 이어 똑같은 문제가 제기됐다는 건, 다시 말해 이 사태의 근본적 원인이 ‘AP쪽 문제’라는 의미가 된다.

삼성전자는 갤럭시S22에 신소재를 활용해 방열을 강화했다고 소개했다.(사진=삼성전자 갤럭시S22 언팩 영상 갈무리)

퀄컴과 TSMC가 삼성 파운드리를 떠나는 이유
AP에는 무슨 문제가 있을까. 갤럭시S22 AP는 퀄컴의 ‘스냅드래곤8 1세대’와 삼성전자 시스템LSI 사업부의 ‘엑시노스2200’이 동시 탑재된다. 두 제품은 모두 ARM(암)의 설계를 받아 자체 커스터마이징했고 또 삼성 파운드리에서 만들어졌다는 공통점이 있다.크게 두 가지 정황이 보인다. 애초 설계가 잘못됐을 가능성, 그리고 파운드리에서의 낮은 수율(다이에서의 양품 비율)이 성능과 발열에 악영향을 미쳤을 가능성이다.전자의 설계 문제는 개연성이 다소 낮아 보인다. 동일한 ARM 설계를 사용하는 대만 미디어텍의 ‘디멘시티9000’은 성능과 발열 억제에서 우위를 드러냄은 물론 애플의 AP ‘A15’에 버금간다는 게 확인됐다. 디멘시티9000과 A15 모두 대만 TSMC의 4나노미터(nm) 공정에서 만들어졌다.

ARM 아키텍쳐를 받아 만든 미디어텍의 디멘시티9000은 퀄컴 스냅드래곤 1세대, 엑시노스2200을 뛰어넘는 벤치마크 성능과 '전성비'를 보여준다.(사진=미디어텍)

자연스럽게 후자(파운드리 이슈)로 시선이 옮겨진다. 갤럭시S22 출시 전 확인되지 않은 루머들을 통해 삼성 파운드리 4nm에서의 낮은 수율 문제가 꾸준히 제기된 바 있다. 삼성전자는 오피셜하게 진위 여부를 확인해주지 않지만, 각기 다른 라인에서 만들어진 두 제품 중 자사 제품인 엑시노스2200가 아닌 스냅드래곤8 1세대가 메인으로 탑재됐다는 건 명확한 이유가 있을 것이다.외신에 따르면 퀄컴은 곧 출시될 신작 AP ‘스냅드래곤8 Gen1플러스’를 삼성 파운드리가 아닌 TSMC에서 만들고 있다. 예정대로 다음달 출시돼 벤치마크 점수가 공개된다면 전작의 발열이 설계 문제였는지 여부를 대략 확인할 수 있을 것이다. 또 그래픽카드 설계 업체 엔비디아 또한 RTX 시리즈 차기작인 ‘RTX40’ 시리즈를 TSMC에서 만들기로 했다는 설이 파다하다.

엔비디아가 차기 GPU 'RTX40' 시리즈의 파운드리를 삼성전자가 아닌 TSMC로 정했다는 설이 나온다. 사진은 젠슨 황 엔비디아 창업자.(사진=엔비디아)

반도체 업계 두 ‘거물’이 연이어 삼성에서 TSMC로 위탁업체를 바꾼다면, 그 의미는 분명하다. 선단 공정에서 TSMC가 삼성 파운드리에 앞서고 있다는 것이다.업계에 따르면 노태문 사장은 지난 3월 직원 미팅에서 “갤럭시만의 AP를 만들 것”이라 했다고 한다. 작금에 벌어지고 있는 사태의 근본적 문제를 자체 설계 역량 부족으로 보고, 이를 해결하기 위해 2010년대 중반 추진했다가 중단한 ‘몽구스 프로젝트’ 같은 걸 다시 하겠다는 뜻으로 해석된다.다만 만약 실제로 갤럭시S22의 발열 문제가 파운드리 수율 이슈 때문이라면, 삼성전자는 ‘외통수’에 걸리게 된다. 삼성전자가 갤럭시S 스마트폰에 들어가는 AP를 TSMC에 맡길 순 없기 때문이다. 자존심을 접으며 자사 파운드리가 아닌 TSMC 문을 노크하는 모습을 상상하기 어렵다.
삼성 제품을 사야 할 이유가 없어지고 있다
다시 처음 질문으로 돌아와보자. 그렇다면 우리가 삼성전자 스마트폰을 살 이유는 무엇일까. 플래그십 라인에서 삼성전자는 2년 연속으로 발열 문제로 논란에 휩싸였고, 그 과정에서 고객 대응 또한 실망스럽다는 평가를 받았다.이런 문제는 미세하지만 조금씩 삼성전자의 아성이 균열을 내고 있다. 글로벌 스마트폰 시장 점유율에서 매년 고점이 깨지고 있기 때문이다.삼성전자의 플래그십 스마트폰이 출시되는 매년 1분기를 기준으로 보면, 2015년 24.5%에서 2016년 23.8%로, 2017년 23.3%로 내려갔다. 2018년 23.9%로 소폭 올랐지만 2019년 23.0%, 2020년 21.2%로 내려앉았고 지난해에도 21.8%로 전년 대비 높았을 뿐 그전보다 낮아졌다.이유는 명백하다. 고가 라인업에서 시장을 평정한 애플이 매년 상단을 경신하고 있고, 중저가 라인업에선 중국 업체들이 빠르게 치고 들어오고 있기 때문이다.매년 4분기가 피크 시즌인 애플은 2015년 4분기 18.7%에서 2021년 4분기 23.2%로 올라갔다. 중국 업체 3강인 오포(13.9%)와 샤오미(12.7%), 비보(9.8%)도 지난해 4분기 기준으로 삼성전자를 꽤 근거리에서 추격하고 있다.이들 업체들은 퀄컴 스냅드래곤은 물론 미디어텍의 AP를 탑재했거나 할 예정이다. 다시 말해, 이제 최소한 칩 성능에서 삼성전자에 밀리지 않는다는 의미다.

국내 노트북 점유율 1위인 삼성전자는 글로벌 노트북 시장에서 5위권 밖 '아더스'(Others)에 속한다.(자료=스트래티직애널리틱스)

비단 스마트폰만의 문제가 아니다. 노트북에서 삼성전자는 국내 1위이지만 세계에선 5위권에도 들지 못하는 신세다. 태블릿에서 삼성전자는 1위 애플(2021년 4분기 기준 39.2%)과 격차가 큰 2위(16.4%)면서 레노버(11.3%)에 추격당하고 있다. 스마트워치도 압도적인 애플 뒤에 삼성전자는 샤오미, 아이무(imoo) 등과 고만고만한 경쟁을 벌이고 있다.삼성전자가 2010년 갤럭시S 시리즈를 처음 만들었을 당시, 이 스마트폰은 엄청난 혁신 기기로 평가받았다. 애플이 스마트폰 시장에서 막강한 영향력을 발휘하던 시기였다. 삼성전자는 자사가 가진 모든 IT 역량을 집약해 애플에 대적할 수 있는 기기를 만들었고, 이를 통해 12년여 기간 엄청난 부가가치를 뽑아낼 수 있었다.하지만 지금껏 누려온 지위는 2020년부터 확실히 깨져나가고 있다. ‘무어의 법칙’이 깨지며 난관에 봉착한 파운드리와 부족한 팹리스 역량이 전면에 있고, 이면엔 매년 한 개의 스마트폰을 찍어내야 한다는 압박과 성과주의가 자리잡은 걸로 보인다. 이런 상황이 지속된 결과, 고가와 중저가에서 애매한 포지션을 취하고 있던 삼성전자는 매년 애플과 중국 업체들에게 점유율을 조금씩 내주고 있다.

삼성전자는 2020년 IM사업부 매출 100조원을 하회했다. 이후 경영진단을 받고 2021년을 끝으로 CE사업부와 통합됐다.

가장 큰 문제는 오늘날 삼성전자가 과거의 차별점을 잃고 ‘비전 없는 회사’가 되고 있다는 것이다. 애플이 자체 실리콘 시스템온칩(SoC)을 만들고, '카피캣'이란 오명을 듣던 중국이 경쟁력 있는 스마트폰을 내놓고 있다. 인텔은 'IDM2.0'으로 파운드리 시장에 빠르게 치고 들어오고 있고, 메모리에선 SK하이닉스와 마이크론이 삼성전자의 아성을 위협하고 있다.삼성전자는 지난해 IM(모바일) 사업본부를 CE(소비자 가전)본부와 합쳐 MX(모바일 경험) 사업부로 바꿨다. 수년 전부터 강조했던 ‘소비자 경험’을 방점에 두고 자사 생태계를 통합하는 방향을 택한 걸로 해석된다. 다만 지금까지 나온 메시지만 봐선 그들이 정확히 어떤 비전을 세우고 있는지는 미지수다. 향후 수 년은 그들의 미래 생사존망을 좌우할 시기가 될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 아이폰 유저 대상 ‘스위치 투 안드로이드’ 앱 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140005</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스위치 투 안드로이드 이용 화면. (사진=구글)

구글이 안드로이드 운영체제(OS)를 탑재한 스마트폰으로 갈아타려는 아이폰 사용자를 위해 ‘스위치 투 안드로이드(Switch to Android)’ 앱을 출시했다.13일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 구글이 미국 등 일부 국가에서 스위치 투 안드로이드 앱을 출시했다고 보도했다.이 앱은 아이폰의 연락처·캘린더·사진·동영상 등을 안드로이드 스마트폰으로 전송해 줘 아이폰 운영체제인 iOS에서 보다 쉽게 안드로이드로 전환할 수 있게 도와준다. 데이터 전송을 위해 두 기기 간에 케이블을 연결할 필요가 없어 자료를 편리하게 복원할 수 있다.다만 타사 앱의 특정 기기 접근 제한으로 인해 앱을 그대로 옮기는 것은 불가능한 것으로 알려졌다.지금까지 구글은 안드로이드 스마트폰으로 넘어가고자 하는 사용자에게 기기를 바꾸기 전에 iOS용 구글 드라이브 앱을 통해 자료를 백업하라고 안내해왔다.아직 구글은 이 앱의 출시를 공식 발표하지 않았으며 스위치 투 안드로이드 공식 홈페이지에도 앱 출시에 대한 내용이 업데이트되지 않았다. 또 애플 앱스토어 검색 결과에도 표시되지 않아 다운로드 링크를 직접 클릭해야 설치할 수 있다.앞서 애플은 2015년에 안드로이드 사용자들을 위한 ‘무브 투 iOS(Move to iOS)’을 출시한 바 있다. 사용자의 연락처, 캘린더, 사진, 동영상 등을 안드로이드 스마트폰에서 아이폰에 복원하는 것을 돕는 앱으로 스위치 투 안드로이드와 유사한 기능을 갖췄다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140025.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]'당근마켓' 순손실이 3배 늘어난 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204110265</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면
·당근마켓 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 증가했는데요. 당근서비스, 당근페이 등 자회사들의 손실이 컸기 때문입니다.·지난해 당근마켓의 매출은 전년대비 2배 넘게 증가했는데요. 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다.


(사진=당근마켓 유튜브채널)

당근마켓의 순손실이 지난해 전년대비 3배 가까이 늘었습니다. 전자공시시스템에 공시된 당근마켓의 감사보고서를 보면 회사의 당기순손실은 △2020년 130억원에서 △2021년 364억원으로 2.8배 증가했는데요. 영업외비용이 19배 늘어난 탓이었습니다. 영업외비용은 △2020년 1억1950만원에서 △2021년 23억원으로 급증했는데요. 왜 이렇게 늘었을까요? 영업외비용 내역을 보니 ‘지분법평가손실’이 컸습니다. 지분법평가손실이 △2020년 1억840만원에서 △2021년 21억4500만원으로 증가했죠.지분법평가손실은 회사가 투자한 피투자 회사에서 당기순손실이 발생한 경우, 투자 회사의 지분율만큼 투자 회사에 그 손실이 인식되는 금액인데요. 특수관계자들의 지난해 손실을 보니 △당근서비스 3억5700만원 △당근페이 17억원 △남의집 8600만원을 각각 기록했습니다. 당근서비스는 당근마켓의 자회사로 당근마켓 고객센터를 운영하고 있는데요. 당근서비스는 지난 2020년에도 지분법손실 1억8400만원을 당근마켓에게 안겼습니다. 당근페이는 지난해 3월 설립된 당근마켓의 자회사로, 간편결제 서비스를 지난해 말 론칭했습니다. 남의집은 취향 커뮤니티 서비스인데요. 지난해 당근마켓이 10억원 규모의 투자를 진행하며 지분율 20%를 취득했습니다. 손실을 따져보니, 당근서비스의 경우 고객센터 인력 및 오피스 운영이 주요 지출 비용으로 이에 대한 손실이 컸고요. 당근페이의 경우 올 2월에 전국적으로 론칭한 극 초기 서비스다보니 고도화를 위한 인력 확대 및 인프라 구축 등에 전폭적인 투자가 필요했던 것으로 보입니다.&nbsp;

(표=전자공시시스템)

그렇다면 당근마켓의 성적표는 어땠을까요? 매출은 △2020년 118억원 △2021년 257억원을 각각 기록했는데요. 매출이 2배 넘게 증가했죠. 그런데 영업손실도 2배 넘게 늘었습니다. △2020년 134억원 △2021년 352억원을 각각 기록했습니다. 영업비용이 △2020년 251억원 △2021년 609억원 각각 발생했네요.영업비용을 뜯어보니, 2020년과 2021년 모두 △광고선전비 △지급수수료 △급여 등이 가장 많은 비용을 지출한 항목이었습니다. 지난해 기준으로 △광고선전비 227억원(영업비용에서 차지하는 비중 37%) △지급수수료 140억원(23%) △급여 130억원(21%) 등이었습니다. 지급수수료의 경우 당근마켓의 규모가 커지다보니 서비스 인프라 관련 비용이 많이 들어간 것으로 보이는데요. 현재 당근마켓 가입자 수는 2300만명이고요. 모바일인덱스에 따르면 월간활성이용자수(MAU)는 1600만명 정도입니다. 당근마켓 자회사인 당근서비스에 지출하는 외주용역비도 2021년 18억원으로 전년대비 2.4배 늘었습니다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

그럼 현재 당근마켓은 뭘로 돈을 벌고 있을까요? 매출 항목을 뜯어보니 ‘광고수익’이 2020년과 2021년 모두 매출에서 차지하는 비중이 99%였는데요. △2020년 117억원 △2021년 255억원이었습니다. 이는 소상공인들이 당근마켓 앱 내에서 하는 ‘지역광고’로부터 나오는 겁니다. 당근마켓은 현재 소상공인들이 ‘비즈프로필’을 만드는 것은 무료 서비스로 제공하고 있지만, 이를 광고로 노출하는 것엔 비용을 받고 있죠. 현재까진 매출의 거의 100%를 여기에 의존하고 있습니다.매출 구성 항목 가운데 ‘수수료 수익’이 눈에 띄는데요. △2020년 89만원이었던 것이 △2021년 1070만원으로 무려 12배나 증가했습니다. 서울 일부 지역에서 테스트하고 있는 ‘로컬커머스’ 영역에서 발생한 판매 수수료입니다. 몇몇 상점들을 대상으로 상품 구매까지 연결하는 커머스 기능을 제공하고 있죠. 당근마켓 앱 하단 ‘내근처’ 탭 ‘동네장보기’에 입점해 있습니다.&nbsp;이러한 판매 수수료는 당근페이 매출과도 연관됩니다. 로컬커머스 입점 상점들은 당근마켓과 계약을 하고 판매 수수료를 당근마켓에 지불하지만요. 소비자가 당근페이로 결제한다면 당근마켓으로부터 결제 발생 건에 대한 수수료를 당근페이가 나눠 받는 구조입니다. 이 외에도 내근처 탭에 ‘당근미니’라고 당근마켓과 제휴한 생활 서비스들이 들어가 있는데요. 남의집뿐 아니라 GS마감할인판매, 청소연구소, 펫트너, 세탁특공대 등이 있죠. 이 업체들로부터도 일부 수수료를 당근마켓 측이 받고 있는 것으로 전해집니다.지난해엔 새로운 매출 항목이 생겼는데요. ‘상품판매수익’으로 1억5000만원 정도를 벌었습니다. 당근 장바구니, 당근 슬리퍼 등 굿즈를 팔아 번 돈입니다.

(왼쪽부터) 당근마켓 앱 내 동네장보기 서비스, 당근미니 서비스. (사진=황금빛 기자)

당근마켓은 지난해 캐나다에, 올 1월 일본에 각각 해외 법인을 설립했는데요. 현재 영국·캐나다·미국·일본 등에 진출하며 글로벌 시장으로 그 영역을 넓혀가고 있습니다. 이처럼 국내외로 대규모 투자가 지속될 수밖에 없는 현 단계에서 손실은 당분간 불가피할 것으로 보이는데요. 성장을 위해 필요한 비용이다보니 손실을 줄이려면 수익모델을 다각화하면서 매출을 대폭 끌어올리는 노력을 해야 할 수밖에 없을 것 같습니다.일단은 광고와 중개를 통해 수익을 꾀하고 있는만큼, 지역상점들을 더 많이 끌어모아야 할 텐데요. 일각에선 당근페이를 통해 수익성을 개선하며 당근마켓이 흑자전환을 이뤄낼 수 있지 않을까 하는 추측도 있는데요. 그보단 단기적으로 당근페이를 통해 편의성을 높임으로써 이용자 락인효과(Lock-in effect)와 오프라인 지역 상점과의 연결을 강화(현재 당근마켓은 상품을 앱 내에서 결제하고 오프라인 상점에서 픽업이 가능하게 하고 있습니다)함으로써 이용자와 지역상점을 끌어모으는 선순환 구조를 구축하며 수익을 증대해 나갈 것으로 보입니다.생각해 볼 문제
·당근마켓은 이제 중고거래 서비스라기보다 커머스 서비스라는 느낌이 강하게 느껴지는데요. 경쟁 상대로 배달의민족이 거론되기도 하죠. 당근마켓에 입점한 상점들 가운데 배달 서비스를 하는 곳도 있고요. 모바일인덱스에 따르면 배달의민족의 MAU는 2000만명 정도네요. 당근마켓의 경쟁 상대는 어디일까요? 당근마켓의 미래는 커머스 서비스로 귀결되는 걸까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/11/blt202204110016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터 주주, 일론 머스크 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130003</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

&nbsp;
소셜미디어 트위터의 최대 주주가 된 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 한 주주로부터 소송을 당했다.&nbsp;12일(현지시간) IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 트위터 주주인 마크 베인 라셀라가 머스크가 특정 기업 지분 5% 이상을 보유하면 지분 취득 후 10일 이내에 공시해야 하는 규정을 어겼다며 집단 소송을 제기했다고 보도했다.&nbsp;소송에 따르면 머스크는 1월에 트위터 지분을 사들이기 시작했으며 지분율은 3월 14일 자로 5%가 넘었다. 미국 증권거래위원회(SEC) 규정에 따라 이로부터 10일 내에 지분 보유를 공시해야 하지만 머스크는 지분의 9% 이상을 보유하게 된 후에야 공시했다. 지분율이 5%를 넘기고 21일 지난 후였다.&nbsp;라셀라는 머스크가 고의로 트위터 지분 취득 사실을 알리지 않아 주가가 낮은 수준에 머무르도록 유도해 추가 지분을 저렴한 가격에 사들였다고 주장했다. 머스크가 제출한 공시 자료에 따르면 지난 1월 31일 트위터 주식 62만 주 매수를 시작으로 4월 1일까지 매 거래일마다 지분을 매입한 것으로 나타났다.&nbsp;라셀라는 “트위터 주가는 4월 1일 종가 기준 39.91달러에서 머스크가 마침내 트위터 소유 지분을 공개한 4월 4일 49.97달러로 마감하며 약 27% 폭등했다”고 강조했다. 나아가 “지난달 24일과 지난 1일 사이에 트위터 주식을 매각, 또는 다른 방식으로 처분한 모든 투자자를 대표해 소송을 제기한다”고 밝혔다.&nbsp;앞서 머스크는 지난 4일 트위터 지분을 9.2% 보유하고 있다고 밝히며 최대주주가 된 사실을 공개한 바 있다. 바로 다음 날 트위터는 머스크가 이사회에 합류한다고 발표했지만 이 소식이 나온 지 일주일도 채 안 돼 입장을 번복했다. 머스크는 트위터 이사로 참여하면서 지분을 14.9% 이상 보유하지 않는 규정에 합의했는데 추가 지분 매입을 위해 이사회 합류를 최종적으로 거부했다는 분석이 나오고 있다.&nbsp;파라그 아그라왈 트위터 CEO는 머스크가 지난 9일부터 이사로 활동할 예정이었지만 당일 머스크가 이사회에 가입하지 않겠다고 통보해왔다고 밝혔다. 또 “이사회 합류 여부와 관계없이 주주들의 의견을 항상 가치있게 여긴다”며 “일론은 트위터의 최대주주이며 우리는 여전히 그의 의견에 열려있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽 외 '싹쓸이'…LG전자, 차량용 통신장비 글로벌 1위 탈환]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120016</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 08:20:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 영등포구 여의도동에 위치한 LG트윈타워 전경. (사진=LG전자)

&nbsp;
LG전자가 2020년 전세계 '차량용 통신장비(TCU)' 시장에서 시장점유율 1위를 달성했다. 2020년 콘티넨탈에 1위 자리를 내줬으나 주요 시장에서 대형 완성차 업체들과 협력을 강화해 선두 탈환에 성공했다. &nbsp;12일 글로벌 시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 2021년 LG전자의 TCU 시장 점유율은 35.2%로 집계됐다. 전년 대비 19% 증가했고 2위로 밀어낸 콘티넨탈과의 점유율 격차도 10%p(포인트)에 이른다. LG전자는 유럽을 제외한 미국, 중국 등 모든 주요 지역에서 1위를 차지한 것으로 나타났다. 카운터포인트리서치는 LG전자가 폭스바겐, GM과 밀접한 관계를 맺으며 점유율 상승을 이끌어냈다고 평가했다.LG전자가 놓친 독일, 프랑스, 영국 등 유럽 시장은 2위 콘티넨탈이 장악했다. 전년 대비 점유율이 2%p 하락한 콘티넨탈은 올해 초 선보인 5G TCU 보급 확대를 통해 다음 분기에는 시장 점유율 회복이 가능할 것으로 전망됐다. 3위는 삼성전자의 전장사업 자회사인 하만이다. 하만은 주로 프리미엄 브랜드의 고급차 위주로 5G TCU를 공급하고 있다. 올해는 삼성전자의 강력한 유통 채널을 통해 입지가 더욱 공고해질 것으로 평가됐다. 

2021년 글로벌 TCU 시장 점유율 통계. (자료=카운터포인트리서치)

지난해 TCU 시장은 코로나19 대유행 여파, 반도체 공급망 부족 사태에도 불구하고 출하량 기준 전년 대비 13% 성장했다. 통신 서비스와 연결된 커넥티드카, 디지털 기능에 대한 소비자들의 선호도가 증가한 까닭이다. 차량 비상대응 시스템(eCall) 탑재 의무화 같은 정책도 시장 성장에 긍정적으로 작용했다. eCall은 위급 상황 시 차량에서 비상전화를 걸 수 있는 기능이다. 유럽에서는 2018년 3월부터 모든 신차에 eCall 탑재를 의무화했다.이 같은 시장 성장 기조 속에 지난해 LG전자, 콘티넨탈, 하만 등 3사의 점유율 합계는 73.2%에 달했다. 올해는 많은 차량에 5G가 새롭게 탑재되고 자율주행 차량의 보급률도 증가하면서 시장이 한층 성장할 전망이다. 카운터포인트리서치는 2020년~2025년 전세계 TCU 출하량은 연평균 15%씩 성장해 70억달러 규모의 시장을 형성할 것으로 내다봤다. 모힛 샤르마 카운터포인트리서치 연구원은 "자동차의 자율성 증대에 따라 ADAS(첨단운전자지원시스템)에서 만들어지는 데이터는 초당 400MB를 넘어설 것"이라며 "이 많은 데이터를 모두 처리하려면 더 정교해진 AI 알고리즘과 데이터 저장 용량이 필요하고 클라우드 컴퓨팅 사용을 위한 5G 전환이 필요하다"고 말했다. 샤르마는 5G 도입이 데이터 송수신 속도를 30배 개선하고 지연속도는 10배 줄일 것으로 예측했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주담대는 은행서만 받는 게 아니다…보험사까지 판 커지는 '담비']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204130077</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백승수 베스트핀 운영총괄이사(COO).

시중은행뿐 아니라 보험사도 주택담보대출(주담대)을 취급한다. 금융감독원에 따르면 지난해 말 보험사 주담대 잔액은 49조7000억원에 달한다. 최근 들어선 주담대를 꼭 시중은행에서만 찾을 필요가 없게 됐다.12일 기준 주요 10개 보험사의 주담대 금리는 연 3.50~6.85%로 KB국민·신한·하나·우리 4대 시중은행(연 3.62~6.26%)과 비슷한 수준이다. 경우에 따라 은행보다 금리가 더 낮을 수 있다. 보험사가 은행 예적금과 비슷한 비용으로 대출자금을 조달할 수 있기 때문이다. 보험료에 적용되는 이자율인 '공시이율'은 2% 수준이다.베스트핀은 보험사를 비롯한 금융사들의 상품을 온라인 담보대출 비교 플랫폼 '담비'에 한데 모아 주담대 시장에서의 영향력을 빠르게 넓히고 있는 스타트업이다. 1금융권인 DGB대구은행, 저축은행업계 1위 SBI저축은행에 이어 BNK부산은행, 교보생명, OK저축은행 등 2금융권 주요사들이 담비를 찾고 있다. 화룡점정은 삼성 금융계열사의 입점이다. 이달 중 삼성생명이 상품을 공급할 예정이다.백승수 베스트핀 운영총괄이사(COO)는 최근 여의도 본사 사옥에서 &lt;블로터&gt;와 만나 "소비자들이 원하는 것은 결론적으로 금리와 한도다. 이제 모든 사람들이 전부 은행에서만 대출을 이용하는 것은 아니"라며 "현재 주담대에 대한 대출비교 서비스는 신용대출과 다르게 낙후돼 있어, 자동화된다면 소비자에게 줄 수 있는 편익이 더 많다"고 말했다.그동안 다수 대출비교 플랫폼이 신용대출 중심의 비교서비스를 제공했다면, 담비는 주담대에 특화했다. 이용자들은 앱을 통해 최적화된 금리 한도를 확인하고 신청절차를 간편하게 완료할 수 있다. 동시에 투트랙(two-track) 방식을 적용, 해당 금융 기관의 상담사 방문 신청을 이용하면 이용자가 원하는 장소에서 대출 신청을 마칠 수 있다.궁극적으로 담비는 상품 입점사들 간 금리 경쟁이 확대돼 소비자들의 편익이 극대화되는 구조를 기대한다. 그러나 아직까지는 희망사항이다. 보험사들의 주담대 수요가 높아져도 시중은행 상품을 원하는 수요를 완전히 대체할 순 없다. 담비에 입점한 시중은행은 SC제일은행 한 곳에 그친다.백 이사는 "5대 시중은행은 자체 채널도 충분하고 금리비교의 대상이 되기를 원치 않아 어느 누구와도 제휴를 하려고 하지 않는다"면서도 "그럼에도 5대 시중은행은 플랫폼 업체들을 굉장히 관심 있게 본다. 은행 영업점은 줄어들고 대출 상담사를 늘리는 추세"라고 귀띔했다.실제로 금융권에서 담비의 실적이 어느 정도인지를 묻는 요청이 이어지고 있다고 백 이사는 설명했다. 담비의 플랫폼 영향력이 커진다면 비용 효율화를 원하는 시중은행으로서도 담비를 찾을 가능성도 확대된다는 기대다.삼성생명의 담비 입점은 이 같은 사업구상의 실현 가능성을 높일 전망이다. 이 회사는 전체 보험사 주담대 규모에서 상당 비중을 차지한다. 현재 삼성생명과 상품을 연동하는 전산개발 작업을 함께 진행하고 있다.2금융권을 시작으로 1금융권까지 입점을 확대한다는 베스트핀의 사업구상은 옛날이었다면 어려웠다. 주담대는 2000년대 들어 본격적으로 증가했다. 그 이전에는 주담대 없이 주택 구입자금을 마련하는 경우가 많았다. 부동산 시장이 가파르게 상승하면서 주택 구매에 대출은 필수화됐다. 높아진 집값을 충족하기 위해 추가 대출이 필요한 경우도 생겼다.DSR 규제에 따라 올해부터는 총 대출액이 2억원을 넘을 경우, 연간 원리금 상환액이 연 소득의 40%를 넘기면 시중은행에서 대출을 받을 수 없다. 그러나 보험사를 비롯한 2금융권은 한도가 50%로 10%p 느슨하다. 2금융권 중에서도 금리가 합리적인 편인 보험사 주담대가 추가 대출 수단으로 떠올랐다. 이런 부동산 시장의 상승과 규제가 맞물려 담비의 성장을 추동하고 있다.

'담비' 서비스 이용 화면.

베스트핀은 올해 1월 창립된 스타트업으로, 베스트엘씨의 온라인사업부가 전신이다. 베스트엘씨는 KB국민은행 대출업무위탁법인을 맡을 만큼 전문인력과 노하우를 가지고 있는 회사다. 이를 바탕으로 베스트핀도 안정감 있게 성장하고 있다. 백 이사는 "베스트핀은 영업 2개월 반만에 회원수가 6만명을 돌파했고 대출비교금액도 5000억원이 넘었다"며 "상반기에는 금융사 20곳의 위수탁 계약서를 따낼 것으로 기대한다"고 말했다.담비가 주담대 시장에 집중하는 이유도 있다. 백 이사는 "신용대출이 개인의 문제라면 주담대는 가족의 문제"라며 "부동산 담보대출은 문제 시 부동산 계약이 연쇄적으로 끊길 수도 있고 대출규모가 커 고객이 많은 고민을 하는 상품이다. 프로세스가 짧지 않은 굉장히 중요한 일인만큼, 한 번 실행하면 고객 충성도가 생길 확률도 굉장히 높다"고 부연했다.그는 주담대 시장의 전망에 대해 "새로운 정부도 출범했고 극단적인 정책만 아니라면 시장은 무난할 것"이라며 "파는 사람을 못 팔게 만들고, 사는 사람을 힘들게 만들었으니 집값이 오른 것"이라고 피력했다.베스트핀은 핀테크를 활용해 소비자와 부동산 사이의 문제를 지속적으로 풀어가고자 한다. 백 이사는 "베스트핀은 IT 인력이 70%의 비중을 차지한다"며 "소비자들이 최적의 필터링을 할 수 있도록, 많은 정보를 줌으로써 많은 경우의 수를 해결할 수 있도록 노력하고 있다"고 했다. 백 이사는 육군사관학교 전산학 조교수라는 이색적인 이력을 갖고 있다. 미군 해군대학원 전산학 석사, 고려대학교 정보보호 박사 학위를 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/13/blt202204130038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티는 어떻게 '흑자 전환'했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204120077</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=카카오모빌리티 유튜브채널)

&nbsp;카카오모빌리티가 카카오로부터 분사한 지 5년만인 지난해 처음으로 흑자 전환했다. 가맹택시 사업에서 매출 성장이 컸고, 기존에 투자한 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 수익성이 개선된 것으로 분석된다.전자공시시스템에 공시된 카카오모빌리티의 지난해 감사보고서에 따르면 회사는 △2018년 211억원 △2019년 221억원 △2020년 130억원의 영업손실을 보다 △2021년 126억원(이하 연결기준)의 영업이익을 내며 흑자 전환했다. 매출이 큰 폭으로 성장하면서 흑자 전환을 이뤄낸 것으로 풀이된다. 카카오모빌리티의 매출은 △2018년 536억원 △2019년 1049억원 △2020년 2800억원 △2021년 5465억원으로 매년 2~3배 정도씩 증가했다. 종속기업들의 실적 현황을 보면, 가장 높은 매출과 순이익을 가져다 준 건 카카오모빌리티의 가맹택시 자회사인 ‘케이엠솔루션’이다. 지난해 매출은 420억원, 당기순이익은 99억원을 각각 기록했다. 케이엠솔루션은 2020년에도 141억원의 매출과 24억원의 당기순이익을 냈다.이 외 눈에 띄는 것이 카카오모빌리티의 자회사로 주차장 운영관리업을 하는 ‘마이발렛’의 흑자 전환이다. 마이발렛은 △2020년 매출 12억원·당기순손실 3억6700만원 △2021년 매출 80억원·당기순이익 1억7600만원을 각각 기록했다. 카카오모빌리티에 따르면 가맹택시 시장 자체가 2019년 초기 단계를 거쳐 지난해 본격적인 성장이 시작된 데 따라 케이엠솔루션의 실적이 개선됐고, 이는 카카오모빌리티의 매출 성장과 흑자 전환에도 영향을 미쳤다. 케이엠솔루션의 경우 카카오T 블루 가맹 수수료, 가맹점 초도 물품 판매 등으로부터 매출을 발생시키고 있다. &nbsp;마이발렛은 카카오모빌리티가 2020년 말 인수한 이후 카카오모빌리티의 주차 관련 사업과 시너지 효과를 내면서 서비스 운영 현장 수가 늘어 흑자 전환할 수 있었다.다만 카카오모빌리티의 직영택시 자회사인 ‘티제이파트너스’와 그 아래 있는 9개의 법인택시 회사들은 지난해 모두 순손실을 봤다. 2020년 일부 회사들이 순이익을 봤지만, 지난해 모두 적자 전환한 것이다.직영택시 회사의 경우 △LPG(액화석유가스) 가격 상승 △기사 수급 악화(배달 등 타 업계로의 이직) 등에 따라 전반적으로 적자를 기록할 수밖에 없었던 것으로 전해진다. 카카오모빌리티에 큰 손실을 안긴 건 회사가 지난해 신규 설립한 대리운전사업 자회사인 ‘케이드라이브’도 있다. 지난해 110억원의 매출을 올렸지만, 30억원의 순손실을 기록했다. 케이드라이브는 주요 사업인 대리운전중개 사업에서의 손실과 2020년 초부터 계속된 코로나19 영향으로 인한 수요 감소가 회복되지 못한 영향이다.이밖에 카카오모빌리티의 매출 성장을 이끈 건 회사가 그간 투자한 사업 영역들이 조금씩 매출을 내기 시작한 데 따른 것이다. B2B(기업 간 거래) 서비스인 ‘카카오T 비즈니스’는 5만 기업 회원을 확보했고, 전기자전거인 ‘카카오T 바이크’ 등도 매출을 실현하면서 전반적으로 고르게 매출 성장을 이끌었다는 분석이다.

(그래프=전자공시시스템에서 발췌해 가공)

다만 지난해 영업이익률은 2% 수준으로 낮다. 영업비용도 매출과 마찬가지로 매년 2~3배씩 증가하고 있다. 영업비용은 △2018년 747억원 △2019년 1270억원 △2020년 2931억원 △2021년 5339억원을 각각 기록했다. 매년 영업비용에서 많은 비중을 차지한 건 ‘지급수수료’다. 지난해 지급수수료로 2808억원의 비용을 지출했는데, 영업비용에서 차지하는 비중이 53%다. 지급수수료는 결제수수료·시스템 유지를 위한 인프라 비용·고객센터 관련 비용 등을 포함한다. 그 외 카카오모빌리티는 급여와 광고선전비로 높은 비용을 지출하고 있다. 카카오모빌리티 관계자는 “지급수수료는 외부 공급자 정산 등과 같이 매출과 연동된 비용이 많아 매출 증가에 비례해 증가한다”면서 “그래도 매출이 늘다보니 고정비가 상쇄되는 효과도 있었고, 기존에 투자하던 신규 사업들에서 매출이 나기 시작하면서 전반적으로 수익성이 개선됐다”고 전했다. 한편 카카오모빌리티는 신사업 발굴을 통한 수익모델 다변화 노력을 지속할 예정이다. 카카오모빌리티는 지난해 퀵서비스를 출시했고, 곧 펫택시 서비스도 선보일 예정이다. 지난해엔 HD(고정밀)맵 기술기업 ‘스트리스’와 디지털사이니지(디지털 옥외광고) 스타트업 ‘플러스티브이’를, 올해는 당일·새벽배송 스타트업 ‘오늘의픽업’과 도보배송 스타트업 ‘엠지플레잉’을 각각 인수한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/12/blt202204120016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>