<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 01:15:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["당근마켓에 찬물"...샌드박스, 'MCN과 제작사 사이' 정체성 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080017</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샌드박스네트워크(이하 샌드박스)는 새해를 맞아 뉴미디어 기반 IP 매니지먼트 및 콘텐츠 제작사 성격의 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화하겠다고 밝혔다. 이어 지난 6일에는 자사 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡은 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개했다.&nbsp;흔히 크리에이터들의 연예 기획사로 비유되는, 샌드박스라는 기업의 설립 정체성이었던 MCN(다중 채널 네트워크)에서 영역을 넓혀 콘텐츠 제작, 마케팅 솔루션, IP 사업 등 '크리에이터 이코노미' 전반을 다루는 기업으로 재도약한다는 의미로 풀이된다.&nbsp;하지만 지금의 샌드박스를 만든, MCN 기업으로서의 정체성을 두고 샌드박스의 고민은 깊어지고 있다. 콘텐츠 제작사로 영역을 넓혀가는 과도기인 현재, MCN 사업의 한계점이 명확하게 드러나면서다. 샌드박스의 고민은 지난수 소속 크리에이터 '승우아빠'의 유튜브 영상에서 불거진 '당근마켓 구인 서비스 비하' 논란으로 더욱 커진 듯하다.&nbsp;&nbsp;
당근마켓은 중고?…3200만명 이용하는 플랫폼
당근마켓 구인 서비스 비하 논란은 지난 1일 승우아빠 채널에 올라온 '레스토랑 창업 조언' 내용이 담긴 영상에서 시작됐다. 해당 영상에서 승우아빠에게 조언을 받는 유튜버 '수빙수' 측 관계자가 '당근마켓에 구인공고를 냈다'고 하자 "당근(마켓)에 (구인 공고를)내면 중고들만 들어오겠지. 미쳤나보다"라고 언급했다. 이에 당근마켓 측은 공식 계정으로 "당근에서도 알바를 구할 수 있다"고 댓글을 달며 상황은 일단락되는 듯했다.&nbsp;

(사진='승우아빠' 영상 화면 갈무리)

하지만 논란은 지난 3일 승우아빠의 라이브 방송을 기점으로 더욱 커졌다. 승우아빠가 직접 해당 댓글을 언급하며 "무료광고 하지 말라", "양심이 없다. 댓글 삭제해야겠다"며 당근마켓에 대한 폄하 발언을 이어간 것이다.&nbsp;당근마켓은 중고거래 사업만 진행하는 플랫폼이 아니다. 특히 이슈가 된 '알바'는 당근마켓 서비스 초기부터 '구인·구직 게시판'에서 2021년 10월 리브랜딩된 서비스다. '당신 근처'라는 플랫폼 색깔에 맞게 구인·구직 역시 모바일에서는 사용자 위치에 맞게 매칭된다.당근마켓에 따르면 지난해 12월 기준 당근마켓 누적 가입자 수는 3200만명으로, 전년 동기 대비 당근마켓 이용자는 약 1000만명 이상 증가했다. 중고거래 외에 당근지도, 겨울간식지도, 커뮤니티 서비스 등을 확대한 영향으로 풀이된다. '당근마켓=중고'라고 치부하기에는 다양한 서비스를 운영하는 플랫폼으로 성장했다는 의미다.&nbsp;승우아빠 논란은 당근마켓이 중고거래 플랫폼으로 유명세를 탔다는 이유로 일어난 단순 해프닝으로 마무리될 수 있었다. 하지만 지난 3일 라이브 방송에서 당근마켓을 직접적으로 겨냥하며 키우지 않아도 될 논란을 좌초한 셈이 됐다.&nbsp;
MCN 업계의 고민…제작사로 탈바꿈 과도기
다만 이번 논란이 샌드박스의 잘못이라고 보는 것은 무리가 있다. 승우아빠와 샌드박스의 관계는 크리에이터와 MCN(다중 채널 네트워크)의 관계이기 때문이다. MCN은 흔히 크리에이어 업계의 연예 기획사로 비유되곤 하지만, 크리에이터의 창작물 내용에 전적으로 관여할 수 없는 것이 특징이다.

(사진=샌드박스네트워크 홈페이지 화면 갈무리)

즉 샌드박스가 논란이 된 영상의 모든 내용을 미리 알고도 방관한 것은 아니라는 의미다. 하지만 알려진 바와 같이 승우아빠의 소속 MCN 기업인 샌드박스는 지난 6일 당근마켓 측에 재발 방지를 약속하는 사과를 담은 메일을 보내며 논란 수습에 주력했다. 크리에이터 콘텐츠 내용에 관여할 수 없지만 수습은 해야 하는, MCN 기업의 취약점이 드러난 것이다.&nbsp;한 MCN 업계 관계자는 "크리에이터가 소속돼 있기는 하지만 그들이 만든 영상 등 창작물 내용에는 깊게 간섭할 수 없다"며 "때문에 유튜버 등 크리에이터의 논란이 언제 터질지 몰라 위험부담이 크다"고 말했다.&nbsp;특히 샌드박스는 올해 "뉴미디어 기반의 IP(지식재산권) 매니지먼트와 콘텐츠 제작을 아우르는 '디지털 엔터테인먼트 기업'으로서의 정체성을 강화한다"고 밝힌 바 있다. 설립 취지였던 MCN 사업 이외에도 IP 매니지먼트와 콘텐츠 제작까지 사업 영역을 확대하겠다는 계획이다. 샌드박스가 자사 홈페이지에 내건 사업 내용은 △크리에이터 파트너십 △마케팅 솔루션 △IP 사업 △프로덕션 △커머스 △게임·Web3다.&nbsp;크리에이터 관리를 대행하는 것에서 콘텐츠를 직접 제작하는 영역으로 넓히고자 하는 기업 청사진이다.&nbsp;지난 6일 샌드박스 소속 크리에이터 '빠니보틀'이 연출, 각본, 총감독을 맡아 곽튜브 주연의 웹드라마 '인간 곽준빈(가제)'을 제작한다고 공개한 것도 일맥상통하다. 이 외에도 샌드박스는 샌드박스 오리지널 콘텐츠 '밥맛없는 언니들', '좀비트립2', '노키득존'로 제작사로서 입지를 굳히고 있다.&nbsp;공교롭게도 기업 정체성에 대한 샌드박스의 고민은 이번 승우아빠 논란으로 다시 한 번 드러났다. 샌드박스 관계자는 이번 논란과 상관없이 &lt;블로터&gt;에 "콘텐츠 제작 사업을 본격적으로 진행하게 되면서 향후 콘텐츠 제작에 있어 사업 비중을 키워갈 계획"이라고 말했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해커는 디도스로 왜 LG유플러스를 공격했나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080006</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 07:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지=게티이미지뱅크.

해커가 '분산 서비스 거부 공격(이하 디도스, DDos)' 방식으로 LG유플러스를 공격한 것은 금전을 노리거나 자신의 실력을 과시하기 위한 전략을 일환으로 풀이된다.디도스란 공격 대상 기업의 서버나 네트워크 대역이 감당할 수 없는 수준의 트래픽을 순간적으로 일으켜 서버를 마비시키는 사이버 공격 방식이다. 이에 해당 기업의 서비스가 중단돼 이용자들이 불편을 겪게 된다.LG유플러스는 1월29일, 2월4일에 각각 디도스 공격을 받았다. 이로 인해 LG유플러스의 인터넷 서비스 접속 오류가 발생해 가입자들이 피해를 입었다. 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)은 국내 보안 전문가와 함께 특별조사점검단을 꾸려 LG유플러스의 사이버 침해 예방·대응과 보안정책 등을 점검하고 있다.보안 전문가들은 해커가 국내 기간통신사업자인 LG유플러스를 수차례에 걸쳐 공격한 목적은 금전을 요구하거나 본인 실력을 과시하고자 하는 것으로 분석했다. 박진호 동국대학교 멀티미디어공학과 교수(한국정보보호학회 이사)는 "해커는 LG유플러스처럼 사회적 기반시설인 통신망을 운영하는 곳을 공격함으로써 본인의 실력을 업계에 과시하고자 하는 욕구가 있다"며 "통신 서비스를 이용하는 많은 이용자들에게 불편을 끼칠 수 있다는 점을 이용해 금전적인 요구를 할 수도 있다"고 말했다.특히 LG유플러스와 같은 통신사는 가입자의 이름·주민등록번호·주소·계좌번호·신용카드 등 민감한 개인정보를 보유하고 있다. 해커 입장에서는 해킹에 성공하면 기업을 협박하기 위해 볼모로 잡을 수 있는 민감한 데이터가 많다.&nbsp;정부의 조사결과가 나오지 않아 구체적인 공격 주체는 아직 알 수 없다. 하지만 개인 해커뿐 아니라 중국이나 북한 등 국가 차원에서 조직적으로 해커 조직을 활용해 사이버 공격을 감행했다는 가능성도 제기된다. 중국의 해커 그룹은 올해 1월 우리말학회·한국고고학회·한국학부모학회 등 10여개의 학술기관 홈페이지를 해킹했다.

표=이건한 기자

기업이나 기관의 시스템을 노린 디도스 공격은 꾸준히 이어지고 있다. KISA에 따르면 민간 분야 해킹(침해)사고 신고접수 건수는 2020년 603건, 2021년 640건, 2022년 944건 등으로 매년 증가 추세다. 1월만 놓고 봐도 2020년 1월 30건에서 꾸준히 증가해 2022년 1월 77건까지 늘었다. KISA가 집계하는 신고접수에는 디도스와 랜섬웨어 등의 해킹 방식이 포함된다.&nbsp;기업이 이러한 디도스 공격에 대응하기 위해서는 백업과 우회 통신 체계를 철저히 갖춰야 한다는 지적이 나온다. 사회적 기반시설인 통신망을 운영하는 통신사나 전국민이 이용하는 서비스를 담당하는 공공기관은 운영 서버의 데이터를 실시간으로 백업하는 서버와 스토리지를 마련한다. 운영 서버가 디도스 공격을 받을 경우 이곳의 인터넷을 끊고 백업 서버를 운영 서버로 활용해 서비스 중단을 최소화한다. 하지만 이러한 백업체계가 제대로 작동하지 않으면 서비스 중단 시간이 길어질 수밖에 없다.기업의 정보보호를 담당하는 책임자의 업무 체계에 대한 재점검도 필요하다는 지적이다. 권헌영 고려대학교 정보보호대학원 교수는 "기업의 정보보호책임자가 실질적인 권한을 갖고 정보보호와 관련된 전체 구도를 관장할 수 있어야 외부의 공격에 대해 즉각 대응할 수 있을 것"이라고 말했다.LG유플러스는 최고정보책임자(CIO)가 정보보호와 관련된 업무를 총괄하고 있다. CIO 위에 최고기술책임자(CTO)와 최고경영자(CEO)가 위치하는 구조다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유튜브 뛰어넘은 틱톡…전 세계 아동·청소년 사용 시간 1위]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080003</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 06:18:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국의 숏폼 플랫폼 틱톡이 전 세계 어린이와 청소년들 사이에서 유튜브를 능가하는 인기를 누리는 것으로 조사됐다. 개인정보 유출 문제와 미성년자에게 유해한 영향을 끼친다는 비판에도 불구하고 틱톡의 인기가 갈수록 높아지고 있다.

▲

7일(현지시간) IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 자녀의 온라인 활동 제어 애플리케이션(앱) 개발업체인 ‘쿼스토디오’(Qustodio)의 최근 조사 결과를 인용해 틱톡이 2년 연속 어린이와 청소년들이 가장 장시간 사용하는 소셜미디어(SNS)로 나타났으며 유튜브를 제쳤다고 전했다.쿼스토디오는 매해 전 세계 4~18세의 아동과 청소년을 자녀로 둔 40만 가정을 대상으로 자녀들의 SNS 이용행태에 대한 조사를 진행해왔다. 조사 결과에 따르면 2020년 6월 이후로 미성년자들은 유튜브보다 틱톡에서 더 많은 시간을 보내는 것으로 나타났다. 2020년에 6월 기준 사용자들이 틱톡에서 보낸 시간이 하루 평균 82분으로 유튜브의 75분을 뛰어넘었다. 지난해 틱톡 이용자의 하루 평균 사용 시간은 107분으로 급증해 유튜브의 67분보다 무려 60% 길었다. 이는 스냅챗의 72분, 인스타그램의 45분, 페이스북의 20분과도 비교됐다.틱톡 사용을 규제하는 방안을 추진 중인 미국 사용자들은 틱톡에서 하루 평균 113분을 보냈다. 이어 스냅챗이 90분, 유튜브는 77분으로 집계됐다.틱톡이 청소년들 사이에서 선풍적인 인기를 끌며 빅테크들도 숏폼 서비스를 잇따라 선보였다. 구글은 유튜브가 선보인 숏폼 ‘쇼츠’가 최근 500억회의 일일 조회수를 기록했다고 발표했다. 인스타그램은 ‘릴스’를 도입했지만 틱톡을 모방해 알고리즘 추천 영상 비중을 늘리려다 이용자들의 뭇매를 맞았다. 쿼스토디오의 조사에 따르면 릴스는 전세계 아동과 청소년들이 가장 많이 이용하는 SNS 5위를 차지했지만 미국과 호주에서는 5위 밖으로 벗어났다. 한편 전 세계 아동과 청소년들이 유튜브, 넷플릭스, 디즈니플러스, 아마존 프라임 등의 온라인동영상서비스(OTT)에서 보내는 시간은 전년 동기 대비 18% 증가한 하루 평균 45분으로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오에피스가 선택한 항암제 강자 보령…1년 만에 존재감 입증]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080008</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천 연수구에 위치한 삼성바이오에피스(사진 왼쪽)와 서울 종로구에 위치한 보령 사옥 전경. (사진=삼성바이오에피스·보령 제공)

삼성바이오에피스가 개발한 항암제 바이오시밀러(동등생물의약품, 기존에 출시된 생물의약품과의 동등성이 입증된 의약품)가 국내서 점유율을 확대하고 있다. 항암제 강자인 보령을 선택했기 때문이라는 분석이 나온다.보령(구 보령제약)이 지난 6일 발표한 잠정실적 공시에 따르면, 연결 재무제표 기준 2022년 매출은 7605억원, 영업이익은 566억원으로, 전년 대비 각각 21%, 37% 늘었다.특히 항암제 분야의 성장이 컸다. 보령 사업부 중 항암제 분야는 전년 대비 61% 급성장한 1606억원의 매출을 기록했다. 이 중 보령이 2021년부터 독점판매한 삼성바이오에피스 바이오시밀러 ‘삼페넷(성분명 트라스투주맙)’과 ‘온베브지(성분명 베바시주맙)’가 지난해 큰 폭으로 성장했다. 삼페넷은 지난해 72억원의 매출을 기록하며 전년 대비 157% 성장했고, 온베브지는 지난해 193억원의 매출로 전년 대비 421% 성장했다.삼페넷은 한국로슈의 유방암 치료제 ‘허셉틴’ 바이오시밀러이며 온베브지는 한국로슈의 항암제 ‘아바스틴’의 바이오시밀러다. 삼페넷은 특정 유전자를 갖고 있는 유방암 환자에게 투여되는 표적치료제로, 동일 성분 의약품이 경쟁자다. 최근에는 다른 의약품과 같이 투여하는(병용 요법) 경우도 있다. 온베브지는 전이성 직결장암, 전잉 유방암, 비소세포폐암, 교모세포종, 상피성 난소암 등 여러 암종에 쓰이는 의약품이다. 대부분 단독으로 투여하기보단 병용으로 투여하는 경우가 많다.제약업계는 보령이 두 항암제 매출을 크게 늘릴 수 있었던 이유로 항암 분야에 특화된 인프라 구축을 꼽는다. 보령은 합성의약품에서부터 바이오시밀러, 항암보조 치료제에 이르는 다양한 품목 구축으로 포트폴리오를 확장하며 ‘항암제 전문 제약사’로 입지를 굳혀왔다. 실제로 온베브지주는 국내 주요 대형병원 DC(의약품 심의위원회)에 다수 상정돼 병원 전산망에 등록됐다. 병원 전산망에 등록되면 등록된 의약품만 계속 처방되기 때문에 제약사에게 있어 병원 전산망 등록은 매우 중요한 요소다. 보령이 가진 항암 분야 경쟁력이 만들어낸 결과다.삼성바이오에피스 입장에서는 국내 영업 자체의 매출이 큰 편은 아니다. 삼성바이오에피스가 발표한 잠정 실적에 따르면 2022년 별도 기준 매출은 9463억원, 영업이익 2315억원을 기록했다. 기존 품목까지 고려하면, 삼성바이오에피스가 개발한 바이오시밀러 제품군의 국내 매출은 400억원을 넘어서는 것으로 추정된다. 기존에 삼성바이오에피스는 유한양행에게 자가면역치료제 바이오시밀러 3개 품목의 판매를 맡긴 바 있다. 휴미라 바이오시밀러 ‘아달로체(성분명 아달리무맙)’, 엔브렐 바이오시밀러 ‘에톨로체(성분명 에타너셉트)’, 레미케이드 바이오시밀러 ‘레마로체(성분명 인플릭시맙)’다. 보령의 성공을 통해 삼성바이오에피스는 ‘검증된 파트너사’를 골라야 국내 시장점유율을 늘릴 수 있다는 점을 확인했다. 향후 개발될 바이오시밀러 판매를 맡길 국내 파트너사 선정에 더욱 신중을 가할 것으로 전망된다.삼성바이오에피스 관계자는 “황반변성 치료제인 루센티스 바이오시밀러 ‘아멜리부’ 판매를 맡은 삼일제약 또한 안과 분야서 강자라는 점을 잘 알고 있다”면서 “국내 시장점유율 확대를 기대하고 있다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080009.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 대화형 검색엔진 공개…불붙는 빅테크 ‘AI 검색’ 경쟁]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080002</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 오픈AI의 대화형 인공지능(AI) 기술을 통합한 새로운 버전의 검색엔진 ‘빙’(Bing)과 웹브라우저 ‘엣지’(Edge)를 공개했다. 바로 전날 구글이 대화형 AI ‘바드’(Bard)를 공개한데 이어 빅테크 회사들의 AI 기술 경쟁이 심화되는 모습이다.

대화형 AI가 적용된 MS의 검색엔진 '빙'. (사진=MS)


7일(현지시간) MS는 미국 워싱턴주 레드먼드 본사에서 언론 행사를 열고 사용자들에게 더 나은 검색 경험, 완벽한 답변, 새로운 채팅 환경과 콘텐츠 생성 기능을 제공하기 위해 대화형 AI가 적용된 빙과 엣지를 공개한다고 발표했다. 사티야 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 “검색 시장에 새로운 날이 왔다”며 “경쟁은 오늘부터 시작되고 우리는 빠르게 움직일 것”이라고 밝혔다. 나델라는 이번에 공개한 새로운 기술이 소프트웨어 산업의 거의 모든 부문을 바꿔놓을 것이라고 강조했다.이날 공개된 빙은 검색 결과에 외부 웹페이지로 연결되는 링크 목록만 나타내는 것이 아니라 웹에 있는 여러 출처의 정보를 검토하고 요약해서 보여준다. 비교적 복잡한 질문에 대해서는 챗GPT와 유사한 채팅 기능을 이용해 검색할 수 있다. 새로운 버전의 빙에는 챗GPT보다 향상된 언어 모델인 ‘프로메테우스’ 모델이 적용됐다. MS는 이 모델이 최신 정보를 취합해 제공하는 능력과 더욱 강력한 컴퓨팅 성능을 갖췄다고 설명했다.&nbsp;샘 알트만 오픈AI CEO는 “나는 지난 20년 동안 이 순간을 기다려온 것 같으며 매우 기쁘다”고 밝혔다.이날 MS와 오픈AI 임원은 빙의 새 버전을 시연하며 ‘이케아 러브 시트 소파가 혼다 오딧세이 미니밴에 실릴까?’라는 질문을 검색 대화창에 입력하자 챗봇은 소파와 차량의 트렁크 크기를 검색해서 소파를 실을 수 있을 것이라고 답변했다. 또 ‘멕시코 5일 여행 코스를 짜달라’는 질문을 넣자 일정을 짜주기도 했다.

빙 사용 모습. (사진=MS)


새로운 엣지에는 AI로 이메일 초안이나 링크드인 게시물을 쓸 수 있는 기능이 추가됐다. 또 웹페이지의 요약본을 받아볼 수 있고 소셜미디어(SNS)에 올릴 게시물 초안도 작성해 준다. 새 버전의 빙과 엣지는 우선 프리뷰 버전으로 출시돼 초기에는 데스크톱에서만 사용할 수 있고 질문 횟수가 제한된다. MS는 몇 주 후에 수백만 명의 사람들이 완성된 정식 버전을 사용할 수 있을 것으로 기대했고. 또 업그레이드된 빙의 모바일 버전도 출시할 계획이라고 밝혔다. 빙은 검색시장에서 2위의 점유율을 차지했지만 구글의 검색 엔진에 한참 뒤처졌다. MS 시장조사업체 ‘스탯카운터’에 따르면 지난달 기준 글로벌 검색 엔진 시장에서 구글의 점유율은 92.9%, 빙의 점유율은 3.03%로 나타났다. 15년 동안 빙 관련 업무를 담당해온 조르디 리바스 MS 부사장은 “경쟁이야말로 진정한 혁신을 낳는 것이며 오늘 우리가 하고 있는 일이 바로 그것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플페이 한국 진출 공식화…"삼성-애플-빅테크 간편결제 전쟁 예고"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080007</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플페이 홍보 이미지 갈무리.(사진=애플 공식 홈페이지)

&lt;블로터&gt;가 2022년 9월 5일자 기사('사실'에 무게 가는 현대카드·애플페이 제휴…득실 따져보니 기사 참조)에서 전망한대로, 애플페이의 한국 진출이 사실로 나타났다. 금융업계에서는 삼성, 애플, 빅테크(대형 IT기업) 간의 오프라인 간편결제 시장 경쟁이 촉발될 것으로 예측한다.애플은 8일 "애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라며 "자세한 사항은 추후에 공지드리겠다"고 밝혔다. 같은날 현대카드 역시 "현대카드는 애플과 협업해 애플페이를 한국에서 출시할 예정"이라고 확인했다.앞서 애플과 현대카드는 물밑에서 애플페이 도입 협상을 진행해왔지만 공식적으로는 "알려드릴 수 있는 게 없다"는 입장을 유지해왔다. 이달 3일 금융위원회가 "관련 법령과 그간의 법령해석 등을 고려해 신용카드사들이 필요한 관련 절차 등을 준수해 애플페이 서비스 도입을 추진할 수 있음을 확인했다"고 허용 방침을 밝히면서 이번 입장이 나온 것으로 풀이된다.아이폰을 사용하는 Z세대의 관심은 뜨겁다. 대학생활 정보 공유 플랫폼 '에브리타임' 운영사인 비누랩스의 조사에 따르면 아이폰 사용자 92.9%가 애플페이를 인지하고 그 중 57.1%가 '애플페이에 관심있다'고 응답했다. 반면 애플페이에 관심을 드러낸 갤럭시 사용자는 24.1%였는데, 그만큼 삼성페이가 내장된 갤럭시의 충성고객이 많지만 아이폰으로 기종을 갈아탈 수 있는 잠재고객도 네 명 중 한 명꼴인 것으로 분석된다.국내 오프라인 간편결제 시장은 마그네틱(MST) 방식을 주로 활용하는 삼성페이 중심이었다. 애플페이에 필요한 NFC 단말기는 국내 보급률이 10% 미만 수준으로 저조했다. 이제 미지수에서 상수가 된 애플페이가 시장 경쟁을 촉발할 것으로 예상된다. 온라인 중심인 네이버페이나 카카오페이 등 빅테크 간편결제사들의 오프라인 간편결제 시장 공략도 거세질 전망이다.류창원 하나금융경영연구소 연구위원은 "애플페이 출시는 삼성-애플-빅테크간 오프라인 간편결제 시장 경쟁을 촉발시키고 더뎠던 국내 NFC 인프라 확대의 계기가 될 전망"이라며 "NFC 단말기 보급은 비용 부담 문제로 단기간에 활성화되기는 어려울 전망이나 NFC 방식 결제에 대한 인식제고 등으로 확산을 위한 기반은 마련될 것으로 예상된다"고 봤다.애플페이는 세계 2위 간편결제 서비스다. 앞서 애플페이는 진출국에서 높은 오프라인 침투율을 확보해왔다. 스태티스타(Statista)의 2021년 연간 기준 조사에 따르면 애플페이는 영국에서 63%, 미국 56%, 캐나다 57%, 오스트리아 51%, 프랑스 54%, 네덜란드 41% 등의 오프라인 침투율을 기록했다. 온라인 침투율도 10~20%대 수준이다.김재우 삼성증권 팀장은 "대형 IT 기업들의 금융 산업 진출이 이뤄질 경우 이는 국내 금융 플랫폼 시장의 경쟁 심화를 통한 산업 발전 속도의 가속화로 이어질 수 있다"며 "국내 금융 산업 내에서 금융 플랫폼은 여전히 초기 단계 수준에 머물러 있으나 이들이 자본과 노하우 등을 기반으로 시장에 진입할 경우, 다른 시장 플레이어들 또한 적극적인 투자를 통해 역량 강화에 나설 유인이 크기 때문"이라고 짚었다.

애플페이는 글로벌 2위 간편결제 서비스다.(자료=삼성증권)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[드림어스컴퍼니 '예견된 영업손실'에도 당기순이익 흑자 달성 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070015</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK스퀘어의 자회사이자 음악 플랫폼 '플로(FLO)' 운영사인 드림어스컴퍼니(이하 드림어스)가 2022년 연간 적자를 기록했음에도 불구하고, 당기순이익은 흑자 전환에 성공했다. 영업손실을 뒷받침할 각종 영업 외 금융수익 증가 덕분이다. 

서울시 서초구에 있는 드림어스컴퍼니 사무실 전경. (사진=드림어스컴퍼니)

드림어스는 2022년 연결 기준 매출 2744억원, 영업손실 87억원, 당기순이익 273억원을 기록했다고 이달 7일 공시했다. 매출은 전년 대비 12.3% 증가했지만, 전년도 영업이익(약 48억원)이 영업손실로 바뀌며 빛이 바랬다. 그간 매출이 꾸준히 증가했지만 늘어난 인프라 투자와 신규 오디오 플랫폼 생태계 조성에 투입된 영업비용도 대폭 증가한 까닭이다. 이는 앞서 2022년 1~3분기 드림어스의 연속 적자와 누적 실적 지표를 토대로 4분기 및 연간으로도 적자가 예상됐던 배경이다. 드림어스는 2022년 효율적인 시스템 운영과 재생에너지 사용률을 높이기 위해 플로 데이터센터를 AWS(아마존웹서비스) 클라우드로 이전한 바 있다. 클라우드는 기업이 자체 구축한 온프레미스 방식 데이터센터 대비 트래픽 이용량 증감이 유연하고 서비스 기업이 제공하는 각종 소프트웨어 솔루션 적용도 용이해 장기적으론 서버 관리 비용과 부담이 줄어든다는 이점이 있다. 자체 데이터센터 운영에 소모되는 다량의 전력과 화석연료 등도 절감되므로 ESG(환경·사회·지배구조) 경영을 추구하는 최신 글로벌 기업 경영 트렌드에도 부합한다. 확인 결과 플로의 AWS 이전은 2022년 중 마무리됐다. 따라서 올해 회계장부에는 관련 비용이 회계장부에 영향을 미치지 않을 전망이다.음악 스트리밍 중심이았던 플로 플랫폼을 오디오 크리에이터 중심의 오픈 플랫폼 구조로 전환하는 투자도 계속 이어지고 있다. 회사는 2021년 5월 관련 투자에 3년간 2000억원을 투자한다고 발표했다. 2022년 연매출의 72% 규모다. 비록 영업손실로 마무리됐지만, 드림어스가 지난해 역대 최고 매출을 기록한 이유는 대규모 투자에 따른 오리지널 콘텐츠 증가, 신규 크리에이터와 소비자 유입 효과로 풀이된다. &nbsp;다만 이 같은 투자가 언제 흑자로 전환될 수 있을지는 미지수다. 플로 오픈 플랫폼 생태계를 확대하려면 드림어스가 지출해야 할 마케팅 비용과 크리에이터 지급 수수료는 올해도 증가할 수 있기 때문이다. 플랫폼 사업은 특성상, 초기 단계에서 생태계 규모를 확장하기 위한 투자는 필수다. 그러나 이를 수익으로 전환하려면 투자 비용보다 많은 콘텐츠 생산과 소비자 유입이 이뤄지는 규모의 경제를 달성해야 한다. 이런 측면에서 현재 음악 및 오디오 플랫폼 시장 상황은 회사가 언급한대로 경쟁이 매년 더 치열해지고 있다. 일례로 국내 음원 서비스 부동의 1위였던 '멜론'은 2022년 11월 시장조사업체 와이즈앱이 발표한 자료에서 사용자 수(454만명)가 유튜브 뮤직(459만명)에 밀리는 이변을 겪었다. 해당 조사에서 플로 사용자 수는 3위 지니뮤직(232만명)에 밀린 4위(149만명)에 그쳤다. 이처럼 시장 내 생존을 위한 출혈 경쟁은 당분간 지속될 전망이다. 이 가운데 드림어스의 재무적 버팀목은 풍부한 현금과 금융자산이다. 드림어스는 2022년 적자에도 높은 당기순이익을 기록한 배경으로 △전환우선주(CPS)의 평가이익 증가 △금리 상승에 따른 이자 수익 증가 △금융자산 처분이익 등을 꼽았다. CPS는 의결권 있는 보통주로 전환 가능한 주식을 말한다. 발행 시점에는 '금융부채'로 분류된다. 그러나 매분기 공정가액을 측정해 이익으로 전환될 수도 있다. 이는 CPS 발행 당시보다 주가가 하락하는 경우에 해당한다. 2021년 12월29일 5750원이었던 드림어스컴퍼니 주가는 1년이 지난 2022년 12월29일 2785원으로 거래를 마쳤다. 이처럼 주가가 하락하면 드림어스의 CPS 보유자들은 가치가 낮아진 보통주로 전환 시 손해이므로, 반대로 발행자인 드림어스는 이익이다. 대신 이는 실제 현금창출과는 무관하므로 회계상 평가이익으로만 작용한다. 또 CPS는 회사의 회계 결산기일에 외부감사에서 평가상 '적정' 판정을 받으면 부채에서 자본으로 재분류될 수 있다. 이번 실적 공시에서 드림어스의 부채비율이 2021년 220%에서 2022년 62%로 대폭 줄어든 배경이다. 회사의 자본 대비 부채 비중을 의미하는 부채비율은 보통 200% 이하가 적정선으로 평가된다. 따라서 220%에서 62%로 낮아진 부채비율은 영업손익과 별개로 드림어스의 재무 상황은 그만큼 건강해졌다는 의미로 해석될 수 있다. 자본으로 전환된 CPS는 이후 당기손익 계산에 영향을 미치지 않는다. 드림어스의 풍부한 현금 보유고는 고금리 트렌드와 맞물려 시너지 효과를 내고 있다. 상세 재무제표가 공개된 2022년 3분기 기준 드림어스는 총 2113억원의 유동자산 중 1398억원을 현금 및 현금성 자산으로 보유하고 있었다. 이를 기반으로 증가한 이자수익도 당기순이익 흑자전환에 영향을 미쳤다. 더불어, 드림어스는 2022년 3월 FNC인베스트먼트로부터 보유하고 있던 전환사채를 비욘드뮤직에 239억원에 양도하면서 추가적인 영업 외 수익을 올렸다. 해당 건이 앞서 회사가 말한 '금융자산 처분 이익'에 해당한다. 



당기순이익 계산식은 '영업이익+영업 외 수익-영업 외 비용-법인세'다. 이처럼 기업이 사업에서 적자를 내더라도(사업 매출보다 영업비용이 큰 경우) 부동산 처분 수익 혹은 금융자산 운용으로 창출되는 이익 등 영업 외 수익 규모가 크면 순이익이 발생할 수 있다. 다만 이는 지속성을 담보할 수 없으므로, 회사 입장에선 장기적으로 사업을 통한 영업이익 흑자 전환이 더 중요하다.관련해 김동훈 드림어스컴퍼니 대표는 "2022년부터 2024년까지를 '드림어스 2.0'으로 정의하고 사업 모델과 운영 방식의 전환을 추진할 계획"이라며 "콘텐츠 사업의 역량 강화와 플랫폼 사업의 성장 지향 사업 구조 개편, IP 기반 비즈니스 확장 추진에 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플랫폼 수익 36% 떨어진 카카오뱅크…올해 '엔터업'서 활로 찾을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302080015</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오뱅크 오피스 내부.(사진=카카오뱅크)

인터넷전문은행 카카오뱅크가 2022년 역대 최대 성적을 시현했지만 시중은행과의 차별화 지점인 플랫폼 수익(비이자 수익) 측면에서는 역으로 고전하는 모습이다. 이에 카카오뱅크는 2023년부터 엔터테인먼트 부문에서 플랫폼 수익을 거양할 계획이다. 모회사인 카카오가 SM엔터테인먼트의 2대 주주로 올라서는 점도 호재다.8일 카카오뱅크는 실적 발표를 통해 2022년 연간 영업수익이 전년 대비 50.8% 성장한 1조6058억원을 기록했다고 밝혔다. 영업이익은 전년 동기 대비 37.5% 증가한 3532억원, 당기순이익은 28.9% 증가한 2631억원으로 집계됐다. 기준금리 상승으로 인한 이자 이익 확대, 주택담보대출 등 신상품의 시장 안착 등에 힘입어 연간 최대 실적을 달성했다. 지난해 말 기준 순이자마진(NIM)은 2.48%, 연체율의 경우 0.49%로 집계됐다.그런데 카카오뱅크의 2022년 4분기 플랫폼 수익은 150억원으로 전년 동기에 비해 36.2% 감소했다. 26주 파트너 적금을 비롯해 제휴 증권사 계좌 개설 및 카드사 신용카드 발급, 타 금융사 연계대출 등에서 발생하는 비이자 수익을 플랫폼 수익으로 분류하고 있다. 카카오뱅크 측은 "불확실성과 변동성 높은 외부 환경 속에서 플랫폼 비즈니스가 정체했다"고 설명했다.카카오뱅크는 올해 4월 '팬덤 기반'의 수신 상품을 출시할 계획이다. 카카오뱅크 측은 "지난달 말 기준 모임원 수 1400만명의 모임통장과 누적 1662만좌가 개설된 26주적금의 계보를 잇는 카카오뱅크만의 새로운 수신 상품을 선보임으로써 금융과 생활을 연결하는 새로운 경험을 제공할 예정"이라고 밝혔다. 이는 최근 토스뱅크의 모임통장 상품 출시에 대응하는 동시에 플랫폼 수익까지 쌍끌이하겠다는 전략으로 풀이된다.또한 은행업과 팬덤 비즈니스의 궁합을 긍정적으로 보는 것으로 풀이된다. 카카오뱅크는 지난해 메인스폰서로 참여한 '멜론뮤직어워드 2022'에서 특별상인 '카카오뱅크 모두의 스타상'을 주관해 가수 임영웅 씨를 후보자로 선정했다. 해당 상의 투표에 참여하기 위해 '영웅시대' 팬들이 카카오뱅크 계좌를 적극 신설하는 움직임이 나타났다(블로터, '시니어층 모시려는 카카오뱅크, 답은 '임영웅'에 있다?' 기사 참조).이는 또 대출의 원천이 되는 수신액 증가에도 효과를 낼 것으로 보인다. 카카오뱅크는 고객이 일상생활 속에서 카카오뱅크를 더 자주 찾을 수 있도록 소셜 기능과 금융을 결합한 수신 상품을 선보일 예정으로, 저원가성 예금을 기반으로 한 수신 확대를 지속한다.

카카오뱅크 2022년 연간 실적 인포그래픽.(자료=카카오뱅크)

카카오뱅크의 수신 잔액은 2021년 말 30조원에서 2022년 말 기준 33조1000억원으로 늘었으며, 저원가성 예금이 61.3%의 비중을 차지했다. 여신 잔액은 같은 기간 25조9000억원에서 27조9000억원으로 성장했다. 중저신용자 대출과 전월세보증금·주택담보대출이 성장을 견인했다. 주담대의 경우 주택 거래 시장 위축에도 불구하고 출시 10개월 만에 잔액 1조원을 달성했다.지난해 말 기준 카카오뱅크 고객수는 2042만명으로, 2021년 말 1799만명에서 1년 만에 243만 명 증가했다. 경제활동인구 대비 침투율은 처음으로 70%를 넘어섰다. 월간활성이용자수(MAU, Monthly Active User)는 역대 최다인 1644만명을 기록했다(닐슨미디어 디지털 데이터 기준). 4분기에 개인사업자 뱅킹, 가상자산거래소 연계, 국내주식 투자 서비스 등 신규 상품·제휴 서비스를 연이어 선보인 결과 처음으로 1600만명을 돌파했다.고객 연령별 비중은 △10대 8% △20대 24% △30대 25% △40대 23% △50대 이상 20%로 나타났다. 고객 수 160만명을 넘어선 청소년 전용 금융 서비스 미니(mini) 대상 고객의 연령대(현재 만 14~18세 대상)를 낮춰 저연령 고객 비중을 확대할 계획이다.여신 부문에서는 주택담보대출과 개인사업자대출 등에서 신규 상품을 추가해 상품 라인업을 지속 강화하고, 대출이동제를 비롯한 환경 변화를 적극 활용함으로써 성장을 이어간다는 방침이다. 향후 라이선스 취득 일정에 맞춰서 펀드 판매 서비스를 론칭하고, 투자 플랫폼으로서 영향력을 강화하기 위해 주식 외 유형·무형의 다양한 투자 상품을 추가한다.다만 카카오뱅크가 코스트인컴(CI, 이익 대비 비용)을 개선하기 위해 채용 규모를 대폭 축소하는 점은 신규 서비스 확장 역량을 다소 낮출 것으로 보인다. 2022년 말 카카오뱅크의 인원수는 1395명으로 전년 말 대비 약 35% 증가했다.김석 카카오뱅크 최고운영책임자(COO)는 "지난해는 기존에 없었던 신규 서비스와 상품을 론칭하기 위해 채용이 이뤄진 '기획안 개발' 단계였다"며 "이런 기획안이 구체적으로 설계된 만큼 2023년에는 채용 규모가 약 3분의 1에서 40% 정도 대폭 감소할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/08/blt202302080018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대백화점그룹 한섬·지누스, 지난해 4분기 '싸늘'했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302070019</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 20:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대백화점그룹의 계열사 한섬과 지누스가 다소 석연치 않은 성적표를 받아들었다. 한섬의 경우 연간 최대 실적을 기록했지만 두 계열사 모두 지난해 4분기 각각 둔화된 성장세를 보이거나 적자전환했다. 한섬과 지누스 측은 투자 비용에 대한 영향이라는 분석을 내놓으며 올해 호실적을 기대하고 있다.&nbsp;
한섬, '따뜻한 겨울'에 온라인 역성장
7일 공시에 따르면 패션기업 한섬은 지난해 연간 매출 1조5422억원, 영업이익 1683억원을 기록해 전년 동기 대비 각각 11.2%, 10.6% 성장했다. 다만 지난해 4분기의 경우 매출 4519억원, 영업이익 492억원으로 매출은 전년 동기 대비 1.5% 늘었지만 영업이익은 4.9% 감소했다.&nbsp;

한섬 2022년 4분기 및 연간 실적표. (사진=한섬 IR 자료 화면 갈무리)

연간 실적으로만 보면 역대 최고 실적이다. 여성 캐릭터 브랜드(15.6%), 남성복(14.6%), 해외편집·패션(17.3%) 등 고개 브랜드의 성장세가 지속된 영향이다. 하지만 지난해 4분기는 상황이 다르다. 전년 동기 대비 오프라인은 2.4% 성장하며 체면치레했지만, 온라인은 오히려 0.8% 감소했다. 여성 캐릭터 브랜드와 남성복은 각각 8.9%, 4.7% 성장하는 데 그쳤다.&nbsp;한섬은 IR 자료를 통해 "(지난해 겨울)따뜻한 날씨가 이어진 영향으로 온·오프라인 실적 모두 둔화했다"고 설명했다. 패션업계 성수기는 4분기로, 통상 추운 겨울에 매출이 오르지만 예상치 못한 따뜻한 날씨 탓에 오히려 역성장한 것으로 풀이된다.&nbsp;주목할 점은 영업이익이다. 지난해 4분기 한섬의 영업이익은 4.9% 감소했는데, 한섬 측은 신규 브랜드 투자와 관련해 비용이 증가한 것을 실적 악화 요인으로 꼽았다.&nbsp;한섬은 지난해 해외 브랜드를 론칭하며 해외패션 브랜드 라인업을 강화한 바 있다. 국내 소비자들에게 해외 컨템포러리 브랜드의 인기가 높아지며, 이른바 신명품이라 불리는 브랜드 발굴에 나선 것이다.&nbsp;이에 한섬은 지난해 7월 스웨덴 디자이너 브랜드 '아워레가시'에 이어 지난해 말 스웨덴 패션 브랜드 '토템'과 국내 독점 유통 계약을 체결했다. 역시 국내 독점 계약을 맺은 이탈리아 향수편집숍 '리퀴드 퍼퓸 바'도 마찬가지다. 특히 해당 브랜드들의 오프라인 매장 오픈은 4분기 비용 증가에 영향을 끼쳤을 것으로 보여진다.&nbsp;현대백화점그룹 한섬 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "신규 브랜드 론칭이나 해외 브랜드 유통 계약 시 브랜드 이미지 구축 및 영업망 확대를 위한 투자 비용이 많이 든다"며 "4분기 영업이익이 감소했지만 시장 기대치와 비교해서는 좋은 수준으로, 지난해 투자한 내용과 관련해서는 올해 호실적 요인이 될 것으로 기대한다"고 전했다.&nbsp;
'적자전환' 지누스, 판관비·이자비용에 이익 감소
같은 기간 가구·매트리스 브랜드 지누스는 당기순손익이 연간 기준 43.14% 감소한 데다 지난해 4분기는 적자로 돌아섰다. &nbsp;

지누스 2022년 4분기 및 연간 실적표. (사진=지누스 IR 자료 화면 갈무리)

7일 공시에 따르면 지누스의 지난해 연간 실적은 매출 1조1596억원, 영업이익 656억원으로, 전년 동기 대비 매출은 3.2% 증가했지만 영업이익은 11.8% 감소했다. 지난해 4분기 기준으로는 매출 3184억원, 영업이익 174억원으로 전년 동기 대비 매출은 1.4% 감소하고 영업이익은 7.2% 늘었다.&nbsp;당기순손익은 연간 및 4분기 모두 악화됐다. 연간 당기순이익은 전년 대비 43.1% 감소했고, 지난해 4분기는 -52억원으로 적자전환했다. 지누스 측은 "판매관리비 및 이자비용 증가로 실적이 악화됐다"고 설명했다.&nbsp;지누스는 현대백화점그룹이 지난해 3월 인수한 가구·매트리스 브랜드다. 현대백화점그룹은 지누스의 창업주의 지분 등 경영권을 포함해 지분 30%를 7747억원에 인수했는데, 현대백화점그룹 사상 최대 규모의 인수합병(M&amp;A)으로 지난해 지누스 실적에 이목이 집중된 바 있다.&nbsp;현대백화점그룹 지누스 관계자는 "유럽 등 미국 외 글로벌 시장 매출 증가와 침실가구 및 소파 등 신규 가구 카테고리 부문 판매 증가 등으로 연간 기준 역대 최고 매출을 기록했다"면서도 "신규시장 성장기반 구축 등 판매관리비 증가에 따라 영업이익이 감소했다"고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/07/blt202302070025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글 대화형 AI 바드, 공개하자마자 오답…주가 급락]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302090001</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:10:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글이 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT와 경쟁하기 위해 내놓은 ‘바드’(Bard)가 오답을 내놓았다. 바드 신뢰도를 둘러싼 우려가 제기되며 이날 뉴욕증시에서 구글 모회사 알파벳의 주가는 7% 이상 하락했다. 

구글의 대화형 AI 바드가 오답을 내놨다. (사진=구글 트위터 갈무리)


8일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 구글은 트위터에 올린 바드 시연 영상에서 ‘제임스웹 우주망원경의 새로운 발견에 대해 9살 아이에게 어떻게 설명해 줄 수 있을까?’라는 질문에 대해 ‘제임스웹 우주망원경이 최초로 태양계 밖에 있는 행성의 사진을 찍었다”라는 답변을 내놓았다. 그런데 사실이 아닌 것으로 드러났다. 미국 항공우주국(NASA)에 따르면 최초의 태양계 외부 사진을 찍은 것은 지난 2004년 유럽 남부천문대의 거대망원경(VLT)이었다. 구글 대변인은 “(이 오류는)엄격한 테스트 과정이 중요하다는 것을 보여준다”며 조만간 신뢰할 수 있는 테스터에게 바드를 공개할 계획이라고 밝혔다. 나아가 “외부 피드백과 자체 내부 테스트 결과를 결합해 바드의 답변이 높은 수준, 안전성과 충분한 근거를 갖추도록 할 것”이라고 강조했다. 구글은 테스터들의 검증 과정을 거친 후에 몇 주 후 바드를 일반 대중에게도 출시한다는 계획이다. 그러나 바드가 실수한 사실이 드러난 후 투자자들은 크게 실망한 것으로 보인다. 이날 구글 주가는 7.68% 하락한 99.37달러를 기록했다. DA데이빗슨의 수석 소프트웨어 애널리스트인 길 루리아는 “구글은 지난 몇 년간 AI 혁신의 선두주자였지만 관련 기술을 검색 제품에 구현하는 데 있어서는 완전히 손을 놓고 있었다”고 말했다. 이어 “구글은 지난 몇 주 동안은 검색 경쟁을 따라잡기 위해 노력해왔는데 그 과정에서 발표를 서두르며 시연에서 잘못된 답변을 게시하는 것과 같은 당혹스럽고 혼란스러운 상황을 겪은 것”이라고 주장했다.&nbsp; &nbsp;이날 알파벳은 프랑스 파리에서 바드의 여러 기능을 선보이는 행사를 열기도 했다. 마이크로소프트(MS)가 자사 검색엔진 빙(Bing)과 브라우저인 엣지(Edge)에 챗GPT 기능을 장착한다고 발표한지 하루 만이다. 이날 행사에서 바드는 전기차 구매의 장단점에 대해 설명하고 북부 캘리포니아 여행 계획을 세우는데 활용됐다. 이 행사에서 구글은 구글 맵, 구글 번역과 구글 렌즈에도 AI 기술을 적용한다고 밝혔다. 구글은 구글 번역에 AI를 탑재해 영어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 일본어에서 강화된 문맥 번역 기능을 제공할 수 있다고 설명했다. 구글 맵은 특정 장소의 실시간 날씨와 교통 정보를 제공하고 식당 내부와 유명 도시의 랜드마크를 생생하게 살펴볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/09/blt202302090001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>