<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Jul 2022 12:45:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온제약 '고덱스' 살아남을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080009</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀트리온제약의 간판 품목인 간장질환용제 ‘고덱스캡슐(아데닌염산염 외 6개 성분, 이하 고덱스)’이 건강보험 급여에서 퇴출될 위기에 처했다. 업계에선 셀트리온제약이 소송을 통해 ‘제약사가 이긴 전례가 없는 싸움’에 나설 가능성이 크다고 분석한다.건강보험심사평가원(이하 심평원)은 올해 급여재평가 대상 6개 성분에 대해 약제급여평가위원회가 심의한 결과를 지난 7일 공개했다.평가 결과 고덱스는 ‘급여 적정성 없음’을 받았다. 건강보험에서 급여를 줄 수 없다는 의미다.&nbsp;만약 이 결정이 확정되면 고덱스를 처방받는 환자는 고덱스 약값을 전액 본인이 부담해야 한다. 현재 건강보험에서 책정된 고덱스의 약값(상한금액)은 371원이다. 일반적으로 급여재평가 결과는 이의신청 등을 거쳐 연말쯤 확정된다.

셀트리온제약 '고덱스캡슐'.(사진=셀트리온제약 홈페이지 갈무리)

고덱스는 지난 2002년 출시된 간장질환용제(간장약)다. 작년 한 해 생산액이 737억원에 이르는 셀트리온제약의 간판 품목이다. 아직까지 국내에선 고덱스와 같은 성분의 의약품이 출시되지 않았다. 원료의약품 수급이 어렵고 임상 설계가 까다롭다는 점 등이 이유로 꼽힌다.
2002년 당시 한서제약이 개발해 출시한 고덱스는 2009년 셀트리온제약이 한서제약을 합병하면서 자연스럽게 셀트리온제약의 품에 들어왔다.&nbsp;업계에서는 고덱스의 미래가 그리 밝지 않을 것으로 보고 있다. 고덱스의 성장 요인 중 하나가 ‘동일 제품이 없다’는 점이었는데, 이게 재평가의 발목을 잡았다. 유효성을 입증할만한 근거를 만들어야 하는 부담을 셀트리온제약 혼자 짊어져야 하는 상황이기 때문이다. 심평원이 유효성 입증 자료로 인정하는 해외 데이터 또한 기대할 수 없다. 해외에도 동일 품목이 없기 때문이다.여기에 더해 아직 급여를 유지하고 있는 대웅제약의 우루사(성분명 우르소데옥시콜산)가 고덱스의 입지를 더욱 좁게 하고 있다. 의약품을 처방하는 의사 입장에서는 안전성과 유효성이 비슷하다고 판단되면 당연히 건강보험이 적용되는 약을 처방할 수밖에 없다.&nbsp;일단 셀트리온제약은 이의신청에 적극 나설 것임을 시사했다. 셀트리온제약 측은 이번 결정에 대해 “심평원은 이번 평가에서 ‘급여적정성 없음’으로 1차 결과를 발표했으나 이는 최종 평가결과가 아니다”며 “즉시 자료를 보완해 가능한 빨리 이의신청을 제출할 예정”이라며 “유효성 평가 자료를 바탕으로 이의신청 기간 동안 심평원 및 복지부와 충분히 협의하고 회사 입장을 적극 소명할 것”이라고 밝혔다. 그러나 심평원이 선별급여(건강보험을 적용하되, 환자 본인 부담을 높이는 방법)도 아닌 ‘급여적정성 없음’으로 칼같이 자른 상황에서 회사 측의 보완 자료가 과연 얼마나 통할지는 미지수라는 것이 업계의 관측이다.업계에서는 결국 셀트리온제약이 급여 재평가 불복 소송까지 바라봐야 할 것으로 보고 있다. 막대한 소송 비용이 들어가지만, 집행정지 가처분 등을 통해 일시적으로 급여 제외를 막을 수 있다는 장점이 있다. 쉽게 말해 업체가 소송을 진행하는 동안 건강보험 퇴출 집행으로 인해 받을 손해를 막아달라고 법원에 요청하는 경우다. 본소송이 길게는 4~5년까지 가는 경우가 많은데 최근 법원이 제약회사가 요청하는 가처분 신청을 법원이 인용하는 사례가 많아지고 있다. 가처분이 인용되면 고덱스는 소송 기간 동안 급여를 유지할 수 있다.&nbsp;관건은 ‘셀트리온제약이 끝내 건강보험공단을 이길 수 있을까’다. 법원이 행정집행 가처분은 받아들이는 경우가 많지만, 약가 인하 불복 소송과 재평가 소송에서 제약사가 건강보험 당국을 이긴 사례가 거의 없다. 몇몇 제약사가 콜린알포세레이트제제 재평가 결과에 불복해 소송을 진행 중이지만, 이탈 업체가 점차 많아지고 있는 상황이다.&nbsp;업계 관계자는 “셀트리온제약이 소송을 통해 급여 제외를 지연시키는 방법도 생각해봐야 한다”면서 “연매출 600억원이 넘는 품목을 행정부의 판단에 쉽게 수긍해 급여 취소를 용납한다는 것은 상식적으로도 맞지 않다”고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/08/blt202207080028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[내셔널지오그래픽, '여행용 캐리어' 첫 도전...와디즈 펀딩 인기끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207100001</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더네이쳐홀딩스의 라이센스 패션 브랜드 내셔널지오그래픽이 처음으로 여행용 캐리어를 크라우드 펀딩 시장에 내놨다. 코로나19 팬데믹 기간 내셔널지오그래픽의 '캠핑 텐트' 등 캠핑 관련 상품이 온라인 크라우드 펀딩만으로 55억원 가량의 매출을 내면서, 펀딩에 대한 자신감이 붙은 것으로 풀이된다.&nbsp;
텐트 펀딩액만 53억원…펀딩에서 강세
10일 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 라이선스 패션 브랜드 내셔널지오그래픽을 운영 중인 더네이쳐홀딩스는 오는 22일 크라우드펀딩 플랫폼 와디즈에서 '22' NEW 캐리어 메이플 &amp; 코니 캐리어' 펀딩을 시작할 예정이다.&nbsp;

내셔널지오그래픽 여행용 캐리어 펀딩 화면. (사진=펀딩 플랫폼 와디즈 홈페이지 갈무리)

더네이쳐홀딩스에 따르면 내셔널지오그래픽이 여행용 캐리어의 펀딩 판매를 진행하는 건 이번이 처음이다. 지난해 5~6월 같은 플랫폼에서 '미니캐리어'를 펀딩한 적은 있지만, 정사이즈 캐리어의 펀딩을 진행한 것은 처음이다. 점차 재개되고 있는 해외 여행을 본격적으로 염두에 둔 상품이다.&nbsp;&nbsp;내셔널지오그래픽은 해외 여행이 어려웠던 코로나19 팬데믹 당시 국내 여행 및 캠핑, 피크닉에 활용할 수 있는 캠핑 용품의 온라인 펀딩을 수 차례 진행했다. 국내 캠핑 및 아웃도어 시장을 겨냥한 것으로 텐트와 테이블, 의자 등을 주요 상품으로 선보였다. 하지만 최근 해외 여행이 활로가 열리자 내셔널지오그래픽은 약 26개월 만에 여행용 캐리어 판매를 시작했는데, 기존 주요 판매 경로인 홈쇼핑 외에 캠핑용품으로 좋은 실적을 거두고 있는 온라인 펀딩을 새 무대로 점찍은 것으로 보여진다.내셔널지오그래픽 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "해외 여행이 시작되면서 이를 염두에 둔 여행용 캐리어 펀딩을 시작한 것이 맞다"며 "특히 크라우드펀딩 플랫폼 와디즈같은 경우, MZ세대가 주요 소비자였던 점을 감안해 패턴, 질감 등 그들에게 맞는 제품을 선보이려고 했다"고 전했다.&nbsp;내셔널지오그래픽이 온라인 펀딩을 통해 여행용 캐리어 판매를 결정한 것은, 그동안 와디즈 펀딩을 통해 약 55억원800만원 가량의 펀딩액을 달성한 것과 무관하지 않다. 내셔널지오그래픽은 2019년 4월부터 지난 4월까지 3년 간 와디즈에서 11건의 펀딩을 모두 성공시킨 바 있다. 누적 펀딩액은 55억800만원 가량에 달한다. 주요 펀딩 제품은 캠핑 텐트와 백팩, 미니 캐리어 등으로, 첫 펀딩 소풍용 '그늘막 텐트'가 펀딩 달성률 1641%를 기록하면서 성공한 이후 내셔널지오그래픽은 펀딩 플랫폼에서 인기 브랜드로 자리매김했다.&nbsp;특히 지난 4~5월 와디즈에서 진행된 내셔널지오그래픽의 '디 오리지널 캐빈하우스 EX 캠핑 텐트'는 펀딩 달성률 2만8185%를 달성하며 와디즈와 국내 리워드형 크라우드펀딩 단일 프로젝트 기준 역대 최고 기록을 내기도 했다. 캠핑 텐트 '캐빈하우스' 시리즈의 경우 펀딩 성공율 2만%가 넘은 펀딩이 4건 이상을 기록했다.&nbsp;홈쇼핑과 온라인 펀딩은 주요 타겟 연령층이 상이하지만, 내셔널지오그래픽이라는 브랜드가 펀딩 플랫폼에서 인기 브랜드로 자리잡자 캐리어 판매 성과에도 자신감이 붙은 것으로 풀이된다.&nbsp;
아웃도어 새 시장된 펀딩, 해외 여행용도 통할까
업계에 따르면 코로나19 팬데믹 기간 아웃도어 시장이 가파르게 성장하면서 캠핑 및 아웃도어의 펀딩 수 역시 급성장했다. 2020년 와디즈의 사업부문별 리워드형 펀딩은 패션·잡화 부문에서 가장 많은 프로젝트(36%)가 진행될 정도로 패션업계에서는 펀딩이 새로운 판로로 자리잡았다. 코로나19 장기화로 오프라인 판매가 줄면서 재고 비용이 늘자 '선 주문 후 제작'이라는 방식으로 제작 및 재고 부담을 덜 수 있는 펀딩 판매가 돌파구가 된 셈이다.&nbsp;

(사진=펀딩 플랫폼 와디즈 내 '내셔널지오그래픽' 브랜드 페이지 화면 갈무리)

와디즈에 따르면 지난해 아웃도어 분야 펀딩 모집액은 204억원으로 전년(104억원) 대비 약 140% 성장했다. 더네이쳐홀딩스 뿐만 아니라 국내 주요 아웃도어 브랜드 코오롱스포츠, 블랙야크, 아이더 등이 텐트, 등산화, 등산의류, 캠핑용품 등을 연달아 내놨다.&nbsp;
와디즈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "아웃도어 및 여행 펀딩 상품의 인기는 코로나19 대유행 기간 뿐만 아니라 엔데믹 분위기에도 지속되고 있다"며 "올해는 기존 캠핑 제품 뿐만 아니라 준프리미엄급 여행 제품들의 펀딩이 주목받을 것으로 전망한다"고 전했다.&nbsp;내셔널지오그래픽은 향후 홈쇼핑 등 기존 판매처 뿐만 아니라 온라인 펀딩 등으로 영역을 넓히며 여행용 캐리어 실적 회복에 힘을 실을 계획이다. 국내에서 내셔널지오그래픽은 의류 라이선스 브랜드로 알려져 있다. 하지만 의류 라이선스 계약 체결보다 2년 앞선 2013년 시작된 가방과 캠핑 라이선스 사업의 영향으로 캐리어 등 여행 가방과 캠핑 용품은 내셔널지오그래픽의 대표 상품으로 자리잡았다.현재 내셔널지오그래픽의 여행용 캐리어 판매 경로는 홈쇼핑 채널이 주요 판매를 견인하고 있는 가운데, MZ세대를 대상으로 한 온라인 펀딩이 성공할 시 홈쇼핑에 이은 주요 판매처로 자리잡을 수 있을 것으로 기대하고 있다. 실제 더네이쳐홀딩스는 지난 4월 약 26개월 만에 해외 여행을 준비하는 소비자를 타겟으로 여행용 캐리어 세트 홈쇼핑 판매를 재개한 이후 연이어 온라인 펀딩용 캐리어를 구상하며 판로 확대에 주력하고 있다.&nbsp;더네이쳐홀딩스 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "현재 여행용 캐리어의 매출은 홈쇼핑이 견인하고 있다"면서도 "MZ세대를 주요 타겟으로 한 판매도 시도하려고 한다. 지난 4월부터 홈쇼핑 판매를 재개한 이후 빅3 홈쇼핑 채널에서의 성과가 좋은 것으로 집계되고 있다. 이를 통해 여행용 캐리어에 대한 수요가 꾸준한 것으로 확인된 만큼, 온라인 펀딩에도 도전하려고 한다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/10/blt202207100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일론 머스크, 트위터 인수 계약 파기로 10억달러 위약금 소송]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110003</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 03:37:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 CEO

일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터 인수를 발표한지 두달 만에 파기하면서 1조원 이상의 위약금 소송에 직면할 전망이다. 일론 머스크는 지난 5월 트위터 인수를 결정하면서 "(트위터를) 인재를 위한 자석으로 만들겠다"고 강조했다. 두달 여 만에 딜이 깨지면서 일론 머스크는 위약금을 걱정할 처지가 됐다.&nbsp;
일론 머스크 발언 원문 : Too many engineers not doing enough. Make the company magnet for talent.&nbsp;
10일(현지시간) 외신 등에 따르면 일론 머스크는 트위터의 인수 거래를 종료하겠다는 내용의 서한을 트위터에 발송했다. 그는 트위터가 가짜 계정인 봇(Bot)에 대한 현황 제공과 관련한 계약상 의무를 준수하지 않았고, 직원 해고 등 영업에 대한 변경 사항도 동의를 구하지 않았다고 주장했다.그는 지난달 봇의 비율이 전체 계정의 5% 미만인 사실을 입증할 것을 트위터에 요구했다. 트위터가 입증하지 않을 경우 인수 절차가 진행되지 않을 것이라는 입장을 고수했다. 소셜미디어의 경우 이용자 수가 기업가치를 판단하는 기준이 되기 때문이다.일론 머스크의 트위터 인수는 결국 무산됐다. 일론 머스크는 지난 4월26일 트위터 인수를 위해 440억달러(한화 55조원)를 투입하는 내용의 경영권 인수 계약을 체결했다. 인수 가격은 트위터의 주가에 38%에 달하는 경영권 프리미엄을 얹은 것으로 정해졌다.하지만 일론 머스크는 두달 만에 트위터가 여러 중대한 사항을 위반했고, 합의서에 거짓되고 오해되는 내용을 집어 넣었다고 설명했다.&nbsp;일론 머스크의 법률 대리인인 마이클 링글러 변호사는 "트위터는 (일론 머스크가) 요구한 정보를 제공하지 못했고, 거부했다"며 "일론 머스크에게 불완전하거나 사용할 수 없는 정보를 제공했다"고 말했다.&nbsp;
마이클 링글러 변호사 발언 원문 : Twitter has failed or refused to provide this information. Sometimes Twitter has ignored Mr.&nbsp;Musk’s requests, sometimes it has rejected them for reasons that appear to be unjustified, and sometimes it has claimed to comply while giving Mr.&nbsp;Musk incomplete or unusable information.
트위터와 일론 머스크는 인수 계약 파기의 책임이 누구에게 있는지를 두고 법적 소송을 진행할 전망이다. 위약금 규모가 10억달러(1조2950억원)에 달하는 만큼 패소할 경우 막대한 비용을 지불하게 된다. 현지 언론을 종합하면 일론 머스크의 패소 가능성이 크다는 의견이 많은 것으로 전해졌다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['수출 길 넓힌다'...LIG넥스원, 림팩 현장에 비궁 소개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110004</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 03:37:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LIG넥스원은 지난&nbsp;2021년&nbsp;8월&nbsp;2일&nbsp;美&nbsp;메릴랜드에서 개최된&nbsp;‘해양항공우주 전시회(Sea-Air-Space Exposition 2021)’에서 수출 전략 제품군으로 글로벌 시장의 높은 관심을 받고 있는&nbsp;2.75인치 유도로켓&nbsp;‘비궁’을 소개했다.

유도무기를 주로 생산하는 LIG넥스원이 세계 무대에 자사 무기를 선보이며 해외 시장 개척에 나섰다. 최근 실적을 큰 폭으로 개선한 LIG넥스원이 수출 확대를 통해 한 단계 더 도약할 수 있을지 관심이 모인다.11일 LIG넥스원은 미국 해군이 주도하는 세계 최대 다국적 연합 해상훈련인&nbsp;‘2022&nbsp;환태평양훈련(RIMPAC)’에 참석했다고 밝혔다. 림팩은 미국 해군이 주관하는 행사로 태평양 연안 국가 간 해상 교통로 보호 및 위협 공동 대응을 목적으로 실시된다. 1971년부터 시작돼 올해로 28번째를 맞았다. 방산업체들에게는 세계 최대 방산시장인 미국을 대상으로 영업활동을 펼칠 수 있는 좋은 기회로도 평가 받는다.이번에 LIG넥스원이 전시한 비궁은 2.75인치 유도로켓이다. 약&nbsp;7cm의 작은 직경에 유도조종장치 등을 탑재하고 있으며, ‘발사 후 망각(fire-and-forget)’&nbsp;방식으로 다수 표적에 동시 대응이 가능한 게 특징이다. 또한 차량탑재 방식을 적용하여 기동성이 우수하고,&nbsp;차량 자체에 표적탐지,&nbsp;발사통제장치를 모두 갖추고 있어 단독작전 수행도 가능하다. 해군은 해병대에서 기존 노후화된 해안포를 대체해&nbsp;‘비궁’을 운용 중이다.LIG넥스원은 2017년 각종 악재 탓에 간신히 적자를 면한 뒤 꾸준히 실적을 개선해 나가고 있다. 지난해에는 매출액 1조8200억원, 영업이익 970억원을 거둬 전성기 시절에 근접한 모습을 보이기도 했다. 특히 올 1분기에는 벌써 영업이익이 500억원을 넘어서며 사실상 연간 최대 실적을 예고하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SKT '웹 3.0' 대응 본격화...탈중앙화 디지털 지갑 만든다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110005</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 04:36:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SK텔레콤이 웹3.0(이하 웹3) 대응에 본격적으로 나선다. SKT는 11일 안랩의 블록체인 자회사인 안랩블록체인컴퍼니(이하 ABC), 블록체인 전문기업 아톰릭스랩과 웹3 디지털 자산 지갑 공동개발 및 운영을 위한 협약을 체결했다고 밝혔다. 3사가 공동개발하는 웹3 지갑은 블록체인 네트워크에서 발행된 다양한 유형의 토큰을 저장, 전송, 수신할 수 있다. △이더리움, 클레이튼과 같은 암호화폐 △토큰화 된 디지털 자산인 NFT(대체불가토큰)△신분증, 수료증 등 자격 증명을 위한 SBT(교환·양도 불가 토큰) 등을 담을 수 있는 서비스다. SKT는 웹3 지갑 서비스를 기존 PASS(패스)와 이니셜에 적용된 모바일 지갑 플랫폼 및 향후 출시될 디지털 자산 서비스와 연계해 생태계를 확장할 계획이다. 

PASS의 SKT 버전 모바일 지갑. (자료=PASS 앱 갈무리)&nbsp;

웹3는 사용자의 데이터 주권이 강화된 형태의 온라인 서비스다. 초창기 인터넷인 웹1은 주로 인터넷에 게시된 정보를 사용자가 단방향으로 습득하는 '읽기 중심'이었다면 지금의 웹2는 사용자들이 직접 정보를 공유하고 콘텐츠를 제작해 유통하는 형태로 진화했다. SNS나 블로그, 유튜브 크리에이터 활동 등이 대표적이다. 그러나 웹2의 한계는 온라인 활동에서 생성된 사용자 기록, 개인정보 등을 플랫폼 기업이 사유화하는 것이었다. 때때로 발생하는 기업들의 대규모 개인정보 유출 사건은 웹2의 단점이 잘 드러나는 사례 중 하나다. 웹3는 블록체인과 같은 탈중앙화 기술을 통해 데이터의 소유권을 사용자에게 돌려주는 것이 기본 형태다. 블록체인은 기업의 단일 서버가 아닌 불특정다수로 분산된 여러 서버(노드)에 데이터를 분산 저장하고 암호화하는 기술이다. 이로써 기업의 데이터 독점, 해킹, 손실 등을 최소화할 수 있다. 이번에 3사가 출시하는 웹3 지갑 서비스 또한 탈중앙화 블록체인이 적용된다. 특히 블록체인 사용자 계정의 '비밀번호' 개념인 개인키를 한 곳에 저장하지 않고 사용자와 서비스 제공자가 공동생성 후 관리하는 아톰릭스랩의 'Secure MPC' 기술을 적용해 안정성과 보안을 강화했다.한편 웹3 디지털 지갑 공동개발은 아톰릭스랩의 원천 기술을 활용해 SKT와 ABC가 서비스를 개발하는 형태로 이뤄진다. 서비스 운영은 양사가 담당하며 아톰릭스랩이 기술 지원을 담당한다.오세현 SKT 디지털 에셋 CO담당은 “현재 온라인 환경은 사용자가 모든 데이터를 직접 소유하고 관리하는 웹3 시대로 전환되고 있다”며 “이번 웹3 지갑 공동 사업은 SKT가 웹3 시장에 대응하는 중요한 출발점이 될 것”이라고 말했다. 이와 관련해 앞서 지난 7일 SKT는 국내 이동통신 3사 중 가장 먼저 정부의 마이데이터 사업 본허가도 획득했다. 마이데이터는 소비자가 금융회사·공공기관 등 여러 기관에 흩어져 있는 자신의 신용정보(금융 상품 가입 내역&nbsp;·&nbsp;자산 내역 등)를 한 눈에 파악해 쉽게 관리할 수 있도록 돕는 서비스다.강석균 ABC 대표는 “ABC는 이번 디지털 지갑 공동 사업에 현재 개발중인 ‘ABC 월렛’의 멀티플랫폼 지원 및 웹3환경 보안위협 대응 등 다양한 핵심역량을 적용할 예정”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사라지는 '선정적 인앱 광고', 그 뒤에 '기술력' 있었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110002</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 04:36:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플리케이션(앱) 내에서 보이던 선정적이고 폭력적인 광고가 서서히 줄어들고 있다. 전체 이용가 앱임에도 무차별적으로 자극적인 '인앱 광고'(앱 내 무작위로 뜨는 광고)가 뜨는 문제점이 개선되는 모습이다. 업계에서 광고를 직접 관리할 수 있는 기술적 방안이 마련되면서 자체적인 자정 노력이 이어지고 있다.&nbsp;11일 마케팅 소프트웨어 기업 '앱러빈'에 따르면, 소비자가 하루에 평균 3시간 이상의 시간을 앱에 할애함에 따라 오는 2023년 모바일 광고 지출이 4000억달러(약 520조원)에 달할 것으로 예상된다.그 중 인앱 광고는 앱 내에 삽입되는 것으로, 화면 상단이나 하단의 공간을 차지하는 '배너광고'와 앱에서 자연스럽게 중단이 발생하는 시간에 화면 전체에 표시되는 '인터스티셜 광고' 등이 대표적이다.&nbsp;

(사진=게티이미지)

최근에는 간단한 조작 방법으로 플레이하는 하이퍼캐주얼 게임이 유행하면서, 인앱광고가 수익모델로 각광받고 있다. '보상형 동영상 광고'는 사용자에게 추가 플레이 기회나 아이템 등의 보상을 제공해 유저 리텐션과 인앱 참여를 개선해 궁극적으로는 고객생애 가치(LTV)를 높일 좋은 장치로 꼽힌다.다만 어린 아이들이 좋아하는 캐릭터를 이용한 게임에서도 선정적이고 불건전한 광고가 무분별하게 노출되는 사례가 많았다. 특히 성인인 보호자의 스마트폰에 맞게 광고가 타깃팅 되면서 아이들이 이용할 경우 이를 알맞게 필터링하기가 어려웠다. 문제가 되는 광고의 경우, 단가가 높기 때문에 게임 자체는 전체이용가로 성인도 이용할 수 있다는 것을 악용한 회사도 다수 있었을 것으로 추정된다.광고는 '표현의 자유를 해칠 수 있다'는 점에서 민간 기구인 한국광고자율심의기구에 맡겨져 있으며, 따로 연령 등급이 부여되지 않는다. 게임물관리위원회와 방송통신심의위원회는 각각 게임과 방송 자체 콘텐츠만 심의한다. 민원이 들어왔을 시 소관을 정하게 되지만 실질적으로 이미 지나간 광고를 확인하는 수준이며 이를 제재할 방안은 없었다. 사실상 수많은 광고들이 무방비로 노출된 채 보호자 관리에 맡겨져 있었으며, 항의 주체도 명확하지 않은 셈이다.
자체기술 도입…원치 않는 광고 선제적 차단
구글 애드몹(AdMob), 메타(Meta) 등 광고 네트워크사들은 자체적으로 광고 콘텐츠 등급 한도를 설정하게 강제하고 있다. 아동 대상의 앱·콘텐츠에서는 예외를 두게하는 식이다. 성별, 인종, 종교, 계층 등을 차별·선정적으로 제작한 콘텐츠 게재는 금지하고 있다.&nbsp;

(사진=앱러빈 홈페이지 갈무리)

이런 광고 네트워크와 개발사를 연결해주는 미디에이션 솔루션 회사도 기술을 통해 검열을 강화하고 있다.먼저 앱러빈 맥스(MAX)의 애드 리뷰(Ad Review) 기능은 문제성 광고 콘텐츠를 자동으로 감지한다. 연령에 맞지 않는 광고나 타깃 사용자에게 부적합한 콘텐츠는 규칙을 미리 만들어 놓으면 된다.&nbsp;가령 키즈 앱을 개발 중이라면 각 플랫폼마다 TEEN(10대), MATURE(성인) 또는 ADULT ONLY(성인 전용) 같은 콘텐츠 등급을 표시하는 규칙이나 'Blood(유혈)', 'Violence(폭력)' 등의 권고 표시를 만들 수 있다. 문제가 있는 광고가 발견되면 개발자는 맥스 대시보드에서 바로 보고할 수 있다.아이언소스(ironSource)의 '애드 퀄리티(Ad Quality)'도 개발자가 게재하고 싶지 않은 광고를 직접 광고 네트워크에 신고해 앱에 다시 표시되지 않도록 차단할 수 있다. 실제 송출되는 광고를 갤러리 형식으로 직접 확인 및 차단 가능한 시스템이다. 선정적이거나 앱에 적합하지 않은 광고 및 광고주를 한눈에 파악해 일괄 차단 가능하다. 신고한 광고가 앱에 다시 표시되는 경우 알림을 통해 광고 네트워크가 요구 사항을 준수하는 지 확인하고, 정책 위반 여부까지 제어할 수 있다.한 업계 관계자는 "부적절한 광고 콘텐츠는 사용자가 앱에서 이탈하도록 만드는 주요 원인"이라며 "사기성이 있거나 부적절한 콘텐츠가 송출되는 지 사전·후 모니터링과 관리를 위해 지속적으로 노력할 것"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정호영 택한 의협, 비대면 진료 이슈 헤쳐나갈 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207110007</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 07:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비대면 진료 플랫폼과 의료정보 시스템이 급속도로 팽창하고 있는 가운데, 주요 관계자인 의사들이 대응 조직을 구성했다. 향후 의사단체가 비대면 진료 플랫폼을 만드는 이슈까지 다루는 것으로 알려져 ‘내부 총질’을 얼마나 막을 수 있을지 주목된다.대한의사협회(이하 의협)는 최근 ‘정보의학전문위원회’ 를 구성, 지난 7일 의협 용산임시회관 7층 회의실에서 ‘정보의학전문위원회(정의위)’ 발족식 및 제1차 회의를 개최했다. 위원장으로는 경북의대 외과학교실 정호영 교수를 위촉했다. 정 교수는 지난 5월 23일 보건복지부 장관 후보자서 자진사퇴한 바 있다.그동안 의협은 디지털 헬스케어와 관련, 의협 산하 의료정책연구소를 통해 관련 연구와 검토를 수행해왔다. 최근에는 ‘원격의료대응TF’와 ‘의학정보원 설립 준비위원회’등을 설치 운영하며 정부가 추진하는 의료정보 정책 및 사업에 대응해왔다.이를 발전시켜 의협은 정보의학전문위원회를 통해 비대면 진료를 비롯한 의학정보원 설립, EMR 인증, 의료플랫폼 구축, 공적 전자처방전 등의 사안에 효율적으로 대응하겠다는 방침이다.

지난 7일 서울 용산구에 위치한 의협 임시회관 7층 회의실에서 진행된 ‘정보의학전문위원회’ 발족식. 첫줄 왼쪽 네번째 인물이 정호영 위원장이다.(사진=대한의사협회)


이익 앞엔 장사 없다…’사면초가’ 정보의학전문위원회
정보의학전문위원회가 가장 시급히 대응해야할 문제는 비대면 진료 플랫폼 이슈다. 현재 코로나19 이후로 난립한 비대면 진료 플랫폼의 문제점과 개선 방향을 논의 중이다. 원격진료(비대면 진료)에 대해 무조건 반대였던 의협은, 현재 ‘협의 가능한 이슈’로 태도가 돌아섰다.&nbsp;다만 아직까지 의협이 비대면 진료 플랫폼에 대하는 자세는 상당히 보수적이다. 실제로 서울시의사회와 대한소아청소년과의사회가 비대면 진료 플랫폼을 고발하는 경우도 있었다.&nbsp;특히 의료계는 플랫폼이 의료의 흐름, 즉 환자전달체계에 막대한 영향력을 끼칠 것으로 보고 있다. 대형병원 쏠림 현상뿐만 아니라 약 처방부터 배달, 의사와 병의원, 약국 선택까지 거의 모든 환경이 뒤바뀔 수 있다는 인식이다. 이미 의료계와 약사계에서는 내부적으로는 비대면 진료만을 다루는 의료기관, 약 배달만을 다루는 약국 등이 나타나면서 이를 경계하는 목소리가 나오고 있다.&nbsp;이 중 의협의 가장 큰 고민은 내부 총질이다. 아예 의사들끼리 연합해 비대면 진료 플랫폼을 만들고 기득권을 가져가는 방식 등이 이에 해당된다. 타 진료과와 배타적 관계를 갖는 의사의 경우 이러한 방식이 가능할 수 있다. 실제로 한 의사단체는 의협과는 별개로 자체 비대면 진료 플랫폼을 준비 중인 것으로 알려졌다.&nbsp;의협이 아예 비대면 진료 플랫폼을 만들 수도 있지만, 이미 비대면 진료 플랫폼을 상품으로 만든 벤처기업을 ‘갑’의 위치인 의협이 뺏는 형국으로 그려질 수 있다. 게다가 대한병원협회와 대한약사회 등에서 의협의 플랫폼 제작에 강력히 반대할 가능성이 크다.&nbsp;결국 의협은 내부 총질을 멈출 수 있는 가이드라인을 만들고 회원들을 설득하면서 정부와 비대면 의료 플랫폼 가이드라인을 만들어나가야하는 숙제를 안은 상태다.&nbsp;한 대학병원 교수는 “결국 모든 실무와 협의는 정보의학전문위원회가 해야할텐데, 이른바 여권으로 분류되는 정 교수를 위원장으로 위촉한 의협이 당면한 난제를 얼마나 풀어나갈 수 있을지 기대된다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/11/blt202207110008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]LG유플러스 5G 주파수 확보, 숨은 승자는 '장비사·소비자']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080020</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 IT·혁신기업 이슈를 분석합니다.
최근 통신업계에는 핫이슈가 하나 있었습니다. LG유플러스가 정부의 3.4GHz 대역 5G 주파수 20MHz 추가 할당 경매에 단독입찰하게 됐다는 소식이죠. 주파수는 눈에 보이지 않지만 통신 분야에서는 음성·데이터가 이동하는 '도로'로 비유됩니다. 도로가 없으면 차가 다니지 못하듯 이동통신사 입장에서 주파수는 중요한 전략 자산입니다. 주파수가 많을수록 많은 데이터를 더 빠르게 실어나를 수 있으니까요. 2차선과 4차선 도로의 효율 차이를 생각하면 됩니다.

넓은 주파수는 넓은 차선에 비유될 수 있다. (사진=게티이미지뱅크)

그런데 이 귀한 자원을 이통사 한 곳이 가져가게 됐다니 이목이 집중될 수밖에 없습니다. 2011년 이후 주파수 경매에서 이통3사 중 어느 한 곳이라도 경매에 나서지 않은 경우는 없었습니다. 또 SKT, KT가 입찰을 포기하면서 LG유플러스는 출혈 경쟁 없이 정부가 정한 최저 할당가격(1521억원)에 심사만 통과하면 무난히 추가 주파수를 확보할 수 있게 됐습니다. 단독입찰에 이르기까지 그간 복잡한 배경과 논란이 따랐지만 어쨌든 표면적으론 LG유플러스의 '승리'라고 말할 수 있겠죠. 하지만 LG유플러스가 새 주파수의 달콤한 '과실'을 맛보기까진 당분간 적잖은 투자와 시간이 필요할 전망입니다. 그리고 이통3사가 추가 주파수를 두고 다투면서 숨은 수혜자들이 나타났습니다. 바로 통신장비 업체들과 일반 소비자들인데요. 각자의 측면에서 이번 주파수 경매의 영향을 살펴보겠습니다. 
LG유플러스, 소원하던 주파수 얻었지만...
추가 주파수 확보가 확실시된 LG유플러스의 실익은 뚜렷합니다. 먼저 5G 경쟁에서 SKT, KT와 동등한 경쟁 기반이 마련됩니다. 2018년 1차 5G 주파수 경매(총 대역폭 280MHz) 당시 100MHz씩 확보한 두 회사와 달리 LG유플러스는 80MHz를 확보했는데요. 이번에 20MHz를 추가로 확보하면서 똑같이 100MHz로 서비스 경쟁을 할 수 있게 된 겁니다.

이통3사의 6GHz 이하 5G 주파수 보유 현황. LG유플러스는 이번 경매를 통해 SKT, KT와 동일한 100MHz 대역을 확보하게 된다. (자료=블로터DB)

이 주파수로 LG유플러스가 2위 사업자인 KT의 5G 속도를 앞설 가능성도 생겼습니다. 현재 LG유플러스는 SKT, KT보다 앞서 고성능의 64TRx급 화웨이 통신장비를 다수 도입, 5G 서비스를 제공 중인데요. LG유플러스가 20% 적은 주파수로도 지난해 정부 통신 서비스 품질평가에서 2위 KT와 근접한 수준의 5G 다운로드 속도(6.6%)를 기록한 건 이 최신 장비의 영향이 컸다는 후문입니다. 통신업계에는 "주파수가 깡패"란 말도 있는데요. 네트워크 속도는 장비와 주파수 운영 노하우의 영향도 받지만 기본적으로 주파수를 더 많이 확보한 쪽이 더 쉽게 유리한 고지를 점할 수 있습니다. 이는 3차선 도로 통제를 통해 교통흐름을 원활하게 하는 것보다 4차선으로 늘려 차량을 분산시키는 것이 더 간단하고 빠르게 도로 상황을 개선할 수 있다는 점을 생각하면 쉽게 이해할 수 있습니다. 이에 주파수는 동등해졌고, 이제 장비 평준화부터 시작해 지금의 경쟁 우위를 지켜야 할 SKT와 KT도 삼성전자를 중심으로 64TRx 장비 도입을 진행 중(현재는 32TRx이 주력)인 것으로 확인되는데요. 삼성의 국내향 64TRx 장비 개발, 이통사들의 구축 기간 등을 고려하면 2023년 하반기에나 64TRx급 환경에서 3사 간 동등한 장비 경쟁이 이뤄질 것으로 전망됩니다. 그런데 지난 6월 주파수 추가 할당과 관련한 정부의 최종 방안이 발표되면서 LG유플러스에 때아닌 복병이 생겼습니다. 과기정통부가 추가 주파수 확보 사업자에게 '5G 추가 투자 조건'을 부여하기로 한 겁니다.

최우혁 과학기술정보통신부 전파정책국장이 6월2일 서울시 종로구 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 5G 추가 주파수 할당 방안에 대해 발표하는 모습. (사진=블로터DB)

이에 따라 주파수 낙찰 사업자는 2025년까지 5G 무선국 15만국을 의무적으로 구축해야 합니다. 또 이번 할당 주파수와 인접한 주파수 대역을 보유해 별도의 주파수 집성기술, 장비 투자가 필요없는 LG유플러스의 경우 할당받은 주파수를 사용하려면 그중 1만5000국을 우선 구축해야 합니다. 주파수 할당일이 올해 11월1일이니 LG유플러스 입장에선 하루라도 빨리 '주파수 덕'을 보려면 무선국 투자를 서두를 수밖에 없게 된 거죠. 하지만 조기 투자를 집행해도 LG유플러스가 이를 통해 5G 속도를 얼마나 가시적으로 개선했는지, 경쟁사들 대비 얼마나 우위를 점하게 됐는지 확인할 수 있는 시기는 2023년 말에나 가능할 전망입니다. 그간 이통3사의 통신 서비스 품질을 가장 세세하고 객관적으로 비교할 수 있었던 지표는 과기정통부가 매년 상·하반기 2회 발표하던 통신품질평가였는데요. 올해는 이것이 원래대로 하반기 1회 발표로 줄고, 이후에도 연1 회만 발표할 가능성이 높은 상황입니다. 그런데 내년 말은 경쟁사들도 새 장비를 도입하고 새로운 경쟁 체제를 마련할 여유도 갖게 되므로 LG유플러스가 주파수 추가 확보의 이점을 대중에 널리 어필할 기회는 그만큼 많지 않게 됩니다.

2021년 하반기 통신서비스 품질평가 결과 中. (자료=과기정통부)


삼성전자, 에릭슨엘지, 노키아 "통신장비 매출 반등 기회"
이번 주파수 전쟁에서 LG유플러스 외에 실익을 챙길 곳은 삼성전자, 화웨이, 노키아, 에릭슨엘지로 대표되는 통신장비사들로 평가됩니다. 앞서 언급한 것처럼 과기정통부는 이번 주파수 할당을 두고 이통사에 신규 5G 무선국 투자를 최우선 과제로 제시했습니다. 신규 1만5000국 우선 구축, 2025년까지 총 15만국 구축 과제는 LG유플러스 몫이 됐지만 이를 경쟁사인 SKT와 KT가 두고 볼 순 없습니다. LG유플러스가 무선국을 추가 구축하는 만큼 양사도 최소 비슷하거나 그 이상 구축하며 맞불을 놔야 한다는 얘기죠. 통신장비 업계에는 이것이 곧 각 이통사들로부터 대규모 장비 공급 계약을 요청받을 가능성이 높아졌다는 얘기가 됩니다.
7일 기준 KT 5G 커버리지(서비스 제공 지역)맵을 보면 KT가 전국에 구축한 5G 무선국 수는 총 8만6990국입니다. 경쟁사들도 비슷한 수준일 것으로 생각하면 각사가 약 8~9만국 전후를 구축했다고 볼 수 있겠습니다. 올해는 5G 상용화 4년차입니다. 평균적으로 매년 2만국 정도를 구축했네요. 15만국까지는 7만국 정도를 새롭게 구축해야 합니다. 이렇게 단순 계산으로 3사를 합치면 앞으로 3.5년 동안 약 20만국 정도가 추가로 구축되어야 합니다.

SKT가 각 지역에 설치한 무선국 장비 제조사(왼쪽), KT의 전국 무선국 구축 현황(오른쪽). 참고로 '식'은 장비의 개별 수량 단위이며, '무선국'은 여러 통신장비가 모여 구축된 세트 단위다.&nbsp; (자료=각사 커버리지맵)

주요 통신장비업체들의 지난해 실적, 사업보고서 등을 살펴보면 2021년 매출이 2019년, 2020년보다 줄어든 것이 확인됩니다. 관련 업계 관계자들의 말을 종합하면 이는 2019년 5G 상용화 시점부터 2020년까지 대규모 전국망 구축을 진행한 이통사들이 2021년부터는 거래 물량을 단계적으로 축소한 영향인데요. 지난해까지 2년 연속 줄어든 이통 3사의 CAPEX(설비투자) 수치에서도 이 같은 사실을 간접적으로 유추해볼 수 있습니다. 이통사들은 그동안 "전국망 투자가 어느 정도 끝났으므로 초기보다는 투자 규모가 줄어드는 게 자연스럽다"는 입장었는데요. 주파수 추가 할당 여파로 통신사 간 투자 경쟁이 다시 불붙는다면 이는 국내 통신장비 업계엔 호재로 작용하게 됩니다.하지만 주요 장비사 중 누가 크게 웃을지는 미지수입니다. 통신장비 업계 관계자에 따르면 이통사들은 한 곳의 장비만 쓰는 게 아니라 지역별로 다른 회사의 통신장비를 사용하고 있거든요. 과기정통부의 무선국 추가 구축 조건에 '지역'은 설정되어 있지 않습니다. 해당 관계자도 "이번 주파수 할당이 매출 회복 측면에선 좋은 소식이지만 각 이통사가 어느 지역에 무선국을 집중 설치하느냐에 따라 희비가 갈릴 것"이라고 말했습니다. 참고로 SKT의 경우 커버리지 현황을 보면 서울, 경기, 충청 지역에 삼성전자 장비를, 강원도와 전라도, 제주 지역에는 노키아 장비, 경상도 지역에는 에릭슨엘지 장비를 사용 중인 것으로 확인됩니다. 국민의힘 김영식 의원실 자료에 따르면 지난해 말 기준 이통사들의 5G 무선국 투자는 주로 수도권에 집중(약 40%)된 것으로 확인되는데, SKT 기준으로 추가 무선국도 수도권에 집중한다면 삼성전자가 유리할 수 있다는 말이 됩니다.

자료=국민의힘 김영식 의원실.

그럼 이번 무선국 확충 기간 동안 장비사들은 얼마를 벌어들일까요? 구체적으로 확인할 순 없었습니다. 이는 제조사 장비별로, 계약 규모 등에 따라 달라질 수 있기 때문입니다. 다만, 2020년 주파수 재할당 정책방안 공개설명회에서 통신업계는 5G 무선국 하나당 구축 비용을 약 2000만원으로 언급한 바 있는데요. 이를 20만국으로 단순 계산하면 총 4조원이 됩니다. 적잖은 투자금이 이통사에서 통신장비업계로 흘러갈 예정인 셈이죠. 
5G 일반 소비자 "굿이나 보고 떡이나 먹자"
소비자들이 얻을 실익은 단순하고 명확합니다. 더 나은 5G 품질입니다. 한국은 전세계 최초로 5G를 상용화한 국가이고 가입자 수도 매년 빠르게 늘고 있습니다. 하지만 국내 5G 가입자들은 여전히 품질에 대한 불만이 많습니다. LTE 대비 커버리지가 좁고 체감 속도도 빠르지 않은 데다가 요금까지 비싸단 거죠. 특히 커버리지 문제는 LTE 대비 부족한 5G 무선국 수에 기인합니다. 과기정통부 관계자에 따르면 이번에 5G 무선국 15만국 달성 조건을 내 건 이유도 5G 커버리지를 최소한 LTE와 유사한 수준으로 맞추기 위함이라고 합니다. 이미 이통사들의 5G 망 투자 경쟁이 축소되고 있는 상황에서 이를 다시 끌어올리기 위해 강경책을 내놓은 거죠. 결과적으론 5G 조기 투자가 이뤄질테고, 2025년에는 소비자들도 최소 지금의 LTE와 유사한 수준의 5G 커버리지, 안정성 등을 기대해볼 수 있겠습니다. 재미있는 건 주파수 추가 할당을 둘러싼 이통사 간 다툼이 과기정통부의 '5G 추가 투자 조건'이 붙은 주파수 경매로 이어졌단 겁니다. 올해 1월 과기정통부가 처음 발표한 주파수 경매안에는 그런 조건이 없었거든요. 이번 결과에 이르기까지 이통3사, 과기정통부 모두 치열하게 씨름했지만 결국 가만히 앉아 가장 큰 이득을 보게 된 건 결국 소비자 아닐까요? 또 앞으로 이어질 이통사들의 투자 혜택이 더 넓은 지역, 더 많은 소비자들에게 돌아가길 기대해 봅니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/08/blt202207080031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실내 ‘먹통’ GPS, 카이스트 연구팀 해결책 내놨다…사업화 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207080012</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 23:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(자료=한국과학기술원)

한국과학기술원(KAIST·카이스트) 연구진이 인공위성에서 쏴주는 위치정보시스템(GPS) 신호가 닿지 않는 실내에서도 ‘위치’를 정확하게 파악할 수 있는 시스템을 개발했다. 이 시스템은 실내지도가 제공되지 않는 건물에서도 위치 인식을 가능하게 하는 최초의 기술이다.8일 카이스트에 따르면 한동수 카이스트 전산학부 교수 연구팀(지능형 서비스 통합 연구실)은 실내외 환경 구분 없이 정밀한 위치인식이 가능한 ‘실내외 통합 GPS 시스템’을 개발했다. 한 교수는 해당 시스템의 상용화를 목표로 사업화도 추진하고 있다.내비게이션 등으로 일상에 익숙한 GPS 시스템은 인공위성 신호를 기반으로 작동한다. 이 때문에 신호가 잘 잡히는 실외에선 비교적 문제없이 작동한다. 문제는 신호가 닿지 않는 실내에선 ‘먹통’이 되곤 한다. 한 교수 연구팀이 개발한 시스템을 이용하면 GPS가 잘 잡히는 실외는 물론 실내에서도 위치 정보를 정확하게 파악할 수 있다.한 교수는 기자와의 통화에서 “실내외에서 모두 작동하는 별도의 단말기를 제작했다”며 “기존 GPS의 한계를 보완할 것으로 기대된다”고 말했다.한 교수 연구팀이 개발한 통합 GPS 시스템은 실외에서는 GPS 신호를 사용해 위치를 추정한다. 실내에서는 △관성센서 △기압센서 △지자기센서 △조도센서를 통해 위치 정보를 얻는다. 복합적인 신호를 인공지능(AI) 기법을 활용해 해석, 다양한 탐지가 가능하다는 게 특징이다. 구체적으로 △실내외 탐지 △건물 출입구 탐지 △건물 진입 층 탐지 △계단·엘리베이터 탐지 △층 탐지 등의 기법을 개발했다. 연구팀은 이와 함께 각종 랜드마크 탐지 기법들을 보행자 항법 기법(PDR)과 연계시킨 ‘센서 퓨전 위치인식 알고리즘’도 새롭게 개발했다.한 교수는 “지금까지는 GPS 신호가 도달하지 않는 공간에서는 무선랜 신호나 기지국 신호를 기반으로 위치를 인식하는 것이 통상적인 방법이었다”며 “이번에 개발한 기술은 GPS 신호가 존재하지 않아도, 실내지도가 제공되지 않아도 사용자의 위치를 정확하게 인식할 수 있다”고 설명했다.연구팀이 개발한 알고리즘을 적용하면 현재 위치한 건물의 층수도 파악이 가능하다. 이는 구글·애플 등 글로벌 IT기업에서 제공하는 서비스에서도 알 수 없는 정보다. 한 교수는 “비전이나 지구 자기장, 무선랜 측위 방식과 달리 사전 준비 작업이 필요치 않은 장점도 있다”며 “세계 어디에서나 사용할 수 있는 범용적인 실내외 통합 GPS 시스템을 구축할 수 있는 기반이 마련된 것”이라고 설명했다.한 교수 연구팀이 제작한 시스템을 일상에 적용하기 위해선 별도의 장비가 필요하다. 연구팀이 만든 ‘실내외 통합 GPS 전용 보드’엔 △GPS △와이파이 △블루투스 신호 수신 칩은 물론 △관성센서 △기압센서 △지자기센서 △조도센서 등이 탑재됐다. 연구팀이 해당 보드의 정확도를 자체 검증한 결과 ‘층 추정’은 약 95%의 정확도를, 수평 방향으로는 약 3~6미터의 정확도를 보였다. 실내외 전환에 있어서는 약 0.3초의 전환 속도를 달성했다. 보행자 항법(PDR) 기법을 통합시켰을 때는 1미터 내외의 정확도를 기록했다.

(자료=한국과학기술원)

연구팀은 위치인식 보드가 내장된 태그를 제작하고 박물관·과학관·미술관 방문객들을 위한 위치기반 전시 안내 서비스에 적용할 예정이다. 개발된 실내외 통합 GPS 태그는 어린이나 노약자를 보호하는 목적으로도 활용할 수 있다. 소방관 혹은 작업장 작업자의 위치 파악에도 활용할 수 있다.한 교수는 해당 시스템을 상용화하기 위한 시도도 진행하고 있다. 지난해 카이스트 교원 창업 프로그램을 통해 ‘한국위치기술’을 설립했다. 해당 시스템을 이용하기 위해선 별도의 단말이 필요하다. 한 교수는 해당 법인을 통해 단말의 양산 여부를 검토하고 있다.연구팀은 차량용 실내외 통합 GPS 위치인식 보드가 제작되면 자동차 제조사·차량 대여 업체들과의 협력을 모색할 예정이다. 또 스마트폰에 탑재될 센서 퓨전 위치인식 알고리즘도 개발할 예정이다.별도의 앱도 개발 중이다. 연구팀은 실내외 통합 GPS앱이 완성된다면 이동통신사와의 협력이 가능할 수 있다고 기대하고 있다. 국내 이동통신사 중에선 LG유플러스가 관심을 보이고 있는 것으로 전해진다. 실내외 통합 GPS 시스템과 위치기반 관람객 동선 분석 시스템 개발은 과학기술정보통신부의 ‘과학문화전시서비스 역량강화지원사업’의 지원을 받았다.한 교수는 “이번에 개발한 통합 시스템의 응용 분야는 무궁무진하다”며 “향후 기술 격차를 더 벌릴 수 있도록 실내외 통합 GPS 반도체 칩도 제작할 계획이다”고 말했다.

실내외 환경 구분 없이 정밀한 위치인식이 가능한 ‘실내외 통합 GPS 시스템’을 개발한 한동수 카이스트 전산학부 연구팀(지능형 서비스 통합 연구실) 단체 사진. 한 교수는 앞줄 오른쪽에서 3번째.(사진=한국과학기술원)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/08/blt202207080021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>