<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 06:23:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]갤럭시 워치5, 시계로 온도 재고...조난도 막는다?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100023</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 10일 '삼성 갤럭시 언팩 2022'를 온라인 개최하고 신형 스마트워치 갤럭시 워치5 시리즈 2종을 공개했다. 스타일을 강조한 워치5와 아웃도어 스포츠에 최적화된 워치 프로5로 구분된다.

삼성 갤럭시 워치5(왼쪽)과 갤럭시 워치 프로5. (사진=삼성전자)

워치5는 시리즈 최초로 사파이어 크리스탈 디스플레이를 장착해 경도가 전작 대비 60% 향상됐고 배터리 용량도 13% 늘었다. 스포츠용인 워치 프로5에는 한층 단단한 사파이어 크리스탈과 티타늄 프레임이 장착돼 디스플레이가 더욱 강력하게 보호된다. 마그네틱 소재의 D-버클 스포츠 밴드도 기본 제공된다.갤럭시 워치5 시리즈는 전작보다 건강관리 기능들이 강화됐다. '삼성 바이오액티브(BioActive)' 센서를 통해 △체성분 △심박 △혈압 △심전도를 측정할 수 있으며 운동 이력 외에도 휴식과 회복 과정을 모니터링하고 사용자에게 필요한 정보를 제시해줄 수 있다. 이를테면 운동 후 기기가 자동으로 심박수를 측정한 뒤 사용자에게 수분 권장 섭취량을 제시하는 식이다. 또 시리즈 최초로 온도센서가 탑재돼 이를 활용한 다양한 부가 서비스 제공이 가능해졌다. 신체의 급격한 체온 변화나 미열 등 사용자가 알아채기 어려운 체온 기반의 건강 이상 여부 확인에 도움을 줄 것으로 기대된다. 수면 관리 기능은 스마트폰과 연계해 4단계로 수면의 질, 수면 중 코골이와 산소포화도를 측정해주며 삼성전자의 사물인터넷 플랫폼 '스마트싱스'와도 연계할 수 있다. 이 경우 사용자가 잠든 것으로 감지되면 스마트싱스와 연결된 조명, 에어컨, TV 등이 사전 세팅된 설정으로 자동 변경돼 사용자 맞춤형 수면 환경으로 전환된다. 워치 프로5 모델의 경우 GPS 활용 기능도 탑재됐다. 사용자는 삼성헬스앱의 '경로 운동(Route Workout)' 기능에서 이동 경로를 미리 설정 후 이를 기반으로 운동할 수 있으며, 해당 기록은 GPX(GPS Exchange Format) 파일로 만들어 저장하거나 공유할 수 있다. GPX는 자전거 라이딩 프로그램 등에서도 널리 사용되는 포맷이다. 또 워치 프로5의 트랙백(Track back) 기능을 활용하면 산악 지대에서도 등산 중 지나온 길을 기록해 되돌아가는 길을 쉽게 찾을 수 있다. 갑작스러운 기후 변화, 경로 이탈 등에 따른 조난 상황 방지에 효과가 있을 것으로 기대된다.갤럭시 워치5 시리즈에는 구글 모바일 서비스 활용성이 강화된 웨어OS 기반 '원UI 워치4.5' 인터페이스가 탑재됐다. 구글 어시스턴트로 유튜브 뮤직, 스포티파이 음악을 스트리밍할 수 있다. &nbsp;두 제품은 오는 16일부터 사전판매를 시작해 26일부터 전세계에 순차 출시된다. 삼성닷컴에서는 제품을 가장 빨리 구매할 수 있는 '워치5프런' 사전체험단도 11일~12일까지 한정모집한다. 체험단은 새로운 워치 기능을 미리 사용해보는 미션을 수행하고 다양한 혜택을 제공받을 수 있다.갤럭시 워치5는 LTE와 블루투스 모델로 40mm와 44mm 제품이 있다. 44mm는 그라파이트, 실버, 사파이어 색상으로 구성됐으며 40mm는 그라파이트, 핑크골드, 실버(보라 퍼플 스포츠밴드) 등 신규 색상으로 출시된다.가격은 블루투스 40mm모델 29만9000원, 44mm 모델 32만9000원이다. LTE 지원제품은 40mm 모델 33만원, 44mm 모델 36만3000원이다. 갤럭시 워치5 프로는 블랙 티타늄, 그레이 티타늄으로 색상 2종, 45mm 단일 크기로 출시된다. 블루투스 모델 49만9000원, LTE 모델은 52만8000원이다. 

갤럭시 워치5 '골프에디션'. (사진=삼성전자)

특별 에디션도 있다. '골프에디션'은 그라파이트 모델로 출시되며 스마트 캐디 앱과 전용 시계 페이스, 전용 스트랩이 제공된다. 또 게임 중 그린까지 남은 공략 거리와 스코어 가드, 샷트래킹 기능을 지원하는 것이 특징이다. 가격은 40mm 블루투스 모델 34만9000원, LTE 모델 37만9500원, 44mm 블루투스 모델 37만9000원, LTE 모델 &nbsp;41만2500원이다. 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 "이번 시리즈는 시그니처 원형 디자인과 프리미엄 소재를 도입해 시계의 감성을 충족시키고 강화된 건강 관리 기능으로 일상 속 파트너가 되고자 한 제품"이라고 소개했다. 
더 작고, 선명하게…갤럭시 버즈2 프로
한편 삼성전자는 이날 고급형 무선 이어폰 신제품 갤럭시 버즈2 프로도 공개했다. 전작과 달라진 점은 15% 더 작아진 크기, 고감도 마이크와 AI 기반 소음 제거 솔루션을 통해 향상된 ANC(소음 필터링) 품질이다. 한층 편안한 착용감과 개선된 통화 품질을 기대할 수 있다. ANC 활성화 기준 이어버드 단독으로 음악재생 5시간, 통화 3.5시간이 가능하며 케이스 충전 활용 시 18시간, 14시간까지 사용할 수 있다. 방수등급은 IPX7으로 1m미만 수심에 대한 침수에서 보호된다.색상은 그라파이트, 화이트, 보라 퍼플 등 3가지로 26일 출시되며 가격은 27만9000원이다. 삼성전자에 따르면 본 제품은 재활용 소재를 적용한 부품 무게가 전체 기기의 90%를 차지하는 등 삼성의 친환경 비전 '지구를 위한 갤럭시'에 가장 근접한 제품으로도 꼽힌다.

전시장에 비치된 갤럭시 버즈2 프로와 갤럭시 워치5. (사진=삼성전자)&nbsp;&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100054.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[갤언팩Z.22]삼성 갤럭시 Z 플립4·폴드4, 연타석 '폴더블 홈런'칠까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100018</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:22:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 10일 온라인으로 개최한 '삼성 갤럭시언팩 2022'에서 신형 폴더블폰 갤럭시 Z 플립4와 갤럭시 Z 폴드4를 공개했다. 세로접이식(플립), 가로접이식(폴드) 화면 특성에 맞춰 사용성과 스펙을 개선한 이번 시리즈가 올해도 글로벌 히트에 성공할지 관심이 모인다. 삼성전자의 올해 목표는 최소한 폴더블폰 이전 삼성의 하반기 전략 스마트폰이었던 갤럭시 노트 시리즈의 신제품 판매량을 넘는 것이다. 업계에 따르면 노트 시리즈는 2020년까지 매년 약 1000만대 팔렸다. 갤럭시 Z 폴드3 시리즈의 지난해 판매량은 약 800만대로 추정된다.

삼성 갤럭시 언팩 2022에서 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장이 '갤럭시 Z 플립4'와 '갤럭시 Z 폴드4'를 소개하고 있다. (사진=삼성전자)


체력 보강, 보조화면 사용성 높인 '갤럭시 Z 플립4'
세로로 접는 플립 타입 폴더블폰은 휴대성과 함께 독특한 디자인 감성을 무기로 삼성전자의 폴더블폰 흥행을 이끌고 있다. 삼성전자도 올해는 갤럭시언팩 초대장에 갤럭시 Z 플립3를 새겨 넣고 새 플립 모델에 대한 기대를 높였을 정도다. 이날 공개된 갤럭시 Z 플립4의 디자인은 전작과 비슷하며, 주로 사용성 개선에 주력한 모습이다. 우선 눈에 띄는 건 향상된 배터리 용량과 고속충전 지원이다. 전작은 6.7인치 대화면 모델임에도 배터리 용량이 3300mAh에 불과해 실사용 시간이 일반 스마트폰 대비 상대적으로 짧다는 단점이 있었다. 이에 삼성전자는 갤럭시 Z 플립4에 전작 대비 용량을 12% 늘린 3700mAh 배터리를 탑재하고 15W를 넘어 25W 초고속충전이 가능하도록 했다. 이를 통해 약 30분이면 0%에서 50%까지 배터리를 빠르게 충전할 수 있게 됐다.

다양한 색상으로 출시된 갤럭시 Z 플립4. (사진=삼성전자)

여기에 두뇌 격 부품인 프로세서는 퀄컴의 스냅드래곤 8+ 1세대(4nm)가 탑재됐다. 퀄컴이 5월에 공개한 최신 프로세서다. 전작보다 10% 빠른 처리 속도와 30% 향상된 배터리 효율이 특징인 만큼 이를 탑재한 갤럭시 Z 플립4의 배터리 실사용 시간도 그만큼 늘어날 것으로 예상해볼 수 있다. 디스플레이를 일부만 접어 쓰는 폴더블폰 특유의 '플렉스 모드(Flex mod)'도 강화됐다. 기존에는 주로 화면을 위아래로 분할하거나 거치대 없이 플렉스 모드로 세워서 영상 재생, 셀피 촬영을 하는 용도로 사용된 기능이다. 신작에서는 삼성전자와 메타의 협업을 통해 인스타그램 릴스 촬영 시 플렉스 모드에 최적화된 숏폼 영상 촬영, 플렉스 모드를 활용한 왓츠앱·페이스북 영상통화가 가능해졌다. 

갤럭시 Z 플립4의 강화된 커버 디스플레이 사용 화면 데모. (사진=삼성전자)

1.9형 커버 디스플레이의 활용도가 높아졌다. 우선 커버 디스플레이 상태에서 후면 카메라로 사진을 찍을 수 있는 퀵샷 모드는 이제 인물모드가 지원된다. 커버 디스플레이에서 전화 걸기와 문자 답장도 가능해졌고 일부 차종은 삼성페이로 자동차 문을 열거나 잠글 수도 있다. 연동해 둔 가전이 있다면 스마트싱스 위젯으로 원격 제어도 가능하다. 카메라는 1200만화소 초광각(F2.2)+1200만화소 듀얼 픽셀 카메라(F1.8)을 탑재했고 전작 대비 65% 더 밝은 센서가 사용돼 주·야간에 보다 선명한 사진 촬영이 가능할 것으로 기대된다. 전면에는 1000만화소(F2.4) 카메라가 탑재됐다. 메모리는 8GB 단일이며 저장공간에 따라 256GB, 512GB 모델로 구분된다. 마이크로SD 카드는 지원되지 않는다. 방수등급은 IPX8이며 이론적으로 1m 깊이 침수 상황에서 버틸 수 있는 수준이다.갤럭시 Z 플립4의 가격은 '가성비'로 호평 받았던 전작보단 비싸다. 각 135만3000원과 147만4000원이며 △보라 퍼플 △그라파이트 △핑크 골드 △블루 등 4가지 색상으로 출시된다. 전작의 최저 출고가는 10일 기준 125만4000원이다. 이와 함께 비스포크 에디션도 함께 출시된다. 프레임 색상 3종, 전면 커버 색상 5종, 후면 커버 색상 5종 등 70여가지 색상을 소비자 취향에 맞춰 조합해 주문할 수 있는 특별상품이다. 가격은 일반제품보다 비싼 256GB 모델 140만8000원, 512GB 모델 152만9000원이다. 다만 국내에선 실버 프레임에 전후면 화이트 커버 조합은 비스포크 에디션에서 제외된다. 해당 구성은 젊은층이 선호하는 아이템들과 함께 구성된 스페셜 에디션 'Gen Z폰'이란 이름으로 이동통신사를 통해 별도 판매될 예정이다.
대화면 생산성, 사용편의 개선된 '갤럭시 Z 폴드4'
갤럭시 Z 폴드4도 디자인은 전작과 다르지 않다. 대신 내구성과 가로형의 넓은 대화면 사용성을 개선해 생산성을 높였다. 삼성전자는 뼈대인 프레임과 화면의 관절 격인 힌지 커버에 '아머 알루미늄'을, 외부에 노출되는 커버 스크린과 후면 글라스에는 코닝의 '고릴라 빅투스 플러스'를 적용했다고 밝혔다. 두 가지 모두 현존하는 스마트폰용 소재 중에서는 가장 단단한 축에 속한다. 그러면서 무게는 전작 대비 8g 줄어 역대 폴드 시리즈 가운데 가장 가벼운 263g을 구현했다.

삼성 갤럭시 Z 폴드4. (사진=삼성전자)

'태스크바(Taskbar)'는 폴드4의 넓은 화면을 보다 편리하게 사용할 수 있도록 새로 추가된 기능이다. PC와 유사한 레이아웃으로 자주 사용하는 앱, 혹은 최근 사용한 앱 접근성을 높여준다. 또 제스처 기능이 개선돼 전체화면 앱을 팝업(미니창)으로 즉시 전환하거나 분할해 멀티 윈도우를 실행할 수 있게 됐다.생산성 측면에선 운영체제 개발사인 구글, 마이크로소프트(MS)와 연계를 강화했다. 크롬과 지메일 등 널리 쓰이는 구글 앱들의 경우 갤럭시 Z 폴드4 내에서 드래그 앤 드롭(끌어서 이동) 기능으로 앱 간 텍스트, 링크, 사진의 빠른 복사와 붙여넣기가 가능하다. MS 오피스와 아웃룩은 폴더블 대화면에 한층 최적화된 UI가 제공되며 이메일 작성에도 드래그 앤 드롭을 활용할 수 있다. 폴드3부터 적용된 S펜 기능도 이어진다. 

갤럭시 Z 폴드4의 화면분할 기능 활용 데모. (사진=삼성전자)

카메라는 5000만화소 듀얼픽셀 카메라(F1.8), 1200만화소 초광각 카메라(F2.2), 1200만화소 망원 카메라(F2.4)로 이뤄진 트리플 구성이다. 전면은 카메라가 화면 아래 내장돼 보이지 않는 UDC 기술이 전작에 이어 적용됐으며 삼성전자에 따르면 시인성이 더욱 개선됐다. 갤럭시 Z 폴드4는 플립4 대비 다양한 카메라 촬영 모드(△캡처뷰 △줌맵 △듀얼 프리뷰 △후면 카메라 셀피)를 제공하는 것도 특징이다. 프로세서와 방수등급은 플립4와 동일한 퀄컴 스냅드래곤 8+ 1세대, IPX8이다. 메모리는 12GB 단일이며, 저장공간에 따라 256GB, 512GB 모델이 있다. 삼성닷컴 한정으로 1TB 모델도 판매된다. 마이크로SD 슬롯은 없다. 가격은 용량별로 199만8700원, 211만9700원, 236만1700원이다. 플립4와 달리 전작과 폴드4는 최저가가 동일하게 책정됐다. 색상은 팬텀 블랙, 그레이 그린, 베이지 등 3가지다. 폴드4 전용 'S펜 폴드 에디션'과 'S펜 프로'는 각각 5만5000원, 12만1000원에 판매된다. 삼성전자는 갤럭시 Z 플립4와 폴드4의 국내 사전판매를 오는 16일부터 22일까지 7일간 진행한다.

갤럭시 Z 폴드4의 사이드 키 브라켓 부품에는 폐어망을 활용한 재활용 소재가 사용됐다. (사진=삼성전자)

한편 지난해 8월 친환경 비전 '지구를 위한 갤럭시'를 통해 2025년까지 △모든 갤럭시 신제품에 재활용 소재 적용 △제품 패키지 내 모든 플라스틱 소재 제거 등의 환경 목표를 제시한 삼성전자는 신제품에서도 이를 적용해 폐기물 감축에 힘썼다고 전했다. 갤럭시 Z 플립4와 폴드4에는 폐어망을 재활용한 부품들이 일부 적용되고 패키지 부피는 1세대 제품들 대비 절반 수준으로 줄었다. 이를 통해 올해 제품 운송 중 탄소 배출량은 1만톤 감소하고 5만그루 이상의 나무가 보존되는 효과가 따를 전망이다. 이날 언팩에서 노태문 삼성전자 MX사업부장은 "갤럭시Z 시리즈는 계속 변화하는 사용자들의 요구를 충족시키고자 하는 삼성의 철학이 녹아든 제품"이라며 "이제 전세계 수백만명이 사용하는 제품군으로 성장시켰고 더 많은 이가 폴더블을 경험해볼 수 있도록 혁신을 이어가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로봇 사업 확장하는 샤오미, 휴머노이드 ‘사이버원’ 깜짝 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208120003</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:29:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 스마트폰 제조사 샤오미가 인간 형태의 로봇을 공개했다. 지난해 선보인 4족 보행 ‘사이버독’에 이어 자체 제작한 두 번째 로봇이다.11일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 샤오미는 이날 열린 신제품 공개 행사에서 휴머노이드 로봇 ‘사이버원’을 선보였다.&nbsp;

샤오미의 휴머노이드 사이버원. (사진=샤오미)

사이버원의 키는 177cm, 무게는 52kg으로 ‘메탈 브로’라는 별명을 갖고 있으며 별자리는 사자자리다. 이날 행사에서 레이쥔 샤오미 최고경영자(CEO)는 직접 무대에 올라 사이버원을 시연했다. 사이버원은 레이쥔에게 꽃을 건네주며 쿵푸 동작을 보였고 둘은 대화를 나누고 함께 셀카를 찍었다.레이쥔은 “사이버원의 인공지능(AI)과 기계적 성능은 모두 샤오미가 자체 개발한 것”이라며 “우리는 소프트웨어, 하드웨어, 알고리즘 혁신 등 다양한 분야에 걸친 연구개발(R&amp;D)에 굉장히 많은 투자를 하고 있다”고 강조했다.&nbsp;샤오미에 따르면 사이버원은 비전 모듈과 AI 기반의 알고리즘을 기반으로 주변 환경을 3차원으로 인식해 사람, 동작과 표현을 인식할 수 있다. 또 사람의 목소리를 분석해 행복 등 45가지의 감정을 읽는 기능과 주변 사람이 슬퍼할 때 위로해 줄 수 있는 능력도 갖추고 있는 것으로 알려졌다.사이버원의 가격은 60만~70만위안(약 1억1000만원~1억3000만원)으로 당장 대량 상산에 나서기는 어려울 것으로 보인다.&nbsp;&lt;엔가젯&gt;은 이로써 샤오미가 테슬라보다 먼저 휴머노이드를 개발하게 됐으나 사이버원의 외관이 테슬라가 개발 중인 ‘테슬라봇’과 유사하다고 지적했다. 앞서 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 적어도 내년 말까지 테슬라봇의 생산이 준비될 것이며 오는 9월 말 개최되는 테슬라의 ‘AI 데이’ 행사에서 로봇의 프로토타입을 공개할 것이라고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/12/blt202208120005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 청소년들이 가장 많이 사용하는 SNS는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110004</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:27:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 청소년들이 가장 많이 사용하는 소셜미디어(SNS) 플랫폼은 유튜브라는 조사 결과가 나왔다.10일(현지시간) 여론조사기관 퓨 리서치 센터가 미국의 13세~17세 청소년 1316명을 대상으로 지난 4월부터 5월에 진행한 SNS 이용에 대한 조사에 따르면 이용률과 빈도 모두 유튜브가 가장 높은 것으로 나타났다. 조사에 따르면 응답자 중 95%가 유튜브를 사용하고 있으며 19%가 플랫폼에 거의 항상 접속해있다고 답했다. 틱톡은 유튜브의 뒤를 이어 67%의 이용률을 기록했다. 또 응답자 중 16%가 틱톡에 거의 항상 접속해있다고 답했다. 이어 이용률은 인스타그램(62%), 스냅챗(59%), 페이스북(32%), 트위터(23%) 순으로 집계됐다. &nbsp;

(사진=게티이미지)

퓨 리서치 센터는 지난 2015년에도 청소년의 SNS 사용 실태를 조사한 바 있다. 2015년에 유튜브는 조사 대상이 아니었으며 틱톡은 미국에서 서비스를 출시하기 전이었기 때문에 포함되지 않았다. 당시 페이스북이 71%의 이용률로 미국 청소년 가운데 가장 많이 사용되는 플랫폼으로 꼽혔으나 이번 조사에서는 32%에 그쳤다. 또 페이스북에 거의 항상 접속해있다고 응답한 청소년은 2%에 불과해 플랫폼 충성도도 굉장히 낮은 것으로 나타났다. 퓨 리서치 센터는 이번 조사 결과가 틱톡의 부상과 페이스북의 추락으로 급변하는 SNS&nbsp;지형을 보여준다고 분석했다.&nbsp;반면 스냅챗은 지난 조사 대비 이용률이 18% 오른 것으로 집계됐다. 인스타그램도 지난 5년 동안 이용률이 10% 증가했다.&nbsp;한편 성별과 인종 별로도 소셜 미디어 이용 행태에 차이가 있는 것으로 나타났다. 남자 청소년들은 주로 유튜브, 트위치, 레딧을 사용한 반면 여자 청소년들은 틱톡, 인스타그램과 스냅챗을 선호했다. 흑인 및 히스패닉계 청소년은 백인 청소년에 비해 틱톡, 인스타그램, 트위터와 왓츠앱을 더 많이 사용하는 것으로 나타났다.&nbsp;이번 조사에 따르면 청소년 중 35%가 적어도 하나의&nbsp;플랫폼에 거의 항상 접속해있는 것으로 나타났다. 또 응답자 중 97%는 인터넷을 매일 사용한다고 답했으며 스마트폰과 PC·노트북을 사용할 수 있는 청소년은 각각 95%와 90%로 집계됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스페이스X, 미 정부로부터 1조원 보조금 요청 거부 당해]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110002</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 05:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 우주 탐사 기업 스페이스X가 미국 전역에 광대역 인터넷 서비스 보급을 위해 정부에 대규모의 보조금을 신청했지만 이를 거부당했다.10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt; 등은 스페이스X의 글로벌 위성 인터넷망 사업 스타링크가 향후 10년 동안 미국 지방과 시골 소도시를 포함한 35개 지역에 위성 인터넷 스타링크 서비스를 제공하기 위해 8억8500만달러(약 1조1500억원)의 보조금을 신청했지만 미 연방통신위원회(FCC)가 이를 거절했다고 보도했다.&nbsp;FCC는 보조금을 지급하지 않게 된 이유로 스페이스X가 “(보조금을 이용해) 이용자들에게 서비스를 제대로 제공할 수 있을 것이라는 것을 입증하지 못했다”고 설명했다.&nbsp;

스페이스X가 추진 중인 인공위성 기반 지구 전역 초고속 인터넷 구축 사업 ‘스타링크’ 설명 이미지.(사진=스페이스X)

앞서 FCC는 2020년에 ‘농촌 디지털 기회’(RDO) 기금의 일환으로 스페이스X를 포함한 180개의 기업에 총 92억달러 (약 12조원) 규모의 보조금을 지원하기로 잠정 협의한 바 있다. RDO는 미국인들의 정보 격차를 해소하기 위한 프로젝트다. 주요 통신사들이 비용이 많이 든다는 이유로 과거에 인터넷을 출시하지 않은 외진 지역에 서비스를 제공하는 광대역 인터넷 사업자들에게 보조금을 지급한다.FCC는 지난 2년간 선정된 기업들이 보조금으로 계획한 사업을 진행할 수 있을지에 대해서 평가해왔다. 기업들은 보조금을 받기 위해 광대역 서비스를 제공할 수 있는 재정 여건 및 기술력을 갖추고 있다는 것을 입증해야 했다.&nbsp;제시카 로젠워셀 FCC 위원장은 스타링크가 “많은 가능성”을 보였지만 “아직 개발 중인 기술이며 기기 구입에 600달러나 들어 FCC가 10년 동안 9억달러에 가까운 보조금을 지급하는 것은 합당하지 않다고 판단했다”고 밝혔다. 또 “FCC는 광대역 인터넷망 확장에 부족한 기금을 최대한 활용해야 하는 상황”이라고 설명했다.&nbsp;&lt;엔가젯&gt;은 이번 결정으로 스타링크가 치명적인 타격을 입지는 않겠지만 지구 전역에서 이용한 초고속 인터넷 서비스를 구축을 위해 2020년대 중반까지 저궤도 소형 위성 1만2000개를 쏘아올린다는 계획을 달성하기 위해서는 자체 자금에 의존해야 할 것이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]쿠팡 에비타 흑자, 얼마나 의미 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110010</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.


쿠팡이 지난해 3월 11일 미국 뉴욕 맨하탄 타임스퀘어에서 뉴욕증권거래소 상장을 기념해 전광판 광고를 진행한 모습.(사진=쿠팡.)


공시요약
오늘 소개할 공시는 10일(현지시간) 발표된 쿠팡의 2분기 실적입니다. 쿠팡의 실적은 항상 업계 주요 관심사일 수밖에 없는데요. 창사 이래 흑자를 낸 적이 없어 얼마나 빨리 적자를 줄이느냐에 &nbsp;생존 여부가 달려있기 때문입니다.
쿠팡 실적
쿠팡은 올 2분기 매출액 50억3782만달러(6조6000억원), 영업손실 6714만3000달러(847억원)를 기록했다고 밝혔습니다. 매출액은 전년 동기 대비 12% 증가했고 영업손실 규모는 87%나 줄어들었습니다. 전년 동기 손실 규모가 5억1493만달러(6700억원)에 달했던 점을 고려하면 큰 폭의 수익성 개선이 있었습니다. 분기 영업손실 규모가 1000억원 이하를 기록한 것은 미국 뉴욕증시 상장 이후 처음입니다.

쿠팡 2022년 2분기 손익표.

이중 쿠팡이 강조하는 것은 ‘조정 에비타(Adjusted EBITDA)’의 흑자입니다. 쿠팡은 2분기 조정 에비타 835억원(6617만 달러)의 순이익을 기록했습니다. 에비타는 ‘이자, 세금, 감가상각비, 무형자산상각비’ 등을 차감하기 전 이익을 나타내는 지표인데요. 다른 건 차치하고 사업을 통해 벌어들인 이익을 구체적으로 확인할 수 있는 지표로 활용됩니다. 조정 에비타는 기존 에비타에 일회성 비용들을 추가로 차감한 수치인데, 쿠팡이 여기에 어떤 비용과 수익을 가감했는지는 알려져 있지 않습니다.

쿠팡 2022년 2분기 사업별 실적.

사업별로 보면 쿠팡의 주력인 커머스 사업(Product Comemrce)은 올 1분기에 이어 2분기에도 조정 에비타 흑자를 냈습니다. 흑자 규모는 9784만달러(1273억원)으로 1분기 287만달러 대비 큰 폭으로 늘어난 것으로 나타났습니다. 커머스 사업 외 OTT(Over The Top), 쿠팡이츠, 핀테크 등 신사업(Developing Offerings) 부문 적자는 여전했습니다. 2분기 조정 에비타 손실규모는 3167만달러(412억원)로 집계됐습니다. 물론 전년 동기 7427만달러 대비해서는 절반 가까이 줄어들었지만요.
조정 에비타 흑자 어떤 의미?
에비타는 순전히 사업활동을 통해 창출되는 이익만을 표시하다 보니 사업성을 따지는 데는 확실히 유리한 지표입니다. 그러나 쿠팡의 지속가능 여부를 에비타로 측정하는 것이 과연 유리한 것인지에는 의문 부호가 달립니다. 쿠팡은 시장을 넓히기 위해 앞으로도 대규모 투자를 벌여야 하는 상황이고, 이러한 비용들을 제외한 실적이 얼마나 의미 있을까 하는 것이죠.

쿠팡 2022년 2분기 현금흐름표.

현금흐름을 보면 좀 더 구체적인 상황을 파악할 수 있습니다. 올 상반기 영업활동 현금흐름은 마이너스(-) 2억8479만달러(3710억원)에 달했습니다. 전년 동기 8억1363만달러(1조600억원)에 비하면 적자 폭이 대폭 줄어들었지만 여전히 상당한 규모입니다. 눈여겨 볼 것은 투자활동 현금흐름입니다. 투자활동 현금흐름이란 땅을 매입하고 설비를 구축하는데 들어가는 투자비용을 나타내는데요. 올 상반기에는 4억2970만달러(5600억원)의 손실이 발생했습니다. 투자하는데 그만큼 많은 돈이 들어갔다는 뜻이죠. 지난해 같은 기간 빠져나간 돈 3억558만달러(4000억원)보다 더 많은 돈이 투자됐습니다. 여기서 취득한 자산들의 감가상각비용도 만만치가 않죠. 이것이 더해진 수익성 지표가 영업이익입니다. 쿠팡이 내세우는 조정 에비타는 이런 것들을 다 제외한 것입니다. 빚도 많이 늘었습니다. 2분기 장기 차입금은 5억9556만달러(7763억원)으로 6개월 만에 2억8319만달러에서 두 배 넘게 증가했습니다. 사실상 거의 없다시피 했던 단기 차입금도 4755만달러(619억원)으로 늘었습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흔들리는 이마트, 본업 마트 사업 적자…수익성 개선 고심]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110016</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=이마트.)

엔데믹(감염병의 풍토병화)과 리오프닝 수혜로 유통업체들이 일제히 호실적을 내놓는 가운데 국내 1위 마트 사업자인 이마트가 적자를 냈다. 경쟁업체 롯데쇼핑이 어닝 서프라이즈를 기록하고, 계열사 신세계가 역대 최대 실적을 쓴 것과 상반된 성적이다. 11일 이마트는 올 2분기 매출액 7조1473억원, 영업손실 123억원을 기록했다고 밝혔다. 매출액은 전년 동기 대비 21.9%나 늘어났지만 영업손익은 흑자에서 적자로 전환했다.

이마트 2022년 2분기 실적.(출처=이마트 IR자료.)

자회사 실적을 제외한 별도 기준으로는 영업손실 191억원으로 손실규모가 더 컸다. 전년 동기 58억원에서 249억원 이익이 감소하며 적자로 돌아섰다. 이마트가 별도 기준 적자를 본 것은 지난 2020년 2분기가 마지막으로 코로나19로 인한 거리두기가 심화했을 때였다. 이번 적자는 이마트의 본업인 할인점 사업의 부진에서 비롯됐다. 부문별로 보면 이마트는 할인점 사업에서만 364억원의 손실을 냈다. 트레이더스와 전문점에서 138억원, 34억원의 이익이 없었다면 손실은 더 커질 수 있는 상황이었다. 2분기 어닝 서프라이즈를 기록한 롯데쇼핑 역시 할인점 사업에서는 적자를 냈지만 규모에서 큰 차이가 난다. 롯데쇼핑의 할인점 사업 손실은 70억원으로 이마트의 5분의 1수준에 불과하다. 자회사들이 실적에 힘을 보태긴 했지만 스타벅스 연결 편입 효과를 제외하면 오히려 역성장한 것으로 계산된다.올 2분기 주요 연결자회사 영업이익은 502억원으로 전년 동기 90억원보다 412억원이나 증가했다. 그러나 여기서 스타벅스 운영법인 SCK컴퍼니가 낸 이익이 475억원이나 된다. 이를 제외하면 나머지 법인들의 합산 실적은 오히려 뒷걸음질 친 셈이다. SCK컴퍼니 실적은 지난해 4분기부터 연결로 반영되기 시작했다.이마트가 회사 명운을 걸고 투자하는 이커머스 업체 SSG닷컴은 올 2분기 405억원의 손실을 냈다. 지난해보다 손실 규모가 140억원 증가했다. 여기에 3조6000억원을 주고 인수한 G마켓도 182억원의 적자를 기록했다. 금리인상 시기와 맞물려 이자비용이 급증한 것도 부담이다. 2분기 이마트의 금융손익은 711억원 손실로 집계됐다. 전년 동기 298억원 손실 대비 적자 규모가 2배 넘게 늘어났다. 연결기준 부채는 19조2250억원으로 지난해 말 18조8418억원 대비 3832억원 증가했다. 단기차입금은 2조5661억원에서 2조4290억원으로 줄어들었지만, 장기차입금은 4조1173억원에서 4조5438억원으로 4265억원 늘어났다.이마트는 올 하반기 수익성 강화에 역량을 집중한다는 계획이다. 이마트 관계자는 “온·오프라인 계열사의 고른 성장을 통해역대 최대 매출 기록을 이어갔다"며 "하반기에는 상품 경쟁력 강화, PL 상품 확대, 물류 효율성 강화 등을 통해 수익성을 더욱 개선해 나갈 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS “소니, 경쟁업체 게임 서비스 막기 위해 개발자에 차단 비용 지불”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110003</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 11:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이크로소프트(MS)가 경쟁업체인 소니가 자사 게임 구독 서비스에 콘텐츠가 추가되는 것을 막기 위해 게임 개발자들에게 ‘차단 비용’을 지불한다고 주장했다.&nbsp;10일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 MS는 액티비전 블리자드(이하 블리자드) 인수와 관련해 최근 브라질 경쟁 당국에게 제출한 서류에서 이와 같이 밝혔다.

(사진=엑스박스 홈페이지 갈무리)

브라질 ‘경제방위행정협의회’(CADE)은 인수에 대한 심사의 일환으로 MS의 경쟁사도 조사 중이다. 소니는 지난달 브라질 당국에 제출한 자료에서 블리자드의 대표 흥행작인 ‘콜 오브 듀티’(COD)가 플레이스테이션의 주요 수익원이며 시장에서 지배적인 위치를 차지하고 있다는 의견이다. 그러므로 MS 엑스박스 게임 패스에 해당 게임을 제공하는 것은 반경쟁적 행위라며 인수에 반대하는 입장을 밝혔다.&nbsp;

(사진=플레이스테이션 갈무리)

이에 대해 MS는 인수 후 다른 플랫폼에서도 COD를 제공할 것이기 때문에 독점 우려가 없다고 반박했다. 또 “소니야말로 게임 산업에서 존재감을 부각시키기 위한 주요 전략으로 독점작을 제공해왔다”고 주장했다. 특히 “소니가 자사의 게임 패스 서비스를 확장하려는 노력을 방해해왔다”며 그 일환으로 게임 패스를 포함한 경쟁 업체에 콘텐츠가 공급되지 않도록 게임 개발자에게 돈을 지불해왔다고 말했다.&nbsp;아울러 MS는 콘솔 모델과 게임 독점 제공 중심의 전략으로 업계 1위를 차지하고 있는 소니가 저비용으로 고품질의 서비스를 제공하는 자사의 비지니스 모델에 위협을 느껴서 인수에 반대하는 것이라고 강조했다.&nbsp;이 밖에도 MS는 CADE에 제출한 서류에서 COD가 대체 불가한 게임이 아니며 게임 패스에 추가하는 것이 오히려 경쟁을 촉진시킬 것이라고 주장했다. MS는 “낮은 비용으로 고품질의 콘텐츠를 제공하는 게임 패스 덕분에 활발한 경쟁이 이어질 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB저축은행이 정기예금에 3.8% 준다고? 인뱅보다 높아]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208100015</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 23:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB저축은행 모바일 앱 사용화면.


더 높은 금리를 찾아다니는 '금리 노마드족'의 발길은 국책은행인 KDB산업은행까지 닿고 있다. 산업은행의 'KDB Hi 정기예금'은 1년 만기 기준 100만원 이상을 맡기면 연 3.6%의 금리를 제공해 입소문을 타고 있다. 신한은행이 지난달 출시한 '신한 S드림 정기예금'은 불과 5일만에 1조원 한도를 완전 소진했다. 최고금리 연 3.2%로 1인당 1억원까지 가입할 수 있는 1년 만기 상품이다.이들 제1금융권에 비해 제2금융권은 상대적으로 인지도가 덜하지만, 자세히 살펴보면 더 높은 혜택을 누릴 수 있는 상품이 많다. DB그룹 계열 DB저축은행은 모바일뱅킹 오픈 4주년을 기념해 예금금리를 인상한다고 10일 밝혔다.이에 따라 DB저축은행의 대표 예금상품인 1년 회전주기(시장금리에 연동해 1년마다 금리를 바꿔주는 상품) 3년 만기 Dream Big 정기예금 금리는 창구 가입 시 3.75%, 모바일뱅킹 전용 M-Dream Big 정기예금은 3.85%가 됐다. 각각 0.25%P 인상된 수치다. 모바일뱅킹에서 판매하는 1년 만기 M-정기예금은 0.20%P 오른 3.80%다.여타 시중은행들이 고금리 상품에 가입한도를 매기는 것과 달리 DB저축은행의 이 예금상품들은 한도가 없다. 수억원대를 맡겨도 그에 맞는 이자가 지급된다. 다만 과거 부산저축은행 사태 등으로 저축은행에 대한 불신이 남아있다면 5000만원까지 예치하는 방법을 고려할 수 있다. 5000만원까지는 국가의 예금자보호법을 적용받는다.DB저축은행은 자사 모바일 앱에 금리 노마드족을 모셔오고 싶어 한다. 영업점포 대신 모바일 플랫폼을 고도화함으로써 영업비용을 감축할 수 있기 때문이다. 이런 노력으로 DB저축은행은 올 1분기 판관비(판매비와관리비)가 51억원으로 전년 동기 대비 2억원 줄었다. 그러면서도 이자수익은 163억원에서 209억원으로 증가했다. 거래자수는 12만3971명으로 20.3% 늘었다.DB저축은행은 이번 금리인상과 함께 모바일뱅킹 안정성 및 고객 편의성 개선 업데이트도 완료했다. 이기호 디지털마케팅팀장은 "고객 니즈 및 상품별 특성을 고려해 수신조직을 창구·모바일·특판으로 재정비해 전문성을 확보하고, 금융시장 트랜드를 적극 반영한 수신전략을 수립하고 있다"며 "DB저축은행의 얼굴인 모바일 앱의 안정성, 편의성, 심미성 전반을 개선해 1금융권 대비 경쟁력 있는 DB저축은행 예금상품을 더 많은 고객들에게 널리 알릴 방침"이라고 말했다.저축은행업계는 디지털 채널 집객력 강화에 힘쓰고 있다. 페퍼저축은행은 대출 비교 플랫폼 알다에 '페퍼스 비상금 대출'과 '페퍼스 신용대출' 두 가지 상품을 입점했다. 페퍼스 비상금 대출은 추정소득을 통해 상환능력을 증빙할 수 있는 고객이 이용할 수 있는 신용대출 상품이다. 스마트폰으로 대출 신청부터 송금까지 가능하다. 페퍼스 신용대출은 중도 상환 시 중도상환수수료가 면제된다. 인터넷전문은행인 카카오뱅크의 대출상품도 중도상환수수료를 받지 않고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/10/blt202208100019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신성이엔지, 만년 적자 태양광 사업 '안정권'...11년 '무배당' 깨질까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208110013</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=신성이엔지)


신성이엔지가 적자를 면치 못했던 재생에너지(RE) 사업부의 실적이 개선되면서 올해 경영 실적이 눈에 띄게 개선됐다. 전 사업 부문이 고루 성장하면서 올해 상반기 수익성은 '미들 싱글 디짓' 구간에 진입한 것으로 나타났다. 당기순손실은 6개 분기 만에 흑자 전환했다. 신성이엔지는 2010년 이후 11년째 무배당 정책을 고수하고 있는데, 실적 개선이 배당을 재개할 모멘텀이 될지 관심이다.&nbsp;신성이엔지는 11일 2분기 경영 실적을 발표했다. 매출은 1761억원, 영업이익은 102억원을 기록했다. 매출은 전년 동기 대비 77.7%, 전기 대비 27.7% 증가했다. 전년 동기 53억원의 영업손실을 냈는데, 올해 2분기는 5.8%의 영업이익률을 기록하면서 수익성이 크게 개선됐다. 전기와 비교하면 257.2% 증가했다.&nbsp;&nbsp;당기순이익은 97억원을 기록했다. 전년 동기 신성이엔지는 61억원 규모의 순손실을 냈고, 전기에는 49억원의 순손실을 냈다. 이번 분기 실적이 개선되면서 순이익도 흑자 전환했다.&nbsp;2분기 경영실적에 따르면 RE 사업부가 지난 분기에 이어 이번 분기에도 흑자를 냈다. RE 사업부는 2016년 3분기 21억원의 영업이익을 낸 이후 2021년 4분기까지 21개 분기 동안 적자를 냈다. 1분기 6억원의 영업이익을 낸 이후 2분기 19억원의 영업이익을 냈다. 올해 상반기 RE 사업부의 매출은 696억원을 기록했다. RE 사업부의 실적 개선은 판가가 인상된 영향이다. 유럽을 필두로 한 글로벌 태양광 수요가 높아지면서 모듈 판매 가격이 올랐다. 미국의 인플레이션 법안(IRA)이 가결되면서 북미 시장의 수요도 예상된다. 태양광 모듈 시장은 중국의 저가 공세에 오랜 기간 팔아도 남는게 없었는데 최근 분위기가 달라졌다.&nbsp;만년 적자였던 RE 사업부가 흑자를 내면서 신성이엔지의 수익 구조는 개선되고 있다. 올해 2분기 클린환경 사업부(CE)는 매출 1356억원, 영업이익 83억원을 기록했다. 2분기 CE 사업부의 영업이익은 6%를 기록했다. 전분기 대비 4% 포인트 올랐다. 올해 상반기 CE 부문 매출은 2444억원, 영업이익은 106억원을 기록했다.



클린룸 사업부는 반도체 및 디스플레이 생산에 필요한 클린룸을 생산하고 있다. 2차전지 양극재 생산에 필요한 제조설비를 생산하고 있다. 삼성전자와 SK하이닉스 등 글로벌 반도체 업체들이 증설에 나서면서 클린룸 수요가 증가했다.신성이엔지는 CE 사업부의 절대적으로 높다. CE와 RE 사업부의 비중이 각각 77%, 23%에 달한다. 수요가 탄탄한 사업부를 기반으로 성장을 이어가고 있다.그런 가운데 신성이엔지는 부채비율이 재차 높아지는 등 재무구조에 관리가 필요해지고 있다. 올해 2분기 부채비율은 152%를 기록해 전분기 대비 20% 포인트 상승했다. 신성이엔지는 공사진행 과정에서 선수금 규모가 많아진 영향이라고 설명했다. 선수금은 공사를 수주하면서 완공을 조건으로 고객사로부터 지급받는 계약금이다. 공사를 마치지 않은 만큼 부채로 반영된다. 때문에 선수금 규모가 커진 건 수주가 늘었다는 의미로 볼 수 있다. 신성이엔지는 상반기 CE 사업부가 삼성전자, SK하이닉스, LG디스플레이, ASE 코리아 등에서 2673억원을 수주했다고 밝혔다. 2분기 수주 금액은 1669억원이다. 현재 수주 잔고는 2114억원이다.올해 2분기 총차입금은 1244억원을 기록했다. 2019년 말 총차입금이 1714억원에 달했는데, 이후 차입금을 단계적으로 상환해 왔다. 현금성 자산은 256억원 수준으로 현금이 넉넉하진 않다. 하지만 유동비율이 111.8%에 달해 유동성이 부족한 수준은 아니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/11/blt202208110031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>