<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 16:23:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]삼성전자·삼성SDI, '전기차 공동 개발' TF 발족..."테슬라 모델Y 분해했다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150016</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 12:31:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자

삼성전자와 삼성SDI 등 그룹 핵심 계열회사들이 빠르게 커지고 있는 전기차 시장을 선도하기 위해 TF(태스크포스)를 발족했다. 삼성전자 DS(반도체 부문), 삼성SDI, 삼성전기, 삼성SDS 등 각사의 핵심 인력이 TF에 참여하고 있다. 전기차와 관련 있는 계열사들이 모두 참여하고 있어 TF를 둘러싼 여러 해석이 나오고 있다.15일 삼성전자와 삼성SDI 등 관계자들의 설명을 종합하면 삼성전자 등 TF에 참여하고 있는 핵심 인력은 서초사옥에서 전기차를 다각도로 연구하고 있다.&nbsp;이 관계자는 "각사에 착출된 개발 인력이 전기차를 분해하는 등 다양한 연구를 진행했다"며 "최근 테슬라 모델Y를 분해했다"고 말했다. 이어 이 관계자는 "TF 구성을 볼 때 삼성이 전기차 개발하는지 알 수 없지만, 다양하게 전기차를 뜯어보고 있다"고 설명했다. 이 관계자는 TF 팀장을 비롯해 TF의 공식 명칭에 대해서는 밝히지 않았다.삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서 은밀하게 개발한 사례가 있다. 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 실패한 경험이 있어 자동차 사업에 극도로 민감했기 때문이다. 이번 TF도 전기차를 다각도로 연구개발하는 것 외에는 알려진 게 없다.&nbsp;&nbsp;기업들은 신규 프로젝트를 추진하거나 신규 고객사를 발굴할 때 TF를 발족하는 경우가 많다. 때문에 이 TF가 삼성이 전기차 개발을 추진한다는 의미로 연결짓기는 다소 무리가 있다. 하지만 개발 인력이 전기차를 분해해 분석한다는 것을 볼 때 여러 해석이 가능하다는 설명이다. 경쟁사인 애플도 2015년 월스트리트저널(WSJ)을 통해 애플카를 개발하는 '타이탄 프로젝트'의 존재가 알려졌다.

모델Y(사진=테슬라)

여러 정황들을 고려하면 삼성도 전기차를 은밀하게 개발 중일 수도 있다. 실제 전기차는 내연기관 차량보다 구조가 훨씬 단순하다. 내연기관의 엔진과 변속기, 연료탱크 등 구동계를 모터와 감속기, 배터리가 담당한다. 차체도 자유롭게 설계할 수 있으며, 전용 플랫폼을 통해 여러 차종을 생산할 수 있다. 파워트레인 위에 차체를 입히면 되는 만큼 생산도 단순하다. 전기차가 가전제품이라는 주장도 이러한 이유 때문이다.삼성SDI와 삼성전기, 삼성디스플레이 등 계열사는 전기차 배터리, 자율주행 칩, 차량용 반도체, 카메라 모듈, 유기발광다이오드(OLED) 디스플레이 등 전기차 생산에 필요한 여러 핵심 제품들을 생산한다. 구동계를 제외한 핵심 제품들을 만들고 있어 의지만 있다면 언제든 자동차 사업을 시작할 수 있다.전기차의 핵심 부품은 배터리인데, 삼성SDI는 1990년대부터 배터리를 생산해 20년 이상의 업력을 보유하고 있다. 원통형 배터리와 관련해 세계 1위 기술력을 갖고 있다. 전기차 사업에 나선다면 애플보다 삼성의 경쟁력이 우수하다는 평이다.다만 삼성이 1990년대 자동차 사업에 진출했다가 큰 실패를 경험한 만큼 전기차 사업에 진출할 가능성은 크지 않아 보인다. 이러한 문화로 인해 삼성SDI는 과거 전기차용 전지를 개발하면서도 차량용 전지라는 말을 금기시했다. 대신 HPL(High Power Lithium-ion battery)라고 부를 정도로 자동차에 대한 거부감이 컸다.&nbsp;삼성이 전기차 사업에 진출할 경우 고객사와 충돌이 불가피한 점도 전기차 사업 진출을 낮게 만드는 요인이다. 자칫 삼성이 전기차를 직접 만들 경우 고객사들과 잦은 송사를 겪을 수도 있다.테슬라를 겨냥한 TF라는 관측도 있다. 현재 업계는 글로벌 1위 전기차 메이커인 테슬라를 잡기 위해 분주하게 움직이고 있다. 테슬라는 올해부터 모델Y에 4680 전지(지름 46mm, 높이 80mm)의 중대형 원통형 전지를 납품할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;

원통형 전지.(사진=파나소닉)

테슬라를 잡기 위해 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 파나소닉이 4680 전지를 앞다퉈 개발 중이다. LG에너지솔루션은 최근 오창2공장을 건설해 4680 원통형 배터리 전용 공장으로 운영하겠다고 밝혔다. 내년 하반기 양산을 목표로 5800억원을 투자할 계획이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 전지 양산에 들어간다고 밝혔다.&nbsp;이들 업체는 중대형 원통형 배터리를 생산할 수 있는 업체들로 삼성SDI는 이중 가장 우수한 기술력을 확보하고 있다. 그런 가운데 삼성SDI가 테슬라를 겨냥해 TF를 발족했을 것이라는 관측도 나온다. 삼성전기는 최근 테슬라와 수조원 규모의 카메라 모듈 공급 계약을 체결했다. 모델Y와 모델S 등 승용차와 트럭에 4.0 버전의 카메라 모듈이 탑재된다.테슬라는 지난해 글로벌 시장에 93만6172대를 판매했다. 판매량은 전년보다 87% 증가했으며 전세계에서 팔린 전기차 10대 중 1.3대는 테슬라 차량으로 집계됐다. 카메라 모듈에 이어 중대형 원통형 전지까지 납품할 경우 삼성SDI의 경쟁력은 크게 높아지는 장점이 있다. 4680 중대형 원통형 전지는 2170(지름 21mm, 높이 70mm) 원통형 전지와 비교해 출력은 5배, 높이는 2배 이상 높다.하지만 용량이 커진 만큼 셀 내 전지의 용량에 편차가 있을 수 있으며, 과충전 시 화재로 이어질 수 있다. 현재 상황은 4680 전지의 상용화로 가기 위한 과도기 단계에 있다. LG에너지솔루션과 일본 파나소닉 등이 4680 전지 양산시기를 못박았지만, 삼성SDI는 현재까지 시기를 밝히지 않았다.&nbsp;삼성SDI 관계자는 "4680 전지를 개발하고 있지만, 양산 시기는 정해진 게 없다"고 말했다. 이런 점을 볼 때 TF는 테슬라를 겨냥한 것이라는 관측도 있다. 하지만 테슬라를 겨냥해 삼성전자 DS부문과 삼성SDS 등 관련 계열사들이 모두 TF에 참여한 것을 볼 때 다소 무리라는 설명이다.삼성전자 및 삼성SDI 관계자는 "TF가 발족했는지 확인이 어렵다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150046.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OS 없는 삼성 갤럭시 생태계…애플 추격하려면?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130050</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130050</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 16:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 2월 스페인 바르셀로나 MWC 2022에서 기자들과 만난 노태문 삼성전자 MX사업부장 사장은 “삼성전자가 애플이 구축한 생태계를 따라잡았다고 보느냐”는 질문에 “그러면 좋겠다. 기기 간 부드러운 사용 경험을 제공하기 위해 더욱 노력 중”이라고 답했다. 이는 지난 10년간 전세계 스마트폰 시장 1위 자리를 지키고도 ‘내실’을 다져줄 생태계 완성도는 여전히 애플에 미치지 못한 삼성전자의 고민이 엿보인 대목이었다. 이런 상황에서 애플은 여전히 iOS(아이폰 운영체제)를 중심으로 자사 제품 간 연결 수준을 끌어올리는 데 집중하고 있다. 나아가 최근에는 외부 플랫폼 연결에도 적극적으로 나서며 경쟁사들과 생태계 격차를 넓히고 있다. 지난 6일 애플이 개최한 연례행사 WWDC 2022에서는 차세대 카플레이 기반 자동차 융합, 애플 외 가전들과의 스마트홈 연결을 가능케 해줄 매터 IoT(matter IoT) 지원 등 애플 생태계 고도화와 관련된 크고 작은 발표들이 이어졌다.

지난 2월 삼성 갤럭시언팩 2022에서 '갤럭시S22' 시리즈를 소개하고 있는 노태문 MX사업부장. (사진=삼성전자)


하드웨어에 머무는 삼성전자의 ‘혁신’
삼성전자는 2010년대 초만 해도 애플로부터 ‘카피캣(따라쟁이)’ 취급을 받던 회사였다. 아이폰 디자인을 모방했다며 소송을 당하기도 했다. 하지만 삼성전자의 반격은 점점 매서워졌다. ‘갤럭시 노트’ 시리즈는 대화면 스마트폰 전성시대를 이끌었으며 애플이 비웃던 스타일러스(펜)의 활용성이 재발견됐다. 디스플레이 지문인식, 펀치홀 카메라를 적용한 풀스크린 설계, 최근 차세대 스마트폰 폼팩터로 불리는 폴더블폰 시장 트렌드를 주도하고 있는 기업도 삼성전자다. 한때 소송까지 당했던 디자인 코드는 이제는 삼성만의 정체성이 확고해진 모습이다. 하지만 삼성전자가 주도한 혁신은 주로 외적인 것, 하드웨어에 그치고 있다. 

지난해 전세계 폴더블폰 시장 성장을 이끈 갤럭시Z플립3. 특히 디자인에 대한 시장의 호평이 잇따랐다. (사진=삼성전자)

애플은 조금 다르다. 최근 몇 년 사이 하드웨어 변화에 대단히 보수적인 태도를 취하고 있다. 일례로 아이폰12와 13 시리즈의 경우 겉으로는 구분조차 쉽지 않은 수준이다. 성능 차이도 카메라를 제외하면 크지 않다. 그럼에도 아이폰은 여전히 전세계적인 히트작이다. 2021년 미국의 시장조사업체 쉘쉘이 브랜드 충성도에 대한 소비자 조사를 실시한 결과를 보자. 아이폰 소유자 5000명 중 91.9%(전년 90.5%)가 ‘다음에도 아이폰을 구입하겠다’고 답했다. 그들 중 65%는 ‘아이폰을 좋아하거나 사용에 전혀 문제가 없음’을, 21%는 ‘애플 생태계에 고정됨’을 이유로 꼽았다. 애플은 자사 제품 중심의 폐쇄적인 플랫폼 전략을 펼치기로 유명하지만, 실제 사용자들은 오히려 그 안에서 편안함과 만족을 느끼고 있다는 얘기다. 반면 삼성전자의 브랜드 충성도는 직전 85.7%에서 74%로 하락했다. 이때 갤럭시 대신 아이폰을 사겠다고 대답한 소비자들은 주된 이유로 ‘더 나은 개인정보보호’(31.5%)를 꼽았다. 소비자들은 하드웨어 혁신보다는 안전한 사용 환경, 편리한 생태계에 더 높은 점수를 주고 있다는 얘기다. 생태계를 대하는 삼성전자와 애플의 차이는 양사의 연례행사에서 두드러진다. 애플은 매년 6월 WWDC에서 자사의 최신 아이폰, 아이패드, 애플워치, 맥 운영체제(OS) 등을 공개하고 개발자들이 이를 통해 생태계에서 무엇을 만들어낼 수 있는지 가이드를 제시한다. 애플 엔지니어들과 직접 소통할 수 있는 기회를 제공하기도 한다. 이어 9월에는 신제품 공개 행사(Special Event)를 열고 자사의 소프트웨어와 하드웨어가 어떻게 결합되어 사용될 수 있는지 보여준다. 

애플은 WWDC 2022에서 개발 중인 '차세대 카플레이' 플랫폼을 공개하고 차량에 대한 스마트폰 미러링을 넘어 차량 내 기능 제어까지 가능해진 변화를 선보였다. (사진=WWDC 2022 갈무리)&nbsp;

반면 ‘갤럭시 언팩’으로 대표되는 삼성전자 행사의 주인공은 여전히 스마트폰, 노트북 등 하드웨어 중심이다. 삼성에도 ‘삼성 소프트웨어 개발자 콘퍼런스(SSDC, 구 오픈소스 콘퍼런스)’라는 연례 개발자 행사가 있지만 여기서 다루는 주제는 △AI(인공지능) △IoT(사물인터넷) △5G △클라우드 △빅데이터 △로봇 등으로 주연은 갤럭시가 아니다. 물론 삼성전자도 자사 생태계 성장에 관심이 있다. 노 사장은 2020년 취임 직후 ‘갤럭시 에코 시스템’을 언급하며 갤럭시 기기 간 생태계 통합을 중요한 화두로 제시했다. 그러나 삼성전자의 생태계 통합은 아직 뚜렷한 성과를 보이지 못하고 있다는 평가다. 이를 두고 업계에선 특히 애플과 달리 OS 측면에서 모바일은 구글 안드로이드, PC는 마이크로소프트 윈도에 종속되어 있는 점을 문제로 꼽는다.OS를 직접 만드는 애플은 자사가 개발할 하드웨어에 맞춰 OS를 미리 업데이트하고 제품도 OS 특성에 최적화해 설계할 수 있다. 가령 애플은 ‘애플 ID’를 키로 삼아 자사의 모든 제품을 매끄럽게 연동한다. ‘가까이만 가도’ 각종 편의 기능과 데이터 연동이 물 흐르듯 이어지는 애플 특유의 생태계 연결성은 애플이 운영체제와 하드웨어를 모두 보유한 업체이기 때문에 가능한 일이다. 범용, 개방형 OS인 안드로이드와 윈도를 사용 중인 삼성전자는 이런 이점과 거리가 멀다. 삼성전자도 ‘삼성계정’ 기반으로 앱, 기기 간 연동 서비스를 제공하지만 자체 OS 기반이 아닌 탓에 애플 대비 기능이 제한적이고, 연동 속도나 절차가 상대적으로 느리고 복잡하다는 평가가 나온다. 노 사장의 말처럼 ‘기기 간 부드러운 연결 경험’은 생태계의 품질을 결정하는 주요한 요소지만 OS를 보유하지 못한 삼성전자가 이를 따라잡기에는 한계가 따른다. 
OS 개발은 무의미…중요한 건 ‘사용자 중심’ 생태계
그렇다면 OS 보유가 답이 될까? 한때는 삼성전자도 자체 OS를 갖고자 했다. 2010년에 이미 ‘바다OS’라는 모바일 OS도 공개한 이력이 있다. 2012년에는 인텔과 손잡고 모바일, 웨어러블, 가전제품 등에 탑재할 수 있는 범용 OS ‘타이젠’을 개발하기도 했다. 그러나 ‘웨이브’라는 스마트폰까지 출시된 바다OS는 대중화에 실패했고 타이젠에 흡수됐다.타이젠 또한 아직 일부 삼성전자 웨어러블 기기와 가전에서 명맥을 유지하고 있으나 모바일 OS로서는 역시 안드로이드의 아성을 넘는 데 실패했다. 개발사인 삼성전자조차 타이젠 스마트폰은 만들지 않고 있는 현실이다. 게다가 시장은 이미 완성판에 가까운 안드로이드와 iOS로 양분돼 굳어진 지 오래다. 뒤늦은 OS 개발보단 차선의 돌파구를 찾아야 하는 이유다. 이와 관련해 일각에선 삼성전자가 사용자 중심 생태계 개발에 관심을 집중하고 있다는 ‘메시지’가 중요하단 목소리가 나온다. 국내 대형IT 기업에서 모바일 부문 개발자로 근무 중인 A씨는 “삼성전자와 애플이 생태계를 대하는 가장 큰 차이는 ‘사용자’를 중심에 두는가”라며 “개발자 입장에서 보면 애플의 생태계 진화 방향에는 항상 쓰는 이의 편익을 우선적으로 고려한 사용자경험이 우선시된다는 점이 느껴진다”고 말했다. 이어 “반면 삼성전자는 여전히 ‘기술’ 중심이란 느낌이 강하다. OS 유무에 따른 기술적 한계는 차치하더라도 ‘소비자를 위한 더 좋은 사용자경험’을 생태계 개발 중심에 두지 않는다면 두 회사의 차이는 앞으로도 쉽게 좁혀지지 않을 것으로 전망된다”고 말했다. 한편 지난 10일 제1회 ‘MX비전데이’를 개최한 삼성전자는 이 행사를 통해 갤럭시 생태계 강화 의지를 재확인했다. 노 사장은 이날 "새로운 기술에 대한 시장과 소비자의 요구가 확대되는 상황에서 '개방성을 통한 핵심 기술 확보, 우수 인재 양성이 MX사업부의 핵심 가치"라며 “지속적인 산학협력을 통해 '열린 혁신을 실현하고 다양한 제품과 서비스로 갤럭시 생태계의 미래 가치를 높일 것”이라고 말했다. 

삼성의 다양한 가전제품을 하나의 플랫폼에서 연동, 관리할 수 있는 스마트싱스. (사진=삼성전자)

이에 삼성전자의 변화 가능성을 더 지켜봐야 한다는 시각도 있다. 삼성전자는 OS를 제외하면 이미 오래전부터 자체 스마트폰, 태블릿, 노트북을 비롯한 세탁기, 냉장고, TV 등 다양한 가전제품을 포트폴리오로 보유하고 있다. 강력한 스마트홈 구축을 가능하게 하는 스마트싱스(SmartThings) 플랫폼도 가지고 있다. 최근에는 삼성페이와 삼성패스의 결합을 통해 삼성페이 하나로 각종 결제부터 티켓, 쿠폰 관리, 집과 차량에 대한 디지털 키 기능도 수행할 수 있게끔 접근성을 개선하기도 했다. 가장 큰 약점인 OS의 부재는 대신 MS와 강력한 파트너십을 체결하고 갤럭시 스마트폰과 윈도, 원드라이브 간 연결성을 확보하는 방법 등으로 개선 중이다. 삼성전자 관계자는 “지난해 말 ‘고객 경험’ 중심의 조직 개편과 더불어 생태계 통합, 고도화를 목표로 한 내부 변화들이 이어지고 있다”며 “긍정적인 시선으로 지켜봐 달라”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[고민 많은 카카오, 매각설 휩싸인 '모빌리티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150001</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:25:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. (사진=카카오모빌리티)

카카오 계열사 카카오모빌리티가 매각설에 휩싸였다. 카카오모빌리티는 지난해부터 기업공개(IPO)를 추진하고 있다. 다만 시장 상황 악화로 성공을 확신할 수 없고, 골목상권 침해 논란으로 사업 확장에 부담을 느끼는 상태다. 카카오가 경영권 매각 카드까지 검토하는 배경으로 꼽힌다. 15일 모빌리티 업계에 따르면 카카오는 국내 최대 사모펀드 MBK파트너스와 카카오모빌리티 매각 협의를 진행하고 있다. 다만 협상 과정에서 가격 눈높이를 좁히지 못했고, 협상은 잠정 보류됐다.&nbsp;

카카오모빌리티 주주 구성. (자료=카카오모빌리티)

카카오모빌리티는 카카오가 57.5%, 미국계 사모펀드인 TPG와 칼라일이 각각 29.0%와 6.2%를 보유하고 있다. 카카오는 카카오모빌리티 지분 57.5% 가운데 약 40% 정도를 MBK파트너스에 매각하는 방안을 검토했다고 알려졌다.&nbsp;
매각 카드 고민, 현실적 판단?
업계는 카카오모빌리티 매각설 자체에 주목한다. 카카오모빌리티가 갖는 상징성 때문이다. 카카오는 2014년 다음(Daum) 인수 이후 O2O(Online to Offline) 서비스 확장에 집중했다. 이 과정에서 주력했던 사업 중 하나가 '모빌리티'다.카카오는 2015년 3월 택시호출 사업에 진출했다. 2016년에는 대리운전으로 사업 범위를 넓혔다. 2017년에는 관련 사업부를 카카오모빌리티로 분사, 본격적으로 사업을 확장했다.공들이던 카카오가 '경영권 매각' 카드까지 검토하는 건 △기존 업계 반발 △브랜드 평판 악화 △불투명한 기업공개(IPO)때문으로 풀이된다.&nbsp;카카오모빌리티는 유상증자로 자금을 조달하고, 인수합병(M&amp;A)으로 몸집을 키워갔다. 다만 이 과정에서 '문어발'식 사업 확장이라는 비판을 받았다.&nbsp;



대표 사례가 2018년 택시업계의 반발이다. 당시 택시업계는 '택시 생존권 사수 결의대회'를 열고 "법망을 피해 승용차도 택시처럼 영업하는 게 4차 산업이냐"고 지적했다. 카카오모빌리티가 카풀 업체 '럭시'를 인수한 직후였다. 최근에는 정부까지 카카오모빌리티 사업 확장에 개입했다. 동반성장위원회는 지난달 대리운전업을 중소기업 적합업종으로 선정하고, 3년 간 대기업의 시장 진입 자제를 권고했다.&nbsp;

2020년 카카오모빌리티 본사 앞에서 열린 대리운전노동조합 기자회견. (사진=블로터DB)

'골목상권 침해' 비판을 받는 카카오 입장에선 카카오모빌리티를 매각해 그룹사 전체의 리스크를 줄일 수 있다. 카카오는 지난 4월 골목상권 침해 논란 해소를 위해 연내 계열사 30~40개를 정리하겠다고 밝힐 만큼, 브랜드 평판 개선에 집중하고 있다.연이은 논란은 기업공개(IPO)에도 영향을 주고 있다. 카카오모빌리티는 지난해부터 IPO를 추진하고 있다. 올해는 상장 주관사도 선정했다. 다만 택시 및 대리운전업계 상생안 마련을 위한 사업 영역 조정, 사업 확장 제동에 IPO 성공 여부는 불투명하다.&nbsp;
카카오모빌리티 독립이 '기업가치 제고'에 도움을 줄 것이라는 분석도 나온다. 대기업 집단인 카카오에서 벗어나면 오히려 유연한 사업 확장이 가능하다는 평가다.&nbsp;카카오 측은 "카카오모빌리티의 지속적인 성장을 위한 다양한 방안을 검토 중이다. 하지만 매각은 결정된 바 없다"고 말했다. 업계 일각에서도 카카오모빌리티 상징성, 카카오 계열사 시너지를 고려하면 "매각 가능성은 낮다"는 평가가 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150006.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“한국은 메타버스에 최적화된 나라”…더 샌드박스 코리아, 이승희 신임대표 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130021</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이승희 더 샌드박스 코리아 대표이사. (사진=더 샌드박스)

메타버스 게이밍 플랫폼 더 샌드박스(The Sandbox) 코리아가 13일 이승희 한국사업총괄을 신임 대표이사로 임명했다고 밝혔다.이 대표는 18년 경력의 게임·블록체인 업계 전문가다. 게임 포털 ‘피망’ 운영사인 네오위즈 해외사업 매니저를 시작으로 엔씨소프트의 ‘블레이드 앤 소울’ 사업팀, 엔픽셀의 ‘그랑사가’ 마케팅팀을 거쳤다. 이어 ‘로스트아크’ 개발사 스마일게이트와 소셜 카지노 게임 개발사 더블유게임즈의 사업 개발 업무, 카카오게임즈의 자회사 ‘메타보라’로 편입된 ‘웨이투빗’의 블록체인 디지털 콘텐츠 플랫폼 보라(BORA) 대표를 역임하는 등 다방면에서 경력을 쌓고 2021년부터 한국사업총괄로 더 샌드박스의 한국 메타버스 사업을 담당했다.더 샌드박스는 블록체인, NFT(대체불가토큰) 기술 기반의 글로벌 게임 플랫폼이다. 유저들은 NFT로 만들어진 게임 내 가상공간, 아이템 등을 개인적으로 소유·거래할 수 있고 제작한 아이템을 판매하는 것도 가능하다. 더 샌드박스 내 즐길거리 또한 유저들이 개발할 수 있다. 이는 코로나19 대유행 이후 디지털 세상의 화두가 된 ‘메타버스(Metaverse, 3차원 가상세계)’ 개념과도 맞닿아 더 샌드박스가 전세계적으로 큰 인기를 모으는 데 일조했다. 회사는 이를 기반으로 지난해 11월에는 소프트뱅크 비전펀드2가 주도하는 1100억원 규모의 시리즈B 투자를 유치하기도 했다.이 대표는 더 샌드박스가 지난해 8월 한국 시장을 적극적으로 공략하기 위해 사업총괄로 영입한 인물이다. 당시 세바스찬 보르제 더 샌드박스 공동설립자는 “한국은 우리가 집중하고 있는 가장 큰 시장 중 하나”라며 “게임 시장에서 오랜 경험을 쌓은 이승희 사업총괄이 한국시장 진출과 성장에 크게 기여할 것”이란 기대를 내비친 바 있다. 실제로 이 대표는 선임 후 △제페토 △프로축구 K-리그 △유비소프트 △스튜디오드래곤 △큐브엔터테인먼트 등 다양한 기업·단체들과 파트너십 체결을 통해 콘텐츠 경쟁력과 메타버스 시장 규모를 확대하는 데 주력해왔다. 지난달 말에는 총상금 4억원을 걸고 국내 대표 키즈 IP(지식재산권) 뽀로로 기반의 메타버스 게임 개발대회를 개최하기도 했다. 이 대표는 “한국은 초고속 인터넷 인프라, 글로벌 경쟁력을 갖춘 음악, 드라마, 영화, 게임 등 다양한 콘텐츠와 IT에 친화적인 유저 성향 등 메타버스 서비스에 필요한 모든 요소를 갖춘 나라”라며 “이 같은 시장의 강점과 게임 업계에서 쌓은 노하우를 바탕으로 더 샌드박스가 메타버스 산업을 선도할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이수화학, 겨우 급여 줄였더니…회복 길에 마주친 임단협 파업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140016</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 23:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이수화학 공장 사진.

지난해 흑자전환 후 올해도 전년 대비 실적 개선을 이어가던 이수화학이 파업으로 인한 공장 가동중단 사태에 맞닥뜨렸다. 14일 주가가 전날 대비 한 때 6% 이상 빠지는 등 주식 시장에서도 민감한 사안으로 받아들이고 있다.14일 오전 이수화학은 임금·단체협약 협상관련 파업으로 울산공장과 온산공장 가동을 중단한다고 공시했다. 공장은 14일부터 20일까지 울산공장과 온산공장의 석유화학 제품을 중단할 예정이며 이번에 생산중단하는 석유화학 제품 매출은 1조2757억원으로 전체 매출의 74.9%에 달하는 주력 제품이다. 이수화학은 합성세제의 제조에 필요한 연성알킬벤젠(LAB) 및 동 제품의 주 원료인 노말파라핀(N-P)을 주력으로 생산하는 회사다. LAB과 N-P는 국내서 유일하게 생산하고 있으며 세계에서도 우수한 시장지위를 확보하고 있다. 다만 2016년 626억원의 영업이익을 기록한 이후 수익성이 급격히 악화하기 시작해 2020년에는 327억원의 적자를 내기도 했다. 핵심제품인 LAB와 N-P의 원료가 등유 및 벤젠으로 구성돼 국제 유가에 큰 영향을 받기 때문이다. 무엇보다 LAB, N-P는 범용성이 떨어진다는 점에서 스프레드에 민감하게 반응하는 특징이 있다.이수화학이 지난 몇 년 간 저조한 실적을 내다 비로소 지난해 실적을 개선하기 시작했다는 점에서 이번 공장가동 중단은 뼈아픈 사안이다. 2021년 유가 상승으로 인한 스프레드 확대에 힘입어 흑자로 전환한 이수화학은 올해에도 전년 대비 개선된 실적을 내놓고 있다. 올 1분기 매출액은 4667억원으로 전년 동기 대비 33.5% 증가했으며, 영업이익은 15.1% 늘어난 134억원을 기록했다. 무엇보다 임금협상을 통해 인건비 부담이 늘어날 경우 수익성 개선에 대한 압박도 증가할 것으로 예상된다. 실제로 올 1분기 이수화학의 판매비와 관리비는 매출액 증가에도 전년 동기 대비 감소한 것으로 나타났다. 이중 급여는 지난해 53억원에서 50억원으로 3억원 줄어 수익성 개선에 힘을 보탰다.

이수화학 2022년 1분기 판매비와 관리비 내역.(출처=전자공시시스템.)

구체적으로 분기보고서 내 ‘임원 및 직원 등에 관한 사항’을 보면 올 1분기 전체 직원 수는 423명에서 441명으로 늘었지만 연간 급여총액은 78억8800만원에서 76억8900만원으로 줄어들었고, 이에 따라 1인 평균 급여액도 1900만원에서 1700만원으로 감소했다. 임단협 협상 결과에 따라 임금이 상승할 경우 수익성 압박은 피할 수 없을 것으로 분석된다.이수화학에게 현재 수익성은 무엇보다 중요한 요소다. 대규모 적자를 기록했던 2020년 이수화학은 부족한 자금을 확보하기 위해 대주주의 지분을 희생하면서까지 유상증자를 실시했다. 당시 556억원 규모의 유상증자로 자본금을 확충했던 이수화학은 전환사채(CB) 주식전환도 실시했고, 이 때문에 35%를 웃돌았던 대주주 ㈜이수의 지배력은 현재 24.77%까지 낮아졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['앱 신규 설치' 야놀자 추월한 여기어때, 일회성 지표 아니었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140010</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 16:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[야놀자-여기어때 국내숙박 앱 월간 사용자 수 및 월간 신규 설치 건 수 현황. (자료=모바일인덱스)

사회적 거리두기 완화 이후 숙박 앱 '야놀자'와 '여기어때' 경쟁이 치열하다. 규모와 시장 점유율은 여전히 야놀자가 압도적인 모습이지만, '앱 신규 설치' 부문에선 여기어때가 2달 연속 야놀자를 앞섰다.모바일 빅데이터 조사기관 모바일인덱스는 14일 '거리두기 해제, 어떤 산업이 울고 웃었나' 보고서를 발표했다. 숙박 부문은 지난달 월간 사용자 최고치를 기록했다. 야놀자 이용자가 381만명, 여기어때 이용자가 319만명이다. 월간 이용자는 야놀자가 앞섰지만, 월간 앱 신규 설치 부문에서는 여기어때가 야놀자를 넘어섰다. 여기어때가 2달 연속 야놀자를 앞선 건 이번이 처음이다. 특히 격차 확대가 눈에 띈다. 지난 4월 양사 앱 신규 설치 건은 1만건 차이(야놀자 42만건, 여기어때 44만건)에 그쳤다. 하지만 지난달에는 3만건(야놀자 43만건, 여기어때 46만건)으로 격차가 벌어졌다. 모바일인덱스는 "지난 4월부터 여기어때 신규설치 건 수가 야놀자를 뛰어 넘은만큼 올 여름 두 앱 간 경쟁이 기대된다"고 설명했다. 여기어때는 지난해부터 광고 마케팅을 강화하고 있다. 지난해 '도망가자' 광고 시리즈가 공개 한 달 만에 조회수 1000만뷰를 넘겼고, 이영지·장범준을 모델로 기용한 광고도 공개했다. 올해도 같은 전략을 펼치고 있다. 여기어때는 윤종신, 장기하, 이미주, 노홍철, 장윤주, 미노이, 아누팜, 빠니보틀 8명의 인플루언서 및 연예인과 여름 캠페인을 진행하고 있다. 야놀자도 마케팅 비용을 늘리며 여기어때 추격에 맞서고 있다. 야놀자 분기보고서에 따르면 올해 1분기 광고선전비(별도 재무제표 기준)는 42억원이다. 지난해 같은 기간(21억원)과 비교해 2배가량 늘었다. 다만 마케팅 강화는 영업비용 증가로 이어졌다. 별도 재무제표 기준 올해 1분기 야놀자 영업비용은 638억원이다. 매출 대비 비중은 84.7%에 달한다. 지난해 같은 기간(76.1%)보다 8.6%포인트 증가했다. 영업비용 증가는 수익성에 영향을 미쳤다. 1분기 영업이익은 114억원으로, 전년(140억원) 같은 기간과 비교해 18.5% 줄었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['원통형 전지 전쟁' 개막...LG에너지솔루션, '4680 전지' 공장에 5800억 투자]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206130041</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 16:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG에너지솔루션 원통형 배터리.(사진=LG에너지솔루션)

LG에너지솔루션이 국내 오창공장에 7300억원을 투자해 원통형 배터리 공장을 건설한다. LG에너지솔루션은 앞으로 전지업체의 '초격차'가 될 4680 중대형 전지의 공장을 처음으로 건설한다.&nbsp;&nbsp;이번 투자는 LG에너지솔루션이 4680(지름 46mm, 높이 80mm) 중대형 원통형 전지로 가기 위한 과도기 상황에서 진행하는 투자이다. LG에너지솔루션과 삼성SDI, 일본 파나소닉은 중대형 원통형 전지 개발 경쟁 중이다. LG에너지솔루션은 4680 전지의 파일럿 라인에서 시제품을 생산한 후 테슬라 등 전기차 메이커에 납품할 계획이다. 테슬라는 올해 1분기부터 모델Y에 4680 전지를 탑재할 예정인 것으로 알려졌다.&nbsp;&nbsp;LG에너지솔루션은 13일 오창공장에 7300억원을 투자한다고 밝혔다. 이번 투자금은 전액 원통형 생산라인을 증설하는데 쓰인다. 1공장에는 1500억원을 투자해 4GWh 규모의 생산라인을 짓고, 2공장에는 5800억원을 투자해 9GWh 규모의 생산라인을 건설한다.1공장은 21700(지름 21mm, 높이 70mm)의 원통형 전지를 생산하며, 2공장에는 4680의 중대형 전지 생산라인을 구축한다. LG에너지솔루션의 주력은 파우치 전지와 원통형 전지이다. 올해 말 기준 LG에너지솔루션의 캐파는 200GWh로 예상되며, 이중 30%(60GWh)는 원통형 전지이다.



현재 원통형 전지 공장은 중국과 한국에 위치해 있으며, LG에너지솔루션은 매해 20GWh씩 원통형 전지의 캐파를 늘려 2025년 120GWh까지 캐파를 늘릴 계획이다. 미국 애리조나주에 원통형 전지공장도 짓는다. LG에너지솔루션은 2025년 520GWh 규모의 캐파를 갖출 계획인데, 파우치 전지와 원통형 전지의 비중을 7.5:2.5 수준으로 유지한다는 전략이다.이번 투자의 핵심은 LG에너지솔루션이 4680 중대형 전지의 생산 계획을 공식화한 것이다. 일본 파나소닉은 2024년 3월 4680 중대형 원통형 전지를 양산한다고 밝혔다. LG에너지솔루션은 일본 파나소닉보다 빨리 4680 양산 계획을 밝히면서 원통형 전지시장을 이끌겠다는 포부를 드러냈다.원통형 전지 시장의 세계 1위인 삼성SDI는 4680 전지의 양산계획은 밝혔지만, 시기는 공표하지 않았다. 삼성SDI는 올해 기준 연간 20억개의 셀을 생산해 판매하고 있다. 원통형 전지와 관련해 경쟁 업체들보다 우수한 경쟁력을 보유하고 있다.&nbsp;

원통형 전지 사이즈.(사진=파나소닉)

4680 배터리는 전지 시장의 판도를 바꿀 배터리이다. 현재 시장에서 표준으로 쓰이고 있는 2170 배터리와 비교해 용량은 5배, 출력은 2배 이상 높다. 원통형 전지의 표준은 1450(지름 14mm에서 높이 50mm)에서 1865(지름 18mm, 높이 65)로 한단계 도약했고, 다시 2170으로 도약했다. 현재 파나소닉과 삼성SDI, LG에너지솔루션은 4680의 상용화를 준비하고 있다. 중대형 원통형 전지는 안전성이 생명이다. 안전성을 확보하려면 배터리팩에 있는 전지의 용량 편차가 적어야 한다. 용량 편차가 클 경우 과충전 상태에 있는 전지가 있을 수 있고, 이 상태에서 전류 차단 장치(CID)가 작동할 경우 전지에 불이 날 수 있다. CID가 작동할 때 가스가 방출되는데, 전해액까지 방출될 경우 화재가 발생할 수 있다.LG화학은 2004년 1865 크기의 원통형 전지가 애플 노트북에서 화재사고를 냈던 전례가 있다. 이때 전지에서 전해액이 뿜어져 나오면서 화재로 이어졌다. 이 사고로 LG화학의 원통형 전지를 두고 '우는 전지(Crying cell)'이라는 꼬리표가 붙기도 했다. 이후 LG화학은 원통형 전지 대신 파우치형 전지에 전력을 다했다.원통형 전지는 자체 생산하는 부품이 많고, 특허가 많아 진입장벽이 높다. 생산 속도가 빨라 불량이 많다. 기술력이 우수하고, 경험이 많을수록 더 안정적인 원통형 전지를 생산할 수 있다. 20년 이상 배터리를 생산한 삼성SDI와 LG에너지솔루션, 일본 파나소닉만 원통형 전지를 안정적으로 생산할 수 있다. SK온이 원통형 전지를 생산하기 어려운 것도 이러한 이유 때문이다.테슬라가 2020년 4680 전지를 공식화한 이후 전지형태(폼 팩터) 경쟁은 원통형 전지로 옮겨졌다. LG에너지솔루션은 파우치 전지의 점유율을 높여 글로벌 스탠더드 전지로 만들려고 했다. 하지만 테슬라는 4680 원통형 전지를, 폭스바겐과 현대차는 각형 전지를 추진하면서 이 계획은 실패로 돌아갔다. 그리고 전기차 메이커가 요구하는 전지를 만드는 것으로 전략을 바꿨다.이번 LG에너지솔루션 오창공장에 지어질 4680 원통형 생산라인은 테슬라를 겨냥한 것으로 풀이된다. 먼저 안정적인 4680 배터리를 양산한 이후 테슬라 등 고객사에 마케팅하려는 의도로 보인다. 2170 원통형 전지는 전동공구 또는 가전용, LEV(Light Electric Vehicle)용으로 소형 전기차·전기바이크 등을 겨냥할 것으로 예상된다.



SNE 리서치에 따르면 원통형 배터리 수요는 지난해 83억6000만셀이며, 올해 106억6000만셀로 약 27% 증가한다. 2030년 원통형 셀 수요는 285억8000만셀로 이 기간 동안 168.1% 증가할 전망이다.원통형 전지 시장은 빠르게 커지는 가운데 LG에너지솔루션과 삼성SDI, 파나소닉의 '4680 전쟁'의 서막이 올랐다는 관측이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/13/blt202206130022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버파이낸셜, 사업자대출 '포털' 역할 하나…핀테크업계 파장 예고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140018</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:25:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박상진 네이버파이낸셜 대표가 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 발표하고 있다.(사진=네이버파이낸셜)

10만 중소상공인(SME) 금융 고객을 보유하고 있는 네이버파이낸셜이 사업자를 대상으로 한 대출상품과 함께 '대출비교 서비스'를 내놓을 계획이다. 모체인 네이버의 포털&nbsp;역할을 사업자대출 부문에서 하는 것과 비슷하다는 평가가 나온다. 핀테크(금융기술)를 기반으로 하는 케이뱅크와 토스뱅크 등 인터넷전문은행뿐 아니라 핀다 등 대출비교 서비스에 영향이 적잖을 전망이다.박상진 네이버파이낸셜 대표는 14일 서울 중구 더플라자호텔에서 개최한 기자간담회에서 "사용자·SME에게 네이버파이낸셜에서만 경험할 수 있는 제휴 금융 상품과 서비스를 확대할 것"이라며 "금융사는 네이버파이낸셜을 통해 다양한 혁신을 시도하고 더 많은 사용자를 만날 수 있도록 돕겠다"고 말했다.
네이버파이낸셜 "온라인 넘어 오프라인까지 SME 생태계 넓힌다"
오는 6월 중 '스마트플레이스 사업자 대출'이 출시돼 네이버파이낸셜의 대출 서비스가 네이버 생태계 내부의 온·오프라인 SME를 모두 커버하게 된다. '네이버 스마트플레이스'는 오프라인 SME가 네이버 검색, 지도 등에 가게 정보를 등록하고 네이버예약·주문, 스마트콜 등 비즈니스 도구도 무료도 활용할 수 있는 플랫폼으로, 이를 이용하는 250만 SME만을 위한 대출상품을 우리은행, 전북은행과 함께 선보일 예정이다. &nbsp;올 하반기 중에는 네이버 생태계 안팎의 개인사업자라면 누구나 이용할 수 있는 개인사업자 대출 비교 서비스를 핀테크 최초로 시작한다. 전업권의 사업자 대출 상품이 입점하며, 금융사들과 함께 사업자 특성에 맞는 상품 개발도 추진한다. 이를 통해 금융사가 단순히 상품만 입점시키는 것이 아닌, 상호간 시너지를 창출하는 방향으로 키워 나간다는 복안이다.이를 기반으로 2025년까지 네이버파이낸셜의 금융 서비스를 이용하는 SME를 10만에서 50만으로 늘린다는 목표다. 'SME 상생'을 위해 빠른정산(집화 처리 다음날 정산), 초기 SME에게 네이버페이 주문관리수수료를 1년간 무료 지원하는 '스타트 제로 수수료'를 이어가는 한편, 지난 5월 출시된 '반품안심케어'를 초기 SME에게 1년간 무료로 지원할 예정이다.캐롯손해보험과 협업한 반품안심케어는 구매자에게 무료교환·반품 혜택을 제공해 SME의 매출상승을 돕는다는 취지로 마련됐다. 출시 1개월만에 7000여명의 사업자가 가입해 170만건의 판매 건수를 기록했으며, 이를 활용한 사업자들의 매출 성장률은 스마트스토어 전체 평균보다 12%p 더 높다.SME를 위한 종합 금융 정보 채널인 '비즈니스 금융센터'도 SME 전용 콘텐츠·서비스를 한층 강화한다. 박 대표는 "비즈니스 금융센터 내 정책지원금 조회 서비스는 오픈 후 한달 간 페이지뷰가 5배, 사용자 수가 3배 늘었다"며 "영세상공인의 정책지원금 니즈가 굉장히 크다는 것"이라고 풀이했다.
사업자대출까지 '포털' 역할 하나
네이버파이낸셜이 사업자대출 비교 서비스까지 내놓은 건 또다른 이유가 있다는 분석이다. 한국은행에 따르면 지난달 말 은행 가계대출 잔액은 1060조6000억원으로 전월보다 4000억원 늘었다. 이는 한국은행 관련 통계상 5월 기준으로는 역대 두 번째로 작은 규모다. 정부의 가계대출 규제와 한은의 기준금리 인상 등 영향으로 감소세가 이어지고 있다.이러자 시중은행들은 기업대출인 개인사업자 대출로 여력을 집중하고 있다. 인터넷은행들도 다르지 않다. 토스뱅크는 무보증·무담보 '토스뱅크 사장님 대출'로 호응을 얻고 있으며, 케이뱅크의 경우 이달 말까지 사업자대출 신규고객 전원에게 한달 이자 100% 캐시백을 제공하고 있다. 핀다의 경우 직장인 신용대출과 사잇돌대출을 시작으로 사업자대출까지 연계한다는 방침이다.SME 고객과 접점이 높은 네이버파이낸셜이 뛰어들 경우 이 핀테크 회사들에 직접적인 영향을 줄 수 있게 된다. 우선 우리은행, 전북은행 등의 1금융권 회사들과 협력한 상품과 경쟁하게 된다. 또한 네이버파이낸셜은 사업자대출 비교 서비스에 전업권의 사업자대출 상품을 입점시킨다고 했지만, 어떤 회사의 상품을 올릴지 주도적으로 결정할 수 없는 건 아니다.서래호 네이버파이낸셜 책임리더는 "온라인 대출 모집법인(대출비교 서비스) 라이센스는 지난해 하반기에 이미 획득해 관련 사업에 규제 리스크는 없다"고 했다. 네이버파이낸셜의 집객력은 이미 실적으로 증명됐다. 이 회사가 우리은행·미래에셋캐피탈과 제공하는 스마트스토어 사업자 대출은 약 10개월만에 총 대출액 1000억원을 기록했다.
네이버페이는 국내 1위 넘어 글로벌 진출
네이버파이낸셜은 핵심 서비스인 네이버페이를 모든 생활결제 동선으로 연결하고, 결제 영역에서 글로벌 최고 수준의 경쟁력을 갖추겠다는 계획도 발표했다.온라인은 콘텐츠·보험 등 정기결제, 여행·문화·교육 등 생활결제, 해외 등 외부 가맹점을 확대하고 오프라인 또한 사용자의 생활동선을 고려해 올해 중 의료·문화생활·모빌리티 등 생활업종 가맹점을 늘린다. 연내 대만 라인페이 연동을 시작으로 '팀네이버'의 글로벌 네트워크를 활용한 해외 현지 결제 연동도 확대한다.궁극적으로 네이버 생태계 외부 결제 비중을 내부보다 더 키우는 것이 목표다. 아직 내부 결제 비중이 더 높지만 코로나19 엔데믹에 접어든 지난 5월에도 네이버페이 월 이용액은 사상 최초로 4조원을 돌파했다. 네이버파이낸셜 법인 설립 시점 대비 가맹점수는 약 2배, 충성 사용자에 해당하는 월 결제자수는 50% 이상 늘었다.박 대표는 "아직 확보해야 할 결제처가 많이 남아 있는 점에서 네이버페이의 성장 여력이 그만큼 크다고 생각한다"며 2025년까지 페이 이용액 100조원 목표를 달성하겠다는 의지를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['주문하면 드론이 배달을'...아마존, 드론배달 서비스 준비]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206140005</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 16:21:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존 프라임 에어드론.(사진=아마존.)

세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 드론을 활용한 배달을 준비하면서 유통망에 일대 혁명이 일어날지 관심이 모인다. 13일(현지시간) CNBC 등 미국 언론에 따르면 아마존은 캘리포니아주 샌와킨 카운티의 시골 마을 로크포드에서 '프라임 에어' 드론 배송 서비스를 시행할 예정이다. 아마존은 이미 2020년 연방항공청으로부터 드론 비행 승인을 받았으며 영국에서는 2016년 드론 배송 시범에 성공한 적이 있다. 알파벳, 월마트 등 경쟁업체들은 이미 드론 배송 서비스를 시작했고, 월마트의 드론 배달 프로그램은 이미 미국 400만 가구가 사용하는 수준이다. 알파벳이 운영하는 드론업체 ‘윙(wing)’ 역시도 최근 미국에서 상업용 드론 배달을 시작했다. 아마존은 새크라멘토에서 남쪽으로 약 40마일 떨어진 캘리포니아 로크포드의 주민 뒷마당에 드론을 이용해 제품을 배달할 계획이다. 여기에 서비스 피드백을 활용해 시스템을 개선할 것이라고 밝혔다. 아마존은 사물 감지와 회피 시스템을 적용해 안전성을 확보했다고 밝혔다. 배달 장소로 비행할 때 움직이는 장애물을 식별하고 굴뚝과 같은 정지된 사물을 인식할 수 있으며, 이러한 장애물을 인식할 경우 드론이 자동으로 항로를 변경하도록 설계됐다. 아마존은 드론 배달 영역을 넓히기 위해 대규모 투자를 벌이고 있다. 2013년 발표한 드론 배송 서비스 ‘프라임 에어’는 주문 후 30분 내 반경 16km 이내 고객에게 물품을 배달하는 서비스로, 현재 약 2조원에 달하는 금액을 투자해온 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/14/blt202206140004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박정원 두산 회장 "두산테스나 글로벌 5위로"...'꿩 대신 닭' 전략 통할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206150004</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두산그룹이 15일 반도체 사업에 5년 동안 1조원을 투자한다고 밝혔다. 대규모 투자를 통해 두산테스나(옛 테스나)를 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 끌어올린다는 전략이다.&nbsp;박정원 두산그룹 회장은 14일 주요 경영진과 함께 경기도에 위치한 두산테스나 사업장을 찾았다. 박 회장은 두산테스나의 주력 사업인 웨이퍼 테스트 라인을 살피는 등 신사업에 대한 관심을 나타냈다.&nbsp;박 회장은 "반도체 사업은 두산그룹의 새로운 승부처로 기존 사업인 에너지와 기계 분야와 함께 또 다른 성장축이 될 것"이라며 "두산테스나가 국내 시스템 반도체 분야의 최고 기업으로 자리잡고, 반도체 테스트 분야의 글로벌 톱5로 성장할 수 있도록 투자를 아끼지 않겠다"고 말했다.두산테스나는 시스템 반도체 테스트를 전문으로 하는 회사다. 두산그룹은 지난 3월 테스나 인수를 결정하고, 지분 38.7%를 4600억원에 인수했다.두산테스나는 국내 웨이퍼 테스트 분야 시장점유율 1위 업체이다. 삼성전자와 SK하이닉스 등 글로벌 반도체 회사를 고객사로 두고 있다. 두산테스나는 모바일폰의 두뇌로 불리는 어플리케이션프로세서(AP)와 카메라이미지센서(CIS), 무선통신칩(RF) 등 시스템 반도체 제품 테스트를 전문으로 하고 있다. 특히 웨이퍼에는 1000개~1만개의 칩이 새겨지는데, 반도체 정밀도에 영향을 미쳐 양품·불량품 선별과정이 중요하다.지난해 두산테스나는 매출 2075억원, 영업이익 540억원을 기록했다. 영업이익률은 26%를 기록해 제조업 평균 영업이익률을 크게 상회했다. 2020년 기준 제조업 평균 영업이익률은 4.91%였다. 반도체 업종 평균 영업이익률은 11.43%였는데 두산테스나는 이보다 2배 높은 영업이익률을 기록했다.지난해 매출은 전년보다 56.6% 증가했고, 영업이익은 76.9% 증가했다. 올해 1분기 매출은 604억원을 기록했으며, 영업이익은 149억원(영업이익률 24.7%)을 기록했다. 순이익은 106억원에 달했다.금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 지난해 말 기준 두산테스나의 EV/EBITDA는 6.31배를 기록했다. 투자원금을 회수하는데 6.3년이 걸린다는 의미이다.&nbsp;&nbsp;두산그룹은 반도체 시장의 성장성이 커지고 있는 만큼 두산테스나에 전폭적으로 투자해 기업가치를 높일 계획이다. 지난달 1240억원을 투자해 테라다인(Teradyne) 등에서 반도체 테스트 장비를 양수했다. 두산그룹은 2024년 준공을 목표로 신규 공장을 건설할 계획이다. 1조원을 두산테스나에 투자해 연 평균 20%의 성장을 이어갈 계획이다.두산그룹 관계자는 “글로벌 반도체 공급망 재편과 시스템 반도체 패권 경쟁이 심화되는 가운데 국내 후공정 기업 중 글로벌 톱10&nbsp;안에 이름을 올린 기업은&nbsp;아직&nbsp;없다”며 “한국을 대표하는 글로벌&nbsp;후공정 기업으로 도약하기 위해 테스트 장비,&nbsp;첨단 패키징 등 반도체 생태계 내에서 기여할 수 있는 영역에 대한&nbsp;추가 진출을&nbsp;폭넓게 검토하고 있다”고 전했다.



다만 시장에는 두산그룹의 반도체 산업 진출을 싸늘하게 보는 기류도 있다. 올해 2월 두산그룹은 채권단과 약속한 자구안을 모두 달성해 1년 10개월만에 채권단 관리를 조기 졸업했다. 두산타워를 8000억원에 매각했고, 두산인프라코어를 8500억원에 매각했다. 두산그룹은 2차전지용 동박 제조회사인 두산솔루스를 매각하는 등 채권단 관리를 조기 졸업하기 위해 알짜인 두산밥캣을 제외하고 모두 팔아치웠다.두산그룹은 채권단 관리를 졸업한 직후 테스나를 4600억원에 인수해 반도체 사업에 대한 의지를 나타냈다. 4조원이 넘는 두산인프라코어를 매각해, 테스나를 인수한 것에 대한 싸늘한 시선도 있다. 반도체 산업은 첨단산업으로 시장성이 충분하지만, 두 회사의 매출액 격차는 20배에 달하기 때문이다. 게다가 두산인프라코어는 세계 10위의 건설기계 회사이다. 두산그룹은 두산인프라코어를 2005년 인수해 정상화한 후 두산밥캣까지 인수해 중후장대 분야의 글로벌 그룹으로 도약했다. '톱 티어'인 두산밥캣의 글로벌 영업망을 활용해 두산인프라코어의 중장비를 팔 수 있는 시너지도 있었다. 그럼에도 두산그룹은 산업차량 사업과 중장비 사업을 모두 매각하면서 현재 두산밥캣만 남았다.&nbsp;두산인프라코어는 두산밥캣과 함께 그룹 내에서 '캐시카우' 역할을 맡았다. 반도체 산업이 그룹 내에서 성장하지 않는다면 중장비 사업 구조조정에 대한 여러 의문들이 생길 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/15/blt202206150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>