<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 09:18:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['만년 저평가' LG, 자사주 5000억 매입...배당 환원 한도 없애기로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270082</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 20:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=LG그룹)

'지주사 저평가'로 골머리를 앓던 LG가 주주가치 제고를 위해 5000억원 규모의 자기주식을 취득하기로 결정했다. 배당 정책도 개선하기로 했다.&nbsp;LG는 27일 이사회를 열고 2024년 말까지 총 5000억원 규모의 자기주식을 취득할 계획이다. LG는 30일부터 2024년 12월31일까지 5000억원 규모의 자기주식을 취득하는 신탁계약을 체결한다.통상 자기주식을 취득할 경우 유통주식이 줄어 주가에 긍정적이다. 이 때문에 자기주식 취득은 주주가치 제고 정책의 일환으로 꼽힌다. LG 주가는 지난해 5월28일 12만2500원을 기록했다. 이후 꾸준히 하락해 27일 종가 기준 7만4700원을 기록했다. 지난 1년 동안 주가는 63.9% 하락했다.

LG 주가 추이.(자료=네이버금융)&nbsp;

미국 연준의 금리인상과 러시아의 우크라이나 침공 등으로 글로벌 악재가 확대되면서 코스피 지수는 꾸준히 하락했다. 이와 별개로 배터리와 2차전지 소재 주식 중 일부는 상승했다. 그럼에도 LG는 LG에너지솔루션과 LG화학, LG전자 등 핵심 종목들이 상장사인 만큼 지주사 저평가가 지속됐다.LG가 5000억원을 투입해 자기주식을 취득하는 것도 주가 방어 목적이 크다.&nbsp;&nbsp;LG는 배당정책 개선안도 내놓았다. LG는 2020년 2월 별도 재무제표 기준 당기순이익의 50% 이상을 주주에게 환원하는 정책을 발표했다. LG는 이번 개선안에 따라 자회사에 일시적인 변동이 발생해도 배당 재원을 안정적이고, 유연하게 확보할 수 있게 됐다.LG는 지난 3년 동안 별도 재무제표 기준 당기순이익(일회성 이익 제외)의 60% 이상을 배당했다. 올해 초에는 약 65% 수준인 4489억원을 배당으로 지급했다.LG&nbsp;관계자는 "적극적인 주주환원을 통해 주주가치를 높이는데 노력하고, 미래준비를 위해 신사업에 투자하며 지속가능한 성장 기반을 구축하는 데도 적극적으로 나설 것"이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽서 '안정성 최고등급' 받은 국산 전기차는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280001</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 20:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기아 EV6.(사진=기아)

기아의 순수전기차 EV6가 유럽 신차평가 인증기관으로부터 안전성 최고 등급을 받았다. 현대차 '아이오닉 5'에 이어 EV6도 최고 안전성 공인을 획득했다. 현대차 그룹의 전기차 전용 플랫폼 E-GMP의 우수성을 보여줬다는 평가다.28일 기아에 따르면 EV6는 유럽의 신차 안전성 평가 프로그램인 '유로 NCAP(New Car Assessment Programme)'에서 최고 등급인 별 다섯개를 획득했다. 앞서 기아는 '2022 유럽 올해의 차'에 오르며 상품 경쟁력을 입증받았다.신차 평가 프로그램인 유로 NCAP 테스트는 1997년부터 유럽에서 판매 중인 자동차에 대한 안전성 검증 테스트를 실시해 결과를 발표하고 있다. 이번 평가에서 EV6는 △성인 탑승자 보호 △어린이 탑승자 보호 △보행자 보호 △안전 보조 시스템 등 네 가지 평가 부문의 종합 평가 결과 최고 등급을 달성하며 안전성을 입증했다.유로 NCAP측은 EV6가 정면 충돌테스트에서 승객 공간이 안정된 상태를 유지하며 탑승객의 무릎과 대퇴골을 잘 보호했다고 평가했다. 측면 장애물 테스트에서도 탑승객의 주요 신체를 잘 보호했고, 프론트 시트 및 헤드레스트 테스트에서도 후방 추돌 시 양호한 신체 보호기능을 확인했다고 밝혔다. 안전 보조 시스템 테스트에서는 전방충돌방지보조(FCA) 등 첨단 운전보조 기능들이 주변 차량들을 적절히 감지해 정차하거나 회피했다고 언급했다.EV6는 E-GMP 기반 위에 초고장력강판을 확대 적용하고, 차량 전방부의 충돌 하중 분산구조를 통해 충돌 시 승객실 변형을 최소화 했다. 충돌 시 배터리로 인한 위험을 최소화하기 위해 차체 하부 배터리 보호구간에 알루미늄 보강재를 적용하고 핫스탬핑 부재를 보강하기도 했다.기아 관계자는 "유럽 올해의 차 등 수 많은 호평 세례를 이어가고 있는 EV6가 안전성 측면에서도 우수한 경쟁력을 확보했음을 입증했다"며 "앞으로도 고객 안전을 최우선으로 고려해 제품 안전 기술을 획기적으로 발전시켜 나가겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]수소보다 ‘핫’해진 SMR…SK·GS·두산은 왜 ‘눈독’들일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270012</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 20:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·탄소 중립의 중요성이 더해지면서 각광받는 에너지 사업이 있습니다. 바로 SMR(Small Modular Reactor, 소형 모듈형 원자로)입니다.·일반 원자력 발전소(1000MW)의 절반 규모로 기존 원전 대비 안전하고, 건설비용도 적게 듭니다. 화력 발전은 지구온난화를 유발해 시장에서 퇴출되는 분위기입니다.·원자력 발전은 방사능 누출 가능성으로 인해 반대 여론이 많았습니다. SMR은 원자력 발전의 위험성을 소폭 낮춘 만큼 상대적으로 안전하다는 평입니다.·국내 기업들이 SMR 사업에 진출한다는 소식을 심심치 않게 접할 수 있죠.
SMR은 최근 투자시장에서 매우 ‘핫’한 아이템입니다. UN 산하 기후변화에 관한 정부간 협의체(IPCC)가 작성한 보고서 초안에 따르면 “화력발전소 건설은 수년 안에 9~12년 내 금지돼야 할 것”이라고 설명했습니다. 각국은 2015년 채택된 파리기후협약에 따라 산업화 이전보다 섭씨 1.5도 이상 오르지 않게 억제하겠다는 목표를 정했습니다.IPCC의 보고서는 각국의 ‘로비’에 따라 내용이 대폭 수정됐는데요. 그럼에도 불구하고 지구온난화로 인해 인류의 지속가능한 삶이 위협받고 있는 만큼 화력발전은 장기적으로는 퇴출될 수밖에 없습니다.발전 수요가 변할 가능성이 큰 만큼 시장도 빠르게 움직이고 있습니다. 앞으로 전개될 패러다임은 이렇습니다. 중앙집중 형태의 발전소는 부지를 마련하기도 어렵고, 건설하는데 시간도 오래 걸립니다. 건설비용도 많이 들죠.

(자료=두산에너빌리티)


미국 텍사스의 정전사태와 중국의 집단 정전 사태에서도 볼 수 있듯 중앙집중형 발전은 위험성이 따릅니다. 발전소에 문제가 생기면 대규모 정전사태가 뒤따르죠. 이런 점 때문에 분산형 발전소의 수요가 높아지고 있습니다.ESS(에너지저장시스템)와 수소 연료전지 발전, SMR이 뜨는 이유입니다. 세가지 모두 분산형 발전에 적합한 형태이지만, 경제성은 SMR이 압도적으로 좋습니다.경제성을 비교해보면 놀라실 겁니다. 수소 연료전지의 발전단가는 kWh당 200.2원입니다. 태양광 발전을 연계한 ESS는 kWh당 300원이 조금 넘습니다. 그런데 SMR은 kWh당 60원에서 100원에 그치며, 원자력 발전소는 kWh당 30~40원입니다.원자력 발전의 경제성이 높지만 원자로 붕괴로 인한 방사능 누출에 대한 위험이 있습니다. 미국 스리마일 사고(1979년)과 체르노빌 사고(1986년), 일본 후쿠시마 사고(2011년) 등 여러번의 참사가 이를 방증하죠.SMR은 대형 원자력 발전소와 비교해 상대적으로 안전하다는 평입니다. SMR은 기존의 대형 원자력 발전소와 달리 배관없이 주요 기기를 용기 안에 배치했습니다. 대형 원자력 발전소는 1000MW급 이상인데, SMR은 500MW 이하의 중·소형 원자로를 말하며, IAEA(세계원자력에너지협회)는 300MW 이하를 소형원자로로 구분합니다.

소형모듈원전 기술개발 및 사업화 현황(자료=에너지경제연구원)

SMR은 특성상 원자로 냉각제 배관 파손으로 인한 방사능 유출 가능성이 없어 일반 원전 대비 안전성이 높습니다. 발전용수가 적게 들어 내륙에도 건설이 가능합니다. 건설 기간도 짧고 건설 비용도 상대적으로 적습니다.필요에 따라 모듈수를 여러개 늘려 대형 원자력 발전소처럼 운영할 수도 있습니다. SMR에서 생산되는 고온의 열과 전기를 활용하면 수소 생산의 효율도 높아진다고 합니다. 현재 16개국에서 SMR 건설을 추진 중에 있으며, 국내외에서 70여개 업체들이 SMR을 개발하고 있습니다.글로벌 기업 중에서는 미국 업체 중에서는 뉴스케일파워(NuScale)과 Xe-100, 빈치(Vinci)가 있습니다. 영국 업체 중에서는 롤스로이스(Rolls-Royce)가 있고, 캐나다 업체 중에서는 울트라 세이프 뉴클리어(Ultra Safe Nuclear)가 있습니다.이 중 가장 선두업체는 뉴스케일파워입니다. 뉴스케일은 원자로와 증기발생기, 가압기 등 주기기를 모듈에 집약시켰습니다. 대형 원전의 거대 콘크리트 돔인 격납 건물까지 모듈에 일체화했습니다. 모듈 개수를 조절해 최대 12개의 모듈까지 설치할 수 있습니다. 뉴스케일파워는 2020년 8월 미국 원자력규제위원회에서 최초로 SMR에 대한 설계인증을 받았습니다.국내 기업들도 SMR의 사업성을 보고 뛰어들고 있는데요. 국내 유일의 원전 설비 제조업체인 두산에너빌리티(두산중공업)가 뉴스케일파워와의 협력을 강화하고 있습니다. 두산에너빌리티는 2019년과 2021년 두 해에 걸쳐 재무적투자자(FI)인 뉴스케일코리아 등과 함께 ‘NuSclale Power LLC’의 우선주를 투자했습니다. 약 7480만 달러(한화 940억원) 규모이며, 풋옵션까지 부여했습니다.

NuScale SMR 실증시험.(자료=에너지경제연구원)

두산에너빌리티는 뉴스케일파워의 원자로 모듈에 대한 제작성 검토 연구를 2021년 완료했습니다. 현재 주기기 제작을 준비 중인데요. 2022년 원자로 모듈의 주단소재 제작에 이어, 2023년까지 주요 기자재 제작에 착수할 예정입니다.
두산에너빌리티는 SMR 제작에 필요한 기술력을 공급받기 위해 뉴스케일파워와 협력하고 있는 것이죠. 이를 통해 두산에너빌리티는 SMR 생산에 필요한 발판을 마련할 수 있으며, 뉴스케일파워는 두산에너빌리티를 통해 주요 기자재를 보다 경제적으로 공급받을 수 있습니다.두산그룹은 SMR과 가스터빈, 수소 연료전지 등 차세대 에너지 사업에 5조원을 투자할 계획이라고 합니다. 적극적인 투자를 통해 2030년부터 본격화될 SMR 시장의 주도권을 잡겠다는 의도입니다.영국 국립원자력발전소에 따르면 2035년 SMR이 650~800기 가량 지어질 예정입니다. 시장규모는 약 390조원에 달할 것으로 전망됩니다. 미국과 중국, 러시아 등 강대국들은 SMR 사업에 본격적으로 진출하고 있습니다. 사우디아라비아와 폴란드, 체코 등 여러 나라들도 SMR에 눈독을 들이고 있습니다.그동안 ‘탈원전’이라는 프레임과 원자력 발전소의 기술 장벽에 가로막혀 진출을 꺼렸던 기업들도 SMR 사업을 준비하고 있습니다. 현대엔지니어링은 원자력 사업실을 신설했습니다. 현대엔지니어링은 1985년 원자력부를 출범해, 설계 사업에 진출했습니다. 월성 원자력발전소 1호기 등 설계 분야에만 특화했는데, 향후 기자재까지 직접 제조할 계획입니다. △소형원자로 및 수소 생산 △원전 해체 및 핵주기 △연구용 원자로 등에 진출한다고 합니다.GS그룹은 약 10조원을 투자해 SMR과 수소(블루 암모니아), 신재생 친환경 발전 등 탄소중립 시기 청정에너지 사업에 진출합니다. GS에너지는 뉴스케일파워의 지분을 갖고 있는데요. 두산에너빌리티와 삼성물산 등과 함께 SMR 사업에 나섭니다.M&amp;A 및 지분 투자의 ‘선수’인 SK그룹도 SMR 사업에 관심을 갖기 시작했습니다. 미국 테라파워와 함께 포괄적 사업 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했습니다. 테라파워는 2008년 마이크로소프트 창업자인 빌 게이츠가 설립한 곳입니다. 차세대 원자로의 한 유형인 소듐냉각고속로(SFR) 설계기술을 보유하고 있습니다. SK그룹은 테라파워를 발판으로 SMR 사업에 나설 모양입니다.이렇듯 SMR은 몇 년 전 수소처럼 시장에서 매우 뜨거운 관심을 받고 있습니다. 2028년 상용화될 전망입니다. 두산그룹과 GS그룹, SK그룹까지 SMR에 대한 지대한 관심을 보이고 있습니다. 이 중 SMR 사업을 성공적으로 이끄는 기업은 어디일까요.
생각해 볼 문제·SMR이 시장에서 급부상하면서 안전성에 대한 긍정적인 평가들이 나오고 있습니다. 전 세계에 수백개에 달하는 SMR이 건설된다면, 안심할 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]애플의 라이트닝 케이블 고집, 소비자 실익은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205230070</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 23:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
"혹시 아이폰 충전 케이블 있는 사람?" 아이폰 사용자라면 종종 급한 상황에 충전 케이블을 구하지 못해 발을 굴러본 적이 있을 겁니다. 아이폰 점유율이 20~30% 남짓한 국내에선 애플 제품 전용 '라이트닝 케이블'을 비치한 곳이나 휴대하고 있는 사람이 생각보다 많지 않기 때문인데요. 2~3년 후엔 더 이상 이런 일을 겪지 않아도 될지 모릅니다. 최근 유럽을 시작으로 'USB-C 타입'을 스마트폰 표준 충전 단자로 만들려는 움직임이 전개되고 있거든요.

라이트닝 케이블을 사용하는 애플 아이폰. (사진=애플 공식 홈페이지)


USB-C는 이미 '표준 아닌 표준'
지난해 9월, 유럽연합(EU)의 행정부 격인 유럽연합집행위원회(EC)가 USB-C를 스마트폰 표준 충전 단자로 정하는 법안을 제안했습니다. USB-C는 요즘 안드로이드 스마트폰을 비롯해 다양한 전자기기에 널리 쓰이고 있는 충전·데이터 전송용 단자 규격인데요. 모서리가 둥근 직사각형에 위아래 모양이 같아 아무렇게 끼워도 상관없는 케이블을 알고 있다면 그게 바로 USB-C 타입입니다. 사용이 편리하고 보급률도 높아지는 추세라, USB-C가 글로벌 표준이 되면 소비자들은 앞으로 더 많은 전자기기를 USB-C 케이블 하나로 구동할 수 있게 됩니다. 또 지난달 21일 EU 역내 소비자보호위원회(IMCO)도 유선 케이블로 충전하는 모든 휴대폰, 전자기기는 USB-C 탑재를 의무화하는 무선장비 개정안을 통과시켰는데요. 이 개정안 역시 소비자들이 불필요하게 새 충전기와 케이블을 사지 않도록 하는 것에 목적을 둔 것입니다.

USB-C 타입 단자 구조 (자료=www.usb.org)


애플, 라이트닝 케이블 고수할 명분 있나
그런데 애플은 그간 USB-C 표준화를 반대해왔습니다. 이미 오랫동안 독자 규격의 케이블로 생태계를 유지해왔는데 USB-C로 전환하면 오히려 수많은 라이트닝 케이블 폐기물이 생길 것이고, 시장의 다양성도 사라져 혁신이 저해될 것이란 입장이었죠. 하지만 이 같은 주장은 시장에서 그다지 설득력을 얻지 못하고 있습니다. 라이트닝 케이블의 장점들이 점점 희석되고 있는 까닭입니다. &nbsp;라이트닝 케이블은 2012년 첫 등장 당시만 해도 괜찮은 평가를 받았습니다. USB-C보다 앞서 위아래 구분이 없는 케이블 시대를 열었고, 가로로 넓었던 기존 30핀 충전 단자보다 크기도 훨씬 작았기 때문이었죠. 또 애플 정품, 혹은 애플의 꼼꼼한 심사를 거쳐 서드파티 라이선스를 획득한 라이트닝 케이블만 시장에 유통됐기 때문에 품질도 상대적으로 균일했고요. 하지만 2015년 이후 USB-C를 탑재한 안드로이드 스마트폰, 휴대용 전자기기들이 등장하기 시작하면서 이 같은 비교 우위는 점점 사라지게 됩니다. 특히 라이트닝 케이블의 가장 큰 강점이었던 위아래 구분 없는 단자는 USB-C의 주요 특징이기도 합니다. 게다가 USB 3.1 전송 규격을 지원하는 USB-C는 라이트닝 케이블 못지않은 빠른 전송 속도와 고속충전, 거의 대부분의 소형 전자기기의 입출력을 하나의 단자로 구현할 수 있다는 장점도 있습니다. 이외에 부가적으론 구조상 단자가 외부에 노출된 라이트닝 케이블보다 안으로 감춰진 USB-C의 내구성이 더 높다는 평가도 따르고요. 이처럼 USB-C가 이전 마이크로 USB 대비 큰 성장을 이뤄냈지만 라이트닝 케이블은 그동안 큰 변화가 없었습니다. 반면 사용처도 여전히 몇몇 애플 제품으로 한정돼 있죠. 특히 대부분의 소비자들이 케이블을 단순 충전 목적으로만 사용하는 것을 감안할 때, 예나 지금이나 애플의 정품 라이트닝 케이블은 안드로이드 USB-C 케이블보다 훨씬 비쌉니다. 현재 애플 공식 홈페이지에서 판매 중인 2m 길이의 라이트닝 케이블 가격은 3만9000원으로 확인되는데요. 삼성전자 공식 홈페이지에서 판매 중인 1.8m USB-C 케이블 가격은 1만6000원으로 절반 이상 저렴합니다. 물론 요즘은 서드파티 제조사들이 판매하는 저렴한 라이트닝 케이블도 있습니다만, 정품의 품질을 추구하는 사용자들이라면 라이트닝 케이블의 높은 가격은 부담이 될 수밖에 없죠.

애플 정품 라이트닝 케이블(왼쪽)과 삼성전자 정품 USB-C 케이블. (사진=각사 공식 온라인몰)

결국 소비자 입장에서 대부분의 전자기기가 USB-C 규격으로 통일되고 있는데 오직 애플 기기만을 위해 값비싼 라이트닝 케이블을 구입해야 한다면 그리 효율적인 소비라고 볼 수 없을 겁니다. 애플도 라이트닝 케이블 생태계를 유지하려면 소비자에게 그만한 명분을 제시해야 하지만 성능도, 가격도, 범용성도 밀리는 자사 케이블을 고집해야 할 뾰족한 이유는 보여주지 못하고 있습니다. 오히려 라이트닝 케이블을 제때 포기하지 않으면서 '애플이 라이트닝 케이블 판매 매출, 서드파티 라이선스 매출을 놓치지 않으려는 것'이란 의심까지 받고 있죠. 물론 애플도 시대 변화를 무조건 거스를 순 없습니다. 아이폰이나 에어팟은 아직 라이트닝 케이블을 고집 중이지만 태블릿PC인 아이패드 시리즈에서는 이미 대부분 모델에서 USB-C로의 전환이 이뤄진 상태입니다. 아이러니한 건, 아이패드에 USB-C를 도입한 이후 애플이 우려했던 것처럼 어떤 특별한 잡음이나 이슈는 발생하지 않았단 겁니다. 이를 감안하면 애플이 아이폰에도 USB-C를 도입하지 않을 명분은 더욱더 약해지게 되죠. 상황이 이렇다 보니 궈밍치 대만 TF인터내셔널 연구원을 비롯한 애플 전문가들은 애플이 '아이폰15(가칭)' 정도부터는 USB-C를 도입할 가능성이 높다고 보고 있습니다.
선택의 기로에 놓인 애플, 누굴 위한 변화 택할까
다만 변수도 있습니다. 일각에선 애플이 아이폰에 USB-C 단자를 수용하는 대신 과거 이어폰 단자를 제거한 아이폰7처럼 아예 충전 단자를 제거한 무선 충전 전용 아이폰을 출시할 수 있다는 시나리오도 제기되는데요. 고속 무선충전 기술도 이미 널리 쓰이고 있고 애플도 '맥세이프'라는 자체 무선 충전기를 갖고 있는 만큼, 애플이 액세서리 시장 내 영향력을 유지하기 위해 아이폰에 최적화된 무선 충전기로 헤게모니 전환을 꾀할 가능성도 있다는 겁니다. 

사진=애플 홈페이지.

애플은 이미 이와 비슷하게 재미를 본 경험이 있죠. 이어폰 단자 제거 후 초기엔 많은 논란이 있었지만 이를 대체할 무선 이어폰 '에어팟' 시리즈를 성공시키면서 이어폰 시장의 주류는 무선으로 넘어갔고 요즘 최신 스마트폰들은 대부분 이어폰 단자를 제거한 채 나오고 있으니까요. 하지만 이 방식은 이어폰과 달리 사용에 필수적인 충전까지 고가의 정품 액세서리 구입이 강요될 수 있다는 점에서 논란이 예상됩니다. 애플의 무선 충전기 가격은 유선 제품보다도 비싼데요. 현재 애플 공식 홈페이지 기준으로 맥세이프 일반 충전 케이블의 가격은 5만5000원(어댑터 별도 구매), 배터리팩 형태의 맥세이프는 12만9000원에 달합니다. 애플이 향후 어떤 방식을 택할지는 미지수입니다만, 적어도 아직은 USB-C를 받아들이는 것 외에 더 소비자 친화적인 대안은 찾아보기 어려워 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/23/blt202205230025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['택시' 왜 안 잡힐까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270104</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270104</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 07:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

‘택시대란’이라고 한다. 현 상황의 구조적 문제·근본 원인 등을 짚어보기 위해 최근 김동영 KDI(한국개발연구원) 연구원과 나눈 이야기를 문답형식으로 정리해봤다. 김 연구원은 택시를 포함해 플랫폼 비즈니스 관련 연구를 해왔다.
Q. 택시대란, 언제·어디서 일어나고 있을까. A. 서울 기준으로 택시대란은 기본적으로 출·퇴근 시간, 심야 시간 때에 주로 일어나고 있다. 이 가운데 출근 시간 자체는 짧고 택시 말고도 대체할 수 있는 수단이 많다. 상대적으로 크게 대란이 일어나고 있는 건 심야 시간이다. 별다른 대체 수단도 없는 상황이라 택시를 믿고 있었는데, 수요는 급증했고 공급은 급감하다보니 대란이 일어난 것이다.Q. 수요 증가보다 공급 급감이 더 큰 걸까.A. 수요가 줄었고 거기에 맞춰 공급이 같이 줄었는데 다시 수요가 늘어났다. 코로나 이후 지금 모든 분야에서 나타나고있는 현상이다. 반도체, 테슬라 다 마찬가지다. 수요는 급감하고 급증하기 쉬운데, 공급은 그렇지 않다. 공급은 한 번 줄어들면 다시 살리는 게 굉장히 어렵다. 제조업·서비스업 다 해당하는 이야기인데, 택시가 특히 대표적이기도 하다. 입·퇴출 등 진입 장벽이 낮아서다. 그리고 여기서 택시 시장의 구조적 문제 하나를 꼽을 수 있다. 택시 기사가 없어 그간 택시 수 자체가 줄어드는 추세였다는 것이다. 여기에 코로나19로 수요가 급감했다가 다시 수요가 급증하다보니, 수요와 공급 차이가 엄청 커져버린 것이다.Q. 택시 기사 감소 원인, 무엇일까. A. 일단 대체 교통수단이 좋아진 데 따른 영향이 있다. 버스가 늘었고 지하철이 되게 촘촘해졌다. 코로나가 없었더라도 사실 옛날만큼 택시를 타지 않게 된 것이다. 그리고 법인택시 회사의 수익성이 악화됐다. 매력적이지 않은 택시 시장에서 기사들이 떠나서다. 택시 수요 감소 때문에 사납금(법인택시 기사가 회사에 납부하는 당일 소득의 일부로 일반적으로 15만원~20만원 정도라고 알려져 있다)을 내기 쉽지 않은데, 회사 입장에선 고정비 감당이 안 된다. 기사들 입장에선 장시간 노동을 하는데 처우는 좋지 않다. 회사는 수익이 낮아지다보니 사납금을 높이기도 한다. 이러한 가운데 기사들은 나이를 먹고 젊은 기사들은 들어오지 않으니, 전체적으로 회사 수익성과 기사들의 생산성이 동시에 떨어지는 악순환 구조다. 여기에 코로나19가 수요 급감이라는 기름을 끼얹었다.Q. 또 다른 구조적 문제는 없을까. A. 빠져나간 기사들을 다시 택시 시장으로 불러들이겠다고 서울시가 내놓은 카드가 ‘개인택시 면허 양수조건 완화’다. (서울시는 택시서비스 활성화를 위해 2021년 1월, 서울시에 1년 이상 거주한 사람은 과거 5년 이상 무사고로 운전한 경력이 있으면 개인택시 면허 양수가 가능하도록 규제를 완화했다. 기존엔 법인택시 운전경력이 있어야만 개인택시 면허 양수가 가능했다.) 원래 법인택시 시장은 개인택시로 가기 위해 거쳐가는 시장이다. 일을 하다 사고율도 낮고 최소한의 자격이 됐다 하면 개인택시로 가는 건데, 그런 과정을 안 거쳐도 되게 한 것이다.그런데 개인택시 수가 늘어난다 해도 공급으로 이어지지 못하는 이유가 있다. 개인택시는 밤에 굳이 나올 유인이 없다. 개인택시 비중이 높은 상황에서 법인택시 기사 수 감소가 커 심야시간 공급이 더욱 줄어든 것이다. 일단 개인택시는 젊은 사람이 잘 없다. 돈이 많이 필요한 것도 아니고, 기초연금이 나오는 기사들이 많다. 치열하게 일할 유인이 낮다. 그리고 서울을 기준으로 개인택시와 법인택시 비율을 보면 7:3 정도다. 법인택시는 기사 수도 너무 줄어 이제 한 대당 한 명이 안될 정도다. 그래서 노는 택시가 즐비한다. (한국교통안전공단에 따르면 개인택시 기사의 74%는 60대 이상이다. 법인택시는 2인 1조·3인 1조 형태로 운영된다. 쉬고 있는 법인택시가 많다는 건 근무조를 채우지 못해서도. 그 정도로 구인난이 심하다. 2021년 기준 △법인택시 면허대수는 8만5336대(34%) △개인택시 면허대수는 16만4천798대(66%)다. 법인택시 면허대수는 2010년 9만1668대에서 2021년 8만5336대까지 줄었다. 법인택시 기사 수도 2010년 약 13만명에서 2021년 약 7만5000명으로 감소했다.)Q. 구조적 문제의 원인은 무엇일까. A. 여러 이유가 있겠지만 ‘가격’이다. 서비스 시장의 특성이 가격과 수량 모두 고정돼 있다는 것이다. 택시 역시 원래 100명이 타던 시장이면, 어떻게 해도 100명이 탄다. 그리고 우리나라는 ‘택시 총량제’ 때문에 택시 회사도 더 못 만들고 택시 회사 안에 있는 차도 못 늘린다. 가격도 통제돼 있다. 택시요금은 지자체 소관이어서, 택시 시장을 효율적으로 운영하기 쉽지 않다.(택시 총량제는 2005년 도입됐는데 택시 과잉 공급을 막기 위해 사업구역별로 5년마다 적정 택시 대수를 산출해 지키도록 하고 있다. 국토교통부 소관이다.)

김동영 KDI 연구원. (사진=황금빛 기자)

Q. 해법은 무엇일까. A. 가격을 높여줘야 한다. 일단 법인택시 회사가 겨우겨우 유지돼 온 건 기사들에게 사납금을 받고 있기 때문이다. 물가도 오르고 LPG(액화석유가스) 가격도 오르고 인건비도 오르고 관리도 해줘야 하는데, 기사들은 이탈한다. 결국 회사는 남은 기사들에 대한 의존도가 더욱 높아진다. 이 악순환의 원인을 보면 찔끔찔끔 올라가는 택시요금 즉 가격이다.정상적으로 회사를 운영하기에 수입이 너무 적은 것이다. 택시요금은 국토부에서 지자체가 알아서 정하라고만 해놨다. 그런데 지자체는 ‘표(票)’와 연관돼 있으니 택시요금을 올리는 게 쉽지 않다. 또 택시요금은 서울시 ‘물가대책위원회’에서 결정하는데, 사실 택시는 공공요금이 아니라 해당 위원회에서 요금을 심의할 이유가 없다. (‘서울특별시 물가대책위원회의 설치 및 운영에 관한 조례’를 살펴보면 해당 위원회는 물가 ‘안정’이 목표다. 교통요금·도시가스요금 등을 심의한다.)Q. 현실적 대안은 무엇일까. A. ‘탄력요금제’를 고려하는 게 현실적이지 않을까 한다. 지불 의사가 높은 사람들이 많은 시간에는, 더 높은 금액을 낼 수 있도록 하는 것이다. 현재는 대형·가맹·고급 택시 모델 등에서만 가능하다. 일반택시는 못 풀어주고 고급 서비스를 한다고 해서 그 쪽부터 풀어주고 있는 것 같다. 기본적으로 그러한 모델들은 요금 체계 자체가 신고제이기도 하다. Q. 택시 시장 전체가 프리미엄화가 되는 건 아닐까. A. 지금 상황에서는 모두가 못탈 거냐, 아니면 지불 용의가 높은 사람이라도 탈 거냐의 이슈가 되는 것이다. 가격이라는 요소 외 지금은 거리 등 다른 요인들에 의해 택시가 잡히다보니 더 자원이 비효율적으로 활용되고 있는 것 같다. 그렇다면 오히려 가격이라는 기준을 세워주고 거기에 맞춰 자원이 할당되도록 한다면 지금 상태보다 훨씬 더 효율적일 수 있다. 왜냐하면 일종의 경쟁이기 때문에 개별로 봤을 때 기회를 더 얻을 수 있다. 서로의 용의를 가격이라는 형태로 맞춰갈 수 있는 것이다. 물론 탄력요금제는 면밀한 연구 용역을 통해 지자체가 정해야 한다. 호출료 부담도 물론 있지만, 탄력요금제도 있고 호출료도 있으면 더 경쟁이 될 수도 있다. 그리고 소비자들이 쓰지 않으면 호출료가 낮아질 수도 있고, 없어질 수도 있다. Q. 플랫폼은 많아졌는데 택시가 여전히 안 잡히는 근본적인 이유는 뭘까. A. 역시 택시 수 자체가 정해져 있고 그 안에서 플랫폼들이 서비스를 한다는 점, 그리고 또 하나가 플랫폼이 많아진다 해도 하나의 택시가 멀티 호밍(여러 플랫폼을 동시에 이용)한다면 더 효율적 배차가 가능할텐데 그게 불가능하다는 점이다. (쉽게 말해 플랫폼 회사들이 자사 플랫폼과의 싱글호밍만 할 수 있게 한다는 말이다.) 더 근본적으로 택시 시장은 100이 늘어나는 시장이 아니다. 그래서 플랫폼이 없다 플랫폼이 생기면 효율성이 확 올라가는데, 어느 정도 효율성이 올라간 상태에선 플랫폼이 많이 생긴다 하더라도 확 효율이 증가하거나 체감하기 어렵다. 게다가 효율성을 개선한다며 들어온 플랫폼들이 시장의 효율성 개선이 아닌 자사의 효율성 개선을 목표로 하고 있다. 플랫폼을 쓰지 않는 택시의 잠재 이익을 착취하고 있는 것으로 볼 수도 있다. 그리고 이때 효율이 골고루 퍼지게 하려면 명확한 증거를 가지고 자사우대를 못하게 한다거나 사후 규제를 발동한다거나 해야 한다. 그런 것들 없이 무조건 '플랫폼이 효율을 높여준다'는 신념만 만연해 있으면, 문제는 해결되지 않는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["동박으로 삼성, SK 도전한다"던 허진규 회장...일진머티리얼즈 매각의 '속사정']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205260019</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 20:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[허진규 일진그룹 창업주.(사진=일진그룹)

일진그룹은 유독 구리(Copper)와 인연이 깊다. 1976년 동복강선(강선 위에 구리로 코팅한 선)의 국산화에 성공한 이후 1988년 동박(전자장비에 사용되는 얇은 구리박) 국산화에 성공했다. 당시 한국은 자원만 부족한 게 아니었다. 소재 기술이 전무해 대부분의 소재들을 일본에서 수입했다.창업주인 허진규 회장에게 주요 소재들의 국산화는 그야말로 '노다지'였다. 허 회장은 서울대 금속공학과를 졸업한 후 28세 나이로 일진금속공업(현 일진전기)을 열었다. 집 앞마당에 흑연 도가니 하나 놓고 창업했다.&nbsp;그는 굵은 동복강선을 만들면 송전용 전선으로 사용할 수 있다고 생각했다. 전신주에 연결하는 전선은 구리를 사용했는데, 온도가 높아지면 늘어지는 단점이 있었다. 허 회장은 철심이 박힌 동복강선을 개발해 이러한 문제를 해결했다. 창업 8년 만에 첫 쾌거였고, 중동에도 수출했다. 허 회장이 동박(일렉포일)을 개발한 것도 단순한 이유였다. 모든 전자제품에 동박이 사용되고 있으니 국산화를 하면 수익을 낼 수 있다는 이유로 동박을 개발했다. 전자산업에 있어 반도체가 쌀이라면, 동박은 논과 밭과 같았다. 그 정도로 중요한 소재였다. 동박 국산화는 쉽지 않았다. 허 회장은 4년 만에 동박을 개발했지만, 상용화할 정도까지 기술력을 높이는데 무려 15년이 걸렸다. 동박은 구리를 얇고 넓고 길게 펴는 것이 핵심이다. 그런데 동박 생산에는 품질을 좌우할 변수가 상당히 많았다. 청정도가 최대 변수였다. 온도(섭씨 20도)와 습도(60% 이하)를 일정하게 유지해야 동박의 산화를 막을 수 있었다. 모기 한 마리 때문에 몇 백 미터에 달하는 동박을 폐기할 수도 있었다. 당시 국내에 동박을 만들 수 있는 기술이 없어 허 회장은 일본과 미국을 쫓아다니면서 동박 생산 기술을 배웠다. 해외 공장을 방문했을 때 문전박대를 당하기 일쑤였고, 기술을 습득하기 위해 망원경으로 공장 내부를 훔쳐보기도 했다.
'천신만고' 끝에 국산화한 동박..."강한 소재기업으로 키운다더니"
허 회장이 천신만고 끝에 개발한 동박 사업은 일진그룹의 미래가 됐다. 동박의 사용처는 전자제품에서 휴대폰, 스마트폰, 태블릿PC 등으로 확대됐다. 내연기관 자동차가 저물고, '전기차 붐'이 형성되면서 동박은 '노다지'가 됐다.동박은 배터리의 음극에 삽입된다. 두께는 3~100 마이크로미터(㎛)이다. 동박이 얇을수록 음극에 적재할 수 있는 리튬이온이 많아진다. 전기차용 동박은 머리카락보다 수십배 얇다. 전기차의 수요가 급증하면서 동박의 수요도 급증하고 있다.전기차용 동박 수요는 2020년 약 30만톤에서 2025년 150만톤으로 수요가 5배 가량 급등할 것으로 예상된다. 2019년 기준 전세계 동박 시장 점유율은 대만의 CCP(장춘)이 12.9%로 1위이다. 2위는 일진머티리얼즈로 점유율은 9.7%, 3위는 SK넥실리스(점유율 7.4%)이다. 과거 일본 기업들이 주름잡던 전기차용 동박 시장은 한국 기업들이 사실상 점령했다. 그리고 일진머티리얼즈는 이 시장에서는 우위를 접하면서 사실상 '톱티어(Top Tier)' 업체이다.초극박 수준의 동박 제조 기술을 가진 업체는 국내에 3곳뿐이었다. 일진머티리얼즈가 사실상 리딩기업으로 시장을 주도했고, SK넥실리스(옛 LS엠트론)와 솔루스첨단소재가 동박을 생산하고 있다.



2000년 1205억원이던 매출(영업이익 255억원)은 2010년 2984억원(영업이익 380억원)으로 147% 증가했고, 2021년 매출은 6888억원(영업이익 699억원)을 기록했다. 20년 동안 매출은 470% 성장했다.&nbsp;2000년 1499억원에 불과하던 자산총액은 지난해 1조810억원으로 7.2배 커졌다. 허 회장은 2010년 인간개발경영자연구회 포럼에서 "삼성, LG가 하는데 왜 일진이 뛰어드냐고 하지만 일진은 품질로 승부한다"며 "일본은 대기업이 아니라도 교세라 등 강한 소재기업이 있다. 일진은 첨단 소재 전문기업으로 자리매김한다"고 강조했다.
일진머티리얼즈 매각...차남 허재명 사장 독립 준비할까?
창업주인 허진규 회장은 국산 동박을 최초로 개발해 '일렉포일의 아버지'로 불린다. 하지만 그는 일진머티리얼즈의 최대주주였던 적이 없다. 일진머티리얼즈의 모태는 덕산금속이다. 이후 1996년 사명을 일진소재산업으로 사명으로 바꿨다.&nbsp;이 때부터 최대주주는 창업주의 차남인 허재명 사장이었다. 허 사장은 일진머티리얼즈의 지분 35.6%를 보유했다. 허 사장 등 특수관계자의 지분은 53.1%에 달했는데, 창업주의 지분은 0.22%에 불과했다. 장남인 허정석 일진홀딩스 부회장의 지분은 16.95%였다.일진머티리얼즈는 창업주가 천신만고 끝에 키워냈지만, 창업주는 한번도 회사의 주인인 적이 없었다. 이 같은 지분 구조는 일진홀딩스(옛 일진전기)에서도 유사하다. 

왼쪽부터 허진규 회장, 허정석 부회장, 허재명 사장

일진전기의 최대주주는 1998년 말 허진규 회장에서 허정석 부회장으로 바뀌었다. 허진규 회장은 자신의 지분을 장남인 허 부회장에게 양도했다. 허 회장의 지분은 38.75%에서 9.82%로 줄었고, 허 부회장의 지분은 1.13%에서 30.05%로 늘었다. 허 부회장은 일진다이아몬드의 지분 29.51%를 보유해 최대주주였다. 장남인 허정석 부회장이 그룹 핵심 계열사의 최대주주로 올라선 것이다. 창업주인 허진규 회장은 환갑도 되기 전 핵심 계열사의 지분을 장남에게 넘겼고, 일진머티리얼즈는 차남에게 넘겼다.&nbsp; &nbsp;일진그룹의 지배구조는 2009년까지 상장사인 일진전기와 일진다이아몬드가 여러 계열회사를 지배하는 구조였다. 그러다 일진전기와 일진다이아몬드의 투자 부문을 물적분할해 지주사 체제로 전환했다. 일진홀딩스가 일진전기와 일진다이아몬드 등 핵심 계열사를 지배하는 지주사 체제로 바뀌었다.현재 일진그룹에는 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진디스플레이 △일진머티리얼즈 △일진하이솔루스 등 6개의 상장사가 있다. 비상장사는 24개에 달한다. 상장사 중 창업주의 지분이 있는 계열사는 일진디스플레이(보유지분 24.63%)와 일진머티리얼즈(보유지분 0.03%) 밖에 없다.일진그룹의 상장 계열사 중 △일진전기 △일진다이아몬드 △일진하이솔루스는 지주사인 일진홀딩스가 지배력을 갖고 있다. 일진전기와 일진다이아몬드는 지주사가 50% 이상의 지분을 갖고 있고, 일진하이솔루스는 일진다이아몬드가 지분 59.56%의 지분을 갖고 있다. 사실상 장남인 허 부회장이 지배력을 갖고 있는 회사다.반면 일진머티리얼즈는 차남인 허재명 사장의 지분(53.35%)만 있을 뿐 지주사가 지분을 갖고 있지 않다. 소액주주 지분은 42.94%에 달한다. 차남이 지분을 매각하기로 결정한다면 충분히 가능한 구조이다.재계에서는 2세가 창업주의 사업을 물려받지 않는 경우가 허다하다. 특히 제조업은 노사분규가 잦고, 대표이사가 직접 국내외를 가리지 않고 영업을 해야 한다. 업황에 따라 영업이익이 크게 달라진다. 이 때문에 중견기업의 2세들이 창업주의 회사를 매각하고, 독립하는 사례는 재계에서 흔하게 찾을 수 있다.&nbsp;지난해 일진머티리얼즈의 영업이익률은 10.1%에 달했다. 순이익은 631억원을 기록해 9.1%를 기록했다. 일진머티리얼즈는 올해 73억원을 허재명 사장에게 배당했다. 적지 않은 금액인 것은 분명하다. 일진머티리얼즈의 시가총액은 약 3조7000억원에 달한다. '전기차 붐'으로 동박 수요가 가장 높고, 기업가치가 가장 높아진 시기 회사를 매각한다면 어떨까. 허 사장이 보유한 지분가치에 경영권 프리미엄까지 합하면 3조원 이상이 가능하다는 관측도 있다.시장에서는 롯데와 SK, 포스코 등 일진머티리얼즈를 탐내는 대그룹이 많은 것으로 알려졌다. 일진머티리얼즈를 인수할 경우 전기차 배터리 사업의 밸류체인을 단번에 확장할 수 있기 때문이다. 일진머티리얼즈 매각을 두고 시장에 많은 의문이 있지만, 해답은 의외로 단순할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/26/blt202205260023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]'부산' 대신 '안방 플레이' 택한 中 'RNG', 결승 진출]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270105</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205270105</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 23:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['리그 오브 레전드'(LoL) e스포츠 지역 강자 간 최고를 가리는 '미드 시즌 인비테이셔널'(MSI)에서 중국 LPL 소속 '로얄 네버 기브업'(RNG)가 북미 LCS 팀 '이블 지니어스'(EG)를 꺾고 결승에 진출했다.&nbsp;27일 부산 벡스코에서 열린 'MSI 2022' 4강 첫 경기에서 RNG는 EG를 상대로 세트스코어 3대0의 완승을 거뒀다.&nbsp;

원격으로 4강전에 참여한 RNG가 EG를 꺾고 결승에 직행했다. (사진=채성오 기자)

앞서 럼블스테이지에서 1위에 오른 RNG는 상대팀으로 EG를 지명했다. 객관적인 전력면에서 우위로 평가받던 RNG는 상대적으로 약체인 EG를 상대로 내리 세 번의 승리를 가져가며 예상대로 결승에 직행했다.전력 차이도 있었지만 대외적인 변수도 주요하게 작용한 모습이다. LPL 팀인 RNG의 경우, 중국 현지에서 코로나19로 인한 봉쇄 조치에 따라 원격으로 참여했다. 반면 LCS 팀인 EG는 MSI가 열린 부산 벡스코 현장에 참석해 현지 특설무대에서 경기를 가졌다.&nbsp;최근 몇 년새 국제무대에서 중국 LPL 팀이 호성적을 거두며 이번 MSI에서도 활약할 가능성이 있지만, 현지에 마련된 실내 무대를 원격으로 연결하는 것은 형평성에 맞지 않는다는 목소리도 나오고 있다. RNG를 제외한 팀들은 부산 벡스코 현장으로 이동해 일정을 치루는 만큼 피로도 측면에서 상대적으로 부담이 큰 상황이다. 반면 RNG는 중국 상하이에 위치한 'LPL 아레나'에서 안방 플레이를 진행하며 익숙하고 편안한 환경을 만끽하고 있다.이 날 EG 선수들은 MSI 2022 4강이 진행되는 부산 벡스코 제 1전시장으로 이동해 내부에 마련된 특설무대에서 경기를 진행했다. EG 반대편에 위치해야 할 RNG 선수들은 보이지 않았고 원격으로 연결한 화면으로만 만나볼 수 있었다.

MSI 2022가 진행중인 부산 벡스코 제 1전시장 전경. (사진=채성오 기자)

심리·환경적인 부담도 컸지만 전력면에서도 EG는 RNG의 상대가 되지 않았다. RNG는 킬 스코어 22대1의 압도적인 경기력을 선보이며 1세트부터 EG를 강하게 압박했다. 1세트를 맥없이 내준 EG는 2세트 초반 주도권을 가져오며 세트스코어를 원점으로 돌리는 듯 했으나 점차 격차를 벌리는 RNG의 운영이 빛을 발했다.&nbsp;RNG의 매치포인트로 갈 수 있는 3세트에서 EG는 이전 경기보다 향상된 경기력을 보이며 분전했다. 초반 불리했던 분위기를 뒤집으며 20분이 지난 시점에 벌어진 한타 싸움에서 크게 이긴 EG는 RNG를 상대로 주도권을 잡아가기 시작했다. 그러나 마지막 한타에서 미드라이너 '샤오후'의 활약을 필두로 승기를 잡은 RNG가 끝내 승리를 가져갔다.이 날 RNG가 결승에 오르면서 오는 28일 오후 5시부터 진행되는 한국 LCK 팀 T1과 유럽 LEC를 대표하는 G2 e스포츠의 4강전에 귀추가 주목되고 있다. '페이커' 이상혁을 중심으로 국내외 무대에서 우승 트로피를 다수 들어올렸던 T1은 최근 국제무대에서 G2 e스포츠에게 다소 밀리는 듯한 상대전적을 보이고 있다.&nbsp;

LCS를 대표해 출전한 EG 선수들이 4강전 1세트를 준비하고 있다. (사진=채성오 기자)


MSI 2022 4강 1차전에서 RNG와 EG 선수들이 3세트 경기를 진행하고 있다. (사진=라이브 방송 영상 갈무리)

2019년 진행된 MSI 그룹 스테이지에서 G2 e스포츠를 만나 두 번 모두 패했던 T1은 4강에서 5전제 대결을 펼쳤지만 1대3으로 패한 바 있다. 당시 'LoL 월드 챔피언십'(롤드컵)에서 G2 e스포츠를 4강에서 만난 T1은 G2 e스포츠에게 또 한 번 패배했다. 이번 MSI에서 T1은 G2 e스포츠를 맞아 1승1패를 기록한 만큼, 4강전을 통해 악순환을 끊어낸다는 계획이다.한편 MSI 2022는 오는 28일 4강 2차전을 시작으로 다음날 결승 무대를 진행해 지역 프로리그 최강자를 가릴 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/27/blt202205270030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] 의무화된 '의약품 콜드체인' 구현, 윌로그가 해결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240033</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 23:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19는 백신 등 의약품이 세상에 미치는 영향을 극명하게 보여준 사례였다. 화이자와 모더나 등 코로나19 백신을 개발한 업체들은 부와 명성을 함께 챙겼으며, 각 국가는 백신을 도입하기 위해 치열하게 경쟁했다. 문제는 백신만 도입해서는 수많은 사람들이 접종하지 못할 수도 있다는 점이다. 상온에서 배달된 아이스크림이 쉽사리 녹아버리듯, 백신도 알맞은 온도에서 유통되고 관리되어야 한다. 콜드체인(저온유통체계)이 필요하다는 의미다. 국내서도 이와 관련된 규제가 만들어지기 시작했다. 그렇다면 ‘의약품의 철저한 유통 관리’를 위한 기술력은 어디까지 왔을까? 단순히 비용만 많이 드는 기술이 아닐까? 콜드체인 데이터 관리 솔루션 기업 '윌로그'의 윤지현 대표를 만나 콜드체인 유통 확립 필요성을 확인해 보았다.

윌로그 윤지현 대표(사진=윌로그)

안치영(이하 ‘안’) : 업체 소개를 부탁합니다.윤지현(이하 ‘윤’)&nbsp;&nbsp;: 윌로그는 콜드체인의 이동 전 과정을 빈틈없이 관리할 수 있는 콜드체인 데이터관리 솔루션을 개발 및 운영하고 있는 콜드체인 관리 기업입니다. 윌로그의 전신인 ‘서현’ 이라는 기업명으로 콜드체인 솔루션을 개발하기 시작했고, 작년 1월에는 미국에, 5월에는 국내에 ‘윌로그’ 법인을 설립하면서 본격적으로 사업을 확장해 나가고 있습니다.&nbsp;안 : 윌로그의 핵심 서비스는 콜드체인 시스템으로 보이는데 자세히 설명 부탁드립니다.윤 : 자체 개발한 콜드체인 모니터링 디바이스인 ‘OTQ’는 물류 상태를 나타내는 QR코드를 설정시간 단위별로 생성하고 저장합니다. QR코드를 스마트폰 카메라로 스캔하기만 하면 모든 물류 상태와 이력을 해당 스마트폰과 관제 소프트웨어에서 확인할 수 있습니다. 또한 윌로그의 관제 소프트웨어는 제품 단위의 이동경로, 물품 상태에 대한 가시성을 제공할 뿐만 아니라 반품처리, 출하증명서의 발급과 보관 등 프로세스 관리가 가능한 유일한 콜드체인 관리 솔루션입니다. 클라우드 기반으로 제공되기 때문에 기업 담당자뿐만 아니라 기사, 수령인 등 콜드체인 과정의 모든 이해관계자가 빠르고 편하게 데이터에 접근할 수 있습니다.안 : 쉽게 말해 QR 코드와 관제 소프트웨어만 있으면 의약품이 어떻게 유통되고 어떤 상태인지를 한 눈에 알 수 있다는 의미인가요?윤 : 그렇습니다. 누구나 쉽게 이해할 수 있는 형태로 데이터를 제공하기 때문에 데이터를 기반으로 이슈 상황에 대처하고 반복되는 이슈를 예방할 수 있습니다. 단순히 온도를 기록하고 확인만 하는 것이 아니라 데이터를 기반으로 대응하고 프로세스를 관리할 수 있기 때문에 우리는 이를 ‘콜드체인 데이터관리 솔루션’ 이라 정의하고 있습니다.

콜드체인 모니터링 기기인 윌로그 OTQ(사진=윌로그)

안 : 의약품 유통, 특히 콜드체인을 전제로 한 유통은 쉽게 떠오르는 사업 아이템은 아닙니다. 창업 동기가 있었나요?윤 : 윌로그를 창업하기 전 식품 관련 사업을 진행했던 경험이 있습니다. 식재료뿐만 아니라 소비자에게 배송되는 완제품의 운송 과정에 있어 온도 관리가 되지 못하고 있음을 알게 되었습니다. 대부분 운송위탁업체를 통해 물품을 이동하다 보니 온도가 유지되지 못하는 환경에 놓이거나 온도를 조작하는 일도 비일비재 했습니다. 이러한 과정을 목격하며 콜드체인을 단순히 ‘유지’하는 것보다 제대로 ‘관리’하는 것이 중요하다는 것을 알게 되었고, 윌로그의 각자대표를 맡고 있는 배성훈 대표와 마음을 같이해 개발을 시작하게 되었습니다.안 : 콜드체인이 제대로 관리하는 것이 중요하다고 말씀하셨는데, 그럼 지금까지는 잘 관리되지 않고 있다는 말씀인가요?윤 : 사실 지난 2020년 독감 상온 노출 이슈가 터질만큼 온도를 조작하거나 비용 절감을 위해 온도 관리에 제대로 투자를 안하는 등 산업내 문제는 만연했습니다. 이에 식품의약품안전처(이하 식약처)에서 지난 1월 규정을 강화, ‘수송 중 온도 데이터 추적 및 관리’에 대한 세부 체크 항목을 신설했습니다. 식약처의 규제 신설 이후 많은 기업들이 규제에 어떻게 대응해야 할지 막막한 상황입니다. 규제 대응을 갑작스러운 투자라고 바라보고, 수익성이 낮은 의약품 유통 기업들이나 물류기업들은 규제의 적용이 기업의 위기로 이어질 것이라고 이야기하기도 합니다. 윌로그는 이러한 기업들의 고민을 해결할 수 있는 완벽한 대안이 될 수 있습니다.안 : 기업 입장에서는 식약처의 규제가 껄끄럽다 생각할 것이며 완벽한 콜드체인 관리가 현실적으로 어렵다고 얘기할 수 있을 듯 합니다. 그렇게까지 완벽을 추구해야 할까요?윤&nbsp;:&nbsp;콜드체인&nbsp;관리는&nbsp;단순히&nbsp;규정때문만이&nbsp;아닌,&nbsp;바이오의약/제약&nbsp;기업들의&nbsp;사업&nbsp;지속과&nbsp;성장을&nbsp;위해&nbsp;상당히&nbsp;중요합니다.&nbsp;적절하지&nbsp;않은&nbsp;콜드체인은&nbsp;공급망&nbsp;전반에&nbsp;연속적인&nbsp;문제를&nbsp;발생시켜&nbsp;비용을&nbsp;더&nbsp;증가시키는&nbsp;결과로&nbsp;이어집니다.콜드체인 체계가 제대로 갖춰지지 않은 상황에서 코로나로 인해 갑작스럽게 증가한 수요에 대응해야 했던 많은 기업들이 반품으로 인한 비용과 부패 및 변질된 물품을 폐기하는데 많은 비용을 낭비하고 있습니다. 반품 및 폐기된 물량으로 인해 생산 물량을 늘리게 되고 이는 원자재 제조사, 부품 제조사에까지 영향을 주게 됩니다. 만약을 대비한 재고 물량이 증가하면 보관 장소, 창고, 거점 센터까지 늘려야합니다. 기존의 시설로는 증가하는 수요와 공급에 대응할 수 없기 때문입니다. 만약 적절한 범위를 초과해 적재하거나 운송하게 되면 온도 관리가 제대로 되지 않아 더 많은 물품이 변질되거나 부패되는 결과로 이어집니다. 이처럼 부실한 콜드체인 관리로 인한 파장효과 (Ripple Effect)는 생각보다 더 큰 결과로 이어지게 됩니다.&nbsp;이러한&nbsp;리스크를&nbsp;줄이기&nbsp;위해서는&nbsp;인력과&nbsp;비용이&nbsp;투입되어야&nbsp;합니다.&nbsp;그리고&nbsp;투자해야&nbsp;한다면&nbsp;비효율적으로&nbsp;낭비되는&nbsp;시간과&nbsp;비용을&nbsp;최소화해&nbsp;투자대비&nbsp;효율을&nbsp;극대화해야&nbsp;합니다.&nbsp;이를&nbsp;위해&nbsp;콜드체인은&nbsp;‘온도의&nbsp;유지’&nbsp;가&nbsp;아닌&nbsp;‘철저한&nbsp;관리’로&nbsp;초점을&nbsp;바꿔야&nbsp;합니다.&nbsp;특히&nbsp;변수가&nbsp;많은&nbsp;이동,&nbsp;운송&nbsp;과정에서의&nbsp;관리는&nbsp;콜드체인&nbsp;전반에&nbsp;큰&nbsp;영향을&nbsp;미칠&nbsp;수&nbsp;있습니다.안&nbsp;:&nbsp;결국&nbsp;업체의&nbsp;체질&nbsp;개선이&nbsp;필요하다는&nbsp;말씀이군요.&nbsp;업계에서는&nbsp;그&nbsp;효과에&nbsp;대해&nbsp;반신반의할텐데,&nbsp;실제로&nbsp;고객사들&nbsp;반응은&nbsp;어떤가요?윤&nbsp;:&nbsp;실제&nbsp;윌로그의&nbsp;고객사&nbsp;중&nbsp;제약사&nbsp;한&nbsp;곳은&nbsp;콜드체인&nbsp;관리를&nbsp;위한&nbsp;사전&nbsp;작업&nbsp;과정에서&nbsp;윌로그&nbsp;도입&nbsp;이후&nbsp;이전&nbsp;대비&nbsp;시간을&nbsp;절반&nbsp;이상&nbsp;절약했고,&nbsp;두&nbsp;배&nbsp;이상의&nbsp;생산성&nbsp;향상&nbsp;효과를&nbsp;경험하고&nbsp;있습니다.&nbsp;윌로그는&nbsp;설립&nbsp;당시부터&nbsp;콜드체인의&nbsp;목표는&nbsp;단순히&nbsp;온도를&nbsp;유지하는&nbsp;것이&nbsp;아니라&nbsp;사각지대&nbsp;없이&nbsp;’철저히&nbsp;관리’&nbsp;하는&nbsp;것을&nbsp;전제로&nbsp;삼아왔습니다.&nbsp;솔루션&nbsp;적인&nbsp;접근을&nbsp;통해&nbsp;기존&nbsp;데이터로거가&nbsp;지니고&nbsp;있는&nbsp;불완전한&nbsp;요소들을&nbsp;제거하고,&nbsp;콜드체인&nbsp;관리가&nbsp;필요한&nbsp;기업들이&nbsp;윌로그&nbsp;솔루션을&nbsp;통해&nbsp;비즈니스&nbsp;리스크를&nbsp;최소화하고,&nbsp;낭비되는&nbsp;시간과&nbsp;비용을&nbsp;줄일&nbsp;수&nbsp;있도록&nbsp;돕고&nbsp;있습니다.

윌로그 윤지현 대표(사진=윌로그)

안&nbsp;:&nbsp;그렇다면&nbsp;의약품&nbsp;유통&nbsp;콜드체인에서&nbsp;윌로그의&nbsp;다음&nbsp;목표점은&nbsp;어디인가요?윤&nbsp;:&nbsp;솔루션&nbsp;고도화를&nbsp;위한&nbsp;노력을&nbsp;계속하고&nbsp;있습니다.&nbsp;콜드체인&nbsp;관리는&nbsp;콜드체인&nbsp;전&nbsp;영역에&nbsp;대한&nbsp;데이터&nbsp;수집&nbsp;및&nbsp;활용&nbsp;없이&nbsp;불가능합니다.&nbsp;이를&nbsp;위해서는&nbsp;ERP,&nbsp;WMS&nbsp;등&nbsp;콜드체인과&nbsp;연관된&nbsp;시스템과의&nbsp;연동이&nbsp;필수적입니다.&nbsp;현재도&nbsp;일부&nbsp;기업들과&nbsp;시스템&nbsp;연동을&nbsp;진행하고&nbsp;있지만,&nbsp;고도화를&nbsp;통해&nbsp;더&nbsp;많은&nbsp;기업들에게&nbsp;연동&nbsp;서비스를&nbsp;제공할&nbsp;수&nbsp;있도록&nbsp;할&nbsp;예정입니다.&nbsp;더불어&nbsp;방대한&nbsp;데이터를&nbsp;기반으로&nbsp;적용&nbsp;가능한&nbsp;인사이트를&nbsp;제공하고&nbsp;반복되는&nbsp;과정들을&nbsp;자동화하기&nbsp;위해&nbsp;빅데이터와&nbsp;머신러닝에&nbsp;투자하며&nbsp;솔루션을&nbsp;더욱&nbsp;고도화해&nbsp;나갈&nbsp;예정입니다.&nbsp;안&nbsp;:&nbsp;네&nbsp;알겠습니다.&nbsp;그럼&nbsp;마지막으로&nbsp;혹시&nbsp;윌로그가&nbsp;꿈꾸는&nbsp;미래에&nbsp;대해&nbsp;짧게&nbsp;한&nbsp;말씀&nbsp;부탁드려도&nbsp;될까요?윤 : 넵. 단기적으로 윌로그는 콜드체인 관리의 새로운 방식을 제시하는 것, 이를 통해 기업들이 콜드체인에 대한 리스크를 최소화하고 비즈니스의 선순환을 이루도록 돕는 것을 목표로 하고 있습니다. 장기적으로는 ‘The Standard of Trust’ 라는 비전을 기초로 콜드체인 과정을 거치는 모든 물품에 대해 윌로그라는 이름이 안전을 보장하는 ‘인증’ 과 같은 역할을 할 수 있도록 계속 정진하고자 합니다. 여러 선진 기술들의 적용을 적극적으로 검토하고 있고요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]클래스는 영원하다…T1, 한 수 아래 G2 제대로 눌렀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205280007</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 01:25:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LCK를 대표하는 'T1'이 28일 부산에서 열린 '미드 시즌 인비테이셔널'(MSI)에서 한 차원 높은 경기력을 선보이며 유럽 LEC 팀 'G2 e스포츠'(이하 G2)를 잠재웠다.&nbsp;

'페이커' 이상혁이 MSI 2022 4강 경기를 진행하고 있다. (사진=채성오 기자)

최근까지 T1은 G2를 상대로 21전 11승 10패의 상대 전적을 기록하며 막상막하의 경기력을 보였다. 'MSI 2022' 럼블스테이지에서도 양팀은 각각 한 번씩 승리를 주고 받을 만큼 박빙으로 평가받았다. 객관적인 전력 면에서는 T1의 강세가 예상됐지만, G2의 예상치 못한 슈퍼플레이는 이번 4강의 주요 변수로 거론돼 왔다.&nbsp;특히 T1은 2년 전 MSI 2019 세미파이널에서 G2에게 1대3으로 덜미를 잡혔던 만큼 이 날 퍼펙트 스코어에 대한 의지가 강했다. 어쩌면 홈으로 G2를 불러들이게 된 T1은 그 어느 때보다 자신감있는 모습을 보였고, 이는 경기력으로 이어졌다.
1세트-'페이커' 트리스타나 하드캐리
블루 진영에서 시작한 T1은 △그웬 △비에고 △트리스타나 △자야 △레나타를 픽했다. 반면 G2의 경우 레드 진영에서 △갱플랭크 △자르반 4세 △갈리오 △아펠리오스 △파이크를 선택했다. 갈리오를 먼저 픽한 G2에 맞서 T1은 이에 대응하기 위한 픽 플랜을 세우는 모습을 보였다.G2는 초반 바텀 라인을 공략하며 T1을 압박하기 시작했다. 이 때 '페이커'의 트리스타나가 바텀으로 빠르게 이동해 G2의 다이브를 막아냈다. '페이커'의 무빙이 라인전에 힘을 보태며 주도권을 잡은 T1과 달리 G2는 미드라이너의 방황(?)으로 흔들리기 시작했다. '캡스' 라스무스 빈테르의 갈리오가 라인을 자주 비우면서 미드 라인에 공백이 생겼고 그 틈을 파고든 T1은 10분도 되지 않아 글로벌 골드 차이를 3000 이상까지 벌리며 승기를 잡아갔다.

TI과 G2가 MSI 2022 녹아웃 스테이지를 진행하고 있다. (사진=방송 영상 갈무리)

경기 시간 15분 만에 타워를 4개나 밀어낸 T1은 골드 차이를 7000까지 벌리며 첫 드래곤까지 가져갔다. 탑 라인에서 벌어진 한타 싸움에서 이득을 본 T1은 그대로 라인을 밀고 들어가며 킬 스코어를 8대6으로 앞서갔다.라인전에서 우위를 점한 T1과 달리 G2는 무리한 시도가 이어지며 서서히 무너져 내렸다. '얀코스' 마르친 얀코프스키의 자르반 4세와 '캡스' 라스무스 빈테르의 갈리오 조합은 연달아 벌어진 교전에서 이렇다할 시너지를 내지 못하고 T1에게 견제당하기 일쑤였다.20분에 가까워지면서 '페이커' 이상혁의 트리스타나가 '플래키드' 빅토르 리롤라의 아펠리오스를 잡고, '구마유시' 이민형의 자야가 '얀코스' 마르친 얀코프스키의 자르반 4세까지 끊어내며 주도권은 완전히 T1에게 넘어갔다.이어진 한타에서 이득을 본 T1은 그대로 탑 라인을 밀고 들어갔다가 드래곤을 처치하며 골드 차이를 1만 이상 넘게 벌렸다. 재정비를 마친 T1은 무기력해진 G2의 본진을 그대로 밀고 들어갔고 '페이커' 이상혁의 강력한 트리스타나가 전장을 헤집으며 자르반 4세까지 잘라내고 넥서스를 파괴하기에 이른다. 초반부터 주도권을 잡은 채 경기를 안정적으로 운영한 T1은 1세트를 24분 만에 마무리했다.
2세트-미드 라인 한타, 승부를 뒤집다
1세트가 '페이커' 이상혁의 경기였다면 다음 세트에서는 '케리아' 류민석이 빛났다. 앞서 '제우스' 최우제가 요네를 픽하며 주목받았지만 경기 시작 1분 만에 '케리아' 류민석의 슈퍼플레이가 이목을 집중시켰다.&nbsp;'케리아' 류민석은 경기 초반부터 '캡스' 라스무스 빈테르의 아리를 노리고 있었고, 이는 완벽히 적중했다. 미드 라인에 서 있던 아리를 점멸로 낚아챈 '케리아' 류민석의 노틸러스는 팀 동료들의 지원 아래 '캡스' 라스무스 빈테르를 상대로 퍼스트 블러드를 따낼 수 있었다.&nbsp;

1세트에서 패한 G2 선수들이 2세트 밴픽에 집중하고 있다. (사진=방송 영상 갈무리)

G2도 체력이 빠진 '케리아'를 잡는데 성공하며 킬 교환은 성공했지만 다소 찜찜한 기분을 지울 수는 없었다. '캡스' 라스무스 빈테르의 아리의 초반 성장이 중요했던 G2에게는 맥이 빠질 수 밖에 없었던 순간이다.10분쯤 '제우스' 최우제의 요네는 탑 라인에서 G2의 협공을 받아 죽을 위기까지 갔지만, 빠른 드리블 후 타워 뒤로 숨는 판단력으로 생존했다. 오히려 타워의 지원을 받아 추격조의 체력을 빼놓으며 상황을 반전시키기에 이른다.T1의 바텀 듀오는 G2의 타워를 긁어내며 서서히 압박하기 시작했다. 13분 들어 글로벌 골드 차이도 3000까지 벌어진 상황에서 T1은 전령까지 챙기며 주도권을 잡는 듯 했다. T1은 G2에게 드래곤은 내줬지만 '페이커' 이상혁이 르블랑으로 '플래키드' 빅토르 리롤라의 아펠리오스를 잡아낸 후 탑 라인 타워까지 밀어냈기 때문이다.그러나 G2는 서서히 반격에 나섰다. 16분경 미드 라인에서 벌어진 한타에서 G2가 이득을 보며 킬 스코어가 6대5로 뒤집혔다. 이후 '타르가마스' 라파엘 크라베의 브라움이 '페이커' 이상혁의 르블랑을 잡아내며 분위기는 G2 쪽으로 기울었다. G2는 두 번째 드래곤까지 차지한 이후 '구마유시' 이민형의 자야까지 끊어내며 기세를 올렸다. '페이커' 이상혁의 르블랑이 올 것을 예측한 플레이가 맞아떨어지며 '오너' 문현준의 리신까지 잡을 뻔 했다. 23분이 지난 시점에서 G2가 킬 스코어 10대6으로 우위를 점했고, 벌어진 골드 차이도 1500까지 줄었다.&nbsp;

2세트 경기를 하고 있는 T1 선수들. (사진=채성오 기자)

T1에게는 분위기 반전이 필요했다. 여전히 타워 갯수는 앞섰지만 흐름이 G2쪽으로 넘어간 만큼 임팩트있는 전략을 구상해야 했다. 이 때 T1은 미드 라인을 지키며 상대를 유인하기로 결정했다. 이미 드래곤을 뺏긴 상황에서 바론과 미드 라인 포탑을 동시에 지키는 한편 각 챔피언을 컨트롤하는 팀원들의 개인기와 팀 플레이를 믿는 수 밖에 없었다.&nbsp;반전 전략은 완벽히 통했다. 24분쯤 미드 라인 하단부에서 벌어진 한타에서 '페이커' 이상혁의 르블랑이 킬을 따낸 것이 시발점이 됐다. 바론 공격에 올인한 T1에 맞서 G2는 세 번째 드래곤을 포기한 채 미드 라인으로 집결했다. 미드 라인 한타에서 '페이커' 이상혁의 르블랑이 '캡스' 라스무스 빈테르의 아리를 잡아내는 한편 '얀코스' 마르친 얀코프스키의 비에고가 '케리아' 류민석의 노틸러스를 잡아냈다. 킬 교환이 있었지만 T1이 팀 플레이에서 우위를 점하며 킬 스코어를 12대11로 역전했다.&nbsp;에이스를 띄운 T1은 바론을 먹고 글로벌 골드 차이를 7000까지 벌리며 승기를 잡았다. 미드 라인을 지킨 후 주도권을 잡은 T1은 31분 들어 G2 진영으로 밀고 들어갔고 '제우스' 최우제의 요네와 '구마유시' 이민형의 자야가 활약하며 승리를 따냈다.&nbsp;
3세트-확연한 전략 차…모두가 MVP
3세트의 관건은 T1의 매치포인트 여부였다. 라인전의 전력 차이를 실감한 G2는 미스포츈과 카르마를 픽하며 만반의 준비에 나섰다. 이에 반해 T1은 나르, 리신, 아칼리, 자야, 레나타를 선택하며 마지막이 될 수 있는 일전에 돌입했다.초반 탐색이 팽팽하게 이어진 가운데 3분 31초만에 경기가 멈췄다. T1 소속 '구마유시' 이민형의 헤드셋 이상으로 잠시 경기를 중단한 가운데 수 분이 흐른 뒤 3세트가 재개됐다.경기를 재개한 이후 6분 45초쯤 미드 라인에서 한타가 벌어졌지만 끝내 퍼스트 블러드는 일어나지 않았다. 이어진 교전에서 '플래키드' 빅토르 리롤라의 미스포츈이 '구마유시' 이민형의 자야를 터뜨렸지만 '오너' 문현준의 리신이 그대로 복수에 성공했다.

3세트를 마무리하고 있는 T1 선수들. (사진=방송 영상 갈무리)

이후 탑 라인에서 벌어진 한타 싸움에서 T1이 주도권을 잡았다. '페이커' 이상혁의 아칼리가 '캡스' 라스무스 빈테르의 조이를 잡았고 '케리아' 류민석의 레나타가 '타르가마스' 라파엘 크라베의 카르마를 끊어내며 9분만에 킬 스코어를 3대1로 만들었다.&nbsp;연이은 바텀·미드 라인에서 벌어진 교전에서도 이득을 보지 못한 G2와 달리 T1은 킬 스코어를 7대2까지 벌리는 한편 골드 차이도 6000까지 앞서며 사실상 경기를 지배하기 시작했다.13분에 드래곤을 쟁취한 T1은 '오너' 문현준의 리신이 '타르가마스' 라파엘 크라베의 카르마를 잡는가 하면 '구마유시' 이민형의 자야가 '캡스' 라스무스 빈테르의 조이를 끊는 등 완벽한 경기 운영 능력을 보였다. 약 3분 만에 킬 스코어를 15대2까지 만든 T1은 구성원별 개인기가 한 번에 폭발하며 G2를 강하게 압박했다.&nbsp;17분 들어 전령을 차지한 T1은 바텀 라인에서 마지막 한타를 준비했다. 어떻게든 버틴 다음 기회를 모색해야 했던 G2는 '제우스' 최우제의 나르가 '타르가마스' 라파엘 크라베의 카르마를 잡은 것을 시작으로 4명의 선수가 이탈하며 불타는 넥서스를 바라봐야 했다. 20분 30초만에 승리를 거둔 T1은 어느 세트보다 강력한 공격력을 뽐내며 결승행 버스에 빠르게 탑승했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/28/blt202205280019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[MSI 2022]현장 응원받는 T1 vs 방플하는 RNG…우승팀은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205290001</guid>
            <pubDate>Sun, 29 May 2022 09:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["수많은 관중의 응원과 함성을 못 듣는 것은 불리하다고 생각합니다"LCK 팀 T1의 '구마유시' 이민형 선수는 지난 28일 진행한 '미드 시즌 인비테이셔널'(MSI) 녹아웃 스테이지에서 승리한 후 가진 인터뷰에서 이같이 말했다.&nbsp;

'구마유시' 이민형 선수가 MSI 2022 4강 경기를 진행하고 있다. (사진=채성오 기자)

해당 인터뷰에서 한 매체는 "(결승전은)두 어드벤티지의 대결이라고 볼 수 있는데 홈과 숙소 어떤 부분이 유리하다고 생각하느냐"는 질문을 던졌다. 평소 '구마유시' 이민형 선수가 인터뷰에서 재치있는 답변을 많이 한다는 것을 인지한 것으로 보이는 데 취재진이 이런 질문과 해당 답변을 유도한 것도 그럴 만한 이유가 있어서다.&nbsp;럼블스테이지를 1위로 통과하며 4강에서 LCS 팀 '이블 지니어스'(EG)를 꺾고 결승에 진출한 RNG는 코로나19로 인한 봉쇄조치로 별도 공간에서 원격으로 연결해 대회를 진행하고 있다. 중국 상하이에 위치한 'LPL 아레나'에서 원격으로 토너먼트를 진행하는 만큼, 자체적으로 유리한 환경에서 경기를 해 형평성 논란이 꾸준히 제기되는 상황이다. 반면 다른 팀들은 부산 벡스코 제 1전시장으로 이동해 내부에 설치된 특설무대에서 경기를 진행하고 있다.&nbsp;이런 상황 때문에 "한국 리그를 대표하는 T1은 부산에서 홈 팬들의 열렬한 응원을 받는 한편 RNG는 숙소같이 익숙한 환경에서 느긋하게 플레이할 것"이라는 반응이 나오게 된 것이다. 두 팀의 결승전이 갖는 다양한 의미가 많은데 '형평성 논란' 등 지역별 이슈가 불거지며 다소 묻히는 경향이 있는 것으로 알려졌다.

코로나19로 인한 봉쇄로 부산 벡스코 현장에 참여하지 못하는 중국 LPL 팀 RNG 선수들의 대표 이미지가 스크린에서 나오고 있다. (사진=채성오 기자)

실제로 T1과 RNG는 각각 MSI에서 두 번씩 우승한 만큼 올해 결승에서 승리하는 팀은 사상 최초 3회 우승팀이 된다. T1이 우승할 경우 '페이커' 이상혁은 MSI 3회 우승을 모두 경험한 선수가 되며 반대로 RNG가 승리하면 '샤오후' 리위안하오가 3회 우승 기록자가 된다.&nbsp;T1 자체적으로도 올해 결승은 많은 의미를 담고 있다. 'MSI 개최 지역 소속팀은 결승전에 오르지 못한다'는 징크스는 지난 28일 경기로 깨졌다. T1은 G2 e스포츠를 3대0으로 완파하며 강력한 공격력을 앞세워 결승에 진출했다. 2017년 MSI에서 우승했던 T1은 올해 결승에서 승리할 경우 5년 만에 글로벌 최강자에 오르게 된다.&nbsp;한편, MSI 2022 결승전은 이 날 오후 5시부터 부산 벡스코 제 1전시장에서 진행된다. LCK 소속 T1과 LPL 대표 RNG가 'MSI 첫 3회 우승' 타이틀을 두고 격돌할 예정이다. 다만, RNG는 중국 현지에서 경기를 진행하며 원격으로 연결해 진행 상황을 전달할 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/29/blt202205290001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>