<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 02:32:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 아이폰13서 ‘노이즈캔슬링’ 기능 제거]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180002</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 04:21:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 아이폰13에서 통화 중 주변 소리를 차단해주는 ‘노이즈캔슬링’ 기능을 제거한 것으로 보인다.&nbsp;17일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플의 지원팀이 아이폰13 시리즈에는 노이즈캔슬링이 지원되지 않는 것을 확인했다고 보도했다.&nbsp;애플의 지원팀은 해당 매체의 한 독자에게 트위터를 통해 아이폰13 모델에는 노이즈캔슬링이 제공되지 않기 때문에 설정 메뉴에서도 이 기능이 더 이상 보이지 않는다고 전했다. 이를 바탕으로 &lt;나인투파이브맥&gt;은 애플이 아이폰13 시리즈를 시작으로 앞으로 출시되는 모델에서도 영구적으로 이 기능을 뺄 수도 있다고 예측했다. 아직 애플 측의 공식적인 확인은 나오지 않았다.&nbsp;노이즈캔슬링은 통화 중 아이폰을 귀에 대고 있을때 카메라에 내장된 마이크를 이용해 주변의 소음을 잡아내고 차단해 통화 내용이 더 잘 들리도록 해주는 기능이다. 지난해 아이폰13 판매가 시작된 이후 해당 기능이 ‘손쉬운 사용 설정’ 페이지에서 사라진 것을 발견한 사용자들이 레딧과 애플 지원 온라인 커뮤니티에서 이에 대한 의문을 제기해왔다. 버그나 결함 때문에 노이즈캔슬링이 기능이 제대로 작동하지 않는다는 의혹도 제기됐다.&nbsp;이 기능은 iOS 15가 설치된 이전 아이폰 모델에서는 계속해서 제공된다. 아이폰13의 사용자들도 외부 소음 차단 기능이 탑재된 애플의 에어팟 프로를 사용하면 해당 기능을 이용할 수 있다. &nbsp;한편 노이즈캔슬링을 사용하지 않더라도 상대방이 듣는 통화 품질에는 아무런 영향을 미치지 않는다. 대신 iOS 15에서 새롭게 도입한 ‘보이스 아이솔레이션’를 이용하면 머신러닝이 주변의 잡음을 제거해 사용자의 통화 목소리가 상대방에게 더욱 깨끗하게 들릴 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]6년간 요기요 기술 책임진 조현준 CTO 퇴임 결정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201170080</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 12:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=위대한상상)

배달앱 요기요를 운영하는 위대한상상이 플랫폼 기업 핵심 직책으로 꼽히는 최고기술책임자(CTO) 교체 수순에 돌입했다. 조현준 CTO가 퇴임하고 설 연휴 이후 후임 책임자가 새롭게 CTO 자리를 이끌 예정이다.17일 업계에 따르면 2017년 6월부터 요기요 CTO 자리를 맡았던 조 CTO가 퇴임을 결정했다. 조 CTO는 지난 14일 직원들에게 관련 내용을 전했다. 조 CTO는 2017년 SKT에서 알지피코리아(당시 요기요·배달통 운영사)로 자리를 옮겼다. 내부에서도 좋은 평가를 받으며 요기요 기술 경쟁력을 높여왔다오랜 기간 요기요와 함께한 만큼 내부에선 예상 못했다는 반응도 나온다. 다만 요기요가 독일 기업 딜리버리히어로(DH) 기반 기술에서 벗어나야 하는 만큼 CDPI 컨소시엄(GS리테일·어퍼니티에쿼티파트너스·퍼미라)이 새로운 인물을 찾아 나섰다는 분석도 나온다.

조현준 CTO. (사진=블로터db)

후임 인사도 이미 정해진 것으로 알려졌다. 위대한상상 관계자는 “설 이후에는 후임 책임자가 새롭게 R&amp;D 센터를 이끌 예정”이라고 밝혔다.&nbsp;조 CTO 퇴임 이유를 묻는 질문에 위대한상상 측은 개인 사유에 따른 퇴임이라고 설명했다. 위대한상상 관계자는 “CTO 개인사정에 따라 결정된 것으로 몇 달 전부터 퇴임 시기를 조율해 왔다”고 말했다.GS리테일이 전략적 투자자(SI)로 참여한 CDPI 컨소시엄은 지난해 10월 위대한상상 인수를 마무리했다. 당시 강신봉 위대한상상 대표는 언론 배포자료에서 “이제부터 요기요는 기술과 혁신을 통해 고객들의 가장 가까이에서 함께하는 커머스 플랫폼으로 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/17/blt202201170031.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자, ‘엑시노스2200’ 공개했지만...성능·탑재기기는 ‘미공개’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180023</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 08:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 18일 새 모바일 어플리케이션 프로세서(AP) ‘엑시노스2200’을 공개했다. AP는 CPU와 GPU, 램, 컨트롤러 등이 하나의 칩에 탑재된 것(시스템 온 칩·SoC)으로, 사실상 모바일 기기의 두뇌에 해당된다.

엑시노스2200.(사진=삼성전자)

삼성 파운드리의 4나노미터 공정(4LPE)으로 만들어진 엑시노스2200은 CPU로 ARM사의 ‘Armv9’ 설계를 기반으로 한 ‘1(빅)-3(미들)-4(리틀)’ 트라이 클러스터 구조 옥타코어를 탑재했다. 퀄컴의 스냅드래곤8 1세대와 동일하다.특히 GPU가 강조됐다. 전작 엑시노스2100이 ARM의 말리(Mali)를 썼던 반면 2200엔 AMD와 공동 개발한 ‘엑스클립스’(Xclipse)가 탑재했다. 여기엔 모바일AP 최초로 레이트레이싱(광선 추적) 기능, 영상 음영 정도에 따라 GPU 사용 효율을 높이는 가변 레이트 쉐이딩 등이 포함됐다.이 제품은 NPU(뉴럴프로세싱유닛) 성능도 전작 대비 개선됐다. 삼성전자 측은 NPU 연산 성능이 전작 대비 두 배 이상 향상됐고 스마트 기기에서 AI 기능을 구현하는 온-디바이스(On-Device) AI 기능도 강화됐다고 설명했다.이밖에 2억 화소의 고성능 IPS(이미지 시그널 프로세서), 저주파 대역(서브6)과 초고주파대역(밀리미터파)을 동시에 지원하는 내장 5G 모뎀이 들어갔다. 전작에 탑재됐던 전력 효율 최적화 솔루션 ‘아미고’(Advanced Multi-IP Governor)도 탑재됐다. 램은 LPDDR5를, 디스플레이는 4K 120Hz, QHD+ 144Hz까지 호환한다.

왼쪽이 삼성전자가 공개한 엑시노스2200 CPU, 오른쪽이 엑시노스2100 CPU. 전작에 적혀있던 코어별 클럭 표기가 최신작에선 안 보인다.(자료=삼성전자)

다만 엑시노스2200의 실제 성능은 거의 베일에 쌓여있다. 전작 대비 얼마나 성능이 개선됐는지, 오는 2월 출시 예정인 자사 스마트폰 ‘갤럭시S22’(가칭) 시리즈 국내 제품에 이 AP가 들어갈지 등을 삼성전자가 밝히지 않았기 때문이다. 또 전작에선 출시 당시 표기했던 코어별 클럭 표기를 최신작에선 담지 않아 세간의 의문을 자아내고 있다. 일각에선 엑시노스2200의 CPU 성능이 전작 대비 5% 개선됐다는 주장도 보인다. 실제라면 CPU 성능 개선은 사실상 없다고 봐도 무방하다. 다만 이에 대해 삼성전자 측은 “세간에 떠도는 자료일 뿐 공식 입장이 아니다”라고 일축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크로소프트, 블리자드 82조원에 인수한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190002</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:55:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=마이크로소프트)

마이크로소프트(MS)가 게임회사 액티비전 블리자드(블리자드)를 687억 달러(약 82조 원)에 인수한다. MS 역사상 역대 최고가의 인수합병이다.&nbsp;18일(현지시간) 미국 경제매체 &lt;씨앤비씨(CNBC)&gt; 등 주요 외신은 MS가 블리자드 주식을 주당 95달러에 전액 현금으로 매입하는 방식으로 인수한다고 전했다. MS가 2016년 링크드인을 262억 달러 (약 31조 원)에 인수한 이후 최대 규모다. 인수가 마무리되면 MS는 텐센트와 소니에 이어 매출 기준 업계 3위의 게임 회사로 떠오르게 된다.&nbsp;MS는 ‘워크래프트’, ‘디아블로’, ‘오버워치’, ‘콜 오브 듀티’, ‘캔디 크러쉬’와 같은 블리자드의 여러 대표 게임을 구독 서비스인 X박스 게임 패스에 추가할 예정이라고 밝혔다. MS는 X박스 게임 패스의 구독자를 늘리기 위해 적극적으로 스튜디오를 인수해왔고 그 결과 현재 2500만 명의 구독자를 보유하고 있다. 지난해 3월에는 ‘둠’, ‘폴아웃’ 등의 게임 IP(지적재산)를 보유한 제니맥스 미디어를 인수해 MS가 보유한 게임 개발 스튜디오가 23개로 훌쩍 늘어났다.&nbsp;이번 인수는 메타버스 기술 구축에 대한 MS의 장기적인 비전과도 맞아떨어진다는 평가를 받는다. 사티아 나델라&nbsp;MS&nbsp;회장은 빅테크 최고경영자(CEO) 중 가장 먼저 메타버스의 가치를 공개적으로 인정하기도 했다. 이는 마크 저커버그 메타(구 페이스북) CEO보다 몇 달 앞선 시기였는데 실제로 두 회사는 메타버스 기술 구축을 위해 경쟁 중이다. &nbsp;한편 이번 발표는 블리자드가 사내 성폭력 및 차별 스캔들로 소송에 휘말린 가운데 이뤄져 MS가 인수에 나선 것에 대한 비판적인 시각도 존재하는 것으로 알려졌다. MS는 이 논란에 대해서 어떤 조치를 취할지 아직 밝히지 않은 상태다. 또 직원과 투자자들로부터 사임 압박을 받고 있는 밥 코틱 블리자드 CEO는 인수 이후에도 당분간 자리를 유지할 것으로 알려졌다. MS는 블리자드 사업부가 앞으로 게임 사업을 담당하는 필 스펜서 대표에게 직접 보고해야 할 것이라고 밝혀 인수가 완료되면 코틱이 회사를 떠나야 할 것이라는 관측도 있다. 또 MS는 2023 회계연도에 거래를 마무리할 것으로 예상했지만 현지 언론은 이번 인수건이 미국 규제당국의 독점 금지 조사에 직면해 거래가 무산될 수도 있다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동주, 롯데지주 이어 롯데제과 지분 전량 매도]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180054</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 12:27:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데월드타워 전경.(사진=롯데.)

신동주 SDJ코퍼레이션 회장이 보유하고 있던 롯데제과 지분을 전량 매도했다. 지난해 말 롯데그룹 지주사인 롯데지주 지분을 모두 매도한 데 이은 추가 매도다. 18일 롯데제과는 신동주 회장이 시간외매매로 7만1852주를 매도했다고 공시했다. 지분율로 따지면 1.12%의 소수 지분으로 사실상 경영권에 영향을 미칠 만한 수준은 아니다. 이번 매각으로 신동주 회장은 롯데제과 주식을 단 한 주도 보유하지 않게 됐다. 

18일 공시된 신동주 SDJ코퍼레이션 회장의 롯데제과 지분 전량 매도 내역.(캡처=전자공시시스템.)

신동주 회장은 동생인 신동빈 롯데그룹 회장과의 경영권 다툼에서 패배한 이후 지속적으로 그룹 계열사 지분을 매각해왔다. 특히 지난해 말 그룹 지주사인 롯데지주 지분을 전량 매각하며 사실상 경영권 분쟁에서 완전히 손을 뗐다는 평가가 나오기도 했다. 2017년에는 롯데쇼핑·롯데칠성·롯데푸드·롯데제과 지분을 매각했으며, 2018년에는 롯데상사 등 보유 주식을 팔았다. 가장 최근인 12월 1일에는 롯데쇼핑과 롯데칠성 지분 잔량을 모두 매각해 190억원의 현금을 확보했으며 롯데지주 매각을 통해서는 300억원의 현금을 손에 쥐었다.이번 롯데제과 매각으로 신동주 회장은 한국 롯데그룹 계열사 지분을 보유하지 않게 됐다. 재계에서는 신동주 회장이 신격호 롯데 명예회장이 별세한 후 상속받은 유산 상속세 마련을 위해 계열사 지분을 매각한 것으로 보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘국내 1호’ 코로나19 백신 순항…SK바사 “안전성 강점, 새 대안 될 것”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180065</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180065</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 20:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

SK바이오사이언스가 자체 개발 중인 ‘국내 1호’ 코로나19 백신의 임상 3상 시험 대상자가 18일 모집 완료됐다. 이번 임상 3상은 기본접종(1·2차)에 대한 유효성·안전성 검증이 주된 목적이다. 회사는 이와 함께 △추가접종(부스터샷·3차 접종) △다른 코로나19 백신 접종자에 대한 추가접종 등에 대한 임상 시험도 진행 중이다.SK바이오사이언스의 코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’는 합성항원(재조합 단백질) 방식을 기반으로 한다. 합성항원 방식은 △인플루엔자(독감) △B형 간염 △자궁경부암 등 기존 백신에서 장기간 활용되며 안전성·유효성이 입증됐다. 보관 측면에서도 장점이 있다. 2∼8도의 냉장 유통과 장기 보관이 가능해 저개발국을 포함한 세계 백신 접종률을 높이는 데 기여할 수 있다는 게 회사 측의 설명이다.회사는 이 때문에 지금까지 국내에서 접종됐던 ‘바이러스 벡터(아스트라제네카·얀센)’나 ‘메신저 리보핵산(mRNA, 화이자·모더나)’ 방식의 코로나19 백신에 거부감을 느꼈던 이들의 접종을 이끌어낼 수 있으리라고 기대했다. SK바이오사이언스 측은 “세계 백신 시장에 새로운 대안이 될 것”이라고 자신했다.임상 3상은 백신의 안전성과 유효성을 검증하는 개발 최종 단계다. GBP510의 임상 3상 참여자는 만 18세 이상 성인을 대상으로 한다. 총 4037명이 모집됐다. 우리나라 570명을 비롯해 유럽·동남아·오세아니아 등 해외 5개국에서 현지인 3467명이 참여를 결정했다. 국내 임상은 고려대 구로병원 등 총 16개 기관이 진행하고 있다. 해외 임상은 비영리 국제기구인 국제백신연구소(IVI)와 협력을 통해 이뤄진다.국내 임상의 경우 지난해 8월부터 시작해 참여자에 대한 2차 투약을 이미 모두 마쳤다. 질병관리청 국립보건연구원과 국제백신연구소는 현재 국내 대상자의 임상 검체를 통해 ‘GBP510’의 효능을 평가 중이다. 바이러스를 무력화하는 중화항체를 측정하는 게 핵심이다.SK바이오사이언스 관계자는 “국립보건연구원과 IVI는 해외 임상의 검체도 순차적으로 수령해 분석을 진행하는 중”이라며 “SK바이오사이언스는 대상자 모집이 모두 완료된 만큼 빠르게 투약을 완료해 유효성 및 안전성 데이터를 확보할 예정”이라고 밝혔다.SK바이오사이언스는 확보된 데이터를 바탕으로 올해 상반기 중 GBP510의 국내 신속 허가 획득에 나설 방침이다. 또 △세계보건기구(WHO)의 사전적격성평가(PQ) 인증 △해외 국가별 긴급사용허가 획득 등도 진행한다.SK바이오사이언스는 이와 함께 GBP510에 대한 추가접종 임상도 진행 중이다. 회사 측은 “주기적으로 출현하는 다양한 변이주에 대응하기 위한 전략”이라고 밝혔다. △GBP510 1·2상 참여자를 대상으로 6개월 후 GBP510을 추가 접종하는 자체 임상 △다른 코로나19 백신 접종자 약 550명에게 GBP510을 추가 접종하는 질병관리청 주도 연구자 임상 등을 진행하고 있다. SK바이오사이언스는 이 밖에도 소아 및 청소년을 대상으로 한 임상 시험도 착수를 준비하고 있다.

코로나19 백신 후보물질 ‘GBP510’의 임상 1·2상 결과.(자료=SK바이오사이언스)

SK바이오사이언스는 앞서 고려대학교 구로병원 등 14개 기관에서 건강한 성인 328명에 GBP510을 투여하는 임상 1·2상을 진행했다. 면역증강제를 함께 투여한 투약군 99% 이상에서 코로나19 바이러스를 무력화하는 중화항체가 형성된 것으로 확인됐다.정부는 이 같은 성과를 고려해 SK바이오사이언스의 코로나19 백신 1000만회분을 선구매하기로 했다. 정부는 내년에 3210억원을 치료제·백신 개발과 임상시험 지원에 투입하는데, 이 중 질병관리청에 1920억원이 배정됐다. SK바이오사이언스의 백신 선구매는 질병관리청에 배정된 예산이 활용된다.GBP510은 코로나19 바이러스 항원 단백질을 체내 주입해 항체를 생성하는 전통적인 합성항원 방식의 백신이다. SK바이오사이언스와 미국 워싱턴대학 약학대 항원디자인연구소(IPD)가 공동 개발했다. 이 물질 발굴에는 영국의 다국적 제약사 글락소 스미스클라인(GSK)의 면역증강제(Adjuvant) 기술이 활용됐다.GBP510은 국제기구인 전염병대비혁신연합(CEPI)의 차세대 코로나19 백신 프로젝트(Wave2)에 선정된 바 있다. 이에 따라 개발 완료 후 수억회 물량이 공정하게 공급될 예정이다. 영국 옥스퍼드대학교의 통계 사이트인 아워월드인데이터에 따르면 코로나19 백신을 1회 이상 접종한 인구는 전 세계 59.9%를 기록하고 있다. 저개발국은 9.5%에 불과한 상황이다.안재용 SK바이오사이언스 사장은 “코로나19 팬데믹이 장기화되고 있는 국면에 백신은 개인뿐 아니라 사회 전체를 지킬 수 있는 가장 확실한 방법”이라며 “GBP510개발을 성공적으로 완료해 전 인류가 기나긴 팬데믹의 터널에서 벗어나는 데 대한민국 백신이 기여할 수 있도록 할 것”이라고 말했다.

SK바이오사이언스의 백신공장 안동 L하우스 전경.(사진=SK바이오사이언스)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['사내 성추행·차별 논란' 블리자드, 직원 37명 해고]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180008</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 08:20:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=액티비전 블리자드)

사내 성폭력과 직원 차별 논란에 직면한 미국의 대표 게임회사 액티비전 블리자드(이하 블리자드)가 지난해 7월 이후 직원 37명을 해고하고 44명에게 서면 징계 등의 처분을 내렸다.&nbsp;17일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 블리자드의 내부 문서와 대변인을 인용해 이와 같이 전했다. 이 조치는 투자자, 사업 파트너 및 직원들이 사태 해결에 대한 압력을 가해 이루어진 것으로 보인다.&nbsp;신문은 블리자드는 성폭력 및 사내 괴롭힘 등에 대한 사내 조사 중간보고서를 지난 크리스마스와 새해 연휴 기간 이전에 발표할 예정이었지만 밥 코틱 블리자드 최고경영자(CEO)가 거부했다고 보도했다. “회사의 문제를 더 크게 만들고 실제보다 더 안 좋은 것처럼 보일 것”을 우려한 탓이라고 전했다. 사측은 이와 같은 의혹을 부인하며 중간보고서를 아직 작성 중이며 사내 조사의 진행 상황을 직원들에게 계속해서 통보할 것이라고 밝혔다.앞서 월스트리트저널은 지난해 11월 코틱이 수년간 심각한 성추행 사건 다수에 대해 알고 있었음에도 불구하고 가해자로 지목된 직원 중 일부를 보호해왔다고 밝혔다. 이 보도 이후 수많은 직원들이 파업을 벌였고 약 2000명이 코틱의 사임을 요구하는 성명서에 서명했다. 캘리포니아주 등 다수의 주 재무부와 투자자들 또한 현 상황에 대한 우려를 표출했다. 그럼에도 불구하고 블리자드 이사회는 코틱을 지지하는 성명서를 발표했다.&nbsp;지난해 7월 캘리포니아 공정고용주택국(DFEH)은 블리자드가 차별과 성추행이 만연한 “지속적인 성희롱” 문화를 조장했다며 소송을 제기했다. 얼마 지나지 않아 알렌 브랙 빌리자드 전 사장을 비롯해 디아블로 4 게임 디렉터 루이스 바리가, 수석 레벨 디자이너 제시 맥크리 등 다수의 인사들이 회사를 떠났다. 9월에는 미 평등 고용 추진 위원회(EEOC)와 거액의 보상금 지급에 합의했지만 DFEH는 최근 이에 대해 항소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“‘구글갑질방지법’ 덕분”...네이버, 국내 최초로 게임팟에 ‘외부결제’ 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180028</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 20:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진=네이버클라우드

이른바 ‘구글갑질방지법’으로 불리는 전기통신사업법 개정에 따라 네이버클라우드가 게임 전용 통합 매니지먼트 서비스인 게임팟(GAMEPOT)에 외부결제 서비스를 연동한다. 외부결제 모듈과 게임 서비스를 연동하는 국내 첫 사례다.18일 네이버클라우드는 전날 통합결제 전문기업인 다날과 업무협약(MOU)를 맺고, 오는 2월18일부터 게임팟에 외부결제 서비스를 추가하기로 했다고 밝혔다. 게임팟은 게임개발 SDK·인증·결제·운영·통계·고객지원 등 게임 개발사를 위한 다양한 게임 운영도구들을 제공하는 게임 통합 운영 서비스다.
‘구글갑질방지법’ 시행...게임사 수수료 부담 줄어들까
이전까지 구글·애플은 자사 앱 마켓에서 유통되는 모바일 게임에 인앱결제(In-app payment)를 강제해왔다. 이용자들이 게임 안에서 콘텐츠·게임 아이템 등 디지털 유료재화를 결제할 때 구글·애플의 내부결제 시스템만 이용하도록 한 것으로, 개발사들은 이용자가 결제한 금액의 최대 30%를 수수료로 내야 했다. 그러나 지난해 9월 한국에서 세계 최초로 인앱결제 강제를 막는 개정 전기통신사업법이 시행되면서 개발사들의 제3자 결제 도입이 가능해졌다. 업계에서는 인앱결제 대신 외부결제가 도입되면 게임사들이 부담하던 수수료 비용이 대폭 낮아질 것으로 보고 있다. 네이버클라우드는 이번을 계기로 인앱결제 위주로 이뤄졌던 모바일 게임결제 구조를 개선하는 한편, 개발자들의 시간·비용 절감을 위해 각 결제 모듈마다 별도의 개발 없이 간단한 연동만으로 외부결제 시스템을 구현할 수 있도록 할 예정이다. 게임팟은 다날이 보유한 글로벌 전자지급결제대행(Payment Gateway, PG) 서비스 제휴를 통해 외부결제 시스템과 간편 연동이 가능하다. 신용카드·휴대폰·계좌이체·가상계좌·상품권·가상자산 페이코인(PCI) 등 다양한 결제 수단을 비롯해 환불차단이나 사용자 제한설정 등 세부적인 기능도 지원한다. 또, 앞으로는 게임팟에서 웹 결제를 신청하면 다날에서 전자계약 후 생성된 키값을 입력해 결제 연동 또는 아이템 지급 등 각종 기능을 이용할 수 있다.다날 박지만 상무는 “25년 노하우의 결제 솔루션을 바탕으로 개발사에게는 안정적인 수익을, 소비자들에게는 안전하고 편리한 서비스를 제공해 모바일게임 외부결제 초기시장 기틀을 다지겠다”며 “높은 수수료 부담을 낮추고 독과점을 방지하는 법 취지에 맞게 건강한 결제 생태계 조성에 앞장서겠다”고 말했다.네이버클라우드 한상영 전략&amp;기획 상무는 “이번 외부결제 서비스 연동은 인앱결제에서 외부결제로의 유입을 증가시켜 게임 내 결제 시장의 판도를 변화시킬 중요한 계기가 될 것”이라며 “곧 다날에 본인인증 서비스를 추가할 예정으로, 게임팟 고객사들에게 편리하고 효율적인 게임 개발 환경을 제공할 수 있도록 지속적으로 서비스를 확대할 계획”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]넷플릭스, 2022 한국 라인업 확정…'제2의 오겜' 나올까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190001</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:55:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 올해 한국 콘텐츠 라인업을 역대 최대 규모인 25편으로 정하고 '지금 우리 학교는'을 시작으로 순차 공개할 계획이다.먼저, 좀비 바이러스가 퍼진 고등학교의 극한 상황을 다룬 '지금 우리 학교는'이 오는 28일 공개된다. 이를 시작으로 소년 형사 합의부를 배경으로 벌어지는 소년범죄 이야기를 다룬 '소년심판'에서는 김혜수, 김무열, 이성민 등 연기파 배우들을 만나볼 수 있다. 역대급 스케일의 범죄극으로 전 세계에 뜨거운 열풍을 불러일으킨 화제작 '종이의 집'의 리메이크인 '종이의 집: 공동경제구역'도 올해 라인업에 포함됐다.&nbsp;

(사진=넷플릭스)

이외에도 하일권 작가의 웹툰 원작인 '안나라수마나라', '인간수업'으로 뜨거운 호평을 모은 진한새 작가의 신작 '글리치', 조의석 감독과 배우 김우빈의 재회가 이목을 끄는 '택배기사' 등이 올해 공개될 예정이다. 특히 올해는 '모럴센스', '카터', '서울대작전', '정이', '20세기 소녀' 등 넷플릭스가 직접 제작한 한국 영화도 만나볼 수 있다.강동한 넷플릭스 한국 콘텐츠 총괄 VP는 "한국 팬들의 눈높이에 걸맞은 이야기를 선보이고자 국내 창작 생태계와 장기적으로 협업하며 투자를 늘려온 결과, 한국은 물론 전 세계의 인정을 받은 작품이 다수 탄생했다"며 "넷플릭스는 창작자들과 함께 한국의 이야기를 전 세계 190개국으로 수출하는 여정에 계속 박차를 가하겠다"고 말했다.

넷플릭스 2022 주요 한국 콘텐츠 라인업. (자료=넷플릭스, 표=채성오 기자)

한편 넷플릭스 회원들이 한국 콘텐츠 시청에 할애한 시간은 지난 2년 동안 6배 이상 증가했다. 가장 많은 회원이 시청한 '오징어 게임'의 경우, 시청 시간의 약 95%가 해외에서 발생하며 한국과 미국을 비롯해 브라질, 프랑스, 터키 등 94개국에서 가장 많이 본 작품으로 이름을 올렸다. 한국 콘텐츠는 지난해 말 공개한 '지옥'과 '고요의 바다'를 통해 그 입지를 더 공고히 했다. 두 작품은 글로벌 톱10 TV(비영어) 부문 1위를 달성했다. 지금까지 넷플릭스는 한국 콘텐츠에 1조원 이상을 투자하고, 130여편 이상의 한국 작품을 해외에 소개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구름 올라타볼까…기업들 너도나도 ‘클라우드’ 사업]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201180075</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 02:28:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

공공·민간을 막론하고 ‘디지털 전환(Digital Transformation·DX)’이 대세가 되면서, 신사업으로 클라우드를 키우는 기업들이 늘어나고 있다. 기존 보유하고 있던 회사의 역량을 클라우드 사업에 녹여내 성장동력을 마련해 나가는 모습이다.18일 야놀자클라우드에 따르면 지난해 야놀자클라우드의 글로벌 호텔 솔루션 고객사는 전년 대비 60% 증가했다. 코로나로 여행업이 위축된 상황에서도 지난 2년간 107% 이상 성장해, 누적 고객사 수 4만3000여개를 돌파했다. 지역별 성장세는 아프리카(113%), 동남아시아(58%), 인도(50%) 순이었다. 현지 맞춤형 솔루션을 개발·도입하는 등 DX 전략이 주효했던 것으로 분석된다.야놀자클라우드는 작년 야놀자가 클라우드 솔루션 사업부문을 떼어내 만든 법인이다. 호텔·레저시설 등 여가산업을 겨냥해 아마존웹서비스(AWS) 기반 클라우드 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다. 현재 전세계 170여개국에서 서비스를 제공하면서 글로벌 호텔자산관리시스템(PMS) 1위 오라클과 경쟁 중이다. 이 같은 ‘테크기업’으로의 변신을 계기로 지난해 야놀자는 일본 소프트뱅크로부터 2조원대 투자를 유치했다.전통적인 보안기업인 안랩도 클라우드 사업에 적극적이다. 먼저 지난해 안랩은 기존 일시적인 태스크포스(TF)로 운영하던 클라우드 부서를 각각 클라우드개발실·사업본부 등 정식 부서로 편성했다. 뒤이어 MSP(Managed Service Provide·클라우드 운영관리 대행) 서비스 ‘안랩 클라우드’를 출시하면서 시장에 출사표를 던졌다. 메가존·베스핀글로벌 등이 주도권을 잡고 있지만 ‘보안’을 내세운 클라우드 관리 서비스에 차별점이 있다고 보고 판에 뛰어든 것이다.회사 설명에 따르면 안랩은 1년여 만에 대기업·공공기관·의료·건설·핀테크 등 다양한 중소규모 기업들을 고객사로 확보하면서 시장에서 영향력을 키우고 있다. 특히 지난해는 아마존웹서비스(AWS)의 어드밴스드 컨설팅 파트너(Advanced Consulting Partner) 자격을 획득했고, 네이버클라우드·NHN클라우드·카카오엔터프라이즈 등 국내 CSP(Cloud Service Provider·클라우드서비스사업자)와도 손을 잡았다. 강석균 안랩 대표는 올해 신년사를 통해서도 △클라우드 보안 솔루션 고도화 △MSP 서비스 확대 △공공 클라우드 전면 전환에 대응한 관제·컨설팅·SI 역량 집중 등을 도전과제로 낙점했다.네이버클라우드는 네이버의 성장동력으로 꼽힌다. 매년 클라우드 부문 매출이 2배씩 늘어나고 있기 때문이다. 네이버클라우드는 지난 2017년 클라우드 사업에 뒤늦게 진출했지만 현재 고객사는 5만곳 이상으로, 국내 100대 기업 가운데 55%가 네이버클라우드를 사용 중이다. 국내서 유일하게 자체 개발한 원천기술을 기반으로 서비스형 인프라(IaaS), 서비스형 플랫폼(PaaS), SaaS, 하이브리드 클라우드 등을 보유하고 있어 고객이 원하는 형태로 상품을 직접 개발·제공할 수 있다는 게 차별점이다. 특히 네이버 내부에 먼저 도입돼 검색·콘텐츠·쇼핑 등 각종 서비스를 지원해온 덕에 맞춤형 솔루션을 빠르게 제공해, ‘후발주자’ 꼬리표를 달고도 약진할 수 있었다는 분석이 나온다. 성장세도 가파르다. 지난 3분기는 클라우드 매출은 962억원으로 전년동기 대비 26.2% 증가했다. 2023년까지 연매출 80%를 기술에 투자할 계획이다. 해외 시장도 두드린다. 일본·싱가포르에 인프라 투자를 늘려 아시아·태평양 지역에서 몸집을 키우겠단 복안이다. 네이버 전체 매출에서 클라우드가 차지하는 비중을 20%까지 끌어 올리는 게 목표다. 앞서 한성숙 네이버 대표는 지난 2020년 “네이버의 모든 기업형 기술과 서비스를 클라우드 기반으로 상품화해 제공하는 게 중요하다고 생각한다”면서 네이버의 새로운 성장동력으로 클라우드를 지목한 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/18/blt202201180032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>