<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 11:21:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[신세계가 한글과컴퓨터에 지분 투자하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230004</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 한글과컴퓨터 사옥. (사진=한글과컴퓨터)

신세계가 한글과컴퓨터(이하 한컴)에 지분을 투자하는 것은 메타버스 플랫폼 구축과 유통업계에 불어닥친 메타버스 경쟁에 본격적으로 뛰어들기 위한 전략의 일환으로 풀이된다.신세계와 한컴은 23일 메타버스 플랫폼 공동사업을 위한 업무협약(MOU)을 맺었다. 한컴과 메타버스 전문 관계사인 한컴프론티스가 신세계 메타버스 플랫폼의 기획·개발· POC(기술·사업화 검증) 등을 맡는다. 신세계는 플랫폼에서 선보일 메타버스 콘텐츠 및 서비스에 대한 기획과 소싱을 담당한다.양사는 플랫폼을 구축하는 것에서 나아가 실물 상품과 연계한 NFT(대체불가토큰)나 가상 아이템 판매를 추진하고 상호 공동 마케팅도 펼칠 계획이다. 양사의 협력이 단순한 MOU에 그치지 않고 지분투자로까지 이어지는 이유다. 신세계는 한컴에 지분투자도 할 예정인데 양사는 지분투자에 대한 방식·규모·시점에 대해 논의할 계획이다.신세계가 한컴에 지분투자까지 하며 메타버스 플랫폼에 힘을 주는 것은 유통업계에도 메타버스를 활용한 마케팅 바람이 불고 있기 때문이다. 신세계의 경쟁자인 롯데그룹의 롯데백화점은 지난해 11월 빅데이터·AI·디지털트윈 전문 기업 바이브컴퍼니와 메타버스 커머스 플랫폼 구축을 위한 공동 투자 및 상호 협력에 관한 업무협약을 맺었다. 롯데백화점은 소비자들이 오프라인 매장에 전시된 실제 상품이나 서비스를 메타버스 플랫폼에서 경험하고 구매할 수 있게 할 방침이다. 현대백화점은 지난 5월 전자지갑 서비스 'H.NFT'를 도입했다. H.NFT는 현대백화점이 발급하는 NFT를 저장·관리할 수 있는 전자지갑이다.이처럼 경쟁사들이 메타버스와 NFT 등의 도입에 나서면서 신세계도 메타버스 플랫폼을 구축해 대응하는 차원에서 한컴에 지분투자까지 결정하게 됐다. 신세계와 한컴은 안정적인 플랫폼 운영 역량을 확보해 메타버스 사업에 속도를 낼 계획이다.한컴 차원에서도 이번 신세계의 지분투자는 오피스를 제외한 신사업에 보다 힘을 줄 수 있는 계기가 될 수 있다. 한컴의 신사업은 크게 △메타버스 △SaaS(서비스형 소프트웨어) △위성 등이 꼽힌다. 이중 메타버스 분야에서 신세계와 같은 대형 유통사업자와 함께 사업을 펼치면서 사업 역량을 키우는 계기를 마련할 수 있다.김연수 한컴 대표는 "신세계와의 이번 협력으로 메타버스 사업이 한컴의 주요 신성장동력으로 자리매김할 것"이라며 "한컴의 메타버스 역량과 신세계의 콘텐츠 역량을 결합해 고객들에게 특별한 경험을 제공할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대통령의 달라진 원전 철학...두산에너빌리티 수주 환경 '청신호'일까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220016</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤석열 대통령이 22일 두산에너빌리티 창원공장을 찾았다.(사진=대통령실)

"우리가 5년간 바보 같은 짓을 안 하고 원전 생태계를 더욱 탄탄히 구축했다면 지금은 아마 경쟁자가 없었을 것"&nbsp;윤석열 대통령은 지난 22일 경남 창원의 두산에너빌리티(옛 두산중공업)의 원자력 공장을 방문한 자리에서 이 같이 말했다. 윤 대통령은 이전 정부의 탈원전 정책을 강하게 비판했다. 윤 대통령은 "더 키워나가야 할 원전 산업이 수년 간 어려움에 직면해 아주 안타깝다"며 "지금이라도 바로 잡아야 한다"고 말했다.윤 대통령의 이같은 발언은 이전 정부와 극명하게 대비된다. 문재인 전 대통령은 2016년 12월 더불어민주당 당대표 신분으로 탈핵 영화 '판도라'를 관람했다. 그는 영화 시사회를 본 직후 "탈핵 및 탈원전 국가로 만들어나가자"고 말했다. 문 전 대통령은 취임 직후인 2017년 6월 '원전 중심의 발전정책을 폐기했다.두 대통령의 취임 직후 원자력 발전 사업을 대하는 모습은 극명하게 엇갈렸다. 문 전 대통령은 원자력 발전의 폐기를, 윤 대통령은 원자력 발전 육성을 주문했다.윤 대통령은 이날 신한울 원전 3·4호기 사업이 중단돼 제작이 멈춘 기자재 적재장을 찾았다. 이곳에는 신한울 3·4호기용 원자로와 증기발생기 등 주기기 주단 소재들이 보관돼 있다. 신한울 3·4호기는 이전 정부의 탈원전 정책에 따라 건설이 중단돼 5년째 기자재들이 5년째 재고로 쌓여 있다.&nbsp;이어 윤 대통령은 원자력 공장을 둘러보면서 신고리 원전 6호기에 공급할 원자로헤드를 살펴봤다. 박지원 두산에너빌리티 회장은 원자력 사업 현황을 설명하고, △일감지원 △금융지원 △기술경쟁력 강화 지원 △미래 먹거리 지원 △해외진출지원 등을 담은 ‘원전 협력사 5대 상생방안’을 발표했다.두산에너빌리티는 신한울 3·4호기 사업이 재개되면, 협력사에 제작 물량을 조기 발주하고 선금 지급 등을 통해 사업을 빠르게 정상화할 계획이다.두산에너빌리티는 아랍에미리트(UAE)를 포함해 한국형 대형원전인 APR 1400의 주기기 등을 국내외에 공급했다. 지난 40년 동안 국내외 원자력 발전소에 원자로 34기, 증기발생기 124기를 공급했다.글로벌한 탈원전 정책과 정부의 원전 폐기 정책에 맞물려 원전사업의 경쟁력이 소폭 둔화됐다는 평가가 나왔다. 국내에서는 신규 원전 사업이 막혔고, 한국수력원자력(이하 한수원)을 통해 해외 신규 원전사업을 수주해야 했기 때문이다. 하지만 문재인 정부 임기 동안 조 단위 해외 원전 수주는 한건도 없었다.한국의 원전 수주 경쟁력은 상당하다. 납기일 내 시공을 마칠 수 있는 건설능력을 갖췄고, 건설 비용이 경쟁국보다 절반 가량 저렴하다. 경쟁국가인 미국과 프랑스보다 경쟁력이 상당히 높다는 게 업계의 평가다.&nbsp;

(자료=금융감독원)

올해 1분기 두산에너빌리티의 수주 잔고는 15조1723억원을 기록했다. 문재인 정부 출범 당시인 2017년 2분기 두산에너빌리티의 수주 잔고는 13조5190억원에 달했다. 문재인 정부 출범 직후와 임기 만료 후 두산에너빌리티 수주 규모를 비교하면, 임기 만료 후 수주 규모가 산술적으로 증가했다.하지만 이전 정부의 임기 동안 조 단위 규모의 신규 원전 수주는 한건도 없었던 점. 두산에너빌리티는 5년 동안 원전 사업에 있어 대규모 일감을 마련하지 못한 점을 볼 때 아쉬움이 남는 대목이다. 신규 원전까지 수주했다면 이 기간 동안 매출을 더 많이 올려 경영 정상화 시기를 앞당겼을 수 있다.두산에너빌리티는 2020년 두산건설발 경영난으로 두산그룹 전체에 위기를 가져왔다. 당시 코로나19 팬데믹으로 금융시장이 불안정해지면서 두산에너빌리티의 회사채 차환이 막히면서 촉발됐다. 단기적인 유동성 부족이 이번 위기의 원인이었지만, 실제로는 두산건설의 부실을 '빚으로 빚'을 막아왔기 때문에 발생했다. 두산에너빌리티의 경영난을 탈원전 때문으로 해석하는 것은 어긋난다는 견해가 많다. 하지만 탈원전 사태가 국내 유일의 원전설비 제작업체인 두산에너빌리티의 실적에 부정적인 영향을 미쳤다.윤 대통령이 원전 사업을 적극적으로 육성하겠다고 밝힌 만큼 한수원의 신규 원전 수주와 두산에너빌리티의 실적에 어떤 영향을 미칠지 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 430% 늘어난 시스코코리아가 회장직을 신설한 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240007</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 07:15:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시스코코리아의 조범구 신임 회장(왼쪽)과 최지희 신임 대표. (사진=시스코코리아)

글로벌 정보통신기술(ICT) 기업 시스코시스템즈(이하 시스코)가 한국법인 시스코코리아에 회장직을 신설한 것은 조범구 대표의 탁월한 경영 능력과 높아진 한국 시장의 위상이 반영된 결과로 풀이된다.시스코는 24일 조 대표를 시스코코리아 회장에, 최지희 수석부사장을 신임 대표로 선임한다고 밝혔다. 두 사람은 시스코의 새로운 회계연도가 시작되는 8월1일 공식 취임한다.조 회장은 시스코코리아에서 처음으로 대표를 두 번 맡은 인물이다. 시스코코리아뿐만 아니라 한국에 진출한 외국계 기업이 동일 인물에게 대표직을 두 번 이상 맡기는 것은 이례적이다. 그는 2009년부터 2011년까지 시스코코리아 대표를 맡은 이후 삼성전자로 옮겼다. 삼성전자의 무선사업부와 B2B(기업간거래)솔루션센터 등에서 근무했다. 이후 다시 시스코코리아로 돌아온 그는 2016년부터 현재까지 대표직을 수행했다.조 회장은 회사를 이끌었던 지난 6년간 회사의 체질을 하드웨어(HW)에서 소프트웨어(SW) 중심으로 전환하고 높은 성장률을 기록한 점을 성과로 인정받았다. 시스코코리아는 회계연도 2020년 8월~2021년 7월 매출 4567억원, 영업이익 91억원을 기록했다. 전 회계연도 대비 매출은 430% 늘었고 영업이익은 49% 줄었다.&nbsp;시스코코리아는 2019년과 2022년에 '대한민국 가장 일하기 좋은 기업'에도 선정됐다. 조 회장은 앞으로 핀테크·게임·이커머스·포털 등 스타트업을 대상으로 사업을 펼치는 '디지털 네이티브' 사업을 주도할 예정이다. 시스코는 네트워크 장비·협업 솔루션 웹엑스·보안 솔루션 등을 주로 대기업과 공공기관에 공급했다. 조 회장은 회사의 고객층을 스타트업으로 확대하는 역할을 맡는다. 또 글로벌 고객과 함께 대규모 사업 개발에도 힘을 쏟는다.조 회장의 후임으로 대표를 맡게 되는 최지희 대표는 2000년 시스코에 입사한 후 지난 22년 동안 △시스템 엔지니어 △마케팅 △협업 솔루션 △서비스 공급자(SP) △파트너 조직 등 시스코의 다양한 사업 분야를 경험하며 역량을 쌓았다. 가장 최근에는 삼성·현대·LG 등 국내 주요 대기업과 관련된 시스코 글로벌 엔터프라이즈 마켓 부문 사업 혁신을 주도했다. 그는 시스코에 근무하는 동안 탁월한 리더십으로 비즈니스의 성장과 혁신을 도모한 점을 인정받아 신임 대표로 낙점됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['브랜디' 인수 후 1개월…'서울스토어' 거래액 성장 얼마나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220020</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패션 플랫폼 '서울스토어'의 지난달 거래액이 전년 동기 대비 100% 이상 성장했다. '브랜디'에 인수된 이후 1개월 만의 성과인데, 서울스토어는 브랜디에 인수된 이후 초기 시너지 효과가 반영된 결과라고 분석했다.&nbsp;

서울스토어 신진 브랜드 육성 성과 인포그래픽(왼쪽), 서울스토어 홈페이지(오른쪽). (사진=서울스토어)

여성 패션 플랫폼 서울스토어는 지난해 중소 규모 '신진 브랜드'의 성장세가 두드러졌다고 밝혔다. 서울스토어에 따르면 지난해 매출액이 100% 이상 증가한 신진 브랜드 판매자는 전년도와 비교해 약 4배 증가했다.&nbsp;서울스토어가 '라이징(신진) 브랜드' 동향을 분석한 결과, 지난해 매출액이 두 배 이상 성장한 신진 브랜드 판매자는 약 4배 늘어난 것으로 나타났다. 같은 규모 브랜드 중 지난해 월 매출 1억원 이상을 기록한 곳은 전년 대비 110% 증가했다.&nbsp;서울스토어는 MZ세대 소비자들의 브랜드 패션 수요가 늘면서 중소 신진 브랜드 성장에 영향을 끼친 것으로 보고있다. 지난해 서울스토어에 신규 입점한 판매자 수는 전년 대비 40% 늘었다.&nbsp;또 서울스토어의 지난달 거래액은 전년 대비 100% 이상 성장했다. 주목할 만한 점은 패션 플랫폼 '브랜디'가 서울스토어를 인수한 시점과 동일하다는 점이다. 때문에 브랜디와 서울스토어 두 곳 모두 이번 거래액 성장은 합병 초기 시너지 효과가 발생한 것으로 보고있다.&nbsp;브랜디는 지난달 초 서울스토어를 인수했다. △여성 패션 앱 '브랜디' △남성 쇼핑 앱 '하이버' △30대 여성 패션 쇼핑앱 '플레어' △육아 앱 '마미' 등 다수 버티컬 앱을 출시한 바 있는 브랜디는 서울스토어 인수로 버티컬 시장 확대를 기대했다.&nbsp;앞서 브랜디는 서울스토어를 '브랜드 엑셀러레이팅 플랫폼'으로 성장시켜 판매자들을 발굴, 글로벌 시장 진출의 교두보로 삼겠다는 청사진을 밝힌 바 있다.&nbsp;서울스토어의 지난해 연간 거래액은 500억원으로, 기준 누적 거래액이 1700억원을 넘어섰다. 현재 2700여 개 브랜드가 입점해 있으며 회원의 70% 이상이 20대다. 특히 브랜디는 서울스토어가 신진 브랜드를 발굴·육성하고 1만3000여 명의 SNS 인플루언서 네트워크 기반 커머스 역량을 보유했다는 점에 주목했다.&nbsp;성별, 나이 등 다방면으로 플랫폼 영역을 넓히고 있는 브랜디의 이커머스 플랫폼 운영 노하우와 풀필먼트 역량 등을 서울스토어에 이식할 수 있다는 판단에서다. 브랜디의 지원에는 마케팅 및 브랜딩, 영업지원도 포함됐다.&nbsp;서정민 브랜디 대표는 서울스토어 인수 당시 "국내 유명 패션 브랜드 포트폴리오를 갖춘 서울스토어에 브랜디의 IT기술력과 커머스 운영노하우, 풀필먼트 인프라를 지원해 서울스토어의 더 빠른 성장을 도모할 것"이라고 말했다.&nbsp;브랜디와 서울스토어가 합병된 지는 1개월 남짓이지만, 브랜디는 지난달 서울스토어 거래액이 성장한 데에 브랜디의 영향이 미쳤다고 보고있다. '엔데믹' 분위기가 형성되면서 패션 소비가 확대된 데다 기술, 데이터, 인프라 등 합병 시너지가 초기 긍정적으로 작용하고 있다는 설명이다.&nbsp;브랜디 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "브랜디는 서울스토어에 브랜디·하이버 등 버티컬 커머스 플랫폼 운영을 통해 축적한 이커머스 운영 노하우를 빠르게 이식했다"고 말했다.&nbsp;그는 이어 "100여 명이 넘는 브랜디 개발 인력이 서울스토어 애플리케이션 서비스 안정화 및 고도화에 기여하고 있다"며 "브랜디에 인수된 이후 전보다 빠르게 앱서비스 오류나 업데이트에 대응할 수 있어 고객 입장에서도 긍정적 쇼핑 환경을 경험할 수 있게 된 것이 긍정적인 영향을 준 것으로 보여진다"고 덧붙였다.&nbsp;향후 서울스토어는 신규 브랜드를 육성하는 '브랜드 라이즈 프로그램'을 적극적으로 확대한다는 계획이다. 서울스토어 관계자는 "패션 이커머스 시장이 확대되며 MZ세대 이용자는 보다 폭넓은 취향의 상품을 원하고 있다"며 "희소성과 새로움을 주는 신진 라이징 브랜드가 각광받으며 빠르게 성장하는 추세"라고 말했다.&nbsp;그는 이어 "신진 브랜드들이 시장에 진입할 수 있도록 브랜딩, 콘텐츠 등의 마케팅까지 다양한 영역에서 성장을 지원할 것"이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/22/blt202206220039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘굿바이 캡차!’ 아이폰 사용자는 '신호등 타일 찾기' 안 해도 된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206210001</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 20:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미지형 캡차의 예시. 신호등 타일 찾기, 가로등 찾기 등 다양한 유형이 존재한다. (사진=블로터DB)

iOS 16 버전, 맥OS 벤투라 이상을 사용하는 애플 아이폰, 맥 사용자들은 더 이상 ‘캡차(CAPTCHA)’를 풀이하는 수고를 하지 않아도 될 전망이다. 16일(현지시간) &lt;애플인사이더&gt;와 &lt;레딧&gt; 등 해외매체와 커뮤니티에 따르면 애플은 자사의 최신 모바일, PC용 운영체제에 캡차를 건너뛸 수 있는 ‘자동인증(Automatic Verification)’ 옵션을 탑재했다. 캡차는 흔히 ‘다음 그림에서 신호등이 있는 타일을 모두 선택하시오’, ‘화면에 보이는 글자를 입력하시오’와 같은 문제를 제시하고, 사용자가 이를 풀어내면 ‘사람’으로 인정해주는 웹 인증 기술이다. 문제를 풀지 못하거나 기계적으로 풀어내는 패턴이 감지되면 캡차는 사용자를 ‘봇(Bot, 자동화 프로그램)’으로 간주하고 웹페이지에 대한 접근을 막는다. 봇을 사용한 불법적인 접근 및 공격을 막기 위해 도입된 장치지만, 캡차는 대부분 사람에게 성가진 존재다.

iOS 16 내 자동인증 '실행 옵션'. (자료=레딧)

애플은 이런 캡차 인증이 자동으로 수행되도록 ‘PAT(Private Access Token)’이라는 요소를 도입했다. PAT의 작동 과정을 쉽게 설명하면 다음과 같다. 먼저 웹이 인증을 요구할 경우 아이폰은 보안 공간에 저장된 개인 증명서를 사용해 애플이 운영하는 아이클라우드에 사용자에 대한 추가 인증을 요청한다.이때 애플 서버는 사용자가 암호나 터치ID, 페이스ID로 기기를 잠금해제하고 직접 웹을 구동했는지 등의 사용 패턴을 확인하고 애플의 디지털 서명을 제공한다. 이처럼 ‘인간적인’ 기기 사용 절차는 봇이 모방하기 어렵기 때문이다. 애플의 서명이 담긴 토큰은 인증을 요구한 웹 서버로 전송되며 아이폰 사용자는 이를 통해 캡차를 수행하지 않고도 원하는 웹페이지에 접근할 수 있다. &lt;애플인사이더&gt;는 “캡차를 끝내려는 애플의 목표는 고귀한 것”이라며 “이것은 애플 사용자들이 웹을 다르게 경험하는 또 다른 방법을 제시할 것”이라고 평가했다. 또 애플이 현재 PAT를 웹 표준으로 만들기 위해 노력 중이며 구글 안드로이드나 마이크로소프트 윈도에서는 PAT에 대한 언급이 없다고 전했다. 한편 iOS 16과 맥OS 벤투라는 이달 초 애플 WWDC 2022에서 공개됐다. 7월에는 개발자 베타 버전, 일반 사용자용 버전은 가을 중 출시될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/21/blt202206210003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에픽게임즈, 리뷰 폭탄 방어 위해 '2시간 플레이 룰' 도입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230002</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽게임즈가 리뷰 폭탄(컨텐츠에 부정적인 사용자 리뷰를 한꺼번에 작성되는 현상) 근절을 위해 '2시간 플레이 룰'을 도입했다.22일(미국 현지시간) IT 전문매체 &lt;더 버지(The Verge)&gt;에 따르면 에픽게임즈는 2시간 이상 게임을 플레이한 무작위 플레이어에게 리뷰를 작성토록 요청하는 시스템을 도입했다. 사용자가 게임을 2시간 플레이하면 에픽게임즈는 그 중 무작위 플레이어에게 5개의 별이 만점인 리뷰를 작성할 수 있도록 했다. 기존의 게임 리뷰는 자신이 소유한 게임이면 한 번도 플레이하지 않아도 누구나 리뷰를 작성할 수 있었다.

(사진=미국 에픽게임즈 홈페이지 갈무리)

에픽게임즈가 리뷰 폭탄 방지 방안을 도입한 이유는 게임 외적인 요소, 즉 정치적 입장을 취하는 게임개발자에게 항의하거나 게임에 소외된 배경의 사람들(성소수자 등)이 등장하는 경우 리뷰 폭탄이 사용되는 경우가 많기 때문이다. 에픽게임즈는 바뀐 리뷰 시스템이 리뷰 폭탄으로부터 게임을 보호하고 실제 게임 사용자가 실제 리뷰어가 될 수 있을 것으로 기대하고 있다.온라인을 기반 플랫폼 업체들의 리뷰 폭탄 이슈는 최근 몇 년 사이 급격히 증가, 이를 개선하기 위한 업체들의 노력도 이어지고 있다. 로튼토마토와 같은 영화 사이트의 경우 리뷰 폭탄 트롤(부정적이거나 선동적인 글 및 댓글을 인터넷에 게재하는 사람)에 대응하기 위해 리뷰 시스템을 변경, 어느 정도의 성공을 거뒀다. 게임회사인 밸브의 경우 지난 2019년 주제를 벗어난 리뷰 점수를 숨길 것이라고 발표하면서 논란이 되기도 했다.구글의 경우 지난 2월 구글지도에서 사용자가 작성한 리뷰를 사기 및 남용으로부터 보호하기 위해 머신 러닝 기법(기계 학습, 데이터 처리 기기에 데이터 지속적으로 주입해 새로운 지식을 창출하게 하는 방식)을 도입, 지난해 4월부터 12월까지 1만5500개 이상의 리뷰를 삭제했다. 사용자와 기업이 직접 신고한 리뷰도 삭제될 수 있도록 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리프레시 위한 필수템 'LG 힐링미 안마의자 타히티']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230005</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2년 동안 일상을 짓눌렀던 코로나19가 소강상태에 접어들었다. 사회적 거리두기 완화로 미뤄왔던 야외 활동 수요가 늘고 있다. '보복 소비, 보복 여행'이라는 말까지 나올 정도다. 다만 갑작스러운 야외 활동은 피로를 불러오기도 한다. 리프레시(휴식)가 어느 때보다 중요해진 이유다.



LG전자가 리프레시를 위한 프리미엄 안마의자 'LG 힐링미 안마의자 타히티'를 선보였다. 기존 제품에서 찾아볼 수 없던 핸드모션 입체안마, 내마음 코스(지문인식), 음성인식 기능도 탑재됐다.고객은 핸드모션 입체안마를 활용해 손 마사지 느낌의 안마를 받을 수 있다. 핸드모션 입체안마는 주무르고, 두드리고, 풀어주고, 지압하는 안마사 움직임을 7가지 모션으로 형상화했다. 손 마사지를 정교하게 구현한 셈이다.



핸드모션 입체안마는 6개 방향(상하, 좌우, 앞뒤)으로 움직이며 입체적인 안마를 구사한다.한국인 체형에 맞게, 최적화된 맞춤 안마가 가능하다는 점도 특징이다. 사용자 엉덩이와 요추부 압력을 최소화해 편안한 안마를 제공한다. 



여기에 사용자 체형을 고려한 맞춤형 안마 기능도 적용됐다. 사용자 어깨 높이, 다리길이를 자동으로 감지하고 체형에 맞게 조절할 수 있다. 밀착감을 향상시켜 안마 효과를 극대화한다는 게 LG전자 측 설명이다. LG전자는 타히티에 '내마음 코스' 기능을 도입했다. 사용자가 원하는 부위와 다양한 핸드 입체 모션을 선택해 내마음 코스를 만들 수 있다.



사용자는 안마 부위를 고르고 7가지 안마 모션 중 한 가지를 선택한다. 모션 선택을 끝낸 뒤 안마볼 강도와 속도를 취향에 맞게 설정한다. 제작된 코스는 'MY코스' 카테고리에서 '지문인식'을 통해 빠르게 사용할 수 있다.안마효과를 극대화하는 '다양한 편의기능'도 추가됐다. 대표적 기능이 음성인식이다.안마의자 사용 중에도 음성으로 안마 코스나 안마 강도를 설정할 수 있다. ‘하이 엘지’, ‘엘지 안마’를 부르면 음성 인식이 켜진다. 이후 안마 코스나 '상체 세게' 등 지정된 명령어를 말하면 안마의자가 작동한다.



이외에도 다양한 편의 기능을 활용할 수 있다. 사용자는 등, 허리에 부착된 온열 시트로 따뜻하게 안마를 받을 수 있다. 또 USB 충전 포트와 거치 공간을 활용해 안마 중 휴대기기를 사용할 수 있다는 것도 특징이다. 블루투스 스피커가 내장돼 엔터테인먼트 기능까지 활용할 수 있다. 사용자는 안마 중 원하는 음악을 들을 수 있다.LG전자는 17일부터 내달 17일까지 한 달간 ' 타히티 힐링트립 여행티켓 공유 이벤트’를 진행한다. 이벤트 참여 방법은 간단하다. ①원하는 안마기능·서비스를 선택한다 ②’티켓 발급하기’ 버튼을 눌러 힐링트립 티켓을 받는다 ③티켓 이미지와 ‘이벤트 링크 및 필수 해시태그’를 SNS에 업로드한다 ④SNS URL을 참여 인증하기에 등록한다. LG전자는 추첨을 통해 LG 힐링미 타히티, 제주항공 국내 항공권 편도(주말) 2매, 스타벅스 아메리카노 기프티콘 등을 경품 증정할 예정이다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넷플릭스 2022]⑥'종이의 집' 한국판, '기대'와 '우려' 사이]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206240012</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:18:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["대기들 타시고"이 한 마디에 기대와 우려가 동시에 터져나왔다. 24일 오후 4시에 공개되는 넷플릭스 오리지널 시리즈 '종이의 집: 공동경제구역'에 대한 이야기다.&nbsp;

(사진=종이의 집: 공동경제구역 예고편 갈무리)

종이의 집: 공동경제구역은 2017년 넷플릭스에 공개된 스페인 오리지널 시리즈를 한국 버전으로 리메이크한 작품이다. 리메이크 제작이 결정되며 원작 팬들의 기대를 한 몸에 받았던 종이의 집: 공동경제구역은 한국 정서에 맞춘 '하회탈 등장신'이 공개될 때까지만 해도 높은 화제성을 기록했다.&nbsp;그러나 어찌된 일인 지 지난 3일 공개된 메인 예고편 영상에 등장한 '리우'(이현우 분)의 한 마디에 기대감은 실망감으로 급변했다. '흔한 케이퍼 무비(범죄·오락 영화)의 클리셰를 그대로 답습하는 것 아니냐'는 목소리가 나온 것도 이 때부터다.&nbsp;
원작에 있는 것과 없는 것
원작 종이의 집은 '교수'를 중심으로 뭉친 강도단이 유로화를 발행하는 스페인 조폐국에 침입하며 벌어지는 이야기를 담아냈다. 전형적인 케이퍼 무비 장르물로 알려진 데 반해 매회 거듭되는 반전과 인물 사이 긴장감있는 관계의 변화를 조명하며 꾸준히 마니아층을 양산했다. 특히 스페인 조폐국을 침입한 시즌2까지의 내용이 큰 사랑을 받으며 넷플릭스 드라마 기준 전세계 2위에 오른 바 있다.&nbsp;

종이의 집: 공동경제구역. (사진=넷플릭스)


종이의 집 시즌2 중 한 장면. (사진=해당 영상 갈무리)

한국판 버전인 공동경제구역도 교수를 중심으로 뭉치는 강도단의 이야기를 담는 큰 틀은 동일하다. 다만, 원작을 한국판으로 변주한 만큼 통일을 앞둔 한반도가 주요 배경으로 선택됐다. 통일을 준비하기 위해 만든 '공동경제구역'에서 강도단과 남·북 공동대응팀의 대립구도가 형성될 예정이다. 원작에서 보여준 강도단과 경찰의 대립을 넘어 각 인물간 관계 변화폭이 넓어질 것으로 알려졌다.&nbsp;변수는 아직 공개되지 않은 '서울' 캐릭터다. 콘텐츠업계에 따르면, 배우 임지연이 공동경제구역에서 '서울'을 연기한다. '서울'은 원작에 등장하지 않았던 새로운 캐릭터이자, 극의 흐름을 바꿀 수 있는 키포인트로 조명되고 있다. 극 초반 강도단을 현장 지휘하며 카리스마를 보여준 '베를린'을 비롯해 '리스본'과 '스톡홀름' 등 원작 반전 캐릭터의 설정 여부도 눈 여겨 볼만하다.
높아진 기대치, 커지는 우려
그간 넷플릭스는 '킹덤', '스위트홈', '오징어게임', '지옥', '지금 우리 학교는' 등 한국 오리지널 시리즈를 통해 글로벌 시장에서 많은 사랑을 받았다. K-콘텐츠로 인해 넷플릭스가 성장했다고 볼 순 없지만, 전 세계에 영향력을 행사하며 플랫폼 성장에 일정 부분 기여한 것은 간과할 수 없는 사실이다.실제로 넷플릭스는 킹덤과 스위트홈의 성공 이후 매년 한국 투자 규모를 확대하고 있다. 지난해 넷플릭스는 한국 콘텐츠에 5000억원 가량을 투입한 데 이어 올해도 라인업을 대폭 확대하며 K-콘텐츠 제작에 힘을 보탰다. 이후 지난해 공개된 오징어게임이 글로벌 흥행에 성공하면서 넷플릭스는 한국판 라인업을 대거 확보하며 공격적인 투자 행보를 보였다. 종이의 집 리메이크 결정 및 제작도 이 때 진행된 것으로, 원작이 시즌5를 마친 후 편성되는 터라 시너지 효과도 예상됐다.&nbsp;글로벌 팬덤층이 두터운 종이의 집이 한국적 색채로 재탄생해 전 세계 190개국에 공개될 경우, '제 2의 오징어게임'이라는 수식어를 따낼 것이라는 목소리도 나왔지만 시간이 지날수록 내외부적 변수로 인한 리스크가 감지되고 있다.&nbsp;

(사진=넷플릭스)

외부적으로는 넷플릭스를 비롯한 글로벌 OTT기업들의 성장세 둔화를 꼽을 수 있다. 세계적으로 엔데믹이 선언되며 위축됐던 외부활동이 재개됐고, OTT 플랫폼간 서비스 지역 확대 전략이 맞물리며 출혈 경쟁이 이어졌다. 더 많은 가입자를 유치하기 위해 오리지널 콘텐츠를 다수 확보하다보니 지출이 수익을 넘어서는 역전현상도 발생하고 있다.&nbsp;넷플릭스도 가입자 규모가 줄면서 콘텐츠 투자 비중까지 낮추는 한편 사업모델을 재정비하는 상황이다. 지난 1분기 말 넷플릭스가 공개한 유료 가입자는 2억2164만명으로 전 분기보다 20만명 가량 감소했다. 유료 가입자가 줄면서 순이익은 낮아졌고 이를 만회하기 위한 자구책을 강구해야 하는 처지다. 이에 따라 △공유 기능에 따른 요금 부과 △월정액 가격 인상 △게임 콘텐츠 탑재 △광고 포함 저가형 요금제 등 다양한 방안을 적용할 것이라는 목소리가 나왔는 데, 실제로 두 달간 450명에 달하는 직원을 정리해고하자 '위기설'이 수면 위로 떠올랐다.&nbsp;이런 상황에서도 넷플릭스는 △D.P. △오징어게임 △스위트홈 △지금 우리 학교는 등 글로벌 지역에서 흥행한 한국 오리지널 시리즈의 후속 시즌 제작을 발표하며 K-콘텐츠 라인업을 확대하고 있다. 공동경제구역의 경우, 전 세계 마니아층을 양산한 종이의 집을 리메이크 했다는 점에서 이와 일맥상통한다. 해당 콘텐츠의 시장 반응 및 흥행 여부에 따라 내년 한국판 오리지널 시리즈 투자 규모가 결정될 것이라는 목소리도 나온다.콘텐츠업계의 한 관계자는 "공교롭게도 공동경제구역이 오픈하는 날 한국에서는 경쟁사 오리지널 콘텐츠들이 함께 공개된다"며 "안나, 최종병기 앨리스 등 같은 날 공개되는 OTT 콘텐츠들이 많아 자연스럽게 비교 우위가 거론될 것으로 보인다. 공동경제구역은 통일을 앞둔 한국의 시대상을 어떻게 표현하고 원작에 어떤 변주를 부각시킬 지가 관건"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/24/blt202206240024.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[KT 민영화 20년]①주인 없어도…유선 1위·무선 2위 자리 지켰다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206220022</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT가 지난 2002년 민영화 이후 20년째를 맞이했다. 그간 KT의 성장과정과 미래 먹거리 마련을 위한 전략, 디지털 플랫폼 기업으로 전환하기 위해 필요한 과제를 진단해본다.


서울시 종로구에 위치한 KT 이스트 사옥. (사진=KT)

1980년대 들어 한국의 경제 규모가 커지기 시작하고 국민들의 생활 수준도 향상되면서 정보통신에 대한 수요도 늘었다. 그간 정부가 이끌었던 통신사업도 주도적으로 맡을 공기업의 필요성이 대두됐다. 통신 공기업에 대한 논의가 급물살을 탔고 마침내 1981년 12월 한국전기통신공사가 설립됐다. KT의 전신이 탄생한 순간이다.공기업으로 출발했던 KT는 2002년 5월 정부가 주식을 전량 매각하며 완전 민영화됐다. 같은해 8월에는 민영 KT의 첫 최고경영자(CEO)인 이용경 사장이 취임하면서 본격적인 독자 행보를 시작했다. 이후 KT는 초고속인터넷과 IPTV를 앞세운 유선시장에서 독보적인 1위 자리를 유지했다. 초고속인터넷에서는 전국에 구축한 기간통신망을 기반으로 메가패스 브랜드를 앞세웠다. 무선 서비스는 KTF가 맡았다. KT와 KTF가 각각 유·무선 사업을 이끌다가 2009년 1월 양사는 합병하기로 결의했다. 이후 회사는 모바일·초고속인터넷·IPTV에 가입하면 할인혜택을 제공하는 결합상품을 선보였다. 경쟁사들도 유사한 서비스를 내놓으며 통신 3사간의 결합상품 고객 모시기 경쟁이 본격화됐다. 이후로 오늘날까지 KT와 SK텔레콤, LG유플러스의 통신 3사 경쟁구도가 이어진 가운데 KT는 유선시장 1위, 무선 시장 2위 자리를 지키고 있다. 유료방송은 IPTV·케이블TV·위성방송으로 구분된다. KT는 IPTV와 자회사 KT스카이라이프의 위성방송을 보유했다. KT에 따르면 올해 1분기 기준 IPTV와 위성방송을 합한 가입자 수는 924만명이다. 경쟁사인 LG유플러스와 SK브로드밴드(SKB)가 각각 CJ헬로(현재 LG헬로비전)를 인수하고 티브로드와 합병하면서 KT를 추격하기 위해 힘을 쏟았지만 1위 자리를 빼앗지는 못했다.KT는 공기업 시절부터 탄탄한 전국 통신망을 갖췄다. 당시부터 각 가정과 기업 및 매장들은 KT의 유료방송을 이용하기 시작했다. KT는 결합상품을 앞세워 유료방송과 초고속인터넷 등 유선시장에서의 선두 자리를 공고히 지켰다. KT의 초고속인터넷 가입자는 1분기 기준 953만명이다.LG유플러스와 SKB는 인수합병(M&amp;A)으로 덩치를 키우며 KT를 추격했지만 KT는 과거 합산규제에 발목을 잡혀 M&amp;A를 하거나 가입자를 늘리는데 제약이 있었다. 합산규제는 특정 유료방송 사업자의 가입자가 전체 가입자의 3분의 1을 넘지 못하도록 한 규제로 2015년 6월 3년간 한시적으로 도입된 이후 2018년 일몰됐다. 합산규제가 사라지면서 KT는 경쟁사들과의 덩치 키우기 경쟁에 나설 수 있게 됐고 KT스카이라이프를 통해 현대HCN을 인수했다. 



KT는 무선시장에서는 SK텔레콤에 이어 2위 자리를 지키고 있다. 올해 1분기 기준 KT의 무선 가입자수는 LTE가 1445만명, 5G는 695만명이다. KT는 경쟁사인 SKT와 LG유플러스와 함께 5G 전국망을 구축하고 콘텐츠를 늘리며 가입자 확보에 총력을 기울이고 있다. 주요 스마트폰 제조사인 삼성전자와 애플이 신규 스마트폰을 5G용으로 출시하고 있는 가운데 통신사들도 5G 가입자 수를 늘려야 ARPU(가입자당평균매출)가 올라간다. 하지만 소비자 만족도를 높이려면 현재 LTE 수준으로 불편함없이 5G를 이용할 수 있도록 실내·외 망을 촘촘하게 구축해야 하고 무엇보다 5G에서만 즐길 수 있는 킬러 콘텐츠가 필수적이다. KT가 5G 전국망 구축에 속도를 내면서 콘텐츠 확보에 힘을 쏟는 이유다. KT는 온라인동영상서비스(OTT) 시즌을 서비스하는 KT시즌을 분사하고 콘텐츠 제작 전문 자회사 KT스튜디오지니도 설립했다.유·무선 사업 외에도 KT는 클라우드·IDC(인터넷데이터센터)·콘텐츠·핀테크(기술과 금융의 합성어) 등 비통신 사업에도 힘을 쏟으며 디지털 플랫폼 기업(디지코)으로의 전환을 추진 중이다. 



KT는 20년간 통신 사업을 영위하며 기업의 덩치도 키웠다. 연결기준 2021년 매출은 24조8980억원, 영업이익은 1조6718억원을 기록했다. 당기순이익은 1조4594억원이며 영업활동으로 인한 현금흐름은 +(플러스)5조5618억원이다. 1년에 5조원 중반대의 현금을 꾸준히 벌어들이며 1조원 중반대의 순이익을 내는 셈이다. 지난 22일 종가(3만6100원) 기준 KT의 시가총액은 9조4261억원으로 유가증권시장(코스피) 38위에 올라있다.2021년말 기준 KT의 연결기준 자산은 37조1593억원이다. 민영화 당시 2002년의 자산 규모 29조원에 비해 약 8조원이 불어났다. 직원 수는 2021년말 기준 2만1759명이며 평균 근속연수는 21년7개월이다. 통신 3사 중 직원 수는 가장 많고 근속연수도 가장 길다. 1인평균급여액(직원·미등기임원 포함)은 9500만원이다.KT의 주주구성을 보면 여전히 국민연금공단이 최대주주다. 올해 1분기(3월31일) 기준 국민연금공단의 지분율이 12.57%로 가장 높다. 이어 신한은행이 5.46%, 영국 투자사 '실체스터 인터내셔널 인베스터즈 엘엘피(Silchester International Investors LLP)'가 5.2%의 지분율로 주요 주주명단에 이름을 올렸다. 지난해까지 KT의 2대주주는 일본의 통신사 NTT도코모였다. 하지만 신한은행이 올해 1월 KT와 디지털 전환(DX) 사업에서 협력하기로 하며 NTT도코모의 지분을 취득해 2대주주가 됐다.2002년 민영화 이후 역대 CEO는 이용경 사장-남중수 사장-이석채 회장-황창규 회장에 이어 현재 구현모 사장으로 이어졌다. 2020년 초 CEO로 취임한 구 사장의 임기는 오는 2023년 정기주주총회까지다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한솔케미칼, 국민연금이 최대주주?...’낮은 지분율, 커지는 승계 고민’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230010</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 01:21:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한솔케미칼 생산공장.(출처=한솔케미칼.)

국내 주요 과산화수소 생산업체인 한솔케미칼은 조연주 부회장이 경영 전면에 나선 이후 괄목할 만한 성장을 이뤘지만, 이와는 별개로 기업 승계 작업은 아직 초기 단계에 머무르고 있다. 애초에 오너일가의 지분율이 16% 수준에 불과한데, 최대주주인 조동혁 회장이 지분 일부를 자녀들에게 증여하면서 국민연금이 단일주주로는 최대주주에 오르는 아이러니한 상황도 연출됐다. 23일 업계에 따르면 조 회장을 비롯한 특수관계인들의 한솔케미칼 지분율은 16.07%로 집계된다. 한솔케미칼의 경우 그룹의 다른 계열사가 지분참여를 하는 구조가 아니라 16.07%가 오너일가가 소유한 지배력의 전부다. 낮을 지분율 탓에 외부 공격에도 취약할 수 있는 구조다.&nbsp;한솔케미칼의 23일 종가 기준 시가총액은 2조3351억원으로 지분 17%를 확보하기 위한 비용은 약 4000억원 수준으로 계산된다. 한솔케미칼이 지난해 벌어들인 영업이익은 1980억원으로, 이론상 4000억원만 투자하면 연간 2000억원을 벌어들이는 회사의 경영권을 확보할 수 있는 셈이다.

한솔케미칼 2022년 1분기 주식소유현황.(출처=전자공시시스템.)

올 상반기에는 오너일가의 지분율 변동으로 단일 최대주주도 바뀌는 일이 벌어졌다. 당초 14.42%의 지분을 보유하고 있던 조 회장이 조 부회장을 비롯한 세 자녀에게 일부 지분을 증여하며 조 회장의 지분율은 11.65%로 떨어졌다. 같은 기간 국민연금의 지분율은 12.69%로 조 회장보다 지분율이 1.04% 높아지게 됐다.오너일가 중에서 주 회장 다음으로 지분이 많은 조 부회장은 수증과 함께 장내매입을 통해 지분을 늘렸지만 지분율은 1.42%에 불과해 아직 영향력은 미미하다. 물론 국민연금이 단일 주주로는 최대주주에 올랐어도 소유권을 걱정할 일은 아니다. 국민연금은 단지 단일 주주로서 가장 많은 지분을 갖고 있을 뿐 특수관계인을 포함한 오너일가의 지분율이 3.38% 더 높기 때문이다. 일반적으로 우군으로 분류되는 우리사주조합 또한 2.69%의 지분율을 확보하고 있다. 또 한솔케미칼은 5월 13일 기준 자사주 1.83%를 보유하고 있고 이를 8월까지 이를 4.1%까지 늘릴 예정이라 여차 하면 지분교환을 통해 백기사를 호출할 수도 있다.설사 국민연금이 실질적인 최대주주에 오른다 하더라도 경영권이나 소유권이 이전될 가능성은 거의 없다. 국민연금은 기관투자자로서 투자를 통한 차익 실현 등이 주목적이기 때문이다. 실제로 지난해 초 국민연금이 엔씨소프트 실질 최대주주에 올랐을 때도 지분 일부를 매각해 최대주주 자리를 내려놓는 모습을 보이기도 했다.다만 이러한 지배력 변화는 시사하는 바가 적지 않다. 우선 국민연금의 직∙간접적인 영향력이 확대될 수 있다. 스튜어드십 코드 확대 기조에 따라 배당확대 등 주주친화 정책 압박이 커질 가능성은 충분하다. 무엇보다 높은 지배력을 바탕으로 주주총회에서도 확실한 존재감을 나타낼 수 있다. 이러한 상황은 한솔케미칼에게는 부담스러울 수밖에 없다. 국민연금은 그동안 한솔케미칼과 대립각을 세운 적은 없지만, 향후 경영권 분쟁이라도 발생한다면 국민연금이 어떤 결정을 할 지 쉽게 예단할 수 없기 때문이다. 2015년에는 KB자산운용이 한솔케미칼 지분 18.05%를 확보해 경영권을 확보하며 적대적 인수합병(M&amp;A) 가능성이 불거지기도 했다. KB자산운용 역시 국민연금처럼 단순 투자 목적으로 지분을 취득한 것이었지만, 이는 다른 기관투자자 혹은 사모펀드가 의지를 갖는다면 경영권이 위태로울 수 있다는 상황을 시장에 드러낸 이벤트이기도 했다.증권업계 관계자는 “꼭 큰 규모가 아니더라도 중소 자산운용사가 적대적 M&amp;A를 시도할 가능성은 언제나 열려 있다”며 “한솔케미칼 입장에서는 다양한 조건과 상황을 고려하며 잡음 없이 승계를 해야 하는 고민을 갖고 있을 것”이라고 했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>