<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 18:23:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오엔터, 웹소설 불법유통 사이트 '북토끼' 고소]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020011</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오엔터테인먼트(이하 카카오엔터)가 국내 최대 웹소설 불법유통 웹사이트 '북토끼' 운영자들을 형사 고소했다. 지난해 손배소에서 승소한 카카오엔터는 북토끼 등 국내외에 만연한 불법유통을 뿌리 뽑겠다는 계획이다.2일 카카오엔터에 따르면 지난달 29일 카카오엔터는 웹사이트 북토끼 운영자들을 '저작권법 위반 혐의'로 경기도남부경찰청 사이버수사과에 고소했다.&nbsp;

웹소설 불법유통 사이트 '북토끼'. (사진=관련 홈페이지 갈무리)

카카오엔터는 연재 웹소설 약 2500개 작품과 관련한 대규모 채증 작업을 거치는 한편 관련 불법유통 사이트에 대한 형사고소를 진행하는 등 가장 강력한 법적조치를 취했다.&nbsp;관련 소장에서 카카오엔터는 "북토끼는 저작권자의 허락을 받지 아니한 채 작품들을 임의로 다운로드 받은 다음 사이트에 무단으로 업로드해 불상의 접속자가 볼 수 있도록 복제·배포하고 그로 인해 광고수익금을 취득함으로써 영리를 목적으로 저작재산권을 침해했다"고 밝혔다.북토끼는 지금까지 글로벌 불법유통의 주 타깃이던 웹툰이 아닌 웹소설 만을 집중적으로 불법유통했다. 웹소설 창작자들에게 심각한 정신·물리적 피해를 끼친 셈이다. 이들은 다른 불법 유통 사이트와 마찬가지로 해당 웹사이트에 각종 불법도박 사이트와 음란 사이트 배너를 게재했다. 수차례 도메인을 바꿔 차단망을 피해온 북토끼는 소셜네트워크서비스(SNS)로 새 도메인을 배포하는 등 악질적인 운영행태를 보였다.

(사진=카카오엔터테인먼트)

카카오엔터는 형사 고소에 앞서서도 북토끼를 타깃한 전방위적 근절 활동을 펼쳐왔다. 먼저 글로벌 검색 엔진상 검색이 불가하도록 검색을 차단시켰으며, 국내 통신망을 통한 접속도 막았다. 북토끼와 유사한 도메인으로 불법유통이 범죄임을 알리는 유인 사이트를 직접 생성하기도 했다.실제로 웹콘텐츠의 불법유통은 글로벌로 뻗어나가는 K-웹툰 및 웹소설 산업 성장을 저해하는 심각한 문제다. 한국 창작 생태계의 근간인 창작자의 의욕을 뿌리째 뒤흔드는 일이기 때문이다.업계에서 처음으로 글로벌 차원의 불법유통 대응 태스크포스(TF)를 꾸린 카카오엔터는 지난해 불법유통 웹사이트 어른아이닷컴 운영자를 상대로 서울중앙지방법원에 10억원의 손배소를 제기해 승소했다. 지난 6월에는 △불법유통 웹툰 차단 225만건 △불법유통 피해 예방액 2650억원 △글로벌 불법 검색 키워드 2000여개 발굴 및 차단 등 다양한 성과가 담긴 TF 백서를 발간했다. 이를 통해 카카오엔터는 창작자에게 불법유통 단속 사실을 알리고, 업계와 단속 노하우를 공유하기도 했다.이호준 카카오엔터테인먼트 법무실장 겸 글로벌 불법유통대응 TF장은 "카카오엔터 IP에 대한 불법유통을 근절하는 과정에서 당사 IP만이 아니라 한국 창작 생태계에서 탄생해 세계인을 사로잡고 있는 소중한 K-웹툰 및 웹소설을 지킬 수 있을 것"이라며 "앞으로도 카카오엔터는 불법유통 근절을 위한 체계적 대응을 업계 선도적으로 진행하며 창작자의 권익 보호를 위해 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[페이스북 친구 관계 분석해보니..."고소득자와 어울릴 때 평균 수입 증가"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020006</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북이 하버드대·뉴욕주립대·스탠포드대 연구진과 협력해 고소득자와 저소득자 사용자 간 친분 관계가 경제적 위치 변화에 미치는 영향을 연구해 발표했다. 1일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 해당 연구팀은 이를 분석하기 위해 210억건의 페이스북 친구 관계 자료를 활용했다.&nbsp;

(사진=페이스북 홈페이지 갈무리)

우선 첫 번째 연구에 의하면 고소득자와 저소득자 사이 친구 관계가 많이 형성된 지역에서 자란 이들은 저소득층에서 벗어나고 경제적 지위가 상승할 가능성이 큰 것으로 나타났다. 또 부모가&nbsp; 저소득층에 속한 아이들이 부모가 고소득자인 아이와 친구가 된 경우 이들이 성인이 됐을 때 버는 수입은 평균 20% 증가했다. 이 연구를 이끈 라지 체티 하버드 경제학 교수는 “계급을 초월해 유대 관계를 맺는 공동체에서 자란 아이들이 가난에서 벗어날 가능성이 상대적으로 크다”고 설명했다.하지만 두 번째 연구에 따르면 미국 내 대부분의 지역에서는 고소득자와 저소득자 사이의 상호작용이 애초에 많이 발생하지 않는 것으로 파악됐다. 다른 경제적 지위에 있는 사람들과의 교류가 가능한 환경에 있더라도 사람들은 비슷한 경제적 지위에 있는 사람들과 관계를 맺을 가능성이 더 큰 것으로 나타났다.&nbsp;이번 연구를 위해 체티 교수 팀은 25세에서 44세 사이의 미국인 페이스북 회원 중 최소 100명의 친구를 보유하고 연구를 진행한 시점 기준 지난 30일 동안 페이스북을 사용했으며 계정에 우편번호를 기재한 사용자에 대한 자료를 수집했다. 그 결과 총 7200만 명의 데이터를 분석했는데 이는 미국 내 해당 연령층의 80% 이상을 차지했다. 이 연구는 국제 학술지인 ‘네이처’에도 게재됐다.&nbsp;페이스북 운영사인 메타는 이번 연구가 자사가 운영하는 플랫폼의 데이터를 외부 연구팀과 공유해 협력한 사례임을 강조했다. &lt;더버지&gt;는 메타와 같은 대형 IT 업체들이 제공하는 자료가 연구에 유용하게 사용될 수 있으며 이번 연구 또한 미국 내 경제적 이동성과 관계 형성 과정을 이해하는데 도움을 줬다고 전했다. 다만 대형 IT 업체들이 이런 대규모 연구에 필요한 자료를 제공할 수 있는 유일한 출처가 될 경우 기업들이 연구에 더 많은 통제권을 가지게 될 것이라고 지적했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[번호 바꿨더니 쏟아지는 스팸...김영식 의원 "이통사가 차단하라"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020012</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1 "얼마 전에 업무용 휴대전화를 하나 더 개통했는데, 주식과 도박을 하던 사람인지 하루에 10통 이상의 대출·주식·도박 관련 스팸문자와 전화가 온다." – 모 커뮤니티 사용자 A씨.#2 "마음에 드는 번호로 변경했는데 이전 주인이 주요 사이트에서 번호 정보를 변경하지 않아 중요한 문자가 알림이 내게 전송돼 난감한 상황이다." – 모 커뮤니티 사용자 B씨.

(사진=게티이미지뱅크.)

김영식 국민의힘 의원은 사용 중 해지된 번호를 제3자가 개통해 사용할 때 이전 이용자 명의의 통화나 문자메시지가 수신되는 상황을 이동통신사가 개선하도록 하는 내용을 담은 전기통신사업법 개정안을 1일 대표발의했다.휴대폰을 새로 개통하거나 번호를 변경했을 때 해당 번호로 이전 명의자를 대상으로 한 각종 알림, 스팸성 연락이 이어져 고충을 겪는 이들의 이야기는 인터넷 검색으로도 쉽게 찾아볼 수 있다. 이는 현재 국내법상 이동통신사가 일반 해지된 번호를 28일만 지나면 아무런 조치 없이 다른 사용자에게 제공할 수 있기 때문이다. 그사이 이전 사용자가 자신이 가입하거나 이용 중인 서비스에서 번호 정보를 업데이트하지 않으면 이후 해당 번호를 사용하는 사용자에게 잘못된 연락이 이뤄져도 막을 방법이 없다. 예를 들어 A씨 사례와 같은 번호가 청소년에게 할당될 경우 성인을 대상으로 한 주식, 도박 정보가 무분별하게 수신되는 것을 막기 어려운 상황이다. 김영식 의원도 "특히 학생과 아이들에게 휴대전화 신규개통이 집중되는 최근 상황을 고려하면 사용 이력이 있는 번호를 부여하는 경우 이통사의 더 세밀한 조치가 필요하다"고 말했다. 이번 개정안도 해지된 전기통신번호를 이용자에게 부여하는 경우에는 이통사가 이용자를 보호하기 위해 대통령령으로 정해진 '기술적 조치'를 취한 뒤 부여하도록 한 내용이 골자다.김 의원은 "해지된 번호를 데이터베이스(DB)화 해서 금융권, 인터넷 기업과 공유하거나, 신규개통 번호로 전화를 걸 경우 이용자 변경 사실 안내를 해주는 식으로 문제를 해결할 수 있다"며 "개정안이 통과되면 통신사업자와 협의해 기술적 조치 수준을 정하도록 할 것"이라고 말했다. 김 의원은 이어 "이번 개정안은 자라나는 세대를 위한 법이기도 한 만큼, 조속한 국회 통과를 위해 원내지도부와 야당에도 협조를 요청하겠다"고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'소년심판'도 시즌2 제작…넷플릭스, 韓 오리지널 집중도 높인다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010017</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년범죄를 사실감 있게 다뤘던 넷플릭스 오리지널 시리즈 '소년심판'이 시즌2로 돌아온다.1일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 소년심판 시즌2가 올해 8~9월 사이 프리프로덕션에 돌입한다. 프리프로덕션은 촬영 전 프로덕션을 준비하는 단계로 제작진 구성, 배역 확정, 장비 준비, 스토리보드·콘티 작성 등 전 과정을 일컫는다.

(사진=넷플릭스)

넷플릭스는 지난 2019년 공개한 '킹덤' 이후 한국 오리지널 시리즈의 시즌2 제작을 꾸준히 이어가고 있다. 현재 차기 시즌 제작이 확정된 한국 오리지널 시리즈는 △오징어게임 △스위트홈 △D.P. △지금 우리 학교는 등이 있다. 네이버웹툰을 원작으로 한 스위트홈의 경우 시즌3까지 제작해 스토리의 연속성을 이어갈 예정이다.소년심판 역시 넷플릭스의 선택을 받았다. 지난 2월 공개된 소년심판은 소년범을 혐오하는 판사 심은석(김혜수 분)이 지방법원 소년부에 부임하며 마주하는 소년범죄와 그들을 둘러싼 이야기를 그려냈다. 실제 사건을 모티브로 한 에피소드와 픽션을 더해 사실적이면서도 깊이감 있는 내러티브로 시청층을 사로잡았다. '촉법소년' 제도를 악용한 사례부터, 어른 못지 않은 소년범들의 영악함과 그로 인해 남은 피해자들이 겪었던 고통까지 다양한 에피소드로 풀어내며 탄탄한 마니아층을 확보했다. 실제로 소년심판은 지난 2월 말 공개 이후 4월 10일 주까지 비영어 TV 부문 톱 10에 오르며 한국 외 지역에서도 높은 관심을 받았다.시즌2 제작은 전편과 마찬가지로 '길픽쳐스'가 참여할 예정이며, 연출의 경우 홍종찬 감독이 메가폰을 잡을 전망이다. 지난 2월 소년심판이 공개됐을 당시 연출을 맡았던 홍종찬 감독은 시즌2에 대한 가능성을 시사하기도 했다. 당시 홍종찬 감독은 언론과의 인터뷰에서 "시즌2는 소년범의 환경, 그들이 처한 이야기, 소년범이 계속 발생하는 사회 시스템을 소년범 입장에서 그려보면 어떨까 한다"고 밝혔다. 당시 홍종찬 감독의 발언은 시즌2가 제작된다는 가정에서 비롯된 얘기였지만, 이는 곧 현실이 될 것으로 보인다.&nbsp;한편, 소년심판 시즌2는 현재 프리프로덕션 단계를 논의중인 만큼 출연진 및 공개 일정은 정해지지 않은 것으로 알려졌다. 다만 올 하반기부터 제작을 준비하는 만큼, 이르면 내년 라인업으로 편성될 가능성에 무게가 실린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘압도적 1위’ 노리는 삼바, 160조 시장 정조준…mRNA 원료 생산 성공]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020014</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천 송도에 있는 삼성바이오로직스 3공장 전경.(사진=삼성바이오로직스)

‘압도적 세계 1위’ 위탁개발생산(CDMO) 기업을 노리는 삼성바이오로직스가 160조원 이상의 시장을 형성할 것으로 전망되는 메신저리보핵산(mRNA) 백신·치료제 분야에서 존재감을 높였다. mRNA 코로나19 백신의 원료(DS)부터 완제(DP)에 이르는 생산 과정을 모두 진행할 수 있는 기술 확보에 성공했다.삼성바이오로직스는 2일 mRNA 코로나19 백신 후보물질의 원료를 처음으로 생산하는 데 성공했다고 밝혔다. 회사는 2021년 5월부터 미국 제약사 모더나로부터 mRNA 코로나19 백신 원료를 공급받아 충진·포장 등의 과정을 통해 완제품(DP)을 생산하고 있다. 여기에 더해 이날 미국 바이오기업 ‘그린라이트 바이오사이언스(이하 그린라이트)’가 개발하고 있는 mRNA 코로나19 백신 후보물질의 원료(DS) 시험생산(Engineering run)에 성공했다. 이에 따라 mRNA 기술이 적용된 바이오의약품의 위탁생산(CMO)을 ‘원스톱’으로 진행할 수 있는 체계가 마련됐다.삼성바이오로직스의 이번 시험생산은 지난해 11월 그린라이트와 체결한 파트너십에 따라 이뤄졌다. 회사는 파트너십 체결 후 약 7개월간 기술이전·스케일업(규모 확대) 등을 거쳤다. mRNA 원료의약품 생산설비는 지난 5월 구축이 완료됐다. 이날 첫 시험생산에 성공하면서 기술적 신뢰도를 입증, mRNA 백신 원료의약품을 대규모 상업 생산할 수 있는 전반적인 준비를 끝냈다.시험생산은 본격적인 상업 생산 직전에 실시하는 공정 검증 단계다. 이번 시험생산은 미국 식품의약국(FDA)의 우수의약품품질관리기준(cGMP)에 맞춰 진행됐다. 삼성바이오로직스 측은 “이번 시험생산에서 시험관내전사(IVT·in vitro transcription)는 기준 리터당 12그램 타이터 이상의 결과를 기록했다”며 “이는 고객사가 제시한 범주의 최대치”라고 설명했다. 타이터는 배양액 속의 항체량을 수치화한 데이터로, 값이 높을수록 수확할 수 있는 항체량이 많아진다. 삼성바이오로직스는 이달 중 두 번째 시험생산을 진행할 계획이다.mRNA는 DNA의 유전정보를 세포질 안의 리보솜에 전달하는 물질이다. 세포는 mRNA가 전달한 정보를 토대로 인체 구성에 필요한 단백질을 만든다. mRNA의 존재는 1961년 처음으로 알려졌고, 이를 활용해 백신·치료제를 만드는 시도는 1990년에 시작됐다. 약 20년간 가능성을 키워온 mRNA 기술은 코로나19에 맞춰 세상에 나왔다. 화이자·모더나가 mRNA를 통해 코로나19 백신을 처음으로 상용화했기 때문이다.신기술로 꼽히는 mRNA는 코로나19 팬데믹(세계적 대유행)과 맞물리며 새로운 시장을 형성하고 있다. 코로나19로 그 효능이 입증되면서, 이 외의 질병을 대상으로 하는 백신·치료제를 개발하는 기업이 증가하는 추세다. 관련 시장도 이에 따라 급격하게 성장하고 있다. 글로벌 인더스트리 애널리스트(GIA)에 따르면 지난해 mRNA 백신 시장 규모는 640억달러(약 83조원) 수준으로 추정됐다. 2027년에는 그 규모가 1270억달러(약 166조원)로 성장할 것으로 전망된다.

(자료=삼성바이오로직스 2분기 실적 발표)

삼성바오로직스는 ‘압도적 세계 1위’ CDMO 능력 확보를 목표로 사업을 꾸리고 있다. 현재 인천 송도 국제도시에 1공장(3만L)·2공장(15만4000L·이 중 4000L는 임상용 설비)·3공장(18만L)을 운용하고 있다. 올해 10월 부분 가동을 목표로 설립 중인 4공장(25만6000L)이 완공되면 삼성바이오로직스는 세계 CMO 생산량의 30%를 차지하게 된다.CMO 부문은 2022년 상반기 기준 누적 수주 73건을 기록했다. 4공장 선 수주 활동을 통해 5개사 총 7개 제품의 계약을 체결한 바 있다. CDO(위탁개발) 부문의 누적 수주는 95건이다.여기에 미래 먹거리로 꼽히는 mRNA 의약품의 원료(DS)·완제(DP) 생산능력까지 확보하면서 외연 확장에 속도가 붙을 전망이다. 모더나의 mRNA 코로나19 백신을 완제 생산하고 있고, 그간 아스트라제네카·일라이 릴리·GSK 등 글로벌 제약사들이 개발한 코로나19 항체치료제의 생산도 담당한 바 있다.삼성바이오로직스는 이처럼 다양한 고객사와 쌓은 관계망을 바탕으로 mRNA 시장 확대를 노리고 있다. 회사 관계자는 “mRNA 백신의 추가적인 CMO 계약 체결을 위해 잠재 고객사와 협의를 진행하고 있다”고 말했다. 실제로 삼성바이오로직스는 최근 미국 보스턴에서 진행된 mRNA 관련 글로벌 콘퍼런스에도 참여, mRNA 생산 역량을 설명한 바 있다.존림 삼성바이오로직스 대표이사는 “삼성바이오로직스는 항체의약품뿐만 아니라 mRNA 분야에서도 원료부터 완제의약품 생산까지, 원스톱 엔드투엔드(end-to-end) 서비스를 제공할 수 있게 됐다”며 “확장된 서비스와 생산능력을 통해 향후 개발될 mRNA 백신 및 치료제를 더욱 빠르게 공급할 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG화학, 통풍 1차 치료제로 글로벌 5조원 시장 도전]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020009</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG화학이 FDA(미국식품의약국) 임상 3상 계획을 신청, 2027년 5조원에 달하는 글로벌 통풍 치료제 시장 진출에 박차를 가한다. LG화학은 1일 미국 FDA에 자체개발 통풍신약 ‘티굴릭소스타트(Tigulixostat)’ 임상 3상(연구 과제명; EURELIA_1 Study) 시험계획을 신청했다고 밝혔다. 통풍은 관절 내 공간과 조직에 요산(퓨린이라는 질소화합물이 간에서 바뀌는 물질)이 침착되면서 발생하는 다양한 질환이다. ‘티굴릭소스타트’는 1일 1회 경구 복용(먹는 방식)으로 통풍의 주요 원인인 요산을 생성하는 효소 ‘잔틴 옥시다제(XO, Xanthine Oxidase)’의 발현을 억제하는 통풍 치료제이다.

LG화학 홈페이지(사진=LG화학 홈페이지 갈무리)

이번 임상은 위약 대조군 비교 시험으로 LG화학은 미국을 포함한 다국가 지역 고요산혈증 동반 성인 통풍 환자 350명을 대상으로 복용 6개월째 약물의 유효성 및 안전성을 평가할 계획이다. 1차 평가 지표는 6개월째 혈청요산농도 6mg/dL에 도달하는 환자의 비율로 설정했다. 고요산혈증은 성별, 연령을 불문하고 혈청 속의 요산용해농도가 7.0mg/dL를 초과하는 경우를 뜻한다.통풍은 극심한 관절염, 관절 결절 등을 동반한다. ACR(미국류마티스학회)과 EULAR(유럽류마티스학회)에서 공동으로 발표한 통풍 진단 분류 기준에 따르면 임상적 기준과 검사실 기준, 영상적 기준 등 3가지의 기준에서 점수를 합산해 총 23점 중 8점 이상이면 통풍으로 진단된다. 이 가운데 혈청요산농도 6mg-7.9/dL이면 2점, 6mg/dL 미만은 0점, 4mg/dL 미만이면 –2점이다.이와 함께 LG화학은 고요산혈증 통풍환자 1차 치료제 성분인 ‘알로푸리놀(Alopurinol)’과의 비교 시험 계획도 미국 FDA에 추가 신청할 예정이다. 티굴릭소스타트가 알로푸리놀 대비 유효성과 안전성이 우위에 있다면 1차 치료제 등극이 가능하다. 1차 치료제는 약물치료 시 가장 먼저 처방을 권고하는 약물로 약물의 안전성 등을 고려해 처방 단계를 구분하며, 1차 치료제 실패 시 2차 치료제 처방을 권고한다.LG화학은 2027년 미국 FDA로부터 1차 치료제로 품목허가 승인 획득 후 2028년부터 글로벌 판매에 본격 나설 계획이다. 글로벌 시장조사기관 자료(Coherent Market Insights)에 따르면 글로벌 통풍 치료제 시장은 인구고령화 및 비만인구 증가로 2019년 3조원(26억불)에서 2027년 5조원(43억불) 규모로 확대가 예상된다. 현재 전세계 통풍 진단 환자는 3500만명으로 이 중 미국과 중국의 환자 수는 각각 1000만명, 1400만명으로 추정하고 있다.손지웅 LG화학 생명과학사업본부장은 “티굴릭소스타트 글로벌 3상은 LG화학의 신약 임상, 허가, 생산, 판매 역량을 한층 더 강화시키는 기폭제가 될 것”이라며 “글로벌 경쟁력 확보 가능한 임상 전략 및 선제적인 상업화 준비를 통해 통풍 치료제 시장에 새로운 전기를 마련하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['네카라쿠배당토'는 신입 안 뽑는다? 그렇지 않은 '토스']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020017</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['2022 토스 NEXT 개발자 챌린지' 안내 이미지.(사진=토스)

소위 IT업계를 이끄는 대표주자인 '네카라쿠배당토(네이버, 카카오, 라인플러스, 쿠팡, 배달의민족, 당근마켓, 토스)'가 MZ세대를 중심으로 '꿈의 직장'으로 떠오르고 있다. 하지만 일각에서는 네카라쿠배당토는 신입 혹은 경력이 길지 않은 직원은 뽑지 않는다는 소문이 있어 지원을 망설인다는 인재들이 종종 보인다는 의견이 존재한다. 사실일까?2일 토스 채용 담당자는 &lt;블로터&gt;에 "토스는 경력의 길이보다 지원자의 능력과 열정, 몰입도, 가능성 등을 더욱 중요하게 생각한다"고 밝혔다. 실제로 토스는 다양한 'NEXT' 시리즈를 통해 경력 3년 이하의 인재들을 적극적으로 공개 채용하고 있다. 올해 상반기에는 경력 3년 이하의 PO를 공개 채용하는 'NEXT PO' 전형을 실시했으며 경력 3년 이하의 개발자를 공개 채용하는 '2022 토스 NEXT 개발자 챌린지'의 접수를 오는 3일까지 받고 있다.
'언어'까지 맞춰 신입 뽑는 토스…주니어 개발자 6000명 몰렸다
토스는 신입 채용에 매우 전향적인 태도다. 토스에 따르면 2022 토스 NEXT 개발자 챌린지는 접수 일주일 째인 8월 1일 기준 지원자가 6000명을 넘어섰다. 토스 관계자는 "당초 최대 80명의 개발자 채용을 기획했으나 역량 있는 개발자라면 계획한 인원보다 더 모시는 방안을 적극적으로 검토할 계획"이라고 설명했다.올해 3년째를 맞은 'NEXT 개발자 챌린지'는 뛰어난 역량과 잠재력을 갖춘 경력 3년 이하의 개발자를 발굴하기 위해 기획됐다. 모든 지원자에게 온라인 코딩테스트에 참가할 수 있는 기회를 제공해 개발 경험이 전무해도, 전공이 다르더라도 도전이 가능한 것이 특징이다. 사전 서류 평가 없이 오로지 코딩 실력으로만 채용의 첫 단계 통과 여부가 결정된다.지원 방식이 간단한 것과 직무에 따라 사용 언어 선택이 가능하게 한 점도 돋보인다. 더 많은 인재들이 부담 없이 지원하고자 문을 활짝 열어 두려는 의도에서다. 지원자 중 총 50명에게 5만원 상당의 토스포인트를, 코딩테스트를 완료한 지원자들 중 총 20명을 추첨해 개발 지원금 100만원을 지급하는 등 다양한 지원자 대상 이벤트도 실시한다.토스 채용 담당자는 "토스는 NEXT 시리즈뿐만 아니라 포트폴리오 없이 과제 전형으로 진행되는 '프로덕트 디자이너 챌린지', 채용팀 및 데이터분석팀에서의 인턴십 실시, 개발자 양성을 위한 부트캠프와의 협업 등 토스 커뮤니티에 합류하고자 하는 지원자들의 능력과 열정을 확인할 수 있는 노력을 다방면에서 기울이고 있다"고 전했다.
뽑으면 책임지고 키운다…'온보딩' 프로그램도 가지각색
이렇게 뽑은 새내기 인재에게는 역량을 최대로 이끌어낼 수 있도록 책임지고 키우는 과정이 뒤따른다. 이런 과정을 '온보딩'(신입 사원이 조직 구성원이 되기 위해 필요한 지식, 기술, 행동을 교육하는 과정)이라 일컫는다.배달의민족 운영사 우아한형제들은 올 상반기 프로덕트 매니저(PM), 사업기획 등 분야에서 채용전환형 '우아한인턴'을 모집했다. 우아한인턴 과정은 멘토링을 통해 현업과 밀접한 과제를 수행하면서 실무 역량과 협업 능력을 향상시킬 수 있는 프로그램들로 구성됐다. 인턴들의 적응을 돕고 직무 이해도를 높일 수 있는 다양한 교육들도 함께 준비했다.인턴 합격자를 대상으로 자기 성장에 도움이 되는 책을 자유롭게 구매할 수 있는 도서상품권, 배민 앱에서 사용 가능한 웰컴쿠폰, 업무에 필요한 사무용품으로 구성된 웰컴키트, 월 10만원의 재택교육지원금 등의 특전을 내걸었다. 특히 대학 졸업 예정자의 경우 졸업 직후 정규직 입사를 조건으로 잔여 1학기 등록금에 준하는 장학금도 지원하기로 했다.라인(LINE)의 경우 신입 직원들을 위한 온라인 입문 교육 과정을 마련했다. 라인 메신저 및 라인 그룹콜 등 다양한 채널로 선배들과 회사 및 조직, 조직별 업무 프로세스와 스킬, 네트워킹에 대해 쌍방향으로 소통할 수 있도록 했다. 당근마켓 역시 인턴십 프로그램에 참여하는 예비 개발자를 실제 당근마켓 개발팀에 소속시키고 자사 전문가들과 호흡을 맞출 수 있도록 하고 있다.토스는 체계적인 육성책이 돋보인다. 토스에는 입사 첫 3개월 동안 '메이트'라는 제도를 활용해 궁금한 사항을 모두 물어볼 수 있다. 주니어 개발자도 손쉽게 개발할 수 있도록 다양한 온보딩 문서를 마련했다. '토스 인터널'이라는 내부 플랫폼을 마련해 도메인 지식(특정 영역에 축적된 지식)을 용이하게 습득할 수 있도록 했다.
긴 호흡 가져가는 '네카라쿠배당토'…신입 채용 병행이 더 유리한 이유
이들 주요 IT기업들이 신입을 채용하고 육성하는 건 사회공헌용 겉치레가 아니라 전략적인 판단으로 풀이된다.이른바 '네카라쿠배당토'는 이미 시장에서 핵심 제품의 사업성을 인정받고 수익 모델을 심화하는 단계다. 투자 회차 역시 상당히 진행됐다. 토스는 지난달 시리즈G 브릿지로 진행한 투자에서 기업가치 8조5000억원을 인정받고 3000억원 투자 유치를 확정했다. 이달 추가 신규투자가 예정됐다. 당근마켓은 지난해 8월 시리즈D 투자에서 1789억원의 자금을 유치, 기업가치 3조원을 인정받았다. 당장 쓸 인재가 급해 신입을 키울 여력이 없는 수준은 아니다.토스는 인터넷은행(토스뱅크), 증권업(토스증권) 등 긴 호흡으로 금융업이라는 거대시장에 도전하고 있는 상황이다. 현 시점에서 유망한 신입을 키우는 게 장기적인 사업을 위해서도 유리하다.'입도선매(立稻先賣)' 개념으로도 볼 수 있다. 중소벤처기업부에 따르면 2021년부터 2025년까지 수급차로 인해 부족한 개발자 인력이 최소 4만명이다. 신입 채용을 병행하는 것이 수급차 극복과 함께 비용적인 측면에서도 효율적이다. 이는 보험사가 안정적으로 보험금을 지급하기 위해 자산 포트폴리오에 '장기 채권'을 채우는 것과 비슷한 이치라 할 수 있다. 지난해까지는 개발자 유치 경쟁이 치열했지만 올 들어서는 전 세계적인 긴축 영향으로 스타트업 투자시장도 위축된 상황이다. 채권 투자가 경기가 불황일 때 유리하듯, 신입 채용도 마찬가지다.한편 국가공무원 공채 시험 경쟁률은 해마다 낮아지고 있다. 최근 인사혁신처가 발표한 자료에 따르면 올해 9급 국가공무원 시험 경쟁률은 29.2 대 1로 최저치를 기록했으며 7급 국가공무원 공채 시험 경쟁률도 42.7 대 1로 43년 만에 최저 수준을 보였다.&nbsp;2006년부터 2020년까지 통계청 발표 기준 13~34세 청년이 가장 근무하고 싶은 직장으로 줄곧 1위를 차지했던 공무원의 인기가 시들해지는 추세다. 커리어테크 스타트업 '퍼블리'의 조사에 따르면 업무를 통한 성장을 중요시하는 MZ세대는 자기주도적인 근무환경을 선호하며, 직무 적성을 적극 살릴 수 있는 기업에서 다양한 복지 혜택을 누리기를 희망하는 것으로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020034.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]예상된 반발 마주한 티맵, 선택지가 없었다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208010007</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알면 좋을 모빌리티 업계 이슈를 분석합니다.

티맵모빌리티가 제시한 모빌리티 밸류체인. (자료=티맵모빌리티)

대리운전업계가 8월 대규모 집회를 예고했습니다. 대리운전 중소업체로 이뤄진 한국대리운전총연합회는 지난 31일 "8월 전국 규모 집회를 열어 티맵모빌리티(티맵)와 동반성장위원회를 규탄하려고 한다"고 밝혔습니다.카카오모빌리티에 이어 티맵이 타깃이 됐습니다. 대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 문제 삼았습니다. 티맵은 지난달 로지소프트 지분 100.0%를 547억원에 취득했습니다.로지소프트는 '대리운전 콜 공유시스템'을 개발한 중개 업체입니다. 프로그램을 활용, 대리운전 기사에게 콜을 연결하는 서비스인데요. 국토교통부 '대리운전 실태조사 및 정책연구'에 따르면 2020년 기준 대리운전 기사 중 68.4%가 로지소프트 프로그램을 이용하고 있습니다.



대리운전업계는 티맵의 로지소프트 인수를 사업 확장 행위라고 주장합니다. 지난 5월 동반성장위원회는 대리운전업을 '중소기업 적합업종'으로 지정했습니다. 유선콜 시장에 한해 대기업의 사업 확장을 자제하라고 권고했습니다.로지소프트는 엄밀히 말하면 '유선콜' 업체는 아닙니다. 직접 대리운전을 하는 건 아니니까요. 다만 유선콜 업체를 중개하고, 유선콜 업체 대부분이 로지를 이용하는 만큼 '사실상 사업 확장'이라는 게 대리운전업계 주장입니다. 동반성장위는 일단 티맵 주장에 손을 들어줬습니다. 동반성장위는 지난달 28일 '부속사항 관련 1차 실무회의'를 열고 티맵의 로지소프트 인수 건을 논의했는데요. 이날 나온 결론은 "티맵의 로지 인수는 시장 확장으로 볼 수 없다"입니다. 한국대리운전총연합회 관계자는 "유선 콜 알고리즘을 관리하고, 배차를 관제하는 시스템을 경쟁사가 갖고 있는 꼴"이다. "선수가 심판을 돈으로 사고, 그 심판이 있는 경기에서 선수가 뛴다면 공정한 경쟁이 이루어 지겠는가"라고 말했습니다.&nbsp;

대리운전연합은 지난 28일 티맵모빌리티 앞에서 1인 시위를 진행했다. (사진=한국대리운전연합)

&nbsp;
설득력 없는 주장은 아닙니다. 티맵과 로지소프트 콜 연동이 시작되면 티맵 대리기사들은 로지소프트에 공유되는 콜을 볼 수 있습니다. 반대로 로지소프트 기사도 티맵에 공유되는 콜을 볼 수 있고요. 콜 공유 등에 대한 세부 방안, 결론은 오는 9월 동반성장위가 결론 지을 예정입니다. 다만 티맵은 1일 '로지 콜 연동' 베타테스트를 시작했습니다. 이에 한국대리운전총연합회 관계자는 "콜 공유 등 부속사항 최종 결정은 9월 중순인데, 이미 결정된 것처럼 행동하고 있다"고 비판했습니다.&nbsp;

MaaS 노리는 티맵, 선택지가 없었다
업계에선 예고됐던 반발이라는 평가가 지배적입니다. 카카오모빌리티 선례가 있기 때문입니다. 카카오모빌리티는 2016년 대리운전 시장에 진입했는데요. 대리운전 업계와 계속된 갈등을 겪고 있습니다. 최근에는 '탁송 콜'을 두고 의견 차이를 보이기도 했습니다.&nbsp;티맵도 이같은 상황을 알고 있습니다. 반발을 감수하며 로지소프트를 인수한 건 티맵이 꿈꾸는 'MaaS(Mobility as a Service)' 도약을 위함입니다. MaaS는 대중교통과 택시, 대리운전, 퍼스널모빌리티(공유킥보드) 등 다양한 모빌리티 서비스를 한 앱에 모은 겁니다.&nbsp;

MaaS 설명 이미지. (사진=KT 엔터프라이즈)

현재 티맵 앱에서 활용할 수 있는 서비스는 5가지(대리운전·킥보드·전기차 충전·주차·렌터카)입니다. 여기에 합작사 우티(UT)를 통해 택시 서비스도 하고 있습니다. 최근에는 공항버스 업체 공항리무진(지분 60%), 서울공항리무진(지분 100%)을 인수, 외형만 보면 MaaS 형태를 완성했습니다.다만 속내를 보면 말이 다릅니다. 티맵은 대리운전 시장에서 이렇다 할 존재감을 보이지 못했습니다. 대리운전 시장은 크게 '유선 콜'과 '플랫폼 콜' 2가지로 나뉘는데요. 유선 콜 기반 업체가 전체 시장 점유율의 80% 정도를 차지하고 있습니다. 로지소프트 인수 전 티맵이 처한 상황을 볼까요. 플랫폼 콜 시장은 카카오모빌리티가 독점하고 있습니다. 업계에선 카카오모빌리티의 플랫폼 콜 시장 점유율을 99%라고 평가하는 분석이 지배적입니다. 반대로 말하면 티맵 점유율은 1% 정도라는 거죠. 티맵은 동반성장위의 '대기업 진출 자제' 결정으로 '유선 콜' 시장 사업 확장 기회도 잃었습니다. 카카오모빌리티와는 상황이 다릅니다. 카카오모빌리티는 동반성장위 권고 발표 전 '코리아드라이브'와 '콜마너'를 인수했습니다. 추가 사업 확장은 막혔지만 유선 콜 사업 진행 기반은 보유한 뒤였습니다.로지소프트 인수는 손발 묶인 티맵이 선택할 수 있는 유일한 수에 가까웠습니다. 동반성장위 결정에 어긋나지 않고 유선 콜 시장 경쟁력을 강화할 수 있으니까요. 업계 일각에서는 기업공개(IPO) 시점과 엮기도 합니다. 티맵은 2025년 전까지 IPO하겠다는 방침입니다. 미리 갈등을 겪는 게 낫다는 겁니다. 또 티맵이 상장 전 목표로 제시한 연매출 6000억원 달성을 위해 사업 확장을 선택할 수밖에 없다는 분석입니다.&nbsp;




티맵 최대주주였던 SK텔레콤은 2020년 3분기 컨퍼런스콜에서 "티맵모빌리티를 2025년까지 연매출 6000억원, 기업가치 4조5000억원 규모로 성장시키겠다"고 밝혔습니다. 또 2025년까지 상장을 이뤄내겠다고 강조했습니다. 다만 현 상태로 목표 달성이 가능할 지는 미지수입니다. 지난 4월, 첫 티맵 연간 실적이 공개됐습니다. 지난해 연결 재무제표 기준 티맵 매출은 745억원, 영업비용은 1423억원, 영업손실(적자)은 678억원입니다. 영업활동 현금흐름도 마이너스 591억원으로 나타났습니다. 티맵은 2020년 12월 출범했습니다. 아직 사업 초기 과정이라는 점은 고려해야 하지만, 본인들이 제시한 목표치 달성이 쉽지 않아 보이는 것도 사실입니다. 모빌리티는 규제와 반발이 큰 산업으로 꼽힙니다. 티맵은 어떤 해법을 내놓을까요. 또 목표 달성은 가능할까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/01/blt202208010016.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['33조 잭팟' 수출 호황 맞은 보건산업, 통상마찰 선제 대응 방안은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020010</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정부가 연간 33조원 수출을 달성, 급격한 성장세를 보이는 보건산업 분야 수출 지원을 위해 통상지원체계를 구축했다. 정부와 업계가 통상마찰에 선제 대응하면서 수출 호조세를 유지할 수 있을지 업계의 관심이 쏠리고 있다.보건복지부(이하 복지부)와 한국보건산업진흥원(이하 진흥원)은 2일 오전 10시 서울 롯데호텔(36층 회의실)에서 보건의료 통상자문단 위촉식 및 제1차 자문단 회의를 개최했다. 이와 함께 복지부는 기업들이 통상 관련 애로사항을 상담할 수 있는 통상지원창구를 진흥원 내에 개설하는 한편, 관련 협회 및 기업과의 소통을 위해 통상정책간담회를 정기적으로 개최한다.복지부의 이러한 움직임은 커져가는 보건산업 교역액에 비해 단위 기업의 규모가 이에 미치지 못하기 때문이다. 2021년 기준 보건산업의 교역액(수출입 규모)은 약 503억 달러(한화 약 65조7773억원)로 이가운데 수출액은 257억 달러(한화 약 33조6078억원)였다.&nbsp;2017∼2021년간 보건산업 교역액은 수출의 급격한 증가(증가율 19.5%)에 기인해 크게 증가했다. 보건산업은 같은 기간 동안 상위 10대 수출품목 중 최고 증가율을 기록하며 전체 산업 수출 증가율(3.0%)을 6배 이상 초과했다. 반면, 보건산업은 선도 기업의 매출액이 2조 원 수준에 불과하고 전체 기업의 90% 이상이 종사자 300인 미만 중소기업으로, 실제 통상분쟁 발생 시 기업 자체적으로 대처하기 어려운 구조다.

정부의 보건산업 육성 의지는 확고한 편이다. 사진은 지난달 21일 충청북도 오송첨단의료복합단지 내 오송첨단의료산업진흥재단을 방문한 이기일 보건복지부 제2차관(사진 중앙)의 모습. 이 차관은 바이오의약품・의료기기 기업들과 바이오헬스 활성화 방안 및 현장 애로사항에 대하여 논의했다.(사진=보건복지부 제공)

급격한 수출 증가는 국익 증대의 차원에선 긍정적이지만, 주요 교역국이 한국을 대상으로 ‘교역환경이 불공정하다’고 지적할 가능성도 높아질 수 있다. 한 마디로 통상 압박이 커진다는 의미다.게다가 보건의료분야는 교역 시 통상문제 이외에도 고려해야할 점이 많다. 의약품 심사, 건강보험 등 해당 국가의 규제도 고려해야 하며 의료제도 변화에 따른 환경 변화도 신경써야 한다. 또한 보건의료분야는 무역기술장벽(TBT), 검역규제(SPS) 등의 비관세 장벽도 존재한다.특히, 코로나19 확산 이후에 글로벌 공급망(GVC), 수출허가제, 특허 강제집행 등 보건안보 이슈도 보건의료분야 교역에 영향을 미치고 있다. 이와 관련, 자문단은 10인 내외의 지역별, 분야별 통상·규제 전문가로 구성돼 정부 및 업계의 상시 자문 요청에 대응한다. 아울러 보건의료 통상 분야 관심사에 대해 정기 보고서를 발간하는 등 전문적 통상지원업무를 수행할 예정이다.이와 함께 진흥원에 설치되는 통상지원창구는 업계와 주요 교역국의 통상 사안을 접수하는 역할을 수행한다. 다양한 사안이 통상 문제로 발전하기 전 미리 논의될 수 있도록 하는 역할이다. 또한 창구는 기업들이 교역 과정에서 겪는 다양한 불공정, 불평등 조치의 사례를 수집하고, 이를 해당 국가와의 통상 교섭과정에서 적극 활용할 수 있도록 한다.윤찬식 복지부 국제협력관은 “최근 보건의료분야 수출이 큰 폭으로 증가하면서 우리 기업들에 대한 주요 교역국들의 유·무형의 통상 압박이 우려된다”며 “우리 기업들이 공정한 교역환경에서 경쟁할 수 있도록 다양한 분야에서 지원을 아끼지 않겠다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오, '챗봇' 서비스 무료 전환...'소상공인' 지원 강화]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208020005</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 17:25:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오 '챗봇' 서비스 예시. (사진=카카오)

카카오가 유료 서비스 '챗봇' 이용 요금을 무료로 전환한다. 카카오는 자영업자와 소상공인 등 비즈니스 파트너가 챗봇을 적극 활용할 수 있는 기회를 제공하기 위한 결정이라고 전했다.카카오는 2일 오는 9월부터 챗봇 일반 상품을 무료로 제공한다고 밝혔다. 챗봇은 카카오톡 채널 인공지능(AI) 대화형 인터페이스다. 채팅창 안에서 AI와 이용자가 소통하며 이용자 의도에 맞는 답변을 찾아주는 서비스다.&nbsp;챗봇은 보통 고객상담, 예약, 상품 홍보, 주문·판매 등에 활용된다. 비즈니스 파트너는 챗봇으로 시간 제약 없이 주문을 받고 판매할 수 있다. 또 자주 묻는 질문을 챗봇과 연결해 고객상담에 효율적으로 대응할 수 있다.&nbsp;카카오에 따르면 현재 챗봇을 활용하는 파트너사는 1만6000곳에 달한다. 카카오 관계자는 "중소 사업자들이 챗봇 서비스를 활용, 비즈니스 최적화를 지원하고자 한다"고 말했다.카카오는 지난해 국정감사에서 '골목상권 침해' 논란을 겪은 뒤 소상공인 친화 정책을 연달아 내놓고 있다. 지난 4월에는 카카오는 소상공인과 지역 파트너 대상으로 5년간 총 1000억원의 상생 기금 집행을 약속했다.&nbsp;지난달부터는 본격적인 상생 행보를 보이고 있다. 양천구 신영시장을 시작으로 전통시장 디지털전환 지원 프로그램을 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/02/blt202208020011.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>