<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA["롯데, 돈 많아?"…자이언츠, 롯데캐피탈에 빌린 돈 안 밀리고 갚는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 12:30:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데자이언츠 사직구장에서 팬들이 열띤 응원을 보내고 있다.(사진=롯데자이언츠)

재정에 어려움을 겪었던 롯데자이언츠가 계열사인 롯데캐피탈로부터 빌린 50억원을 기한 연장하지 않고 전액 상환할 예정이다. 노진혁, 유강남, 한현희 3인방의 영입에 170억원을 사용하는 등 과감한 지출을 이어가고 있는 롯데자이언츠가 계열사의 온정에 기대지 않고 '쿨하게' 상환까지 결정한 것은 장기적인 재정여력을 긍정적으로 본 데 따른다.이는 신동빈 회장의 지원 의지가 뒷받침되지 않고서는 불가능하다는 평가다. 자본을 신중하게 쓰기로 정평난 롯데가 야구단에는 전폭적인 지원을 결정한 배경에 관심이 쏠린다. 이는 야구 관전이 취미인 신 회장의 개인적 취향도 있지만, 일각에서는 유통업계 맞수인 정용진 회장이 이끄는 SSG랜더스의 성과에 자극받은 것 아니냐는 해석도 나온다.25일 업계에 따르면 롯데자이언츠가 2021년 1월 롯데캐피탈로부터 고정금리 3.3%의 이자율로 2년 동안 차입한 50억원은 만기가 오늘 돌아온다. 롯데캐피탈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "롯데자이언츠는 (만기에) 전액 상환할 예정"이라며 "이미 전체 금액의 80%는 중도상환을 했고 나머지 20%(약 10억원)를 이번에 갚는다"고 설명했다.2년 전 롯데자이언츠가 롯데캐피탈로부터 대출을 받은 사실은 스포츠계의 비상한 관심을 샀었다. 당시 스프링캠프에 '비닐하우스'를 설치한 사실과 맞물려 야구단이 '대출'을 받은 것은 경영난의 정황증거로 보기에 충분했다. 실제로 롯데자이언츠는 2020년 말 자본금 301억원 중 결손금이 232억원에 달해, 자본금보다 자본총계(67억원)가 적어지는 자본잠식 상태에 빠졌다.그러던 롯데자이언츠가 최근 스토브리그에서 '플렉스(돈을 쓰며 과시하는)' 모드로 돌아섰다. 유강남에 4년 80억원, 노진혁 4년 50억원, 한현희 3+1년 40억원 총 170억원을 들여 세 선수에 롯데자이언츠 유니폼을 입혔다. 박세웅 선수를 2022년 10월 90억원에 잡은 것까지 합치면 260억원을 쓴 셈이다.더 자세히는, 신동빈 롯데그룹 회장 겸 롯데지주 대표이사의 플렉스라고 할 수 있다. 롯데자이언츠는 2022년 10월 보통주 481만6000주(감자비율 80%)를 감자 결정해 자본금이 301억원에서 60억2000만원으로 대폭 축소된다. 232억원 규모의 결손금을 해결하기 위해 자본금을 그만큼 줄인 것이다. 곧바로 롯데지주는 롯데자이언츠에 190억원을 유상증자해줬다.&nbsp;유상증자액보다 더 많은 선수영입액이 출혈이 되지 않기 위해선, 구단의 인기가 높아지고 프로야구 전체 관중이 늘어나는 등 자체 수입을 늘림으로써 자생력을 갖추는 방향이 가장 바람직하다는 게 업계의 분석이다.그러나 야구 관중수가 곧바로 회복할 것으로 보기는 어렵다. KB국민카드에 따르면 2022년 전 구장에서 관중석 전석 입장과 취식이 허용됐음에도 당해 9월 기준으로 KBO리그 관중수는 2019년 동기 대비 23% 감소했다. 롯데자이언츠는 2021년 입장매출이 18억원으로 2020년보다 세 배 넘게 늘었지만 회원매출이 전무한 수준이며 구장매출은 1억6000만원 수준으로 쪼그라들었다.이에 대해 롯데자이언츠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "100억으로 선수를 영입한다는 것은 1년에 100억을 쓰는 건 아니다. 계약금으로 20억원을 주고 1년 연봉은 10억원 이렇게 하다 보면 그게 쌓이고 쌓여서 70억, 80억원이 되는 것이니 실질적으로 1년 단위로 나가는 건 그렇게 크지 않다"며 "선수가 은퇴를 하는 경우도 있다 보니 운영에 플러스와 마이너스를 다 산출한다"고 설명했다.구단 수입과 직결되는 성적 등이 가변적인 상황에서, 선수 영입과 함께 롯데캐피탈 대출 정상 상환을 결정한 건 롯데자이언츠가 미래에 자본금이 꾸준히 들어올 것이라고 믿는다는 방증이다. 롯데그룹의 지원이 예정됐다는 뜻이다. 롯데지주는 성적에 관계없이 지원을 지속하겠다는 입장이다.롯데지주 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "코로나로 인해 관중 수입이 계속 떨어지고 반전의 계기가 필요한 상황에서 주주사로서 지원을 하게 됐다"고 설명했다. 이어 "성적은 시즌에 시작돼야 알 수 있는 것들이지만 그 전에 구단의 주주사로서는 나아갈 수 있는 방향에 계속 지원을 하는 그런 방향이 될 것"이라며 "자이언츠와 계속 소통하면서 필요한 부분들이 있으면 협업하겠다"고 부연했다.과거 롯데자이언츠 강성팬들 사이에선 롯데지주가 투자에 인색하다는 평가가 있었다. 이대호 선수가 은퇴식에서 "성장하는 후배 선수들이 팀을 떠나지 않고 성장할 수 있도록 잘 보살펴 주시기 바란다"고 쓴소리를 했을 정도다. 신 회장은 이런 '진언'에 마음이 동해 투자를 결정한 것일까? 롯데지주로서도 자금 상황이 빠듯하다는 점을 고려하면, 롯데자이언츠에 대한 투자는 실익을 기대하고 이뤄진 것이라는 분석이 나온다.롯데지주의 2022년 3분기 별도 기준 현금성자산은 1조1469억원인데, 일진머티리얼즈 인수 자금 마련을 위한 롯데케미칼의 유증에 3011억원을 쓴다. 2022년 5월에는 코리아세븐 유증에 3984억원을 투입했다. 신사업 진출과 지배력 안정화 등을 위해서 굵직한 목돈이 계속 나가면서 롯데지주의 2022년 3분기 말 총차입금은 3조9084억원으로 2019년(1조5319억원) 대비 2배 넘게 늘었다.야구단으로의 자금 수혈은 롯데 투자자들에게 긍정적인 평만을 받기는 어렵다. 롯데자이언츠가 지주에 할 수 있는 보은은 좋은 성적을 내는 것이다. SSG랜더스의 경우 유통 마케팅 행사인 '랜더스데이'와 연계해 SSG닷컴 매출이 30%가량 늘었고, 노브랜드버거 SSG랜더스필드점은 홈 경기가 열리는 날이면 매출 1위 점포가 되고 있다. 이런 시너지를 신 회장이 눈여겨봤을 것으로 보인다.다만 롯데지주 관계자는 "신 회장이 일본의 지바롯데도 구단주를 하고 있고 야구에 대한 관심이나 지원은 SSG에 비해 절대 뒤처지지 않는 상황"이라며 "원년 구단으로서 저희만이 추구하는 방향성이 있다"고 이 같은 해석에 선을 그었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250006.gif" length="0" type="image/gif"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MBK·유니슨캐피탈, 오스템임플란트 인수 추진…최규옥 회장, 경영권 매각]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250003</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 12:30:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=오스템임플란트 홈페이지 갈무리)

MBK파트너스(MBK)와 유니슨캐피탈코리아(UCK)가 오스템임플란트 공개 매수에 나섰다. 이들은 오스템임플란트를 인수해 자진 상장폐지할 계획이다.&nbsp;MBK와 UCK가 함께 설립한 덴티스트리인베스트먼트(덴티스트리)는 2월 24일까지 오스템임플란트 주식을 주당 19만원에 공개 매수한다고 25일 공시했다. 오스템임플란트는 현재 약 1500만6672주가 발행돼있고 미상환 전환사채의 전환가능 주식수가 56만9833주가 남아 있다. 덴티스트리는 오스템임플란트 잠재발행주식 중 최소 239만주(15.4%), 최대 1117만 주를(71.8%)를 공개 매수한다.덴티스트리가 책정한 주당 매수 가격 19만원은 오스템임플란트 전거래일 종가 16만2500원보다 16.9% 높다.덴티스트리는 “관련 법령이 허용하는 절차와 방법으로 최대한 신속하게 대상회사에 대한 자발적 상장폐지를 신청하고자 하는 목적에서 본 공개매수 절차를 추진한다”고 밝혔다.덴티스트리는 2023년 1월 MBK와 UCK가 오스템임플란트를 인수하기 위해 합작 설립한 투자 목적 법인이다. 김광일 MBK 대표와 UCK의 김수민 대표가 덴티스트리 공동대표다. 자본금은 215억원으로, 2023년 1월 20일 주당 발행가 10만원으로 425만주를 유상증자해 4250억원을 보유하고 있다. 최소 매수 예정 수량을 확보하기 위한 금액 규모(약 4541억원)에 약간 못미친다. 이와 관련, 오스템임플란트 최대주주인 최규옥 오스템임플란트 회장은 오스템임플란트의 경영권을 덴티스트리에 매각할 예정이다. 양 측은 1월 21일 주식매매계약과 투자합의서를 체결했다. 기존에 최 회장은 오스템임플란트 지분 294만3718주를 갖고 있었다. 계약을 통해 덴티스트리는 최 회장이 보유한 오스템임플란트 주식 중 절반 수준인 144만주를 주당 19만원에 인수했다. 최 회장은 자신이 가진 오스템임플란트 지분 전부를 덴티스트리에 넘기는 조건으로 2740억6000만원을 받게 된다.또한 덴티스트리는 전환사채를 통해 전환 가능한 주식을 행사할 권리도 확보했다. 덴티스트리와 최 회장은 오스템임플란트 이사회에 각각 4명과 2명의 후보자를 지명하고, 1명은 합의해 지명한다. 그 밖에 일정한 주요 경영사항은 의결권을 공동으로 행사하기로 했다. 이러한 덴티스트리의 경영권 인수는 공개 매수 응모 주식이 최소 수량인 239만주 이상이어야 가능해진다. 덴티스트리는 응모 주식이 최소 수량 미만일 경우 전량을 매수하지 않을 예정이다. MBK와 UCK는 최근 3D 구강스캐너 업체인 메디트를 인수한 바 있다. 양 측은 임플란트 국내 매출 1위 기업인 오스템임플란트를 인수해 메디트와의 시너지 효과를 노릴 것으로 전망된다.이와 함께 업계에서는 최 회장이 최근 횡령 사건으로 촉발된 경영투명성 확보 압력 등으로 인해 경영권 매각에 응한 것으로 분석한다. 1960년생인 최 회장은 오스템임플란트 창업자이며 오스템임플란트는 1997년 설립됐다. 최 회장은 최근 행동주의 펀드인 KCGI의 공격을 받기도 했다. KCGI는 내부통제 미비와 불필요한 전환사채 발행 등을 지적하며 후진적인 거버넌스(지배구조) 개혁을 요구한 바 있다. KCGI는 2022년 12월 21일 오스템임플란트 3대 주주로 올라섰으며, 이후 추가로 지분을 매입해 97만9254주를 확보했다. 오스템임플란트 전체 지분 중 6.57%다. KCGI는 향후 오스템임플란트의 자진 상장폐지에 영향을 줄 수 있을 것으로 분석된다. 자진 상장폐지는 최대주주 등의 지분율이 95% 이상이어야 한다. 6.57%의 지분을 가진 KCGI가 자진 상장폐지를 반대하거나 주주가치 제고를 요청할 수도 있다. KCGI이 덴티스트리에 오스템임플란트 지분을 19만원에 넘기면 500억원 이상의 차익이 발생한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["구글, 해고한 직원 중 고연봉·고성과자도 포함"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301230001</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 04:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글 모회사 알파벳이 최근 창사 이래 최대 규모인 1만2000명을 감원하겠다고 밝힌 가운데 해고 대상에 고액 연봉을 받는 직원과 고성과자도 포함된 것으로 알려졌다.

(사진=구글)

21일(이하 현지시간) IT전문매체 &lt;디인포메이션&gt;은 익명을 요구한 구글 관리자를 인용해 해고 대상에 연봉 50만달러~100만달러(6억1750만원~12억3500만원)를 받는 관리직 직원이 포함됐다고 보도했다. 정확히 몇 명의 고액 연봉자들이 이번 감원 대상에 포함됐는지는 알려지지 않았다.채용 플랫폼 ‘인디드’(Indeed)에 따르면 미국 구글의 관리자 평균 연봉은 약 16만5000달러(2억370만원)다.한 관계자는 직급이 높은 관리자가 해고 대상이 된 것에 대해 “아무래도 연봉이 높기 때문일 것”이라고 말했다.구글은 최근 새로운 직원 평가 시스템을 도입했는데 평가에서 높은 점수를 받은 직원도 감원 대상이 된 것으로 알려졌다. 동시에 회사는 평가 기간 동안 매니저들에게 더 많은 직원에게 낮은 등급을 부여할 것을 주문한 것으로 전해진다. 이뿐만 아니라 구글은 지난달 ‘서포트 체크인’ 정책을 도입했다. 익명을 요구한 한 구글 직원은 이 정책에 대해 “이름은 마치 직원들을 배려하기 위한 것으로 들리지만 현실은 직원 개인 기록에 경고 표시를 하기 위한 것”이라며 “만약 서포트 체크인을 받게 되면 더 열심히 일하거나 새로운 직장을 찾아봐야 한다는 신호”라고 설명했다.&lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 감원 대상에 최근 고용된 직원, 오랜 기간 근무한 직원과 최근 승진한 직원들이 포함돼 직원들이 감원 대상을 전하는데 어떤 기준이 적용됐는지에 대해 의문을 제기하고 있다고 전했다. 구글은 감원 발표 후 직원들로부터 이에 대한 질문을 받고 있다. 그중에서도 최고 순위에 오른 질문은 “우리 팀의 몇몇 뛰어난 직원들이 해고됐는데 어떤 기준으로 감원으로 결정됐는지 알려달라”며 “긍정적인 평가를 받던 직원이 해고당하는 것을 지켜보는 구글러들이 부정적인 영향을 받게 됐다”고 주장했다. 앞서 20일 순다르 피차이 구글 최고경영자(CEO)는 직원들에게 보낸 이메일에서 약 6%인 1만2000명을 감원할 계획이라고 밝혔다. 피차이는 “지난 2년 동안 우리는 극적인 성장의 시기를 봤고 그 성장에 부응하고 성장을 더욱 촉진하기 위해 현재 우리가 직면하고 있는 것과 다른 경제 현실에 맞게 고용을 늘렸다”고 설명했다. 또 피차이는 “이 변화가 구글러들의 삶에 영향을 미칠 것이라는 사실이 나를 무겁게 짓누르고 우리가 여기에 이르기까지 내린 모든 결정은 전적으로 내 책임”말했다.알파벳 대변인은 이번 감원이 검색 서비스인 구글뿐만 아니라 다른 자회사에서도 이뤄질 것이라고 말하는 한편 구체적으로 어느 자회사가 영향을 받는지는 밝히지 않았다. 디인포메이션에 따르면 프라바카르 라그하반 구글 수석 부사장이 이끄는 구글 클라우드, 크롬, 안드로이드를 포함해 거의 모든 조직에서 감원이 이뤄질 예정이다.클라우드 부문은 최근 몇 년 동안 구글 내 가장 빠르게 성장한 사업 중 하나지만 대규모 고객 거래를 성사시키는데 어려움을 겪었다. 또 최근 조직 개편에서는 영업을 담당하는 고위급 직원이 회사를 떠나기도 했다. 구글 클라우드는 전략, 채용, 거래에 필요한 데이터, 교육과 연구를 진행하는 직원과 영업직을 해고한 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/23/blt202301230001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유진테크, 반도체 불황에 ‘주춤’…올해 삼성전자 덕 볼까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200019</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 23:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유진테크 반도체 장비 LPCVD 이미지. (사진=유진테크 홈페이지)

반도체 장비 기업 유진테크가 2023년 반도체 겨울을 돌파하기 위해선 삼성전자의 설비 투자 계획이 중요하다. 유진테크는 SK하이닉스를 최대 고객사로 두고 있는데, SK하이닉스가 2023년 설비 투자 계획을 전년 대비 절반가량 줄이겠다고 밝혔기 때문이다.유진테크는 반도체 장비 회사로 반도체 기판 위에 박막을 형성하는 장비를 제조·판매한다. 주력 장비로는 LPCVD(저압화학기상증착장비) Plasma ALD(원자층증착)가 있다. 이 장비는 웨이퍼 위에 특정 용도막(산화막, 절연막 등)을 증착하는 장비다. 2022년 3분기 누적 매출 기준 해당 장비가 차지하는 비중은 85.4%에 달한다.유진테크는 설립 초부터 반도체 증착장비의 국산화 연구를 해왔으며, 결국 장비 국산화에 성공한 기업이다. 반도체 증착장비는 높은 기술력이 필요해 국산화율이 현저히 낮다. 반도체 미세공정이 고도화됨에 따라 유진테크는 현재도 신제품 개발을 위한 연구·개발을 지속하고 있다.반도체 장비 산업은 글로벌 경기와 고객사의 사업전략에 밀접하게 영향을 받는다. 유진테크는 SK하이닉스와 삼성전자를 주요 고객사로 두고 있다. 특히 SK하이닉스는 유진테크의 2021년 전체 매출에서 68.6%를 차지했다. 최근에는 삼성전자향 매출 비중도 늘어나는 추세다.2023년 반도체 겨울이 예상되는 가운데, SK하이닉스는 2023년 설비 투자 금액을 2022년 대비 절반 가량 낮추겠다고 밝혔다. 삼성전자는 아직 공식적으로 인위적 감산은 없다는 입장이다. 다만 KB증권은 삼성전자가 올해 메모리 설비투자를 기존 계획 대비 15% 축소할 것으로 내다봤다.



이에 따라 2023년 유진테크의 실적 전망도 어두울 것으로 보인다. 유진테크는 지난 2021년 연결기준 매출 3246억원, 영업이익 739억원으로 역대 최대 실적을 달성했다. 각각 전년 동기 대비 160.2%, 331.4% 증가한 규모다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 유진테크는 2022년 매출 3148억원, 영업이익 597억원을 기록할 전망이다. 각각 전년 동기 대비 3.0%, 19.2% 감소한 규모다.유진테크의 실적은 2022년 3분기부터 부정적인 영향이 나타난 것으로 보인다. 2022년 3분기 누적 영업활동 현금흐름은 258억원이다. 전년 동기 581억원 대비 55.6% 감소했다. 2022년 분기 개별로 보면 1분기 150억원, 2분기 189억원에서 3분기 마이너스(-) 81억원으로 돌아섰다. 영업활동 현금흐름은 기업이 주요 수익창출활동을 하면서 나타나는 현금의 유입·유출을 말한다.다만 고부가가치 제품의 경쟁력을 바탕으로 수익성이 늘어난 점은 긍정적인 부분이다. 2021년 10% 초반에 불과했던 영업이익률은 2021년 22.8%까지 늘었다. 2022년 전망치 기준으로는 19.0%로 추정된다.2023년 국내 메모리 반도체 투자는 삼성전자의 D램을 중심으로 진행될 것으로 보인다. 유진테크의 입장에선 삼성전자의 설비 투자 계획에 주목할 수밖에 없다. 실제로 유진테크는 2022년 8월 삼성전자와 217억5000만원 규모의 반도체 제조장비 공급계약을 체결하기도 했다. 계약기간 종료일은 2023년 3월 31일이다. 유진테크는 국내 내수용 장비를 판매할 때 납품 시 90%, 장비검수 완료 시 10%의 대금을 결제받는 방식을 취하고 있다.이승우 유진투자증권 연구원은 “최대 고객사인 SK하이닉스가 내년 설비 투자를 줄일 것이란 계획을 공식화한 점은 부담”이라면서도 “(2023년)삼성전자 P1과 P3 D램 공정에 장비가 납품되면서 삼성전자 매출 비중이 대폭 늘어나고 신규 고객들로의 납품도 증가할 전망”이라고 내다봤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이커머스에 밀리고 백화점에 치이고'...롯데하이마트, 성장전략 마련 고민]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250007</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 12:30:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 가전양판점 시장 성장을 이끌며 롯데그룹 효자 역할을 톡톡히 했던 롯데하이마트가 팬데믹 이후 실적악화로 새로운 성장전략을 마련해야 하는 상황에 놓였다. 오프라인 중심의 사업을 벌이는 롯데하이마트는 가전제품 수요 감소와 채널 변화로 지난해 첫 영업적자가 확실시되고 있다. 과연 올해 어떤 전략으로 돌파구를 마련할 수 있을지 관심이 모인다. 롯데하이마트는 지난해 3분기까지 72억원의 누적 영업손실을 기록했다. 2분기와 3분기 각각 3억원, 7억원의 이익을 냈으나 1분기 발생한 82억원의 적자를 메우기에는 역부족이었다. 같은 기간 매출액은 12.8% 감소한 2조6025억원을 기록했다. 아직 공식 실적발표는 나지 않았지만 증권가에서는 4분기 실적에 상당히 부정적인 전망을 내놓고 있다. 금융정보업체 에프엔가이드에 따르면 롯데하이마트는 4분기 매출액 7988억원, 영업손실 109억원이 예상된다. 이에 따라 연간 실적은 매출액 3조4082억원 영업손실 151억원으로 추정됐다.

(출처=롯데하이마트 사업보고서.)

롯데하이마트는 2012년 롯데쇼핑에 인수된 이후 꾸준하고 안정적인 매출 실적을 내왔다. 2017년부터 2020년까지 4년간 실적을 보면 이커머스 시장 확대에도 불구하고, 매출 4조원대를 유지했다.그러나 엔데믹(풍토병화) 시기에 접어들며 매출 규모와 수익성 악화 두 악재가 동시에 찾아왔다. 코로나19 시기를 겪으며 소비자들의 오프라인 수요가 대폭 줄어들었기 때문이다. 또 가전수요 주요 채널이 기존 오프라인 중심에서 온라인과 백화점으로 분산된 것도 영향을 미쳤다. 프리미엄 가전제품은 백화점에서, 가성비 위주 가전제품은 온라인에서 판매가 이뤄지는 등 가전제품의 수요 분산화 추세가 뚜렷이 나타나고 있다.이러한 매출 감소는 곧바로 적자로 이어지는 결과를 낳았다. 오프라인 매장은 건물 유지비, 인건비 등 고정비 비중이 높은 편이라 일정 수준 이상의 매출이 뒷받침돼야 하는 구조다.실제로 롯데하이마트는 이미 점포 효율화 작업에 돌입했다. 2020년 말 448개에 달했던 점포 수는 지난해 3분기 407개로 줄어들었고, 연말까지는 395개로 감소시킨다는 계획을 공개했다. 동시에 인건비를 줄이기 위해 희망퇴직도 실시했다. 2020년 3월 첫 희망퇴직을 실시한 후 지난해 12월 두 번째 희망퇴직을 단행했다.문제는 가전양판점 시장 전망이 밝지 않다는 데 있다. 롯데하이마트의 시장 지배력 자체는 크지만 전체 시장규모가 줄어들고 있어 이를 타개할 뚜렷한 묘수는 없는 상황이다. 온라인 시장은 플랫폼 업체들이 꽉 잡고 있는 데다, 프리미엄 가전 시장은 백화점들이 야금야금 영향력을 확대하고 있다. 소비자들이 가전양판점을 꼭 찾아야 하는 이유를 점점 더 만들기 어려워지고 있는 셈이다. 물론 활로를 찾기를 게을리하는 것은 아니다. 지난해 말에는 국내 사모펀드 운용사&nbsp;IMM프라이빗에쿼티(IMM&nbsp;PE)의 한샘 인수 당시 전략적 투자자로 참여하며 가구와 가전의 시너지 만들기에 나섰다. 롯데하이마트가 한샘에 투자한 돈은 총 569억원에 달한다. 롯데그룹은 흔들리는 롯데하이마트의 실적 개선을 위해 2023 정기 임원인사에서 롯데슈퍼를 맡았던 남창희 대표를 투입했다. 남 대표는 올해 롯데하이마트의 흑자 전환과 함께 재무구조 개선 역할에 주력할 것으로 관측된다. 롯데하이마트는 오는 26일 총 1200억원의 공모채 발행을 위한 수요 예측을 진행한다. 1200억원 전부 차입금 상환으로 쓸 예정이다. 수요예측 결과에 따라 최대 2000억원까지 모집액을 확대할 계획이며, 이 경우 추가금은 운용자금에 배정한다는 계획을 세웠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS, 클라우드 성장세에 힘입어 깜짝 실적 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250001</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 03:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 빅테크 중 가장 먼저 실적을 발표한 마이크로소프트(MS)가 클라우드 컴퓨팅 부문의 호조로 시장의 예상을 상회하는 실적을 발표했다. 다만 매출은 시장 전망치를 하회했다.

(사진=MS)


MS는 24일(이하 현지시간) 작년 4분기 실적 발표를 통해 주당순이익(EPS)이 2.32달러를 기록했다고 발표했다. 이는 금융정보업체 ‘레피니티브’가 집계한 월가 전망치인 2.29달러를 상회하는 것이다. 매출액은 전년 동기 2% 증가한 527억5000만달러로 2016년 2분기 이후 가장 낮은 성장세를 보였다. 월가 전망치인 529억4000만달러에도 소폭 못 미치는 수준이다. 순이익도 12% 감소한 164억3000만달러로 예상치 175억1000만달러를 하회했다. 그러나 MS의 ‘인텔리젠트 클라우드’ 부문 매출은 전년 대비 18% 급증한 215억1000만달러로 집계됐다. 시장 예상치인 214억4000만달러도 상회하는 것이다. 인텔리전트 클라우드에는 애저(Azure), 윈도우서버, SQL서버, 뉘앙스, 엔터프라이즈서비스 등이 포함돼 있다. 애저를 비롯한 다른 클라우드 서비스 매출은 31% 증가해 시장 전망을 살짝 웃돌았다. 다만 지난 분기 증가율인 35%에 비해서는 둔화됐다.마이크로소프트365 생산성 소프트웨어(SW), 링크드인 등이 포함된 MS의 ‘생산성·비지니스 프로세스’ 부문 매출은 170억달러로 전년 동기 대비 7% 성장했다. 윈도우와 X박스를 포함하는 ‘모어 퍼스널 컴퓨팅’ 부문 매출액은 1년 전에 비해 19% 줄어든 142억4000만달러로 집계됐다. 기기 제조업체에 대한 윈도우 라이선스 판매는 전년 대비 약 39% 감소했는데 지난 분기 저조했던 전 세계 PC 판매량에 영향을 받은 것으로 풀이된다. MS는 앞서 발표한 1만명 감원에 따른 퇴직금 지급에 약 8억달러를 지출한다. 그 밖에도 하드웨어 라인업 변경, 임대 사무실 통폐합 등에 드는 비용은 4억달러로 집계됐다. 에이미 후드 MS 최고재무책임자(CFO)는 성명을 통해 “우리는 성장을 촉진하기 위해 투자를 지속함에 따라 운영 효율성에 초점을 맞추고 있다”고 밝혔다.월가 투자금융회사인 레이먼드 제임스는 23일 고객에게 보낸 서한에서 MS의 정리해고 결정은 “톱라인이 불안정함에도 불구하고 마진 방어에 대한 의지를 보여주는 움직임”이라고 분석하며 MS 매수를 추천했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인기 없는 기업용 5G, 28GHz '파격 지원'으로 뒤집겠단 과기정통부]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250006</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 18:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[충남 세종시에 있는 과학기술정보통신부 청사 전경. (사진=과기정통부)

주요 이동통신 사업자들의 5G 요금제 가입자 비중은 50%를 넘었지만, 기업용 5G 보급 수준은 여전히 미미한 것으로 드러났다. 기업들의 향후 5G 활용 의지도 높지 않은 가운데, 최근 과학기술정보통신부(이하 과기정통부)가 회수한 28GHz 주파수 대역 5G의 향방에도 관심이 쏠린다. 28GHz 5G는 상대적으로 기업용(B2B) 서비스에 특화된 대역으로 평가받고 있다.과기정통부가 지난 19일 공개한 '2022년도 정보화 통계집'에 따르면 종사자 수 10인 이상의 국내 기업체(약 20만7000개) 중 5G 기술과 서비스를 인지하고 활용 중인 곳은 2021년 기준 2.6%(약 5000개)로 조사됐다. 2020년 대비 증가율은 0.7%p에 그쳤다. 향후 3년 이내 5G를 활용할 계획이 있다고 응답한 기업은 10.1%였다. 비율로 따지면 약 2만개에 그친다. 5G 기술을 인지하고 있으나 활용 계획이 없는 기업은 61.4%에 달했고, 5G에 관심이 없는 기업도 25.9%였다.

자료=과기정통부 2022년 정보화통계집.

과기정통부는 2022년 11월18일 '5G 주파수 할당조건 이행점검 결과'에 따라 당초 주파수 할당 조건을 채우지 못한 KT, LG유플러스의 28GHz 5G 주파수를 회수한다고 발표했다. 28GHz 5G는 2018년 5G 주파수 1차 할당 경매에서 3.5GHz 대역과 함께 매물로 나왔다. 초고속·초저지연 등 일반적인 5G 기대 특성에 가장 부합하는 주파수지만, 전파의 강한 직진성과 짧은 도달거리의 한계로 전국망에 쓰이지 못했다. 28GHz 5G로 전국망을 구축하려면 3.5GHz보다 많은 기지국을 촘촘히 설치해야 한다. 이에 따른 구축 비용과 기간도 대폭 늘어나므로 전국망 구축에는 부적합하다. 이에 이통3사는 그동안 지하철 공동 와이파이 구축 프로젝트처럼 매우 제한적인 분야에만 28GHz를 사용했다. 이통3사도 그간 28GHz는 스마트팩토리와 자율주행을 비롯한 B2B 분야에 적합하다고 입을 모았다. 그러나 이를 대대적으로 적용할 분야와 수요처는 발굴되지 않았다. 이통3사가 28GHz 주파수 확보 1년만인 2020년, 해당 주파수 할당 비용을 미리 회계상 손실 처리한 이유다. 자연히 이후 이통사들은 28GHz 5G 투자에 힘을 쏟지 않았다. 결국 KT와 LG유플러스는 할당 조건 미이행일 이유로 관련 규정상 주파수를 회수당했다. SKT도 주파수 회수는 면했지만 사용기간 단축 6개월 조치가 부과됐다. 28GHz 외 기존 기업용 5G 서비스의 수익성도 불투명하다. SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이통3사의 기업용 5G는 상품 구성이 각기 달라도 5G의 기술적 특징을 기업 네트워크에 접목한 서비스란 점은 비슷하다. 초고속, 빠른 응답속도(초저지연), 대규모 연결(초연결)로 정의되는 5G 기술을 대용량 고속 네트워크가 필요한 사업장에 강화된 보안 방식(기업 전용회선)으로 제공하는 것이 골자다. 하지만 관련 사업의 매출 규모는 별도로 공개되지 않고 있다. KT만이 B2B 통신사업 매출을 분기마다 공개하고 있는데(2022년 3분기 5464억원) 이는 기업용 인터넷, 기업 통화, 알뜰폰 회선 임대 등 다양한 항목이 포함된 수치다. 같은 기간 B2C 무선통신 매출은 1조5470억원이었다. 규모면에서 기업용 5G 사업 매출은 B2C 대비 극히 적다는 사실을 알 수 있는 대목이다.이 같은 상황에서 과기정통부는 회수된 28GHz 5G 주파수 1개 대역에서 신규 사업자를 모집할 계획이라고 발표했다. 전문 통신사업자도 수익화가 쉽지 않은 사업 환경, 미미한 시장 수요에도 불구하고 신규 5G 사업에 뛰어들 사업자가 있다고 판단한 걸까?사업성과 수익성에 대한 과기정통부의 시각은 다르다. '매출'이란 1차적 수익 외에도 기존 사업과의 시너지 효과 창출이 가능한 점에 대한 부가가치가 함께 작용할 것이란 판단이다. 28GHz 5G를 활용한 B2C 서비스에 대한 기대도 접지 않았다.과기정통부 관계자는 "신규 사업자 모집은 B2B를 포함, B2C 서비스를 더 염두에 두고 있다"고 말했다. B2B 사례는 이미 이음5G(비통신 기업이 지역·건물 단위로 사용할 수 있는 기업용 5G 주파수)가 있고 미국이나 일본은 28GHz 5G B2C 서비스를 이미 하고 있기 때문이다. 해당 관계자는 "수익성 담보 문제는 시장이 판단할 부분"이라면서도 "가령 기존 이통사 품질과 동일한 서비스를 제공하던 알뜰폰 사업자가 28GHz 5G를 활용해 차별화된 서비스를 개발할 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다. 또 "비통신 사업자도 수익과 별개로 자사 서비스와 5G를 융합해 시너지 효과를 낼 수 있는 부분이 있다면 직접적인 매출 외 부가적 가치로 작용할 것"이라고 덧붙였다. 수익성의 기준을 무엇으로 잡는가에 따라 시장에서 평가하는 눈도 다양해질 것이란 얘기다. 그러나 기업이 신사업·신규 투자에 나설 때는 대개 명확한 기대 가치와 시장의 성장 가능성을 필요로 한다. 정부가 여전히 '장밋빛 기대'만 이야기하는 상황에서 매출과 주가에 민감한 상장기업이나 투자와 수익화의 간극이 좁아야 하는 중소·중견기업이 신규 5G 서비스 투자에 관심을 보일지 미지수다. 앞서 언급된 이음5G도 2021년 정책 도입 후 현재까지 도입한 곳은 대형 기업·기관 18개에 불과하다. 또 대부분 수익화보다 내부 서비스 개선을 위한 용도로 할당받았다. 이런 상황을 반전시킬 수 있는 유일한 패는 과기정통부 손에 들려 있다. 과기정통부는 2022년 28GHz 주파수 회수 결정을 알리며 신규 사업자가 매력을 느낄만한 '파격적인 지원 정책' 발표를 약속했다. 일각에선 "주파수를 회수당한 이통사들이 배 아파할 수준일 것"이란 예측도 나오는 가운데 해당 정책의 세부 내용에 따라 지금까지의 시장 판도가 달라질 수도 있단 기대가 따른다.해당 정책은 원래 2022년 12월 발표될 예정이었지만 2023년 1월로 연기된 상태다. 다만 1월이 며칠 남지 않은 현시점에도 구체적인 발표 시점과 지원 정책의 윤곽은 드러나지 않고 있다. 과기정통부 관계자는 정책 발표가 늦어지는 이유에 대해 "특별한 변수가 없다면 1월 중 발표하겠단 약속에는 변함이 없다"면서 "마지막까지 고민에 고민을 더하고 있는 상황"이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDS의 클라우드 사업, 과연 승산있는 게임일까? [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200016</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 18:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다.&nbsp;&nbsp;&nbsp;
삼성SDS의 클라우드 사업 시리즈, 마지막 편입니다. 사실 이 이야기를 하려고 앞서 두 편에 걸쳐 배경을 다뤘습니다.1편의 이야기를 정리하면 이렇습니다.· 삼성SDS는 삼성 그룹사의 IT 서비스를 전담하는 아웃소싱 기업으로 시작했다.· 시스템 통합(SI) 사업으로 잘 나갔으나 저마진에 손들었다.· 글로벌 IT 회사이자 든든한 형님인 삼성전자와 자회사 덕에 물류사업에서 엄청난 매출을 올렸다.· 물류로 많이 벌었지만 SI와 마찬가지로 남는 게 없었다. (웃는 게 웃는 게 아니야)· 많이 벌고 많이 남기는 것을 목표로, 클라우드 사업에 눈을 돌릴 수밖에 없었다.그리고 2편은 이렇고요.· 삼성SDS의 행보는 본격화됐습니다. 2021년 자체 CSP(클라우드 서비스 제공사 : Cloud Service Provider) 브랜드를 선보였고요, 2022년부터는 국내 MSP(클라우드 관리 서비스 제공사 : Managed Service Provider) 시장의 메이저 플레이어를 목표로 하고 있어요.· 클라우드 사업에 투자한 금액이 2022년에만 역대 최대치인 6000억 원 가까이 됩니다.이제 삼성SDS가 사활을 건 클라우드 사업, 정말 승산있는 게임인가를 주제로 이야기 나누고자 합니다. 장밋빛과 먹구름 전망의 근거를 각각 살펴보겠습니다.01.선택지 A. ‘마진 받고 성장 더블로’ 클라우드에 걸어보는 장밋빛 희망2020년 취임해 작년말 연임한 황성우 삼성SDS 대표는 회사의 근본적 체질 개선을 선언하고, ‘클라우드 퍼스트’ 전략을 내세웁니다.삼성SDS는 2022년 3개 분기에 4640억 원이란 거액을 들여 대대적 설비투자를 진행했습니다. 지난해 컨퍼런스콜을 들어보면 4분기에도 1000억 원 이상 투자, 역대 최대인 연간 5800억 원을 투자한다고 밝혔는데요. 이 돈은 연초 완공을 앞둔 동탄 데이터센터에 부었습니다.

삼성SDS가 공 들이고 있는 동탄 데이터센터. / 출처 : 삼성SDS

재무지표로 보면 다행히 클라우드 사업의 매출이 우상향하는 것을 확인할 수 있습니다. 특히 대대적으로 조직을 개편한 후인 지난해 매출을 분기로 쪼개어보면 성장세가 뚜렷하지요.

삼성SDS 클라우드 서비스 분기 매출 추이 / 출처: 하이투자증권

클라우드와 SI(시스템 통합), ITO(IT 아웃소싱)를 합친 기준이기는 하지만 영업이익률은 10%대로, 1%대의 물류 사업에 비하면 훌륭합니다.&nbsp;02.선택지 B. ‘사이다 없이 고구마’ 투자자 인내심 테스트하는 먹구름 전망앞서 2편에서 살펴봤지만 삼성SDS 클라우드 사업이 빛을 발하려면 결국 MSP보다는 클라우드 서비스 제공사(Cloud Service Provider, CSP)로서 승부수를 띄어야 합니다. 말하자면 국내에서는 네이버 클라우드, 글로벌 무대에서는 아마존의 AWS와 겨뤄야 하는 셈이지요.&nbsp;하지만 글로벌 시장에서는 아마존, 마이크로소프트, 구글이, 국내에서는 네이버가 CSP 선두주자로 꼽히는데요. 삼성SDS와 이들간 격차가 상당히 크다는 평가가 지배적입니다.&nbsp;한 IT 전문가는 클라우드 시장의 경쟁 상황을 두고 “토끼와 거북이의 싸움인데, 토끼가 한눈 안 팔고 쉬지 않고 달린다고 생각해보자. 누가 이기겠나?”라고 빗대더군요.&nbsp;

조사대상 기업 중 퍼블릭(상용) 클라우드 중심으로 사업을 전개하는 16개사가 제출한 IaaS(Infra as a service)·PaaS(Platform as a service) 관련 매출자료를 기준으로 산정. / 출처 : 공정거래위원회

위의 점유율 현황을 보면 국내 대표인 네이버조차 쉬운 게임은 아닙니다.삼성SDS는 다양한 Software as a Service, SaaS 즉, 서비스형 소프트웨어를 제공하는데요.하지만 스타트업과 엔터프라이즈 단위별로 저렴하고 신박한 SaaS가 쏟아져 나오는 시장 상황상 삼성의 사내 업무용으로 개발된 제품이 시장에서 얼마나 경쟁력이 있을지는 의문입니다. 안정적인 삼성 그룹사 매출, 이 아늑한 품에서 벗어나지 않는 이상 기존의 클라우드 사업자와 어깨를 나란히 하기에는 한계가 있을 것이란 시각이지요.&nbsp;

2022년 3월 정기 주주총회에서 황성우 삼성SDS 대표 / 출처 : 삼성SDS

황성우 삼성SDS 대표는 지난해 주주총회에서 취임 후 주가가 계속 떨어진 데 대해 “죄송하다”고 말했었는데요. 삼성SDS의 투자가치를 어필하기 위해 미래 먹거리로 삼은 사업의 청사진을 더 구체적으로 공유하는 것이 필요해 보입니다.&nbsp;
마침 2022년 4분기 경영실적 컨퍼런스 콜이 이달 26일 예정돼있습니다. 과연 이 자리에서 클라우드 사업에 관해 자세한 내용이 나올지, 지난해 어떤 결실을 맺었는지 알 수 있을까요? 삼성SDS에 대한 더 많은 이야기를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 확인하세요!당신에게 들려줄 이야기&nbsp;· 투자자 선택지 A. 클라우드 사업이 클수록 이익성이 개선된다· 투자자 선택지 B. 한눈팔지 않는 토끼와 거북이의 싸움]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코숏이든 품종묘든…'보험' 들어 잘 해주고 싶은 집사 마음]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301240002</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:08:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

공식적으로는 코리안 숏헤어(이하 코숏)이라는 품종은 없지만, 미국의 아메리칸 숏헤어를 본따 한국의 토착 고양이를 통칭 코숏이라고 일컫는다. 많은 집사들은 품종묘든, 코숏이든 모두 존귀한 생명이라고 여긴다. 펫보험(반려동물 보험)에 가장 많이 가입한 고양이 품종은 코숏인 것으로 나타났다.24일 메리츠화재에 따르면 장기 반려동물 실손의료비보험인 '펫퍼민트'가 고양이용으로 2019년 4월 출시된 후 6700여 마리 반려묘가 가입했는데, 그 중 코숏이 가장 많았다. 2018년 10월 출시 후 5만8000여 마리가 가입한 반려견의 가입 품종 순위는 토이푸들, 포메라니안, 말티즈 순이었다.가입지역은 서울 및 수도권의 비중이 60%대로 가장 높았고, 계약자의 연령대는 반려견의 경우 40대-30대-50대, 반려묘의 경우 30대-40대-20대 순이었다. 계약자 성별로는 반려견과 반려묘 모두 여성이 70% 이상으로 남성보다 높은 가입 비율을 보였다.반려묘는 구토(298건), 결막염(246건), 위염·장염(233건)순으로 보험금 지급 건수가 많았다. 지급액수는 이물섭식(5900만원), 방광염(4800만원), 구토(4700만원) 순으로 나타났다. 고양이 그루밍(털 핥기, 정리)에 따른 '고양이 헤어볼' 등으로 인한 구토, 신경성 위염·장염, 물을 적게 마시는 것이 주 원인인 방광염 등 반려묘의 습성으로 인한 병원 방문 사유가 많았다.이렇게 일상 위험도 보장받을 수 있지만 집사와 견주들이 펫보험 전반에 가지는 불만은 적지 않다. 내는 보험료에 비해 보장받는 범위나 한도가 적다는 인식이 있다. 한국신용정보원의 보고서를 보면 2022년 10월 말 기준으로 정상·실효계약 기준 펫보험 가입자는 약 5만5000명 수준이다. 720만명으로 추산되는 국내 반려인 규모를 고려하면 가입률이 1%에도 미치지 못하는 셈이다.보험업계는 이에 대해 동물병원별로 진료용어가 상이하고 진료비 편차가 높은 등 진료체계가 미비해 보험료 산정 및 손해율 관리가 어렵고, 관련 데이터 부족으로 상품개발 및 보장담보 확대에 한계가 있다고 해명한다.올해 손해보험협회는 수요는 있지만 이러한 난점이 있는 펫보험 제도개선에 힘쓰기로 했다. 질병·진료행위 표준명칭이 활용되도록 관계부처와 지속 협의하고 진료데이터 집적을 통해 다양한 보험상품 개발을 지원하겠다는 목표다. 이미 정부, 진료정보표준화 연구용역을 통해 질병명(3774개), 진료행위(4929개) 표준코드 개발을 완료했다.펫보험 가입 시 반려동물 건강관리 리워드를 현행 3만원에서 20만원으로 확대하는 방안도 추진한다. 보험사와 제휴된 동물병원에서 사용가능한 포인트 및 쿠폰을 펫보험 가입자에게 제공, 보험소비자가 예방접종·구충제·건강검진 이용 시 활용할 수 있도록 한다. 반려동물의 건강관리 노력을 통한 손해율 안정화, 보험회사-동물병원간 상생 등 반려동물보험 시장 확대가 기대된다.아울러 손보협회는 반려동물의 웰리빙을 향상시키기 위해 동물의료·복지 발전방안을 연구하고, 펫티켓 준수 캠페인을 전개하기로 했다. 반려동물의 인생주기(Life-Cycle)를 반영한 동물중심의 사전(검진·예방), 사후(치료·보험) 관리 프로세스를 구축해 동물 건강권을 제고한다는 계획이다.

(자료=손해보험협회)

보험업계는 반려인들 간의 교류에도 관심을 기울이고 있다. 가령 삼성화재의 펫 커뮤니티 서비스 'O모O모(오모오모)'에서는 나만의 귀여운 반려동물 캐릭터를 만들어 앱 내 다양한 서비스를 즐길 수 있다. 글과 사진, 동영상 등으로 반려동물의 일상과 리뷰, 노하우를 생생하게 나눌 수 있다.반려동물 캐릭터끼리 겹쳐 올라가 탑을 쌓는다든지 커뮤니티 콘텐츠에 본인들의 실제 반려동물을 자랑한다든지 정해지지 않은 다양한 방법으로 소통할 수 있다. 오모오모는 전체 회원 중 가장 많은 비중이 10대이고 특히 MZ세대가 전체 회원의 70%에 달할 정도로 젊은 커뮤니티 서비스다. 이는 전체 금융사 디지털 서비스중 가장 높은 수치이기도 하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/24/blt202301240003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美법무부 "구글 디지털 광고 시장 통제"…반독점 위반 소송 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250002</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 18:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 법무부와 8개 주정부가 구글이 독점 행위를 통해 디지털 광고 시장을 통제하고 있다며 반독점 소송을 제기했다. 이는 미국 연방정부가 구글을 대상으로 제기하는 두 번째 반독점 소송이다.

(사진=게티이미지)


24일(현지시간) 미 법무부와 뉴욕주, 캘리포니아주를 포함한 8개 주정부는 버지니아주 동부 지방 연방법원에 제출한 소장에서 구글이 온라인 광고 시장에서 불법으로 지배력을 남용해 경쟁을 저해했다고 주장했다. 법무부는 구글이 “자사가 디지털 광고 시장의 가장 중요한 기업이 될 수 있다는 것을 깨달아 시장의 모든 측면을 통제하려고 했다”며 “구글은 더 이상 경쟁할 필요가 없으며 경쟁자를 배제하기 위해 시장의 규칙을 정할 수 있게 될 것”이라고 말했다. 또한 법무부는 구글이 반경쟁적인 합병을 통해 경쟁사를 흡수했고 퍼블리셔와 광고주들이 구글의 독점 광고 기술 제품을 사용하도록 강요했다고 주장했다. 법무부는 구글의 관행이 “자유로운 경쟁 압력이 가격을 억제하고 시장 참여자들에게 더 좋은 품질과 낮은 비용의 거래를 할 수 있게 해주는 혁신적인 광고 도구가 생기는 시장의 형성을 막아 웹사이트 제작자들은 돈을 덜 벌고 광고주들은 더 많은 비용을 지불하는 결과를 초래했다”고 지적했다. 그 결과 더 많은 콘텐츠 퍼블리셔들이 운영 자금을 마련하기 위해 구독과 같은 대체 모델로 눈을 돌릴 수밖에 없다고 주장했다. 법무부는 소장에서 구글의 불법 관행으로 다수의 미국 정부 기관도 2019년부터 온라인 광고에 1억달러(1230억원)를 지출해 피해를 입었다고 주장했다.&nbsp;법무부는 이번 소송을 통해 “구글의 반경쟁적인 책략을 중단하고 구글의 시장 독점을 해소하고 디지털 광고 시장의 경쟁을 회복하는 것이 목표”라고 밝혔다. 법무부는 법원이 구글에 최소한 온라인 광고 판매소인 ‘애드 익스체인지’(AdX) 등의 디지털 광고 사업부와 광고 서버를 분리하도록 명령할 것을 요청했다.구글은 성명을 내고 이번 소송에 대해 “경쟁이 치열한 광고 기술 부문에서 승자와 패자를 가려내려는 법무부의 시도”라고 주장했다. 나아가 “법무부는 결함이 있는 논리에 전념하고 있는데 그 결과 혁신이 늦어지고 광고비가 상승할 것이며 수천개의 작은 기업과 퍼블리셔들의 성장이 저해될 것”이라고 밝혔다. 구글의 입장에 대해 메릭 갈런드 법무부 장관은 이날 기자회견에서 “우리는 승자와 패자를 가르는 것이 아니라 반독점법을 위반하는 자들을 가려내는 것”이라고 강조했다.&nbsp;&lt;씨엔엔(CNN)&gt;은 이번 조치가 “바이든 행정부가 빅테크 기업을 상대로 제기하는 첫 블록버스터급 반독점 소송”이며 “구글의 거대한 광고 사업에 대한 정면 공격”이라고 평가했다. 구글의 연례 보고서에 따르면 광고 수익은 2021년 기준 2090억달러(약 257조9000억원)로 회사 전체 매출 80% 이상을 차지했다. 앞서 법무부는 2020년에 구글이 검색사업과 검색 광고를 불법으로 독점했다며 35개 주정부, 워싱턴DC와 함께 구글을 제소했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>