<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Apr 2022 06:24:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[BGF, 결국 이커머스 접었다…헬로네이처 영업정지]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150046</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[헬로네이처 배송 패키지.

BGF가 온라인 식품 판매 사업 자회사 헬로네이처의 영업을 정지하기로 결정했다. 그동안 만년 적자를 벗어나지 못한 데다 최근 이커머스 시장 경쟁이 심화한데 따른 결정이다. 15일 BGF는 자회사 헬로네이처가 영위하는 B2C 온라인 판매사업을 중단한다고 공시했다. 영업정지 사유는 경쟁심화 및 사업부진으로 향후 선택과 집중을 통한 사업포트폴리오를 개선한다는 방침이다. 헬로네이처는 BGF의 자회사로 2012년 설립된 온라인 식품 판매업체다. 유기농·친환경 제품을 산지와 소비자간 직접 연결해 신선식품을 배달해주는 서비스가 주된 사업으로, 마켓컬리, 오아시스 등이 경쟁업체로 꼽힌다. 헬로네이처는 설립 이후 꾸준히 매출을 늘려왔으나 그동안 단 한 번도 흑자를 기록하지 못했다. 적자 규모는 매년 증가해 지난해에는 270억원의 손실을 기록했다. 최근 쿠팡을 중심으로 이커머스 시장 경쟁이 심화하며 치킨게임이 펼쳐진 결과다. BGF는 이번 사업중단으로 재무구조 개선을 기대한다고 밝혔다. 헬로네이처는 지속된 영업적자로 결손금이 발생해 지난해 자본금 규모가 전년 대비 절반 가까이 줄어들었다. 100% 수준이던 부채비율은 지난해 658%로 치솟았다. 헬로네이처의 최대주주는 BGF로 50.1%의 지분율 소유하고 있다. SK그룹 계열사 11번가가 49.9%의 지분을 차지해 2대 주주로 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150015.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뱅크샐러드, '최고디자인책임자' 직책 신설하고 구글 출신 영입]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150115</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 06:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍성준 뱅크샐러드 CDO.(사진=뱅크샐러드)

뱅크샐러드가 최고디자인책임자(Chief Design Officer, CDO) 직책을 신설하고 구글의 사용자 경험(UX)을 맡았던 인재를 영입했다. 뱅크샐러드는 이제 가계부 서비스라기보다 마이데이터에 기반한 종합 금융 앱이다. 다양화된 기능을 보기 좋게 꿰어서 소비자에게 내놓겠다는 뜻으로 읽힌다.뱅크샐러드는 사용자 경험 중심의 브랜딩 강화를 위해 구글 출신의 홍성준 최고디자인책임자를 영입했다고 15일 밝혔다. 홍성준 신임 CDO는 뱅크샐러드 합류 전까지 구글의 컨슈머 UX 조직 인터페이스 디자인 리더로 활약하며, 어시스턴트 UI 프레임워크 개발과 커머스 디자인 시스템 고도화 등의 디자인 설계를 주도했다. 2019년에는 구글 전략 프로덕트 ‘Transitional User Interface Design’ 등 2건의 미국 디자인 특허를 출원한 바 있다.또한 글로벌 1위 광고 대행사 WPP의 디지털 디자인 에이전시 AKQA에서는 애플, 아우디, 소니 등 글로벌 기업과 협업하며 기업 브랜딩, 디지털 광고, 프로덕트 디자인 등 창의적인 고객 경험 개발을 이끌었다. 어도비 크리에이티브 잼, 아시아 디자인 프라이즈 등 글로벌 디자인 어워드의 심사위원으로도 활동 중이다.홍 CDO 영입 이전에 뱅크샐러드에는 CDO라는 직책 자체가 없었다. 뱅크샐러드 관계자는 CDO 직책 신설 관련해 "전사적으로 마이데이터를 고도화하고 각 분야별로 역량을 강화하는 지점에 있다"며 "디자인 경영이나 브랜딩과 관련해 전문적으로 역량이 있는 리더십을 모셔야겠다는 판단에서 김태훈 대표가 그렇게 (신설)했다고 보면 될 것 같다"고 설명했다.뱅크샐러드는 홍 CDO의 영입으로 더 나은 고객경험을 위한 디자인 경영을 실현하고, 고객경험 중심의 브랜드 강화로 서비스 차별성을 극대화할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 홍 신임 CDO는 그간의 경험과 노하우를 바탕으로 뱅크샐러드 브랜드 및 제품 경쟁력 향상을 위한 디자인 혁신 조직 재정비에 나설 계획이다.홍 CDO는 "뱅크샐러드의 마이데이터 비즈니스에 차별화된 브랜드 경험을 디자인해 나갈 것"이라며 "고객이 뱅크샐러드를 만나는 모든 순간을 감동의 경험으로 기억할 수 있도록 노력하겠다"고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美법원 "머스크 '테슬라 상장 폐지 자금 확보' 트윗은 거짓"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204180003</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 03:13:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 지난 2018년 트위터를 통해 '회사를 상장 폐지하기 위한 충분한 자금을 확보했다'고 주장한 것에 대해 미국 법원은 '오해의 소지가 있는 거짓'이라고 판단했다.

일론 머스크 테슬라 CEO. (사진=테슬라 유튜브 영상 갈무리)

17일(현지시간) 미국 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;에 따르면 샌프란시스코 연방법원은 "일론 머스크는 당시 '테슬라를 상장 폐지할 자금을 확보했다'는 주장이 거짓인 것을 알고 있었다"고 결론지었다. 해당 내용은 지난 15일 테슬라 주주들이 법원에 제출한 법원 서류를 통해 밝혀졌다.앞서 머스크는 2018년 8월 트위터에 "테슬라를 주당 420달러에 비공개 회사로 전환하는 것을 검토 중이며, 자금은 확보됐다"는 내용의 글을 올린 바 있다. 해당 트윗이 업로드된 후 미국 증권거래위원회(SEC)는 즉각 조사에 착수했고, 머스크가 투자자들을 기만했다는 이유로 머스크와 테슬라에 각각 2000만달러(한화 약 250억원)의 벌금을 부과했다.이후 테슬라의 일부 주주들은 머스크의 트윗으로 막대한 손해를 봤다고 주장하며 테슬라와 머스크를 상대로 집단소송을 제기했다. 집단소송에 참여한 주주들은 법원의 이번 판단이 머스크의 금융사기 여부를 판가름할 중요한 부분이 될 것이라고 내다봤다.&nbsp;한편, 머스크는 지난 14일 열린 한 행사에서 SEC가 테슬라가 비상장 회사로 전환하기 위한 자금을 확보했다는 것을 알면서도 공개 조사에 착수했다고 주장했다. 다음날 테슬라 주주들은 "머스크의 거짓 주장을 멈춰달라"는 내용의 가처분 명령 요청 서류를 샌프란시스코 법원에 제출했다.머스크의 변호인은 "머스크가 테슬라를 비상장 회사로 전환하는 것을 실제로 고려했으며, 그럴 수 있었다는 사실에는 변함이 없을 것"이라고 주장하고 있다.테슬라 주주들이 제기한 손해배상 소송은 내달 31일 재판을 앞두고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/18/blt202204180004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]전봇대에 갑자기 '쾅', 제주 기아 EV6 전기차 차주 "급발진"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140025</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 03:27:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제주에서 기아의 주력 전기차 'EV6(2022년형)'가 급가속한, 급발진 의심 사례가 나왔다. 차주는 가속 페달을 밟지 않았음에도 'EDR(Event Data Recorder·사고기록장치)' 가속페달 변위량이 0.5초만에 99%(최대 100%)까지 치솟았다고 주장한다.&nbsp;&lt;블로터&gt;는 지난 12일 제주시 신제주 권역에서 기아 EV6 차주인 위 모씨(61)를 만나 급발진 의심 정황과 제조사 기아의 대응, 위 씨의 문제 제기 과정 등을 들었다. 자동차 급발진은 차량이 운전자 의지와 무관하게 제어가 안돼 가속되는 현상을 의미한다.위 씨는 지난해 &lt;블로터&gt;가 단독 보도한 '전주 현대차 아이오닉EV 급발진 의심 사례' 기사를 보고 제보하게 됐다고 밝혔다. &lt;블로터&gt; 보도 이후 조사를 끝낸 국토부는 당시 2016년 1월부터 2019년 4월까지 제작된 아이오닉EV 차량 1만8282대에 리콜 명령을 내렸다.올해 61세 남성인 위 씨는 출퇴근용으로 기아 EV6(2022년형)를 구입했다. 그는 EV6 구입 직전까지 기아 중형 세단 K5를 운전했다. 위 씨는 제주 지역에서 주유소와 펜션 등 다수의 사업장을 운영하고 있다. 사업장을 돌아다니다 보면 하루 200km 이상 운전할 때도 많았다고 한다. 그는 "전기차를 운행하는 게 경제적이라고 판단했다"고 말했다.위 씨는 군대에서의 사고로 왼발 사용에 불편함을 느끼는 장애를 갖고 있다. 이 때문에 한 발(오른발)로 주행한다. 그렇지만 가속페달 하나로 가감속하는 원페달 드라이빙을 하지는 않는다. 브레이크 페달과 가속 페달을 오른발로만 운전한다. 위 씨는 운전 경력 27년 동안 3~4번의 접촉 사고가 있었지만, 큰 사고로 이어진 사례는 없다고 말했다.&nbsp;위 씨의 차량은 '회생 제동 1단계(level 1)'로 설정돼 있었다. 그는 신차를 수령한 뒤 설정을 바꾼 적 없다고 밝혔다. EV6는 회생제동 단계를 0~4단계 및 자동 모드로 선택할 수 있다. 단계를 올릴수록 가속 페달에서 발을 살짝만 떼도 브레이크를 밟은 것처럼 차가 멈춘다. 반대로 0단계에 가까울수록 기존 내연기관차와 유사하다.&nbsp;급발진 의심 증상은 지난달(제주특별자치도경찰청 사고 기록에 의하면 2022년 3월10일 18시30분경) 발생했다. 위 씨에 따르면, 당시 그는 머리카락을 자르기 위해 평소 이용하던 이발소 앞에 주차를 하고 있었다. 주차를 마치기 위해 후진 기어(R) 상태에서 브레이크를 밟았으나 차량은 미세하게 계속 움직였다. 그는 재차 브레이크 페달을 밟았는데, 여전히 미세하게 움직였다. 위 씨가 차량에 문제가 있다고 판단, 브레이크 페달을 재차 밟자 조금 뒤 차량이 빠른 속도로 후진했다. 위 씨에 따르면 발은 브레이크 페달을 밟고 있는 상태였다. 차량은 1~3미터 뒤의 전봇대를 박았다.&nbsp;

위 씨는 기아 EV6 급발진을 주장하고 있다. (촬영=블로터)&nbsp;

위 씨는 "기어 레버를 R에 놓고 주차하는 과정이었다. 전기차는 후진할 때 내연기관 차보다 자연스럽게 가지 않는다. 가속 페달을 살짝 밟았는데, 이상하게 뒤로 당겨지는 느낌을 받았다. 바로 브레이크를 밟았다. 브레이크를 밟았는데도 움직이는 느낌이 있어 재차 밟았는데 그때 차량이 (뒤로) 확 당겨졌다"고 설명했다. 그는 "사고 후 차 밖으로 나와 한동안 땅바닥에 멍하니 앉아 있었다"며 "처음엔 부딪힌 곳이 건물이라 생각될 정도로 충격이 컸다"고 말했다.사고 이후 위 씨는 경찰과 기아 제주 서비스센터에 연락했다. 위 씨는 경찰과 기아 제주서비스센터에 '급발진'을 주장하며 EDR(Event Data Recorder) 데이터를 받을 수 있느냐고 물었다.

지난 12일 위 씨와 함께 기아 제주서비스센터에 방문했다. (촬영=블로터)

위 씨는 "처음 센터에 방문해 EDR 데이터를 요청하자 조사 동의서 등에 서명을 요구했다. 서류에는 사고 이력 조회 등의 내용도 있었다. EDR 데이터만 받을 수 없느냐고 물었으나 반복해서 서명이 필요하다는 답변만 돌아왔다"고 말했다. 위 씨는 서류에 서명을 해 버릴 경우 사고조사 결과에 수긍해야 한다는 등의 불이익을 받을 수 있을까 우려해 한달째 서명을 하지 않고 있다. 그래서 사고 차량은 기아 제주서비스센터 주차장에 한달째 방치된 상태다.위 씨는 경찰에 조사를 요청해 EDR 데이터를 받을 수 있다는 것을 알게 됐다. 이후 경찰을 통해 EDR 데이터와 '교통수사 EDR 분석서'를 받았다.&nbsp;&lt;블로터&gt;는 지난 12일 위 씨와 함께 기아 제주서비스센터에 방문했다. EDR 데이터 추출을 위해 어떤 서류에 서명을 해야 하고, 어떤 내용이 포함됐는지 물었다. 기아 제주서비스센터 측은 "취재에 응할 수 없다"고 말했다. &lt;블로터&gt;가 사고 조사나 이후의 절차를 묻자 기아 제주서비스센터 한 팀장은 "취재진이 없어야 하고, 서명을 해야 다음 절차를 진행할 수 있다"고 답했다.&nbsp; &nbsp;

EDR 데이터 중 일부. (자료=위 씨 제공)

교통수사 EDR 분석서는 제주특별자치도경찰청 교통조사계가 작성했다. 교통조사계는 분석서에서 사고 내용에 대해 "알 수 없는 이유에 의하여 급발진돼 뒷부분으로 차량 뒤에 있던 전신주를 충격한 단독사고"라고 밝혔다. 쟁점 사항에는 "운전자의 급발진 주장"이라고 명시했다. 위 씨는 EDR 데이터에서 이해되지 않는 부분이 있다고 설명했다. 그는 "사고 1초 전, 0.5초 만에 가속페달 변위량이 0%에서 99%로 한 번에 변했다. 이후 사고 0.5초 전까지 99%가 유지됐다. 그런데 이때 '마스터 실린더 압력'이 3.2로 나타난다. 내가 가속 페달을 99% 힘으로 누르면서 브레이크 페달까지 밟았다는 게 말이 되느냐"고 의구심을 드러냈다.&nbsp;

(출처=위 씨 제공 교통수사 EDR 분석서)

마스터 실린더는 브레이크 페달을 밟는 힘을 유압으로 전환하는 장치다. 마스터 실린더 압력은 브레이크 페달에 가해진 힘을 의미한다. 가속페달 변위량은 100%가 최대치다. 위 씨는 이에 대해 기아 제주서비스센터에 질의했다. 위 씨에 따르면 센터 담당자는 "가속 페달을 밟으면서 브레이크 페달도 밟으신 것 같다. 당황하면 같이 밟게 된다"고 위 씨에게 전했다. 위 씨는 이해할 수 없는 답변이라고 했다. 그는 "만약 내가 0.5초 만에 가속페달 변위량이 99%가 되도록 밟았다고 가정해 보자. 가속페달을 밟고 있는 상태에서 오른발 뒤꿈치를 비틀어 브레이크 패달까지 밟았다는 건데, 이걸 어떻게 이해하라는 건지 모르겠다"고 말했다.(참고로 위 씨는 왼발이 불편한 장애인으로 왼발로 브레이크 페달을 밟기 어려운 신체 상태임을 &lt;블로터&gt; 취재진이 확인했다.)&lt;블로터&gt;는 주변 유일한 CCTV 영상과 차량 내 옵션 장치인 빌트인 캠 영상도 확인했다. 다만 CCTV 영상에서는 각도 상 브레이크등 확인이 불가했고, 빌트인 캠은 음성 녹음(자동저장) 기능이 없어 사고 당시 운전자의 놀란 목소리 등 내부 상황을 확인할 수 없었다. 위 씨는 "(사고 당시) 브레이크가 안된다는 말을 크게 했고 이를 확인해주려고 빌트인 캠 장치를 확인했는데, 음성 녹음 기능 자체가 없다는 걸 이제서야 알게 됐다"며 억울해 했다.사고 위치 주변 상인들은 사고 당시 큰 사고가 난 것으로 착각할 정도로 소리가 컸다고 한다. 한 상인은 "창문이 깨졌나 싶을 정도로 큰 소리에 깜짝 놀랐다"고 말했다.&nbsp;위 씨는 EDR 데이터 신뢰성에도 의문을 제기했다. 그는 "EDR 데이터를 보면, 사고 당시 최고 속력이 15km/h라고 적혀있다. 체감으로는 훨씬 빨랐다. 5m 거리를 15km/h로 충돌했을 때 차량이 반파될 수 있느냐"고 말했다.&nbsp;

위 씨 차량은 빨간색 화살표 위치에서 파란색 화살표 표시가 있는 전봇대로 후진 충돌했다. 두 전봇대 사이의 간격은 대략 10미터 가량이고 거의 평지(기아 제주서비스센터 주장 경사도 약 2도)다. 2022년형 기아 EV6 전장은 4680~4695mm다. (사진=블로터)

&lt;블로터&gt;는 전문가들에게 사고 관련 사진 및 자료를 공유한 뒤 의견을 구했다. 김필수 대림대 미래자동차공학부 교수는 "짧은 거리이고, 급발진인지 운전 미숙인지 판단은 어렵다"고 선을 그었다.익명을 요구한 교통사고 한 전문가도 "EDR로는 급발진 확인이 어렵다. EDR은 에어백 작동 여부를 확인하기 위해 만들어졌다. 급발진 조사에서 활용되는 건 맞지만, 급발진을 확인할 증거로 활용되기는 어렵다"면서 "제조사를 통한 분석이 아니라면 국토교통부 산하 신고 센터를 통해 조사할 수 있지만, 개인이 자료를 준비하고 영상을 확보해 제출해야 하는 어려움이 있다"고 설명했다.&nbsp;그러면서도 EDR 데이터 신뢰성에는 의문을 가졌다. 김필수 교수는 "가속페달 변위량이 99%로 나타나는 것도 힘든데, 이 상태에서 마스터 실린더 값이 3.2로 표시된다. 이는 EDR 데이터 신뢰성을 의심하게 하는 부분"이라고 말했다. 또 "가속도를 고려해야겠지만, 차량 상태가 이 정도라면 30~40km/h 정도의 속력은 돼야 한다"고 말했다.김필수 교수는 "EDR 특성을 고려하면 개인이 EDR 데이터로 급발진 여부를 증명하는 건 사실상 어렵다"고 말했다. EDR 해독 프로그램은 제조사가 사실상 독점하고 있다. 경찰 역시 제조사의 EDR 해독 프로그램을 확보해 EDR 데이터를 추출하는 상태다.위 씨는 사고 트라우마로 병원 치료를 받고있다. 위 씨는 인터뷰를 마치며 "사고 이후 택시만 타고 다니는데, EV6 택시는 쳐다도 못보겠다. 차량 자체에 대한 두려움이 생겼다"고 심경을 털어놓았다.기아 본사 측은 "해당 내용을 확인해보겠다"고 답했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140034.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘바이오 톱2’ 삼성·셀트리온, 8조원 항암 시장서 격돌…아바스틴 시밀러 ‘주목’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140064</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140064</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 20:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 제품 이미지.(사진=한국로슈)

국내 제약·바이오 기업 중 시가총액 1·2위를 기록하고 있는 삼성바이오로직스(약 55조원)·셀트리온(약 22조원)이 8조원에 달하는 항암제 시장에서 격돌한다.17일 셀트리온에 따르면 항암제 아바스틴(Avastin·성분 베바시주맙)의 바이오시밀러(의약품의 복제약) ‘CT-P16’에 대한 임상 3상 결과가 최근 공개됐다. 회사가 공개한 자료를 보면 CT-P16은 오리지널 의약품과 효능이 동등하다는 점이 입증됐다. 회사는 지난해 10월 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등 주요 시장에 판매 허가 신청을 완료하고, 현재 결과를 기다리고 있다. 셀트리온은 지난 13일(현지시간)까지 미국 뉴올리언스에서 진행된 미국암연구학회(AACR) 학술회에서 이 같은 임상 3상 결과를 처음으로 소개하고 “각국의 허가 절차가 완료되면 순차적으로 글로벌 시장에 제품을 선보일 계획”이라고 밝혔다.아바스틴 바이오시밀러 시장엔 삼성바이오로직스의 완전 자회사 편입이 최근 결정된 삼성바이오에피스가 먼저 진출했다. 삼성바이오에피스는 아바스틴 바이오시밀러 ‘온베브지’에 대한 식품의약품안전처(식약처) 허가를 지난해 3월 획득했다. 이후 보령과 독점 판권계약을 체결하고 지난해 9월 제품을 출시, 국내 시장 점유율을 빠르게 높이고 있다. 온베브지가 건강보험급여목록에 등재된 시점도 지난해 9월이다.삼성바이오에피스의 아바스틴 바이오시밀러는 유럽에서 ‘에이빈시오’란 이름으로 판매되고 있다. 또 케나다·대만 등에서도 허가를 획득했다. 회사는 미국 규제 당국에도 아바스틴 바이오시밀러에 대한 판매 허가 신청을 완료한 상태다.

인천시 연수구 송도동에 위치한 삼성바이오에피스 신사옥 전경.(사진=삼성바이오에피스)

아바스틴은 다국적 제약사 로슈(Roche)가 개발한 블록버스터 항암제다. △비소세포폐암을 비롯한 전이성 직결장암 △전이성 유방암 △교모세포종 등 치료에 사용된다. 회사는 지난해 이 제품에서만 글로벌 매출 약 4조원을 기록했다.의약품 시장조사기관 아이큐비아(IQVIA) 집계에 따르면 2020년 기준 베바시주맙 성분 제제의 글로벌 시장 규모는 약 7조7000억원이다. 국내에선 1200억원 수준의 시장이 형성돼 있다. 오리지널의약품인 아바스틴에 대한 물질특허는 우리나라를 비롯해 미국·유럽 등 대다수의 국가에서 이미 만료된 상태다. 2019년 특허가 만료된 미국 시장의 규모는 4조원 수준이다.오리지널 의약품의 특허가 만료되면서 다양한 바이오·제약사들이 바이오시밀러 제품을 출시하기 위한 움직임을 보이고 있다. 셀트리온이 CT-P16의 임상 3상 결과를 공개한 것도 이 같은 시장 동향이 반영된 것으로 풀이된다.셀트리온은 국내 바이오시밀러 분야에서 강자로 꼽힌다. CT-P16을 출시하게 되면 회사는 혈액암 치료제 ‘트룩시마’ △유방암 치료제 ‘허쥬마’에 이어 세 번째 항암 항체 바이오시밀러 포트폴리오를 구축하게 된다.셀트리온이 진출 문턱이 높은 항암 항체치료제 시장에서 성과를 내왔지만, 아바스틴 바이오시밀러에서도 유의미한 실적을 올릴 수 있을지는 미지수로 꼽힌다. 삼성바이오에피스가 이미 국내 시장에 진출해 선점효과를 누리고 있고, 해외 기업의 제품 출시도 활발하기 때문이다.제약·바이오업계 관계자는 “의약품은 전자제품처럼 우위를 수치 등으로 비교할 수 없기 때문에 같은 성분의 바이오시밀러일지라도 경쟁력을 시장에서 증명하기엔 대단히 어렵다”며 “오리지널 의약품의 존재감도 넘어야 할 산이고, 앞서 시장에 진출한 다른 제품과의 가격 경쟁력 등도 고려해야 할 지점”이라고 말했다.

인천광역시 연수구에 위치한 셀트리온 2공장.(사진=셀트리온)

현재 국내에서 아바스틴 바이오시밀러로 허가를 획득한 제품은 삼성바이오에피스 ‘온베브지’ 외에도 △화이자 ‘자이라베브’ △알보젠코리아 ‘아림시스’가 있다. 여기에 로슈의 아바스틴까지 판매되는 상황이다.아이큐비아에 따르면 지난해 국내에서 판매된 베바시주맙 성분 제제의 총매출은 약 1123억원으로 추정된다. 이 중 바이오시밀러로 국내 시장에 가장 먼저 진출한 삼성바이오에피스가 지난해 4분기에 온베브지로 약 5억원에 매출을 올렸다. 화이자가 2021년 5월, 알보젠이 2022년 1월 각각 허가를 획득하며 시장 경쟁은 올해 더욱 치열하게 전개될 것으로 보인다.삼성바이오에피스는 이에 가격 경쟁력을 토대로 바이오시밀러 시장 선점효과를 극대화하고 있다. 온베브지 보험상한가는 20만8144원(0.1g/4mL 용량)으로 책정됐다. 이는 오리지널 의약품보다 약 37% 저렴하다. 이를 기반으로 보령은 △연세대학교 신촌세브란스병원 △서울대학교병원 △삼성서울병원 △서울아산병원 등 대형 병원에 제품 공급을 성사하기도 했다.국내 바이오시밀러 분야의 ‘전통 강자’ 셀트리온과 ‘신흥 강자’ 삼성바이오에피스의 항암제 시장 맞대결은 이르면 올 하반기부터 본격화될 전망이다. 바이오시밀러에 대한 국내 허가 결정은 통상적으로 신청 후 약 1년 후에 이뤄진다. 이를 고려하면 셀트리온의 아바스틴 바이오시밀러 시장 진출은 올 하반기에 진행될 가능성이 높다. 삼성바이오에피스가 이 기간 시장 점유율을 얼마나 가져가는지에 따라 양사의 제품 매출이 달라지는 구조인 셈이다.양사는 다만 국내 시장과는 별개로 아바스틴 바이오시밀러의 해외 시장 확대를 적극 타진할 방침이다. 이를 통해 공공의료 개선에 기여하겠단 설명이다. 삼성바이오에피스 관계자는 “바이오시밀러 개발의 본질적 의의인 의료 미충족 수요(unmet needs) 해결에 도움이 될 수 있도록 노력하겠다”고 전했다. 셀트리온 관계자 역시 “고품질 항암 항체 바이오시밀러의 조속한 공급이 진행될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140049.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ④1년 만에 성과 내야 하는 임원…기다려주지 않는 회사]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150117</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150117</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 01:23:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.
&nbsp; 

지난 3월 16일 경기도 수원시 수원컨벤션센터에서 열린 '삼성전자 제53기 정기 주주총회'에서 한종희 DX부문장 부회장이 경영현황에 대해 설명하고 있다. (사진=삼성전자)

"삼성 계열사들은 임원들의 근무 기간이 다른 기업들에 비해 특히 짧죠. 일반 임원뿐만 아니라 최고경영자(CEO)도 단기간에 성과를 내야 하다보니 중장기적 전략을 마련하고 실행하기 어렵습니다."오랜 기간 전자 업계의 글로벌 기업에 몸 담은 한 임원은 삼성전자의 중장기 비전이 부재한 원인으로 단명하는 임원을 꼽았다. 임원들이 한 직책에서 길게 근무하는 경우가 많지 않은 것은 삼성전자뿐만 아니라 국내 다른 대기업도 비슷하다. 하지만 삼성 그룹의 계열사들은 성과 중심의 평가 체제가 다른 기업들보다 더 확고하다는 평가에 무게가 실린다. 그렇다보니 단기간에 성과를 내지 못한 임원은 회사를 떠나야 한다. 때문에 매년 새로운 임원이 대거 탄생한다. 삼성전자는 2021년 임원 인사를 통해 214명, 2022년에는 198명을 승진시켰다.계약직인 임원들은 다음해에도 자리를 지키려면 승진한 해에 가시적인 성과를 내야 한다는 압박에 시달릴 수밖에 없다. 이는 중장기 전략의 부재로 이어질 가능성이 높다.반면 애플과 같은 글로벌 기업들은 약 3년은 임원에게 책임과 권한을 부여하며 믿고 맡기는 경우가 많다. 때문에 임원들은 중장기 전략을 수립하고 그에 맞는 사업을 펼칠 기회가 상대적으로 많다.최근 불거진 스마트폰 갤럭시 S22의 GOS(게임 옵티마이징 서비스) 논란도 이러한 단기간의 실적을 쫓다가 나온 결과라는 지적도 나온다. 스마트폰의 성능을 끌어올리다보면 발열이 따라올 수밖에 없다. 하지만 회사는 매년 갤럭시 S 시리즈의 신제품을 내어놓아야만 한다. 제품 출시 일정에 쫓길 수밖에 없고 회사는 성능과 발열을 단기간에 모두 잡기 위해 GOS를 고안해냈다.GOS는 과거 갤럭시 S 시리즈에도 포함된 기능이었지만 이번 S22 시리즈에는 선택의 여지가 없이 실행되도록 설계됐다. 이는 프리미엄 스마트폰의 고급 기능을 원하는 사용자들로부터 큰 반발을 샀다. 결국 경영진은 지난 3월 16일 경기도 수원시 수원컨벤션센터에서 열린 정기주주총회에서 주주들 앞에서 고개를 숙였다. 이후 GOS는 실행 여부를 선택할 수 있도록 바뀌었다.&nbsp;이처럼 삼성그룹은 실적에 따른 보상을 인사에 대한 원칙으로 삼고 시행하다보니 부작용 사례도 나왔다. 삼성그룹의 구조조정본부(이하 구조본) 법무팀장을 지냈다가 회사를 나와 그룹에 대해 폭로한 김용철 변호사의 저서 '삼성을 생각한다'에 따르면 진급 시기를 놓친 해외법인장들이 환투기로 이득을 보려는 시도를 하다가 손실을 보기도 했다. 또 구조본의 승인 없이 자사주에 투자해 큰 손실을 야기해 징계해직된 임원들도 나왔다.삼성전자를 비롯한 국내 대기업들의 근본적인 채용방식도 임원을 빠르게 교체할 수밖에 없는데 일조했다는 지적도 나온다. 국내 대기업들은 최근 경력 중심의 수시 채용을 확대하고 있지만 주로 대규모 공개채용을 실시했다. 매년 직원들이 채워져 단계를 밟아 위로 올라간다. 때문에 누군가는 좁은 임원 관문을 뚫고 더 올라가야 하고 반대로 누군가는 회사를 떠나야 하는 셈이다. 물론 이같은 대규모 공채가 사회적인 일자리 마련에는 일조하는 장점도 있다. 하지만 한정적인 임원 자리에 오른 인물을 그만큼 빠르게 갈아치우게 만드는 역할을 할 수도 있다.업계 관계자는 "삼성그룹을 비롯한 대기업들도 임원들이 중장기 전략을 펼칠 시간적 여유를 주면서 기다려 줄 필요가 있다"며 "채용 방식도 필요에 따라 하는 수시 채용의 비중을 높이는 것이 더 효율적일 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[전 애플 직원 “페이스ID 개발에 생체자료 무단 도용했다”…의혹 제기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204150121</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 20:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플의 페이스ID. (사진=애플)

애플 전 직원이 직장 내 보안 문제에 대해 문제를 제기하자 해고당했다고 주장하며 유럽의 개인정보보호 당국에 항의했다. 특히 페이스ID를 개발하는 과정에서 직원들이 생체 자료를 제출하도록 압력을 가했다고 주장했다.애플 엔지니어링 프로그램의 전 수석 매니저인 애슐리 고빅은 지난해 9월 사측에 직원의 개인정보 관리에 대한 우려를 제기하자 해고당했다고 주장했다. 또 해고되기 전에는 직장 내 성차별과 적대적이고 위험한 근무 환경에 대해 우려를 표출한 결과 행정 휴직 명령이 내려졌다고 밝혔다. 해고 후에는 미국 노동관계위원회(NLRB)에 애플을 고소했고 영국의 개인정보감독기구(ICO)와 프랑스와 국가정보위원회(CNIL)에도 항의를 제기했다.고빅은 이달 초 유럽 당국에 애플에 대한 항의를 제기하며 애플이 페이스ID를 개발하기 위해 사용한 직원 생체 정보 수집 프로그램인 ‘고블러(Gobbler)’를 문제삼았다. 고빅은 애플이 가끔 생체정보를 제공해야하는 제품 테스트에 표면적으로는 직원들의 참여를 요청했지만 참여가 필수인 것처럼 압박을 느껴졌다고 묘사했다. 예를 들어 회사에서 참석을 의무화한다고 생각했던 친목 행사가 실제로는 고블러 앱을 사용해 페이스ID 기능을 테스트하는 자리였다고 주장했다.고빅은 나아가 애플이 직원들에게 집에서도 고블러로 생차 자료를 캡처해 업로드할 것을 요구했다고 말했다. 또 “애플이 내부 서버에 ‘페이스프린트’ 데이터를 업로드하라고 압력을 가했으며 매일 직원들의 아이폰에서 얼굴 관련 자료가 자동으로 서버에 올라간다고 전했다”고 밝혔다.나아가 “어떤 데이터가 언제, 어떻게 자동으로 업로드되는지 확실하게 전달받지 못했으며 개인 정보가 직원용 아이클라우드에 백업이 되는 것인지, 또 정보가 애플 기업용 모바일 기기 관리(MDM) 프로필에서 접근·복사가 가능한지 등 여러 부분에 대해 의문이 풀리지 않았다”고 말했다. 또 “고블러 앱이 알림 없이 사진이나 동영상을 찍었다”며 “애플이 직원들이 모르는 사이에 아이폰 카메라를 작동시켜 모르는 사이에 감시당할 수 있다는 두려움이 있었다“고 밝혔다. 고빅은 자신뿐만 아니라 다른 직원들도 비슷한 우려를 표출했다고 주장했다.고빅은 애플이 공식 성명을 통해 페이스ID 알고리즘을 개발하는데 10억 개 이상의 이미지가 활용됐다고 밝혔지만 이 자료의 출처에 대해서는 공개하지 않았다고 지적했다.이외에도 애플의 소프트웨어 개발과 관련된 버그를 보고하는 시스템이 직원에게 통보하지 않고 개인 정보를 수집했다고 주장했다. 아울러 이 시스템이 회사의 소프트웨어 엔지니어 부서 전체에 정보를 전달하는 것으로 기본 설정이 돼있어 최대 수만 명에게 직원의 정보가 노출될 가능성이 있었다고 밝혔다.고빅은 규제당국에 자신이 제기한 문제에 대해 조사를 착수할 것을 요청하며 전 세계에 있는 애플 지사에 대해서도 대규모의 수사를 진행할 것을 촉구했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/15/blt202204150028.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비전리스 삼성] ①삼성전자의 '세 가지 문제'와 '한 가지 이유']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140001</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 01:23:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기의 삼성전자, 그 원인을 진단해 봅니다.


삼성전자의 위기는 갤럭시S22의 GOS 사태 때문이 아니다. 그 이면에 놓인 비전의 부재가 더 심각하다.(사진=삼성전자)

삼성전자가 작금에 겪고 있는 문제는 크게 세 가지다. 익히 잘 알려진 갤럭시S22에서의 ‘GOS(게임 옵티마이징 서비스) 사태’, 반도체 파운드리와 시스템LSI 등 시스템 반도체에서의 기술 열위, 끝으로 자사 IT 기기에서의 경쟁력 상실 문제다.이 세 문제는 사실 그 원인이 무엇인가를 고민해봤을 때 하나의 이유로 귀결된다. 삼성전자가 특정 제품에서 이루려는 중장기적 목표, 더 나아가선 제품과 서비스에 대한 비전이 부재한 게 아닌가 하는 것이다.삼성전자가 IT에서 가진 비전은 무엇일까. 갤럭시S22 출시를 앞둔 지난 1월, 삼성전자 모바일 사업 수장인 노태문 사장은 기고문에서 이렇게 말한다. “다음 달 ‘갤럭시 언팩’에서 공개하는 신제품은 최고의 모바일 경험을 한데 모은 제품으로서, 역대 갤럭시 S 시리즈 중 가장 주목받는 제품이 될 것입니다.”

삼성전자 모바일 사업의 수장인 노태문 사장. (사진=삼성전자 뉴스룸)

그는 곧이어 “사용자들은 야간에도 밝고 선명한 사진과 영상을 자신 있게 촬영할 수 있으며, 강력한 배터리와 실행 속도, 유용한 기능들을 마음껏 즐길 수 있게 될 것” “역대 갤럭시 폰 가운데 가장 스마트한 제품을 손에 쥠으로써, 최첨단 혁신을 바로 일상에서 경험할 수 있게 될 것”이라 말한다.사실 이런 메시지는 의미하는 바가 다소 불투명하다. 소비자를 위해 무언가 좋은 일을 하겠다는 건 이해가 가는데, 그게 정확히 무엇인지에 대해선 윤곽이 잘 잡히지 않기 때문이다.노 사장은 2년 전인 2020년에도 기고문을 통해 비슷한 말을 남긴다. “혁신을 위한 혁신이 아닌, 사용자들에게 최적화된 의미 있는 경험을 제공하는 시대가 될 것” “기기와 사람, 비즈니스와 커뮤니티를 넘나드는 더욱 지능적인 연결이 가능해질 것”. 2년 사이 문구에 차이만 있을 뿐, 공허한 메시지에는 큰 차이가 없다.공교롭게도 삼성전자는 지난해 갤럭시S21에서의 발열 문제, 그리고 올해 갤럭시S22에서의 GOS 사태로 연이은 논란에 휩싸였다. 삼성 모바일의 메신저인 노 사장은 지난 3월 주주총회에서 사내이사가 됐는데, 그 과정에서 개인 주주들은 물론 네티즌들에게 가장 비판을 많이 받은 인물이기도 하다.
'GOS 사태'의 원인은 기술에 있다
사람들이 갤럭시S22를 사는 심리는 뭘까. 우리나라를 대표하는 대표 업체라 으레 믿고 사는 것도 있겠지만, 그보단 시판되는 스마트폰 중 최고사양 제품을 쓰고자 하는 사람도 적잖을 것이다. 모바일 게임 인구가 엄청나게 많아졌기 때문이다.

전체 게임 시장에서 모바일 게임과 광고 등 관련 매출이 차지하는 비중이 52%에 달한다.(자료=엑센츄어 'GAMING:THE NEXT SUPER PLATFORM' 갈무리)

세계적 IT 컨설팅업체 ‘엑센츄어’(Accenture)에 따르면, 지난해 기준 게임 시장 매출의 절반 이상(52%)이 모바일 게임과 게임 속 광고에서 발생했다고 한다. 전체 게임 시장에서 모바일 비중이 52%로 PC를 뛰어넘었다는 게임산업 분석업체 ‘뉴주’(Newzoo)의 조사도 보인다. 삼성전자가 갤럭시S22 AP에 AMD의 ‘RDNA2’ 그래픽 칩을 탑재한 것도 이를 의식해서다.스마트폰에서 가장 많은 연산이 요구되는 작업은, 벤치마크를 제외하면 단연 게임이다. 이번 GOS 사태를 잡아낸 유튜버도 ‘원신’이란 게임을 돌리다가 생긴 의문을 풀어나간 끝에 벤치마크에서 GOS가 작동하지 않는다는 사실을 밝혀냈다. 삼성전자가 스마트폰 발열에서 사용자를 보호할 것이었다면, 당연히 벤치마크에서도 GOS를 작동시켜야 했을 것이다. 여론이 삼성전자에 비판의 목소리를 내는 이유다.

갤럭시S22 GOS사태는 공교롭게도 한 네티즌이 모바일 게임을 돌리다 특이점을 발견한 것부터 시작됐다.(사진=유튜버 '네모난꿈' 영상 갈무리)

여기서 이런 ‘물음표’가 떠오른다. 삼성전자 스마트폰의 성능이 최고수준이 아니라면, 과연 이 제품을 사야 할 이유가 무엇이냐는 것이다.삼성전자 GOS 사태는 스마트폰의 발열을 소프트웨어로 억누르려다 사달이 난 것이다. ‘벤치마크 치팅’은 물론 ‘성능 사기’라는 비판까지 들은 끝에 한종희 부회장이 주주총회에서 사과했다. 삼성전자가 기기 성능을 놓고 ‘사과’한 건 연이은 배터리 발화 끝에 리콜은 물론 제품 판매를 중단한 ‘갤럭시노트7 사태’ 이후 6년 만이었다.

2016년 갤럭시노트7 폭발 이후 삼성전자는 발열 이슈을 최소화하는 정책을 보이고 있다.(사진=유튜브 'Samsung Galaxy Note 7 Defect Investigation Results' 갈무리)

스마트폰의 성능을 끌어올리는 과정에서 발열은 필연적으로 해결해야 할 문제다. 이를 잡는 방법은 크게 두 가지다. 하드웨어적으로 방열 설계를 잘 하거나, 또는 소프트웨어적으로 억누르는 방법이다. 특히나 스마트폰처럼 폼팩터가 한 손안에 들어올 정도로 작은 기기라면 물리적 방열은 쉽지 않다.일각에선 갤럭시S22의 방열 설계가 부실하다는 말이 있는데, 업계는 오히려 전작 대비 발열 억제에 더 많이 투자한 것으로 보고 있다. 삼성전자 또한 갤럭시S22의 홍보 포인트로 발열 억제를 위한 ‘신소재’를 강조한 바 있다.그런데도 GOS 사태가 대두됐다는 건 분명 시사점이 있다. 발열이 애초에 적었다면 GOS를 과도하게 틀 일이 없었을 것이기 때문이다. 방열 설계를 잘 했음에도 전작에 이어 똑같은 문제가 제기됐다는 건, 다시 말해 이 사태의 근본적 원인이 ‘AP쪽 문제’라는 의미가 된다.

삼성전자는 갤럭시S22에 신소재를 활용해 방열을 강화했다고 소개했다.(사진=삼성전자 갤럭시S22 언팩 영상 갈무리)

퀄컴과 엔비디아가 삼성 파운드리를 떠나는 이유
AP에는 무슨 문제가 있을까. 갤럭시S22 AP는 퀄컴의 ‘스냅드래곤8 1세대’와 삼성전자 시스템LSI 사업부의 ‘엑시노스2200’이 동시 탑재된다. 두 제품은 모두 ARM(암)의 설계를 받아 자체 커스터마이징했고 또 삼성 파운드리에서 만들어졌다는 공통점이 있다.크게 두 가지 정황이 보인다. 애초 설계가 잘못됐을 가능성, 그리고 파운드리에서의 낮은 수율(다이에서의 양품 비율)이 성능과 발열에 악영향을 미쳤을 가능성이다.전자의 설계 문제는 개연성이 다소 낮아 보인다. 동일한 ARM 설계를 사용하는 대만 미디어텍의 ‘디멘시티9000’은 성능과 발열 억제에서 우위를 드러냄은 물론 애플의 AP ‘A15’에 버금간다는 게 확인됐다. 디멘시티9000과 A15 모두 대만 TSMC의 4나노미터(nm) 공정에서 만들어졌다.

ARM 아키텍쳐를 받아 만든 미디어텍의 디멘시티9000은 퀄컴 스냅드래곤 1세대, 엑시노스2200을 뛰어넘는 벤치마크 성능과 '전성비'를 보여준다.(사진=미디어텍)

자연스럽게 후자(파운드리 이슈)로 시선이 옮겨진다. 갤럭시S22 출시 전 확인되지 않은 루머들을 통해 삼성 파운드리 4nm에서의 낮은 수율 문제가 꾸준히 제기된 바 있다. 삼성전자는 오피셜하게 진위 여부를 확인해주지 않지만, 각기 다른 라인에서 만들어진 두 제품 중 자사 제품인 엑시노스2200가 아닌 스냅드래곤8 1세대가 메인으로 탑재됐다는 건 명확한 이유가 있을 것이다.외신에 따르면 퀄컴은 곧 출시될 신작 AP ‘스냅드래곤8 Gen1플러스’를 삼성 파운드리가 아닌 TSMC에서 만들고 있다. 예정대로 다음달 출시돼 벤치마크 점수가 공개된다면 전작의 발열이 설계 문제였는지 여부를 대략 확인할 수 있을 것이다. 또 그래픽카드 설계 업체 엔비디아 또한 RTX 시리즈 차기작인 ‘RTX40’ 시리즈를 TSMC에서 만들기로 했다는 설이 파다하다.

엔비디아가 차기 GPU 'RTX40' 시리즈의 파운드리를 삼성전자가 아닌 TSMC로 정했다는 설이 나온다. 사진은 젠슨 황 엔비디아 창업자.(사진=엔비디아)

반도체 업계 두 ‘거물’이 연이어 삼성에서 TSMC로 위탁업체를 바꾼다면, 그 의미는 분명하다. 선단 공정에서 TSMC가 삼성 파운드리에 앞서고 있다는 것이다.업계에 따르면 노태문 사장은 지난 3월 직원 미팅에서 “갤럭시만의 AP를 만들 것”이라 했다고 한다. 작금에 벌어지고 있는 사태의 근본적 문제를 자체 설계 역량 부족으로 보고, 이를 해결하기 위해 2010년대 중반 추진했다가 중단한 ‘몽구스 프로젝트’ 같은 걸 다시 하겠다는 뜻으로 해석된다.다만 만약 실제로 갤럭시S22의 발열 문제가 파운드리 수율 이슈 때문이라면, 삼성전자는 ‘외통수’에 걸리게 된다. 삼성전자가 갤럭시S 스마트폰에 들어가는 AP를 TSMC에 맡길 순 없기 때문이다. 자존심을 접으며 자사 파운드리가 아닌 TSMC 문을 노크하는 모습을 상상하기 어렵다.
삼성 제품을 사야 할 이유가 없어지고 있다
다시 처음 질문으로 돌아와보자. 그렇다면 우리가 삼성전자 스마트폰을 살 이유는 무엇일까. 플래그십 라인에서 삼성전자는 2년 연속으로 발열 문제로 논란에 휩싸였고, 그 과정에서 고객 대응 또한 실망스럽다는 평가를 받았다.이런 문제는 미세하지만 조금씩 삼성전자의 아성이 균열을 내고 있다. 글로벌 스마트폰 시장 점유율에서 매년 고점이 깨지고 있기 때문이다.삼성전자의 플래그십 스마트폰이 출시되는 매년 1분기를 기준으로 보면, 2015년 24.5%에서 2016년 23.8%로, 2017년 23.3%로 내려갔다. 2018년 23.9%로 소폭 올랐지만 2019년 23.0%, 2020년 21.2%로 내려앉았고 지난해에도 21.8%로 전년 대비 높았을 뿐 그전보다 낮아졌다.이유는 명백하다. 고가 라인업에서 시장을 평정한 애플이 매년 상단을 경신하고 있고, 중저가 라인업에선 중국 업체들이 빠르게 치고 들어오고 있기 때문이다.매년 4분기가 피크 시즌인 애플은 2015년 4분기 18.7%에서 2021년 4분기 23.2%로 올라갔다. 중국 업체 3강인 오포(13.9%)와 샤오미(12.7%), 비보(9.8%)도 지난해 4분기 기준으로 삼성전자를 꽤 근거리에서 추격하고 있다.이들 업체들은 퀄컴 스냅드래곤은 물론 미디어텍의 AP를 탑재했거나 할 예정이다. 다시 말해, 이제 최소한 칩 성능에서 삼성전자에 밀리지 않는다는 의미다.

국내 노트북 점유율 1위인 삼성전자는 글로벌 노트북 시장에서 5위권 밖 '아더스'(Others)에 속한다.(자료=스트래티직애널리틱스)

비단 스마트폰만의 문제가 아니다. 노트북에서 삼성전자는 국내 1위이지만 세계에선 5위권에도 들지 못하는 신세다. 태블릿에서 삼성전자는 1위 애플(2021년 4분기 기준 39.2%)과 격차가 큰 2위(16.4%)면서 레노버(11.3%)에 추격당하고 있다. 스마트워치도 압도적인 애플 뒤에 삼성전자는 샤오미, 아이무(imoo) 등과 고만고만한 경쟁을 벌이고 있다.삼성전자가 2010년 갤럭시S 시리즈를 처음 만들었을 당시, 이 스마트폰은 엄청난 혁신 기기로 평가받았다. 애플이 스마트폰 시장에서 막강한 영향력을 발휘하던 시기였다. 삼성전자는 자사가 가진 모든 IT 역량을 집약해 애플에 대적할 수 있는 기기를 만들었고, 이를 통해 12년여 기간 엄청난 부가가치를 뽑아낼 수 있었다.하지만 지금껏 누려온 지위는 2020년부터 확실히 깨져나가고 있다. ‘무어의 법칙’이 깨지며 난관에 봉착한 파운드리와 부족한 팹리스 역량이 전면에 있고, 이면엔 매년 한 개의 스마트폰을 찍어내야 한다는 압박과 성과주의가 자리잡은 걸로 보인다. 이런 상황이 지속된 결과, 고가와 중저가에서 애매한 포지션을 취하고 있던 삼성전자는 매년 애플과 중국 업체들에게 점유율을 조금씩 내주고 있다.

삼성전자는 2020년 IM사업부 매출 100조원을 하회했다. 이후 경영진단을 받고 2021년을 끝으로 CE사업부와 통합됐다.

가장 큰 문제는 오늘날 삼성전자가 과거의 차별점을 잃고 ‘비전 없는 회사’가 되고 있다는 것이다. 애플이 자체 실리콘 시스템온칩(SoC)을 만들고, '카피캣'이란 오명을 듣던 중국이 경쟁력 있는 스마트폰을 내놓고 있다. 인텔은 'IDM2.0'으로 파운드리 시장에 빠르게 치고 들어오고 있고, 메모리에선 SK하이닉스와 마이크론이 삼성전자의 아성을 위협하고 있다.삼성전자는 지난해 IM(모바일) 사업본부를 CE(소비자 가전)본부와 합쳐 MX(모바일 경험) 사업부로 바꿨다. 수년 전부터 강조했던 ‘소비자 경험’을 방점에 두고 자사 생태계를 통합하는 방향을 택한 걸로 해석된다. 다만 지금까지 나온 메시지만 봐선 그들이 정확히 어떤 비전을 세우고 있는지는 미지수다. 향후 수 년은 그들의 미래 생사존망을 좌우할 시기가 될 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]레드미 노트11 프로, '샤오미=가성비' 이름값 했지만]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204140067</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 20:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.

샤오미가 올해 국내에 출시한 레드미 노트11 프로5G. (사진=이건한 기자)

샤오미가 한때 '대륙의 실수'로 불린 이유를 아시나요? 보통 중국산은 '싼 게 비지떡'이란 인식이 강했던 시절, 이를 최초로 깨고 나선 브랜드였기 때문입니다. '메이드 인 차이나'답게 가격은 저렴한데 디자인은 군더더기 없고, 내구성도 봐줄 만한 샤오미 제품들은 휴대폰 보조배터리의 흥행을 시작으로 국내에서도 가성비의 대명사로 자리잡았습니다. 그리고 샤오미는 이 전략을 스마트폰에도 그대로 적용하고 있죠. 지난 10년간 한화로 50만원 이하 중저가 모델들이 샤오미 스마트폰 사업의 주축이었습니다. 지난해 국내에 출시한 레드미 노트10 시리즈 가격도 20~30만원에 불과했죠. 여기에 동일 가격대에서 경쟁사보다 고성능 하드웨어를 탑재하는 방식은 샤오미가 차별화를 꾀하는 방식이었고, 이 전략은 세계 시장에서 통했습니다.시장조사업체 카운터포인트리서치에 따르면 지난해 샤오미는 삼성전자(18.9%), 애플(17.2%)에 이은 글로벌 스마트폰 시장 점유율 3위(13.5%)를 기록했습니다. 특히 유럽에서는 연간 성장률이 50%에 달해 6%, 25%에 그친 삼성전자와 애플을 앞섰는데요. 아이러니하게도 샤오미의 국내 시장 점유율은 2% 미만에 그쳤습니다. 이처럼 뚜렷한 국내외 온도차가 발생한 이유, 대체 무엇일까요?
가성비는 나무랄 데 없었다
우선 제품부터 살펴보겠습니다. 샤오미 스마트폰은 작년에 이어 두 번째로 써보게 됐습니다. 기기는 '레드미 노트11 프로 5G'로, 앞서 사용해본 홍미노트10의 후속작입니다. 사실 '홍미(紅米)'나 '레드미(Redmi)'나 같은 의미인데 올해는 고급스러운 네이밍을 강조하는 전략인지, 레드미 노트로 홍보하더군요. 디자인은 주관적인 영역이지만 대체로 '값싼' 느낌은 아닙니다. 무광 플라스틱에 특수 필름이 코팅된 것으로 보이는 후면은 지문이 잘 묻지 않고 광원은 각도에 따라 부드럽게 반사됩니다. 측면은 매끈하고 단단한 알루미늄 재질로 스크래치에 강했습니다.

레드미 노트11 프로 5G 앞면과 뒷면. (사진=이건한 기자)

내부는 전작과 마찬가지로 가성비가 강조됐네요. 가격은 메모리 6GB+저장소 128GB 모델이 39만9300원, 8GB+128GB 모델이 42만9000원입니다. 스펙상으로 가정 먼저 삼성 갤럭시 시리즈 최상위 모델에 적용된 1억800만화소 카메라가 눈에 띕니다. 샤오미는 중저가 스마트폰을 만들 때 프로세서 성능을 낮추는 대신 카메라에 투자를 하는데요. 샤오미에 따르면 중저가 모델은 애초에 고사양 게임 플레이보다 웹서핑, 동영상 감상을 위한 용도로 사용되므로 굳이 고가의 고성능 프로세서를 쓸 필요가 없다는 이유 때문이죠.실제로 샤오미 스마트폰의 카메라 성능은 준수한 편입니다. 고화소 렌즈를 탑재해 피사체가 또렷하게 표현되고 색감 재현력도 뛰어나죠. 다만 저조도 촬영 결과물은 보통의 중저가 모델과 비슷한 수준인데요. 아이폰SE 3세대에도 없는 '야간모드'가 있고, 좋은 렌즈가 사용됐지만 삼성전자, 애플에 비해 소프트웨어를 통한 사진 후처리 수준이 높지 않은 결과로 보입니다. 

후면 카메라로 촬영한 식물 이미지, 흐린 날씨에도 결과 색감이 잘 살아났다. (사진=이건한 기자)



주간과 달리 저조도 환경에서는 그리 좋은 결과물을 얻지 못했다. (사진=이건한 기자)

화면은 어떨까요? 삼성전자를 제외하면 중저가 스마트폰들은 보통 저렴한 LCD 패널이 사용됩니다. 반면 반면 레드미 노트11 프로는 6.67인치 대화면 OLED가 탑재됐습니다. OLED는 LCD보다 수명은 짧지만 배터리 사용량이 적고 발광소자를 끄는 방식으로 완전한 검정색을 표현할 수 있기 때문에 색 재현력이 LCD보다 뛰어납니다. 다만 패널 가격이 비싸 저가 모델에는 잘 쓰이지 않죠.메모리도 프리미엄 스마트폰에 쓰이는 8GB LPDDR4X가 장착됐는데 가격은 42만원에 불과합니다. 샤오미가 경쟁 모델로 내세운 삼성 갤럭시A53 5G는 6GB 모델 가격이 59만원이죠. 프로세서는 퀄컴의 중간급 모델인 '스냅드래곤 695'가 탑재됐는데요. CPU(중앙처리장치) 성능 점수를 알아볼 수 있는 긱벤치5 기준 레드미 노트11 프로의 점수는 싱글코어 693점, 멀티코어 2092점으로 갤럭시A53과 비슷했습니다. 이는 고화질 영상 재생이나 2D 기반의 단순한 캐주얼 게임 구동은 문제가 없는 수준이죠. 레드미 노트11 프로의 배터리 용량은 5000mAh로 최근 6인치급 스마트폰에 탑재되는 것과 다르지 않습니다. 대신 충전에 강점이 있습니다. 국내에선 찾아보기 힘든 67W(와트) 고속충전이 지원되는데요. 현재 삼성전자는 최대 45W 충전을 지원하고 애플은 아직 30W 수준인데, 일찍이 고속충전 기술 차별화에 베팅한 샤오미는 이미 60W를 넘어 완전히 앞선 모습을 보이고 있습니다. 

레드미 노트11 프로에는 67W 고속충전 어댑터가 기본 제공된다. (사진=이건한 기자)

샤오미 관계자에 따르면 이 충전기를 사용했을 때 0%에서 30분이면 50%를 충전할 수 있다고 합니다. 이를 확인해보기 위해 기기 배터리를 1% 남겨두고 30분간 충전해보니 약 47%가 됐습니다. 오차를 감안하면 과장은 아니었던 거죠. 또 삼성전자와 애플은 지난해부터 환경보호를 명목으로 배터리 충전 어댑터를 휴대폰 구매 시 제공하지 않고 있는데요. 샤오미는 약 5~6만원 상당의 67W 충전 어댑터와 케이블을 40만원대 레드미 노트11 시리즈와 함께 제공합니다. 다만 옥의 티가 있었습니다. 이제 대중화된 무선충전을 지원하지 않는다는 것. 다만 유선 충전으로 1시간이면 완충이 가능한 수준이라 어느 정도 상쇄할 수 있는 단점으로 평가됩니다. 
'중국산' 향한 뿌리깊은 불신…개선 노력은?
이처럼 샤오미는 여전히 '가성비에 미친' 회사라 불러도 무방합니다. 국내에서 같은 가격 대비 더 성능 좋은 휴대폰은 사실상 없습니다. 스마트폰 라이트 유저나 보조 스마트폰을 구입하려는 경우라면 '적격'입니다. 그리고 이는 전작에서도 마찬가지였죠. 그러나 샤오미는 지난해 국내에서 별다른 존재감을 뽐내지 못했습니다. 이는 제품의 완성도가 높아도 국내에서 '중국산 스마트폰'이란 꼬리표가 갖는 부정적 인식을 타개하기 위한 노력을 샤오미가 적극적으로 하고 있지 않은 까닭입니다.스마트폰은 일반적인 가전과 달리 사용자가 온종일 휴대하는 기기입니다. 온갖 개인정보와 사생활의 보고이기도 하죠. 당연히 보안에 민감할 수밖에 없습니다. 그런데 중국산 통신기기들은 이미 오랫동안 개인정보 유출, 혹은 백도어(해킹, 도·감청 등을 위해 숨겨진 프로그램) 탑재 의혹을 겪으며 보안에 관한 국내 소비자들의 신뢰를 잃은 지 오래입니다.사실 이런 인식에 대해 중국 업체들도 억울한 면은 있습니다. 의혹에 머물 뿐 실제로 중국산 스마트폰에서 악의적인 백도어가 발견된 사례는 없거든요. 공식적으론 그렇습니다. 샤오미도 백도어 탑재 의혹을 받았으나 올해 1월 독일 연방정보보안청(BSI)에서 무혐의 판정을 받았고요. 반중정서가 상대적으로 강하지 않은 유럽에선 샤오미 스마트폰이 가성비를 등에 엎고 득세하는 이유이기도 합니다.

2021년 유럽 스마트폰 점유율 TOP3. 샤오미의 성장세가 가팔랐다. (자료=카운터포인트리서치)

하지만 시장의 성격은 모두 다릅니다. 중국산에 대한 인식이 좋지 않은 국내에서 브랜드 가치를 끌어올리려면 더 특수한 노력이 필요합니다. 이런 면에서 샤오미를 비롯한 중국 제조사들은 항상 '보안에 문제가 없음'을 강조하지만 정작 국내 소비자들에게 이를 적극적으로 알리고 인식을 개선하기 위한 홍보나 마케팅 활동엔 소극적이란 평가가 나옵니다. 부정적인 의혹이 퍼지는 건 순간이지만 이를 바로잡기 위한 노력이 그만큼 따르지 않으며 어느새 의혹이 사실처럼 굳어진 겁니다.이달 초 열린 레드미 노트11 시리즈 국내 출시 기자간담회에서 스티븐 왕 샤오미 동아시아 총괄매니저는 "한국에서의 반중정서를 돌파할 전략이 있느냐"는 한 기자의 질문에 "샤오미가 할 수 있는 일은 많지 않다. 그저 최선을 다할 뿐"이라는 모호한 답변을 내놓았는데요. 일개 기업으로서 이미 뿌리깊은 국민 정서를 바꾸는 일이 쉽진 않겠지만, 한국에서의 약점을 명확히 인지하고 있음에도 그에 대한 대응이 적극적이지 못한 측면은 아쉬움이 남습니다. 이와 함께 스마트폰 수리가 가능한 샤오미 국내 서비스센터(AS) 숫자는 2022년 4월 기준 아직 16곳에 불과합니다. 휴대폰은 일상과 밀접하게 연결된 제품임에도 고장 시 수리 접근성이 낮다는 점은 샤오미 스마트폰을 여전히 '주력'으로 사용하기에 망설임을 갖게 하는 또 하나의 이유죠.이처럼 '중국산'에 대한 부정적인 인식과 부족한 서비스 채널은 가성비가 아무리 좋아도 '안정성'을 중시하는 한국 소비자들의 마음을 온전히 열지 못하는 요인이 되고 있습니다. 그럼에도 올해 국내에서 스마트폰 판매 성과를 50% 이상 끌어올리겠다는 샤오미. 과연 가성비만으로 올해도 목표한 결과를 이룰 수 있을지 지켜볼 대목입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/14/blt202204140055.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]아직은 투자할 때?…토종 OTT 3사, 갈 길 멀다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204160002</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 20:17:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면·지난해 웨이브, 티빙, 왓챠는 각각 높은 매출 성장을 이뤘습니다.·다만 외형 확대에 치중하다보니 콘텐츠 수급 규모 확대로 인한 적자 기조도 계속됐는데요.·이런 기형적 성장 구조에도 불구하고 각 기업들은 투자 규모를 늘릴 것으로 예상됩니다.
인터넷동영상서비스(OTT)는 일상 생활에서 떼려야 뗄 수 없는 필수 항목으로 자리매김했습니다. 2016년 '넷플릭스'가 한국 시장에 들어온 이후 국내 OTT 산업 지형도는 큰 변화를 맞았는데요. '옥수수'와 '푹'이 합병한 '웨이브'가 출범하더니 '티빙'이 CJ ENM으로부터 독립법인으로 떨어져 나왔고 '왓챠'의 경우 브랜드 개편을 통해 스트리밍 중심의 OTT 사업을 강화했습니다. 특히 지난해는 '오리지널 콘텐츠 경쟁의 해'라고 불릴 만큼 많은 OTT들이 생존을 위한 콘텐츠 확보에 매달렸습니다.&nbsp;그래서일까요. 토종 OTT 기업들의 매출은 모두 큰 폭의 상승세를 보였지만, 영업손실폭도 급증했습니다. OTT 3사는 콘텐츠 투자와 그로 인한 마케팅 비용이 증가하는 시기인 만큼 적자폭이 함께 늘어났다고 입을 모읍니다.&nbsp;
유료가입자 증가, 매출 확대로?
매출부터 살펴보겠습니다. 지난해 매출 기준 3사 중 가장 높은 금액을 차지한 곳은 '웨이브'를 서비스하고 있는 '콘텐츠웨이브'입니다.지난해 콘텐츠웨이브는 약 2301억원의 매출을 올리며 전년 대비 약 27.7% 증가한 성장세를 보였습니다. 매출의 가장 큰 폭을 차지하고 있는 것은 웨이브 가입자로부터 얻는 수익인 '미디어매출'인데요. 콘텐츠웨이브의 지난해 미디어매출은 약 1747억원으로 전체 매출의 약 75.0%를 차지하고 있습니다. 미디어매출의 경우 1년 새 19.1%의 성장률을 기록했네요.다음으로 살펴볼 부분은 제작·투자 및 외부에서 구입한 판권을 통해 발생하는 '판권매출'입니다. 콘텐츠웨이브는 감사보고서를 통해 "판권 매출의 경우 주로 판권사용계약 체결을 통한 판권의 판매를 통해 이뤄진다"며 "판권사용계약 체결 후 판권 인도 시점에 수익을 인식하고 있다"고 밝혔는데요. 지난해 콘텐츠웨이브의 판권매출은 약 413억원으로 전년 대비 약 60% 증가했습니다.&nbsp;

(그래픽=채성오 기자)

이는 지난해 콘텐츠웨이브가 콘텐츠 수급 및 유통을 통해 확보한 라인업으로 인해 수익이 늘었고, 그에 따라 가입자도 꾸준히 증가했다고 분석할 수 있는 지표입니다.다음으로 '티빙'을 들여다볼까요. 티빙은 2020년 10월 독립법인으로 출발했기에 전년도와 매출을 비교하는 것이 큰 의미를 지니진 않습니다. 다만 지난해 약 1315억원의 매출을 기록하면서 숫자상으로 750%에 육박하는 성장률을 기록했죠. 지난해는 '술꾼 도시 여자들', '환승연애' 등의 오리지널 콘텐츠들이 티빙의 성장세를 견인하며 1000억원대 매출을 올릴 수 있었는데요.&nbsp;왓챠 역시 매출 면에선 고공성장을 이뤘습니다. 지난해 왓챠는 연결 기준 약 708억원의 매출을 기록해 전년 대비 86.2% 가량 증가했는데요. 앞서 왓챠는 독점작인 '익스클루시브'를 통해 락인(가둬두기) 효과를 누렸습니다. 해외 제작·배급사와의 계약을 통해 '왓챠에서만 볼 수 있는 독점작'임을 강조하며 꾸준히 유저 모객에 나섰죠. 여기에 지난해부터 진행한 오리지널 라인업 확대는 올 들어 △좋좋소 시즌 4·5 △한화이글스: 클럽하우스 △시맨틱에러 등으로 이어졌습니다.매출 확대가 가입자 증가로 이어지는 구조를 확인하기 위해서는 정확한 데이터가 필요한데요. OTT 운영사들은 자체적으로 가입자 지표를 공개하고 있진 않습니다. 일부 시장조사업체들이 설문조사 및 기업 결제액 등을 추산해 MAU를 조사하고 있기 때문에 정확한 비교가 어려운 현실이죠. 모바일인덱스가 추정한 데이터를 보면 지난해 12월 기준 월 MAU는 웨이브(약 474만명), 티빙(약 417만명), 왓챠(약 132만명) 순으로 집계됐습니다. 매출과 MAU를 놓고 봤을 때 웨이브와 티빙이 비슷한 체급을 유지하는 것으로 보이네요.
적자폭 확대, 믿는 구석 따로 있다?
이처럼 유료 가입자를 유치하기 위해서는 플랫폼 만의 독보적인 콘텐츠가 필요하겠죠. 토종 OTT 3사는 지난해 콘텐츠 투자에 집중하면서 영업손실액도 커졌다고 토로합니다. 당장 올해도 콘텐츠 수급 및 사세 확장을 위한 인력 채용 비중이 큰 폭으로 증가할 것으로 내다봤는데요. 향후 글로벌 시장 진출과 파트너십 확대를 위해 장기적인 관점에서 투자를 진행한다는 것입니다.웨이브부터 살펴보시죠. 지난해 웨이브는 '콘텐츠프로바이더'(CP)들에게 지급하는 CP정산료 항목이 1452억원 규모에 달합니다. 웨이브가 공동 제작에 참여하거나 콘텐츠를 수급하면서 들어가는 비용인데요. 전년도 1130억원 규모보다 29% 정도 증가했음을 알 수 있습니다. 이는 전체 연간 영업비용 2859억원의 절반에 달하는 비중인데요. 이로 인해 영업손실폭도 230% 가까이 증가했습니다.&nbsp;티빙의 경우도 마찬가지입니다. 지난해 티빙의 영업비용은 약 2077억원으로 전년 대비 약 850% 늘었는데요. 티빙이 2020년 10월 독립법인으로 출범했기 때문에 해당 시기의 영업비용을 비교하는 것엔 무리가 있지만, 매출액 대비 적자폭이 큰 것은 콘텐츠웨이브와 비슷한 구조입니다. 영업비용을 항목별로 보면 콘텐츠사용원가(706억원), 지급수수료(405억원), 광고선전비(181억원)의 비중이 높은 것을 확인할 수 있습니다. 이를 토대로 지난해 티빙의 영업손실액은 762억원에 달했습니다.

(표=채성오 기자)

상대적으로 규모가 작은 왓챠도 적자폭이 대폭 확대됐는데요. 2020년 154억원대였던 왓챠의 영업손실액은 1년 만에 248억원까지 늘었습니다. 전년 대비 적자폭이 60% 가량 확대된 셈인데요. 왓챠는 OTT용 콘텐츠 수급과 함께 '왓챠 2.0' 리브랜딩을 준비했던 터라 기업 인수 및 브랜드 확대를 위한 부대비용이 늘었습니다. 지난해 기준 감사보고서에 기재된 왓챠의 연결 대상 종속기업은 총 6개로 이 중 왓챠엔터테인먼트, 더블유서비시즈, 비지비지레코드는 지난해 편입된 것인데요. 왓챠 2.0이 기존 OTT 서비스에 웹툰과 음원까지 결합한 종합 엔터테인먼트 서비스인 만큼 음원 관련 플랫폼사와 콘텐츠 유통 채널 확대를 염두에 둔 것으로 보입니다.&nbsp;토종 OTT 3사는 콘텐츠 투자 규모를 확대해 지속적으로 외형 성장에 집중하는 모습입니다. 이 과정에서 손실폭도 꾸준히 확대되고 있지만, 해외 시장 진출과 기업공개(IPO)를 통한 자금 확보를 통해 재원을 마련한다는 계획인데요.&nbsp;웨이브와 티빙의 경우 각각 SK스퀘어와 CJ ENM이라는 든든한 대주주가 존재하며 이를 바탕으로 연결된 파트너사와의 협업이 강점입니다. 국내 기업으로 범위를 좁혀 1위 사업자 포지셔닝을 위한 경쟁도 가속화될 것으로 보이는데요. 특히 티빙은 CJ ENM이 KT스튜디오지니에 1000억원의 지분 투자를 단행하면서 KT 시즌과의 합병 카드를 만지작거리는 모습입니다. 스타트업 규모로 진입한 왓챠는 빠르면 연내 IPO를 진행해 성장 동력을 확보할 계획으로 알려졌습니다. 이미 지난 2020년 일본 시장에 '왓챠 재팬'으로 서비스를 시작한 만큼 올해는 현지 매출 확대를 발판으로 해외 지역을 넓히는 전략도 염두에 둔 것으로 보입니다. 토종 OTT 기업들의 외형 성장과 적자 행진은 언제쯤 변곡점을 맞이할까요.&nbsp;
생각해 볼 문제·넷플릭스의 한국 법인인 넷플릭스서비시스코리아는 지난해 약 6316억원의 매출과 171억원 규모의 영업이익을 거뒀습니다. 토종 OTT 기업들이 넷플릭스처럼 흑자전환을 이루기 위해서는 어떤 전략이 필요할까요? 올해로 한국 서비스 7년차를 맞이한 넷플릭스와 지난해부터 서서히 점유율을 높이는 디즈니+에 맞서 토종 OTT 기업만의 차별화된 전략은 시장 판도를 바꿀 수 있을까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/16/blt202204160005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>