<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 08:31:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[대만 남동부 규모 7.2 강진...TSMC "심각한 피해 없어"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 11:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만 TSMC

대만에서 지난 17일부터 강진이 수십차례 발생한 가운데 TSMC는 생산에 심각한 영향이 없다고 밝혔다.18일(현지시간) 로이터 등에 따르면 TSMC는 "(이번 지진으로)현재까지 심각한 영향은 없었다"고 발표했다. 이번 지진은 인구 밀도가 적은 남동부 지역에서 발생했다. 남동부 타이난 지역에는 TSMC의 생산공장이 들어서 있다.반도체 생산 라인은 한번 멈추면 재가동하는 데 짧게는 수일에서 길게는 수개월이 걸린다. 제품 수율을 위해 설정한 수치를 조정하고 제작 중인 웨이퍼는 전량 폐기해야 한다. 때문에 지진 또는 정전으로 생산 중단이 발생할 경우 피해가 막대하다. TSMC가 강진에도 피해가 없었다고 공식적으로 발표함에 따라 관련 업계에 영향은 크지 않을 전망이다.

대만 지진 발생 지역.(사진=기상청)

미국 지질조사국(USGS)에 따르면 이날 오후 2시44분(현지시간) 규모 7.2의 강진이 발생했다. 미국 쓰나미경보센터(TWC)는 지진이 관측된 이후 대만에 쓰나미 경보를 발령했다. 지진은 남동부 위징에서 동쪽으로 86㎞ 지점에서 발생했고 지진 발생 깊이는 10㎞다.지난 17일 강진이 발생한 후 수십여차례 여진이 발생했고, 이날 오후 추가적으로 강진이 있었다. 주택의 벽이 무너지고, 도로가 파손되는 등 피해가 있었다. 그럼에도 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&nbsp;대만은 두 지질 구조판이 만나는 지점에 있어, 크고 작은 지진이 빈번히 발생하는 지역이다. 추가 지진에 따라 피해는 커질 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/18/blt202209180003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 새 펀치홀 프로에만 탑재…아이폰15선 전 제품 적용?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190003</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 01:59:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 아이폰14 프로 모델에 새로운 펀치홀 디자인으로 선보인 ‘다이나믹 아일랜드’(Dynamic Island)가 아이폰15 시리즈의 모든 제품군에 적용된다는 관측이 제기됐다.

다이나믹 아일랜드 인터페이스. (자료=애플 신제품 발표 영상 갈무리)

18일(현지시간) 애플 전문 매체 &lt;맥루머스&gt;는 디스플레이 전문 시장조사기관 ‘DSCC’ 창업자 로스 영의 트윗을 인용해 내년 출시되는 아이폰15 시리즈부터 프로형 모델뿐만 아니라 기본 모델에도 다이나믹 아일랜드가 도입된다고 보도했다. 로스 영은 업계 최초로 애플이 아이폰14 프로 모델에 펀치홀 디자인을 적용한다고 밝힌 바 있다.&nbsp;애플은 아이폰14 프로 모델에 이 기능을 최초 선보였다. 화면 상단 중간에 가로로 긴 타원형 노치가 떠있는 모습 상시표시형 디스플레이를 구현한다. 여기에는 실시간으로 중요 경고, 다양한 알림, 현황과 음악 재생 등의 활동이 표시된다. 아이폰14 기본 모델에는 이른바 ‘M자 탈모’라 불리는 기존의 노치가 적용됐다.&nbsp;한편 로스 영은 공급망 차질로 인해 아이폰15 기본 모델이 저온다결정산화물(LTPO) OLED를 채택하지 못할 것으로 예측했다. LTPO는 전력효율이 우수한 디스플레이로 아이폰14 프로와 프로 맥스에 사용됐다.&nbsp; LTPO 탑재로 아이폰14 상위 모델은 화면이 꺼진 상태에서도 날짜·시간·배터리잔량·알림 등이 표시되는 ‘올웨이즈 온 디스플레이(AOD)’ 기능이 지원된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTA6 개발 영상 90편 유출…해커 "테스트빌드 등 추가 공개할 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190004</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 04:31:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[락스타 게임즈가 개발 중인 ‘그랜드테프트오토6’(GTA6) 영상이 해킹으로 유출됐다.18일(현지시간) IT전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 ‘티폿튜버해커’(teapotuberhacker)라는 닉네임으로 활동하는 해커는 GTA6 테스트 빌드 영상 90편을 GTA 포럼에 업로드했다. 이후 해당 영상들은 유튜브와 소셜미디어(SNS)에서 확산됐다. 락스타 게임즈의 요청에 따라 유튜브 영상은 삭제됐지만 일부 영상은 온라인에서 유포되고 있는 것으로 알려졌다. 

(사진=락스타 게임즈 홈페이지 갈무리)

이 해커는 락스타 직원의 슬랙 계정을 통해 GTA6 영상을 빼돌렸다고 주장했다. 나아가 GTA5와 GTA6 소스코드, 애셋과 테스트 빌드 등 추가 자료를 확보했으며 이들 또한 추가 유출할 수 있다고 밝혔다.앞서 지난 7월 &lt;블룸버그통신&gt;은 GTA6에 시리즈 최초로 여성 주인공이 등장한다고 보도한 바 있다. 이번 유출 영상에 따르면 주인공 중 한 명은 루시아라는 이름의 여성 캐릭터로 해당 보도 내용이 사실인 것으로 확인됐다. 또 영상이 캐릭터가 ‘바이스 시티’ 지하철을 타고 있는 모습을 담고 있어 GTA6가 마이애미를 배경으로 한다는 점도 일치했다.&nbsp;블룸버그 게임 전문기자 제이슨 슈라이어는 트위터를 통해 “락스타 관계자들에게 GTA6 관련 영상이 유출됐다는 점을 확인했다”며 “이 사건은 비디오 게임 역사상 가장 큰 유출 사고며 락스타 게임에게는 악몽 같은 상황”이라고 밝혔다.&nbsp;락스타 측은 해킹에 대해 공식 입장을 아직 내놓지 않았다.&nbsp;락스타는 2014년부터 GTA6를 개발 중인 것으로 알려졌으며 앞서 블룸버그는 게임이 정식 출시되기까지는 최소 2년이 더 걸릴 것이라고 전한 바 있다.&nbsp;한편 ‘티폿우버해커’(teapotuberhacker)는 자신이 최근 미국 차량 호출 서비스 우버도 해킹했다고 주장했다. 우버 해킹 또한 직원의 슬랙 계정에 접속한 뒤 우버의 내부 데이터베이스에 접근해 이뤄진 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190007.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이더리움 ‘더 머지’ 완료…중국 가상자산 산업에 희소식인 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160023</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블록체인 업계를 떠들썩하게 만든 이더리움 네트워크의 ‘더 머지’가 지난 15일 완료됐다. 이더리움 출시 이후 약 7년 만에 이뤄진 업그레이드로 이더리움의 네트워크 합의 알고리즘은 작업(Proof of Work·PoW)에서 지분증명(Proof of Stake·PoS)으로 전환됐다. IT전문매체 &lt;테크크런치&gt;는 이번 업그레이드로 중국 가상자산 산업이 당국의 감시를 피할 수 있게 돼 다시 활기를 띌 수 있을 것으로 예상했다.

(사진=픽사베이)

작업증명은 블록체인에 새로운 블록을 계속해서 생성해 나가기 위해 컴퓨팅을 통해 수학 연산을 푸는 사람에게 보상으로 토큰이 지급되는 방식이다. 작업증명을 통한 채굴작업은 보통 고성능 하드웨어를 갖춘 시설이나 채굴기에서 이뤄져 방대한 양의 전력이 소모된다. 따라서 환경에 악영향을 끼친다는 비판을 받는다.반면 지분증명은 보유한 코인의 양을 통해 거래를 검증할 수 있는 권한을 얻고 블록 생성에 참여하는 방식이다. 채굴이 필요 없어서 이더리움 거래 검증에 소모되는 전력이 획기적으로 줄고 비용도 훨씬 낮아진다. &nbsp;중국이 가상자산 채굴을 금지하기 전까지 중국에 기반한 업체들은 전 세계 채굴량의 70% 이상을 차지했다. 그러나 중국 정부는 2019년 가상자산 채굴이 안전한 생산 조건을 충족하지 못하며 자원을 심각하게 낭비하며 환경을 파괴한다며 제거 대상으로 선포했다.&nbsp;이어 중국은 지난해 5월 가상자산 거래 금지를 넘어 채굴까지 전면 금지한다고 발표했다. 이에 따라 중국 전역에서 대대적인 가상자산 채굴 단속이 벌어졌고 중국 현지에서 사업을 중단하거나 다른 나라로 이전하는 채굴업자들이 속출했다. 그 결과 전 세계적으로 비트코인 해시레이트(가상자산 채굴을 위해 네트워크에 동원된 연산처리 능력)도 크게 감소했다. 다만 최근 몇 달 사이에는 미국에서 채굴량이 크게 증가하면서 해시레이트가 다시 반등하고 있다.&nbsp;머지 업그레이드를 통해서 이더리움 네트워크의 에너지 소비는 99.5%까지 줄어들 것으로 전망된다. 이더리움 스테이킹 프로토콜인 ‘스웰’의 공동창립자인 다니엘 디존은 “머지 업그레이드 이후 이더리움 거래를 검증하는데 소모되는 에너지양은 구분하지 못할 정도로 작을 것”이라고 말했다. 디존은 지분 증명 노드(서버 참여자) 운영에 필요한 전력의 양이 초소형·초저가 컴퓨터 ’라즈베리파이’를 작동하는데 드는 에너지양과 비슷한 수준일 것으로 예상했다. &nbsp;중국 채굴업체들은 전기료가 비교적 저렴하고 경제적으로 발달되지 않은 지역에서 사업을 펼쳐왔다. 규제 당국은 이런 지역에서 과도하게 많은 전력 소모량이 발생하는 경우 이더리움 채굴자를 추적해 단속해왔다. 그러나 더 머지 전환 이후에는 중국 당국의 감시도 점점 완화될 수 있다는 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 주행보조기능 '허위 논란'...美, "자율주행 신기술 규제 강화해야"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209160026</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 23:18:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 미국의 한 남성이 테슬라의 완전자율주행(FSD) 소프트웨어 안전성을 시험해 보기 위해 도로에 자신의 아들을 세우고 주행한 모습을 담은 영상을 올려 논란이 됐다. 이와 같이 인터넷에서 찾아볼 수 있는 대부분의 FSD 실험 영상은 미국에서 진행된 것이다. 반면 유럽에서 진행된 실험 영상은 단 한 건도 없다. 아직 FSD가 유럽연합(EU) 규제당국의 승인을 받지 못해 유럽에서 도입되지 않았기 때문이다.&nbsp;IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 현재 미국에서는 자율 운행 기술의 안전성에 대한 사전 승인을 의무화하지 않으며 이에 대한 기준도 갖추고 있지 않다. 자동차 업체가 자율적으로 안전성을 점검하는 자체 인증 절차만 시행해 규제당국의 승인을 거치지 않아도 도입이 가능하다. 테슬라의 오토파일럿 등 첨단운전자보조시스템(ADAS)도 당국의 철저한 감독 없이도 탑재할 수 있었다는 뜻이다.&nbsp;

(사진=테슬라 영상 갈무리)

대부분의 미국 자동차 업체들은 현재의 기준에 만족하는 분위기다. 완성차 업체를 대표하는 자동차혁신연합(AAI)는 현재 시행 중인 자체 인증 시스템이 잘 운영되고 있으며 이를 계속 유지해야 한다는 입장이다. 따라서 사전 승인 제도를 도입한다 하더라도 업계가 강하게 반발할 것으로 예상된다. 또 제도 운영을 위해서는 미국 도로교통안전국(NHTSA)이 추가 예산을 확보해야 하기 때문에 이는 정치적으로 민감한 사항이다.&nbsp;하지만 더버지는 올해 1분기 교통사고 사망자가 20년 만에 최고치인 9560명으로 집계됐다며, 자율주행 기술로 인한 위험을 차단하기 위해서는 현재의 안전 기준이 강화돼야 한다고 주장한다.&nbsp;차량 자동화 기술이 개발되며 운전자와 차의 경계가 모호해지면서 미국 규제 당국도 기존의 접근을 재고 중이다. NHTSA는 자율 주행 기술로 인해 발생할 수 있는 문제를 사전에 대응하려면, 자율 주행 기술의 사전 승인 절차를 도입 방안이 필요하다는 입장이다.자동차 안전을 담당하는 규제 기관인 NHTSA는 1970년에 설립돼 역사가 그리 길지 않다. 그전까지만 해도 자동차 안전 문제는 상대적으로 등한시됐다. 1965년에 미국의 저명한 소비자운동가인 랄프 네이더가 ‘어떤 속도에서도 안전하지 않다’라는 책을 출간한 후 자동차 안전 문제에 대한 미국 사회적 관심이 높아졌고, 5년 후 NHTSA가 탄생하게 됐다.&nbsp;하지만 NHTSA 설립 이후에도 신차와 자동차 부품의 사전 승인 제도는 시행되지 않았다. 자동차 규제의 권위자인 리 빈셀 버지니아 공과대학 교수에 따르면 지난 50여년간 당국은 사전 승인 제도를 도입할 고려조차 하지 않았으며, 사실상 자동차 기업이 자체적으로 안전 기준을 정하는 실정이다.&nbsp;미국의 연방자동차안전기준(FMVSS·Federal Motor Vehicle Safety Standards)은 미국 모든 주에서 시행 중인 자동차, 부품, 75개의 기기 항목에 대한 규제 기준을 제시하고 있다. NHTSA는 새로운 기술과 기능을 반영하기 위해 기준을 개정할 수 있지만, 실제 시행되기까지는 최대 15년까지도 소요된다. 이 때문에 FMVSS 업데이트를 통해 안전 기준을 강화하는 방안은 실효성이 떨어진다는 지적을 받는다.&nbsp;현재 미국 자동차 업체는 안전 기준을 준수하고 있다는 것을 규제 당국에 알려야 한다. 자체 기준으로 측정한 안전 검사인 만큼 대부분은 쉽게 통과하는 것으로 알려졌다. 간혹 NHTSA가 불시 점검을 진행하기도 하지만 실제 조사로 이어지는 사례는 드물다. 2020년에 당국이 자동차 업체를 상대로 진행한 조사는 90건에 불과했다.반면 유럽은 FMVSS보다 엄격한 자동차 안전 기준이 적용된다. 예컨대 EU에서 판매되는 신규 모델은 주행 중 제한 속도를 초과하면 경보음이 울리거나 엑셀 기능이 통제되는 지능형 속도 보조 기술을 탑재해야 한다. 신규 모델이나 부품 출시를 희망하는 자동차 업체는 반드시 EU 회원 국가의 규제 당국으로부터 사전 승인을 받아야 한다. 승인을 받기까지는 당국의 각종 점검과 실험을 통해 EU 법규를 준수한다는 점이 증명돼야 한다.기업들이 EU에서 신규 기술을 도입하려면 해당 기술을 시연해 안전성을 직접 입증해야 한다. 유럽 규제당국의 엄격한 기준에 따라 2019년에 테슬라는 오토파일럿 기능이 작동할 때 핸들의 회전 정도 등 일부 요소를 조정하라는 명령을 받기도 했다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “미국에서는 기본적으로 모든 것이 합법적인 반면 유럽에서는 기본적으로 불법이다”라고 발언하기도 했다.&nbsp;유럽에서는 소프트웨어 무선 업데이트(OTA)에 대해서도 미국보다 까다로운 조건을 적용한다. 미국에서는 당국의 허가 없이도 OTA를 진행할 수 있지만 유럽에서는 사전 승인이 필요하다. 그 결과 꼭 필요한 OTA만 진행해 안전성 면에서 더 낫다는 평가를 받는다.&nbsp;일각에서는 미국 항공업계에 적용되는 안전 기준이 자동차 산업에도 적용돼야 한다고 주장한다. 미국의 항공기 제조업체는 새로운 종류의 비행기를 개발하거나 부품을 변경하기 원할 때 미 연방항공청(FAA)과 협업해 사전 승인을 받아야 한다. 이로 인해 실제로 항공기 사고 발생률도 낮은 것으로 알려졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/16/blt202209160051.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[하림, 성장 속 고민]①양계업자서 총수가 된 김홍국...'나폴레옹 정신' 앞세운 M&A]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150016</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1978년 전북 익산 황등농장에서 출발한 하림그룹이 현재 대기업집단으로 성장하기까지 몇차례 변곡점이 있었다. 그중 하나가 2001년 그룹 체제로 새출발을 한 것이다. 창업주 김홍국 당시 하림 대표이사는 그룹 회장으로 취임하고 각 계열사에 전문 경영인을 배치해 그룹 경영의 초석을 다졌다. 육계 가공에 치중돼 있던 사업 포트폴리오가 바로 이 때부터 다양하게 뻗어나가기 시작했다. 약 20년이 지난 현재 하림그룹은 곡물유통, 사료, 식품, 쇼핑 등 다양한 사업을 아우르고 있다. 그룹에 소속된 회사는 78곳에 달한다. 전체 매출규모는 3배 넘게 성장했다.
공격적 인수합병
그룹 출범과 함께 김 회장은 공격적인 사업 확장전략을 펼쳤다. 2001년 인수합병(M&amp;A)과 투자를 통해 새로 시작한 사업만 4개다.2001년 1월 하림은 700억원을 투자해 사료업체인 제일사료를 인수했고, 같은 해 5월에는 NS홈쇼핑(한국농수산방송)을 출범시켜 유통망 확장에 나섰다. 7월에는 동물약품 업체 한국썸벧(KOREA THUMB VET)을 그룹에 편입시키고, 또 한 달 뒤인 8월에는 사료 생산, 사육과 가공, 유통 등 닭고기의 생산과 유통의 전 과정을 운영하는 올품(옛 하림천하)를 설립했다. 사료 생산부터 유통까지 육계가공 산업 전 분야로 밸류체인을 확장시킨 것이다.

하림그룹 사업 밸류체인.(출처=하림지주.)

2010년대 중반 하림그룹은 또 한차례 중요한 변화를 시도한다. 바로 시장에 매물로 나온 해운업체 팬오션을 인수하면서다. 하림그룹은 JKL파트너스와 컨소시엄을 구성해 국내 최대 벌크선사인 팬오션 지분 58%를 1조80억원에 사들였다. 하림그룹의 팬오션 인수는 곡물사업 확장 차원에서 이뤄졌다. 인수 후 김홍국 회장은 &lt;연합뉴스&gt;와의 인터뷰에서 글로벌 곡물유통기업 카길을 예시로 제시했다. 김 회장은 "카길은 곡물회사 안에 선박사업부를 뒀지만, 나는 팬오션이라는 선박회사 안에 곡물사업부를 두는 것"이라며 "반대의 형식이지만 결론은 같다"라고 말했다. 카길은 곡물, 광물 등을 나르는 벌크선을 500~600척 운영하는 것으로 알려졌다. 당시 업계에서는 하림의 팬오션 인수에 우려의 시선을 보내기도 했다. 양계업 회사가 과연 대형 해운사를 잘 운영할 수 있을 것인가에 대한 의심이었다. 그러나 결과적으로 팬오션 인수는 하림에 ‘신의 한 수’가 됐다. 팬오션은 한 때 법정관리에 들어갔을 정도로 상황이 좋지 않았지만, 하림그룹에 인수된 뒤 착실히 실적을 개선해나갔다. 특히 팬데믹과 동시에 글로벌 물류대란이 발생하며 화려한 부활을 알렸다. 지난해 팬오션은 매출액 4조6000억원, 영업이익 5700억원을 기록해 역대급 실적을 냈다. 
해운∙물류 중심 재편
적극적인 투자에 힘입어 하림그룹은 매년 사세를 불렸다. 그룹 출범 2001년 그룹 매출액은 3조9000억원 수준이었으나 거듭된 투자와 인수합병으로 매출규모가 12조7000억원까지 성장했다. 특히 팬오션 인수로 농업기업으로는 최초로 대기업집단에 포함되기도 했다.

2022년 상반기 하림그룹 매출 비중.(출처=하림지주)

이는 사업비중의 변화로도 이어졌다. 올 상반기 기준 하림그룹의 전체 매출액에서 해운∙곡물유통 사업이 차지하는 비중은 무려 42.62%에 달한다. 사료 사업의 비중이 19.45%로 그 뒤를 이었고, 양돈사업이 16.11%를 담당했다. 하림의 근간을 이루는 육가공 식품 매출 비중은 13.61% 수준에 불과한 것으로 나타났다. 매출 비중만 놓고 보면 하림그룹은 사실상 해운∙곡물유통 업체인 것이다. 하림그룹은 앞으로도 물류 사업을 지속 확장해 나갈 예정이다. 최근에는 하림은 오랜 기간 서울시와의 마찰로 차질을 빚던 양재 도시첨단물류단지 사업이 물꼬를 텄다. 시범단지로 선정된 지 6년 만이다. 하림그룹은 지하 공간을 활용해 화물차량 동선을 지화하고 지상 공간은 상업∙주거∙문화시설로 활용하는 물류단지를 구상하고 있다. 다만 아직 서울시 환경평가, 물류단지계획 심의, 건축 인∙허가 절차 등 넘어야 할 산이 많아 실제 준공까지 얼마나 걸릴지는 미지수다. 게다가 5조원이 넘는 대규모 사업비 마련도 숙제다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/15/blt202209150019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구형모 전무 LX홀딩스 지분 매입...불확실하지만 빨라진 '승계 시계']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209180001</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 23:18:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구본준 LX그룹 회장.(사진=LX홀딩스)

구형모 LX홀딩스 전무가 본격적으로 지분 매입에 나서면서 LX그룹의 승계 절차가 속도를 낼 전망이다. 구 전무는 LX그룹 동일인인 구본준 회장의 장남이다. 구 회장은 올해 칠순이 넘는 고령으로 지난해 LG그룹에서 분가해 LX그룹을 꾸렸다. 고령인 만큼 LX그룹 성장의 발판을 다지기 위해 승계에 속도를 낼 것이라는 관측이 많다.18일 금융감독원에 따르면 구형모 전무는 지난 16일 LX홀딩스 주식 5만1543주를 매입했다. 주당 8249원에 매입해 총 4억2517만원을 지분 매입에 썼다. 매입 후 구 전무의 LX홀딩스 지분은 0.07% 증가한 11.81%를 기록했다.LX그룹은 지난해 5월 출범했는데, 당시 구 전무 지분은 0.60%(46만563주)에 불과했다. 그런데 지난해 12월 구 회장이 구 전무와 장녀 구연제씨에 각각 850만주(11.15%), 650만주(8.52%)를 증여했다. 구 전무(11.81%)는 아버지인 구 회장(20.37%)에 이어 LX홀딩스의 2대 주주로 이름을 올렸다. 증여&nbsp; 전 구 회장의 지분은 40.04%에 달했다.당시 구 전무는 LX홀딩스 경영기획부문장으로 근무하고 있고, 장남인 점을 이유로 향후 유력한 승계 후보로 거론됐다. 증여로 2대 주주에 오르면서 사실상 LX그룹의 승계 구도는 사실상 확정됐다는 관측이 많았다. '장자승계 원칙'을 고수하는 범 LG가의 가풍을 고려하면, 구 전무가 유력한 승계자로 조만간 후속 준비에 나설 것이라는 전망이 나왔다.구 전무는 9개월 만에 약 5만주를 추가로 매입하면서 지분 확보에 나서는 모양새다. 지난 16일 LX홀딩스의 종가는 8280원으로 출범 초기와 비교해 40% 이상 떨어진 상황이다. 앞으로 금리 인하와 주식시장의 여러 악재를 고려하면 주가는 추가로 떨어질 전망이다. 지분을 매입하기는 최적의 시기인 셈이다.구 전무는 LX그룹이 M&amp;A 등으로 외형을 확장하기 전 지분을 충분히 확보하는게 이득이다. 구 회장으로부터 지분을 증여받든 시장에서 매입하든 주가가 낮을 때 추진해야 한다.&nbsp;



구 전무와 구 회장의 지분 격차는 약 8.56%에 그친다. 구 회장 등 특수관계인의 LX홀딩스 지분은 45.95%에 달해 LX그룹은 무리없이 승계 절차를 마무리 지을 수 있을 것으로 예상된다. 지배력 문제도 없고, 후계자와의 지분 격차도 크지 않기 때문이다.구 회장은 LG그룹에서 분가한 후 LX그룹을 설립하면서 승계 준비를 충분히 했던 것으로 예상된다. 관건은 구 전무의 경영 능력과 장녀의 경영참여 여부다.구 전무는 미국 뉴욕주 코넬대에서 경제학을 전공했다. 이후 외국계 회사에서 근무하다 2014년 LG전자에 입사해 신사업개발담당 및 전략기획팀 등에서 근무했다. 차장 및 부장급에 해당하는 책임 직급으로 근무하다 LX홀딩스로 옮긴 후 상무로 승진했다. 구&nbsp; 회장은 직선적이며, 목표를 무조건 완수하는 불도저 성향의 CEO라는 평가를 받고 있다. 구 전무 또한 부친으로부터 경영수업을 받았을 것으로 예상되지만, 아직까지 경영능력을 선보일 수 있는 기회가 없었다.장녀인 구연제씨의 경영 참여는 승계구도의 변수로 예상된다. LG가는 보수적인 가풍으로 인해 여성의 경영참여를 배제해 왔다. 최근 고 구본무 전 LG그룹 회장의 장녀이자 구광모 LG 회장의 동생인 구연경 LG복지재단 대표가 공식적인 대외활동을 시작했다. LG가의 여성경영인이 늘어날 것이라는 관측도 나온다.&nbsp;현재 LX그룹의 장녀인 구연제씨는 현재 마젤란기술투자에서 팀장으로 재직 중이다. 그는 컨텐츠, 리테일, 라이프스타일 등 폭넓은 산업에서 벤처기업을 발굴하고, 투자 심사 업무를 담당하고 있다.지난 3월 LX그룹은 사업목적에 금융업을 추가했다. 지난해 지주사의 벤처캐피탈(CVC) 보유가 가능해지면서 벤처 투자를 통한 미래 사업을 발굴할 수 있게 됐다. 구연제씨는 LX그룹의 벤처캐피탈에서 경영에 참가할 길이 열린 것이다. 현재 구씨의 LX홀딩스 지분은 8.78%로 구 전무와 3.03% 포인트 차이를 두고 있다. 하지만 벤처캐피탈에서 갈고 닦은 투자능력으로 LX홀딩스의 승계 경쟁에 불을 지필 가능성은 남아 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/18/blt202209180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라, 텍사스 공장서 모델Y 생산량 1만대 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190001</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 04:31:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전기차 제조업체 테슬라의 미국 텍사스주 소재 기가팩토리에서 중형 SUV ‘모델Y’ 생산량이 1만대를 돌파했다.17일(현지시간) 전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;에 따르면 테슬라는 “텍사스 기가팩토리에서 현재까지 1만대의 모델Y가 생산됐다”고 밝혔다. 테슬라는 텍사스 공장의 정확한 생산률은 밝히지 않았지만 일렉트렉은 일주일에 1000대 이상일 것으로 추산했다.&nbsp;

(사진=테슬라 트위터 갈무리)

앞서 테슬라는 지난 4월 텍사스주 오스틴에서 기가팩토리를 오픈했다. 텍사스 공장은 미국 캘리포니아주 프리몬트, 중국 상하이, 독일 베를린에 이은 테슬라의 4번째 공장이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 텍사스 기가팩토리 준공식에서 해당 시설에서 연간 최대 50만대의 모델Y 전기차를 생산할 계획이라고 밝혔다.&nbsp;테슬라는 텍사스 기가팩토리에서 앞으로 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’을 주로 양산할 계획이다. 테슬라는 당초 지난해에 사이버트럭의 대량 생산을 시작할 것으로 예상했지만 출시 시점을 오는 2023년으로 미뤘다. 구체적인 일정은 정해지지 않았다.&nbsp;현지 언론에 따르면 사이버트럭에 탑재할 차세대 ‘4680’ 배터리 양산 차질로 인해서 생산이 연기된 것으로 전해진다. 4680&nbsp;배터리는 기존 원통형 배터리셀보다 용량이 5배 이상 크다.&nbsp;머스크는 이 배터리를 탑재한 전기차의 가격이 내연기관차보다 낮아질 것으로 기대했다.&nbsp;테슬라 최대 협력사인 일본 파나소닉은 테슬라에 납품할 4680 배터리 개발을 완료해 북미 생산을 앞두고 지난 6월 테슬라 측에 배터리 샘플을 보낸 것으로 알려졌다. 업계에 따르면 테슬라는 올해 말 텍사스 현지에서 직접 4680 배터리 대량생산을 시작할 수 있을 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[휴대폰 톡]값비싼 아이폰14, 직구가 이득일까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209140018</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 20:19:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
지난 8일 애플이 공개한 아이폰14 시리즈에 대한 국내 팬들의 시선은 곱지 않습니다. 최저 125만원부터 모델·옵션에 따라 최고 250만원에 이르는 비싼 가격이 책정된 까닭입니다. 이를 두고 일각에선 '또 한국에서만 비싸게 판다', '차라리 해외직구로 구입하겠다' 등의 불만이 터져 나오는데요. 아쉽지만 높아진 가격에도 소비자들이 부담을 줄일 수 있는 방법은 그리 많지 않습니다. 특히 알뜰쇼핑의 대명사인 해외직구도 아이폰에서는 그리 빛을 볼 수 없기 때문입니다.

애플 아이폰14 프로 시리즈 후면 디자인. (사진=애플)

보통 해외직구 제품이 저렴한 이유는 주문 시장의 저렴한 생산원가, 대규모 판매경쟁에 따른 가격 인하 영향 등이 있습니다. 하지만 아이폰 독점 판매자인 애플은 시장별 예상 판매량, 환율 변동 범위를 비롯한 여러 전략적 요소를 감안해 국가별 아이폰 가격을 단독 결정합니다. 예를 들어 아이폰의 본고장인 미국 기준 아이폰14 프로 맥스 256GB 모델 가격은 1199달러(약 166만8400원), 한국 판매가는 190만원입니다. 한국이 확실히 비싸 보이네요. 아이폰 가격은 주로 미국, 중국, 일본 등 아이폰 수요와 판매량이 많은 국가에서 상대적으로 저렴하게 책정됩니다. 반면 한국은 애플에 그리 매력적인 시장이 아닙니다. 미·중·일 대비 시장 규모도 작은 데다가 한국은 지난 2021년 삼성전자 갤럭시 스마트폰의 점유율이 72%에 육박했던 나라니까요. 이번 아이폰14 시리즈도 1차 출시국 명단에 한국은 없었습니다. 적어도 애플 입장에서 한국이 공격적으로 공략해야 할 시장은 아니라는 점은 쉽게 알 수 있습니다.&nbsp;

2020년~2021년 국내 스마트폰 제조사별 점유율 통계. (자료=카운터포인트리서치)

하지만 미국이라도 아이폰이 꼭 저렴한 건 아닙니다. 국내에서는 모든 제품에 부가가치세(VAT) 10%가 합산된 금액이 표시됩니다. 반면 미국처럼 주(State)마다 세법이 다르면 지역별 세금에 따라 제품 가격도 달라집니다. 이에 따라 세금이 없는 주에서는 1199달러 표시가 그대로 구입할 수 있는 반면, 어떤 주에서는 세금 포함 시 가격이 1321달러(약 183만원)까지 오르는 경우가 있습니다.물론 소비자들이 해외직구로 구입한다면 주로 세금이 없는 지역의 배송대행지 서비스를 통해 구입할 겁니다. 문제는 배송대행지를 거치는 비용과 시간, 관세 등입니다. 앞서 언급한 모델은 미국 직구 시 △카드결제 수수료 △배송대행비 △관세 차원의 부가세 10% 등이 더했을 때 최종 결제 가격이 188만원까지 뜁니다. 국내 판매가와 2만원 차이입니다. 여기에 배송기간은 평균 10일 전후고요. 결국 직구를 하더라도 최종 가격의 차이가 크지 않고, 오히려 긴 배송기간이 추가되면서 직구의 메리트가 줄어들게 됩니다.가격과 시간 외에도 고려해야 할 점은 제품보증입니다. 애플이 전세계에 판매하는 아이폰에는 제품 판매 지역을 구분할 수 있는 코드가 내장돼 있습니다. 현재 애플은 기본적으로 전세계 보증 1년을 보장합니다. 어디서 구입한 아이폰이라도 최소 1년은 애플의 글로벌 AS를 받을 수 있다는 이야기죠. 예외는 단 하나, 한국인데요. 국내에선 소비자분쟁해결 기준에 따라 해외와 달리 아이폰 AS를 2년 동안 받을 수 있습니다. 그러나 만약 직구를 통해 한국 외 국가에서 아이폰을 구입할 경우, 보증기간은 글로벌 기준이 적용돼 1년으로 줄어듭니다. 한국에서 구입한 아이폰을 미국에서 수리해도 보증기간은 1년이 적용됩니다. 현재 국내에선 소모품을 제외하고 보통 2년의 AS를 보장받는 것이 상식으로 받아들여지는데요. 2만원 저렴하게 구입하면서 보증기간 1년을 포기하는 건 아무래도 배보다 배꼽이 더 커보입니다.

한국에서는 2년의 아이폰 서비스 보증을 제공한다는 애플의 공식 약관. (자료=애플 홈페이지 갈무리)

기능적인 부분도 살펴보겠습니다. 아이폰 직구 소비자들은 '무음 카메라'를 직구의 주요한 이유 중 하나로 꼽습니다. 한국은 2003년 정부가 제정한 '카메라 오남용 규제 방안'에 따라 모든 휴대폰이 카메라 촬영 시 촬영음을 발생시키도록 되어 있습니다. 이에 따라 국내에서 판매되는 아이폰은 카메라 촬영음이 기본 탑재돼 비활성화가 불가능하지만, 관련 규제가 없는 해외제품들은 무음 설정이 가능합니다. 따라서 카메라를 자주 사용하지만 '찰칵'하는 소리가 불편하거나 부담스러운 사용자라면 몇 가지 애로사항을 감내하더라도 직구 아이폰을 선택할 수 있겠습니다.아이폰14부터는 미국용 모델과 그 외 모델의 차이가 하나 더 생겼습니다. 미국 아이폰14에는 '유심 슬롯'이 없다는 건데요. 이동통신 가입 정보가 담긴 유심카드는 국내 소비자들에게 꽤 친숙한 부품입니다. 휴대폰을 개통할 때마다 새로 끼우거나 기존 제품에서 이동하는 절차가 필요하니까요. 하지만 유심슬롯이 사라지면서 미국용 아이폰은 이제 이심(eSIM)을 통해서만 휴대폰을 개통할 수 있습니다. 이심은 쉽게 말해 유심이 휴대폰 칩에 내장된 것으로 이해하면 됩니다. 대신 탈착 형태가 아니므로 온라인을 통해 요금제에 가입하고, 이통사가 제공하는 QR코드(정보무늬)를 스캔하는 방식으로 휴대폰을 개통해야 합니다.

QR코드 스캔 방식으로 이심 요금제를 개통하는 모습 예시. (자료=과학기술정보통신부)

다행인 건 지난 1일부터 한국에서도 이심을 통한 휴대폰 개통이 보편적으로 가능해진 겁니다. 만약 국내 이심 서비스 개통 전에 유심슬롯을 제거한 아이폰이 출시됐다면, 해당 모델은 직구하더라도 국내에서 사용이 제한됐을 테니까요. 이 밖에도 국가별로 판매되는 아이폰은 해당 지역의 규제, 서비스 상황에 따라 일부 기능의 활성화 여부에서 차이가 있을 수 있습니다. 예를 들어 중국에서 판매된 아이폰은 현지 정책에 따라 '페이스타임 오디오' 기능을 사용할 수 없죠.결과적으로 현시점에서 직구는 값비싼 아이폰에 대해 그리 매력적인 대안이 아닙니다. 특별한 목적이 없다면 오히려 국내에서 가격 할인, 경품 등이 제공되는 이벤트를 활용하는 것이 더 낫습니다. 여전히 아쉬운 건 애플의 가격 정책인데요. 그들도 나름의 이유가 있겠지만, 적어도 소비자의 공감을 끌어내지 못한 결정은 비판을 피하기 어려워 보입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/14/blt202209140035.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대차-카카오 '모빌리티' 협업 이어간다...연내 '자율주행' 시범 서비스 출시]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209190005</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 07:38:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오모빌리티의 가맹 택시에 승객이 승차하는 모습.(사진=카카오모빌리티)

카카오의 모빌리티 부문 계열사 카카오모빌리티가 현대자동차와 '자율주행 실증'에 나선다. 현대차 '스타리아 라운지 모빌리티' 택시 모델 개발에 이어 또 하나의 모빌리티 협업 사례가 될 전망이다.&nbsp;카카오모빌리티는 19일 현대차와 ‘자율주행 모빌리티 서비스 실증 및 상용화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다. 카카오모빌리티는 "1위 모빌리티 플랫폼과 최고 자동차 제조사의 협력"이라며 "상당한 시너지가 기대된다"고 설명했다.&nbsp;양사는 연내 도심 자율주행 모빌리티 시범 서비스를 선보일 예정이다. 현대차가 개발한 자율주행 차량 아이오닉5 '로보라이드'를 카카오모빌리티 '카카오 T' 플랫폼에서 호출·이용할 수 있는 서비스다.&nbsp;

자율주행 레벨4 기반 아이오닉5 로보라이드.(사진=현대차그룹)

이를 시작으로 양사는 자율주행 실증 및 사업 개발을 위한 협력 범위를 확대해 나갈 계획이라고 강조했다. 구체적 계획은 공개하지 않았다. 카카오모빌리티는 "향후 다양한 환경에서 다양한 차량을 통해 자율주행 서비스를 제공할 수 있도록 협력 범위를 확대해 나갈 계획"이라고 전했다. 장석욱 카카오모빌리티 미래이동연구소 부사장은 "카카오모빌리티 플랫폼 역량이 자율주행 기술에 더해져 많은 시민이 자율주행 서비스를 접할 수 있도록 하고, 자율주행 상용화의 초석을 마련할 수 있을 것으로 기대한다"고 말했다. 현대차와 카카오모빌리티의 협업은 지난해부터 본격화되고 있다. 양사는 지난해 스타리아 라운지 모빌리티 택시 모델을 출시했다. 당시 현대차는 카카오모빌리티와 전략적 협업을 통해 운송사업자, 운전자, 고객이 필요로 하는 사양을 반영했다고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/19/blt202209190006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>