<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 20:31:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트모니터를 쓰는 이유? 삼성전자 ‘M8’이 대답합니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180022</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 이후 많이 팔린 가정용 기기는 뭐가 있을까. TV나 PC, 가전을 산 집도 있지만, 주변에 생각보다 모니터 교체 인구가 꽤 많다. 재택근무의 활성화와 게임 시장의 성장이 맞물려 관련 수요가 증가한 것이다.그리고 OTT(Over-the-Top) 서비스의 성장과 함께 모니터 시장에 새로운 기기가 등장했다. ‘스마트모니터’가 바로 그것이다. 스마트TV가 TV 본연의 역할을 한다면, 스마트모니터는 모니터와 TV의 역할을 동시에 하는 전천후 제품이다. PC를 쓸 땐 모니터로 활용할 수 있고, 그렇지 않더라도 TV처럼 활용할 수 있다.

삼성전자 스마트모니터 'M8'. (사진=블로터)

삼성전자는 2020년 12월 ‘M5’와 ‘M7’이라는 제품을 내놔 호평을 얻었다. 출시 1년이 조금 지난 지금 누적 판매량이 벌써 100만 대에 근접했다고 한다. 세간의 스마트모니터에 대한 관심이 꽤 큰 것이다. 그리고 이번에 소개할 제품은 삼성전자가 최근 출시한 ‘M8’이다. 제품을 리뷰하며 왜 스마트모니터에 대한 수요가 커지고 있는지 정리해봤다.
모니터가 TV로, 가전으로
11.4밀리미터(mm)의 얇기부터 인상적이다. 좌우와 상단 베젤은 거의 없다시피 얇고 하단 베젤이 약 2센티미터(cm) 정도 되는데, 큰 베젤을 선호하지 않는 사람이라도 이 정도 테두리 두께면 부담이 전혀 느껴지지 않는 수준이다. 패널은 물론 어플리케이션 프로세서(AP)를 비롯한 하드웨어, 스피커 등이 탑재됐을 텐데 이 정도로 얇다는 건 분명 의미가 크다.톤은 ‘웜 화이트’(Warm White)로 겉보기에 안정감이 느껴진다. 또 모니터 후면과 모니터를 받쳐주는 거치대 후면엔 음각으로 빗살 패턴이 들어가 있다. 전면에 삼성 마크가 없다는 것도 특이하다. ‘미니멀리즘’이란 말이 쉽게 떠오른다. M8은 업무용 책상뿐 아니라 가전이란 관점에서 다양한 위치에 놔도 위화감이 없다.M8의 거치대는 ‘HAS’(Height Adjustable Stand)를 적용했고 앞뒤 각도를 조정하는 틸트 기능도 있다. 사용자가 원하는 높이와 각도를 쉽게 맞출 수 있다. 슬라이드 형태라 혹여 흔들리지 않을까 싶은데, 적당한 하중을 줘야 움직이는 방식이며 위치를 잡은 뒤로는 쉽게 움직이지 않아 안정성도 높다.

다양한 하드웨어가 탑재됐음에도 M8의 두께는 11.4mm에 불과하다.(사진=블로터)

스피커는 2.2채널 스테레오 스피커가 탑재됐다. 기기 양쪽 측후면에 작게 스피커 출력부가 뚫려 있다. 두께가 얇은 탓에 사운드에 대한 기대치가 높진 않았는데, 실제론 출력이 강하고 저음과 중고음 모두 잘 소화하는 모습을 보여줬다. 제품엔 주변 환경을 분석해 사운드 효과를 최적화하는 ‘어댑티브 사운드+’라는 기능도 들어갔다.제품 후면부에는 스탠드 연결 슬롯과 함께 전원과 마이크로HDMI 1개와, USB-C타입 입출력 단자 2개가 보인다. HDMI 포트가 없다는 점은 다소 아쉽지만 제품 기본 제공품으로 마이크로 HDMI를 기본 HDMI와 연결해주는 케이블이 동봉되니 큰 문제는 없다. 또 최근 노트북이 대부분 USB-C 타입을 지원하는 만큼 부족한 점은 아니다.

제품은 상하와 앞뒤로 움직여 사용자 눈높이에 쉽게 맞출 수 있다. (사진=삼성 뉴스룸)


스마트모니터를 ‘스마트’라 부르는 이유
스마트모니터 M8은 기존 모니터에서는 제공하지 않는 다양한 기능을 서비스한다. 시각적 출력 기기였던 모니터가 이젠 업무는 물론 생활 편의, 엔터테인먼트 관점에서 다양한 일을 할 수 있는 기기로 탈바꿈한 것이다.‘스마트’ 관점에서 M8의 최대 장점은 PC가 없어도 쉽게 OTT 서비스를 즐길 수 있다는 것이다. 일반적인 TV에서 OTT 서비스를 쓰려면 별도의 셋톱박스를 놓거나 미러링 장치를 마련해야 했다. 또 데스크톱으로 OTT 콘텐츠를 보려면 당연히 본체와 모니터라는 별도의 기기를 합쳐야 한다. 하지만 M8엔 스마트TV처럼 모니터 자체에 스마트 허브가 탑재돼 다른 기기 없이도 단독으로 OTT를 시청하는 게 가능하다.

M8은 별도의 기기 없이 와이파이 연결만으로 다양한 OTT 서비스를 이용할 수 있다.(사진=블로터)

이 제품은 삼성전자의 무료 OTT 서비스인 ‘삼성TV플러스’를 비롯해 넷플릭스와 유튜브, 웨이브, 티빙, 왓챠, 디즈니플러스, 애플TV 등 국내에서 서비스되는 대부분의 OTT 플랫폼을 이용할 수 있다. 또 기본 인터페이스의 ‘유니버셜 가이드’(Universal Guide)는 시청자 취향을 분석해 추천 콘텐츠도 제시한다. 리모콘에는 넷플릭스와 티빙, 디즈니플러스, 아마존 프라임비디오에 빠르게 들어갈 수 있는 숏컷키도 있다.이 기기의 또 다른 스마트한 지점은 삼성전자의 인공지능 ‘빅스비’(Bixby)를 활용해 음성으로 제어할 수 있다는 것이다. 앱을 켜거나 끄고 비디오를 제어하거나 특정 프로그램을 트는 등을 목소리만으로 할 수 있다. 또 모니터가 꺼져있을 때도 ‘올웨이즈 온 보이스’(Always-on-Voice) 기능이 작동한다. 쉽게 말하면 리모콘 없이도 전원을 켤 수 있다.

M8 리모컨. 넷플릭스와 티빙, 디즈니플러스, 아마존 프라임비디오의 숏컷키가 보인다.(사진=블로터)

이 제품을 삼성전자 ‘스마트싱스’(SmartThings)와 연동하면 집안 가전제품까지 통제하는 것도 가능해진다. 스마트싱스 내 ‘맵뷰’라는 기능이 있는데, 여기 들어가면 집안 곳곳에 있는 삼성 기기의 상태를 모니터링하고 통제할 수 있다. 예컨대 거실에서 TV를 보면서 안방 조명을 끌 수 있으니 생활 편의를 개선해줄 수 있어 보인다.스마트한 업무 관점에선 ‘워크스페이스’라 부르는 인터페이스가 탑재됐다. 이 기능으로 무선 상태로 PC와 연결하거나, 혹은 PC가 없어도 와이파이 연결만으로 웹서핑하고 이메일도 확인할 수 있다. 또 클라우드 기반의 마이크로소프트 365(MS365)를 통해 워드나 파워포인트를 바로 띄우거나 구글 듀오(Google Duo)를 활용해 화상 회의도 가능하다.

별도로 제공되는 ‘슬림핏 캠’은 제품에 쉽게 탈부착할 수 있다.(사진=블로터)

제품에 가장 인상적인 지점은 바로 별도로 제공되는 ‘슬림핏 캠’이다. HD 1080(1920x1080) 해상도를 지원하는 이 기기는 모니터 후면 위쪽에 자석 방식으로 쉽게 탈부착할 수 있도록 만들어졌다. 필요할 때만 붙이고 평상시엔 떼어놓을 수 있어 보안 측면에서 바람직하며, 선도 필요 없어 깔끔하다.원격 미팅을 할 땐 모니터에 탑재된 ‘페이스 트래킹’ 기능을 통해 내 얼굴이 중앙으로 고정된다. 또 ‘오토 줌’ 기능으로 얼굴 부분이 자동 확대된다. 재택근무 중 원격 회의를 하면서 움직일 때 편의성을 끌어 올려준다. 또 해상도가 높아 원격 회의 중 화이트보드에 필기를 한다거나 할 때도 일반 웹캠에 비해 가시성이 좋다.또 기기에선 헬스 트레이너가 운동을 도와주는 ‘삼성 헬스’라는 무료 서비스가 있고 여기서도 슬림핏 캠이 활용된다. 삼성헬스가 슬림핏 캠과 연동되면 내 운동 자세를 인식하고 올바른 자세로 운동을 하도록 도와준다. 코로나19 이후 홈 트레이닝을 하는 인구가 늘었는데, 이런 사소한 기능 하나만으로도 운동하고 싶은 마음이 커지는 게 사실이다.
영상을 볼 때, 게임을 할 때, 업무를 할 때
스마트모니터는 사실 포지션 관점에서 생각보다 접근이 어려운 기기다. 똑같은 디스플레이 같지만 모니터와 TV는 기본적으로 다른 관점에서 만들어지기 때문이다.예를 들어 모니터는 업무에 써야 하니 텍스트 가독성이 좋아야 하고 눈에 피로감도 덜해야 한다. 또 게임을 할 땐 선명하고 반응속도도 빨라야 하며 플리커링(깜빡임)이 없어야 한다. 게이밍용 모니터가 따로 만들어지는 이유다. 영화를 볼 땐 그에 걸맞게 화질이 좋고 색감도 또렷하며 명암비도 뛰어나야 한다. 이를 조화롭게 맞추는 게 생각보단 쉽지 않다. M8을 볼 때 이들이 얼마나 조화되는지를 주로 평가했다.M8의 디스플레이는 VA(Vertical Alignment) 패널을 썼고 32인치 사이즈에 해상도는 4K급인 UHD(3840x2160)다. 눈 보호를 해주는 ‘아이 세이버 모드’와 깜빡임 현상을 줄이는 ‘플리커 프리’ 기술이 탑재됐다. 또 삼성전자가 자체 개발한 ‘HDR10+’ 기준도 맞췄다. HDR10+은 기존 HDR(High Dynamic Range)의 차세대 규격으로 화면 명암비가 일정 수준 이상임을 증명하는 척도다.

M8 색 재현력 테스트 결과.(자료=블로터)

색재현력을 체크하는 디스플레이 테스트 결과 SRGB는 100%, 어도비RGB는 84%, P3는 92%, NTSC는 82%로 각각 확인됐다. 일반적인 모니터에서 이 정도 수치는 ‘하이앤드’급에 속한다. 또 명암비는 2000대 1에 육박하는 모습을 보였고 밝기도 420니트 수준으로 확인됐다. 디스플레이 패널 테스트 데이터는 충분히 만족스럽다.실 사용성에선 어떨까. 일단 영상 콘텐츠를 볼 때는 ‘합격점’이다. 4K 화질의 여느 영상 콘텐츠를 틀어놔도 전반적으로 해상도나 색감 측면에서 만족스러운 퀄리티를 보여줬다. HDR10 콘텐츠도 틀어봤는데, 체감으로도 암부 표현력이 높게 느껴졌고 고휘도에서도 윤곽을 잘 표현하는 걸 확인할 수 있었다. 또 해상도와 명암비가 높아 4K 고해상도 콘텐츠에서 입체감도 충분히 느껴졌다.문서 작업이나 게임을 할 때도 기대 이상의 성능을 보여준다. 문서 작업에 상황에선 텍스트 선명도가 좋았고 밝기를 낮추니 눈 피로감도 크지 않았다. 또 게임을 할 땐 ‘게임 모드’를 활성화해 응답시간이나 명암비를 소프트웨어적으로 끌어올리는 것도 가능했다. 게이밍 전용 모니터가 아닌 만큼 FPS처럼 화면 전환이 빠른 류의 게임에 적합하다고 보기 어려운 건 사실이나, 화면 전환이 적다면 크게 문제 되지 않을 부분인 건 확실하다.
모니터입니다. 모니터가 아닙니다.
물론 85만원의 출고가는 일견 비싸 보이는 게 사실이다. 하지만 이는 일반적 모니터를 바라보는 관점에서 그렇다. 업무뿐 아니라 화상회의를 하거나 각종 영상 콘텐츠를 보고, 또 집안 가전을 통제하는 IoT의 ‘메인 스크린’이란 관점에서는 전통적인 모니터와 전혀 다른 기기로 봐야 마땅하다.스마트모니터 M8은 업무용 모니터나 소가구의 메인 TV, 3~4인 가정의 서브 TV, 또는 운동이나 게임 등 다양한 엔터테인먼트 활동을 즐길 때 쓰는 디스플레이 등 대부분 조건에서 쓸 수 있다. 단연 ‘모니터 계의 전천후 제품’이라 부를 만하다. 제품의 외적 완성도가 높고 패널 퀄리티가 좋은 건 물론이다. 사용 방식에 따라 충분히 ‘돈값’을 하는 제품이 될 것이다.

M8은 모니터를 넘어 '가구'라는 관점에서도 디자인적으로 매우 심플하고 세련돼 보인다. (사진=삼성전자 뉴스룸)



삼성전자 M8 후면과 구성품. (사진=삼성전자 뉴스룸)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[을지로 빌딩 매입했던 더존비즈온, 차입금 만기 연장 추진]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170751</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170751</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더존비즈온이 매입했던 서울시 중구에 위치한 부영을지빌딩.(사진=부영)

국내 대표 ERP(전사적자원관리시스템) 기업 더존비즈온이 을지로 사옥을 매입하기 위해 빌린 차입금의 만기 연장을 추진한다.최근 더존비즈온이 전자공시시스템(DART)을 통해 공개한 2021년도 사업보고서에 따르면 더존비즈온은 지난해 단기차입금 180억원, 유동성 장기차입금 2500억원을 기록했다. 1년 안에 상환해야 하는 차입금이 총 2680억원에 달한다는 뜻이다.&nbsp;강원도 춘천 강촌캠퍼스에 본사를 두고 있는 더존비즈온은 지난 2019년 서울에도 거점을 마련하고자 중구 을지로에 위치한 부영을지빌딩(연면적 5만4653㎡)을 4502억원을 주고 사들였다. 서울로 영역을 넓히면 영업력을 강화할 수 있고, 고급인력을 확보하는 데도 유리할 것이라 판단해 내린 결정이었다. 당시 더존비즈온은 유상증자로 1500억원을 확보했다. 2500억원은 마에스트로비즈온㈜으로부터 부동산담보신탁계약 방식으로 조달했다. 금리 2.65%, 3년 거치 만기일시상환 조건을 건 장기차입금이었다. 사옥 매입을 위해 빌린 차입금의 만기는 올해 8월23일이다. 이외에도 국민은행으로부터 시설자금대출 명목으로 차입한 단기차입금은 180억원이다. 마찬가지로 1년 이내에 갚아야 하는 채무다.더존비즈온 관계자는 "차입금 만기 연장을 추진하고 있다"고 밝혔다.현재 더존비즈온의 현금성자산(금융자산 포함)은 1504억원이다. 현금성자산과 기타 자금조달 루트를 통해 충분히 상환할 여력은 있다.더존비즈온은 지난해 연결기준 매출 3187억원을 기록, 연간 최고실적을 경신했다. 영업이익은 712억원이다. 이자비용은 연간 72억원 수준으로 더존비즈온 재무에 큰 영향을 주지 않는 수준이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[59만원 중저가 대전…갤럭시A53 5G, 아이폰SE 3 차이는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170756</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170756</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성 갤럭시A53 5G(왼쪽), 애플 아이폰SE 3세대. (사진=각사)

최근 애플이 공개한 아이폰SE 3세대 모델의 잠재적 경쟁 모델인 '갤럭시A53 5G'가 공개됐다. 아이폰SE 3세대가 프로세서 성능에 강점이 있다면, 갤럭시A53은 카메라와 대화면에 주력한 모델이다.삼성전자는 17일 '갤럭시A 이벤트 2022'를 열고 A 시리즈 신형 모델인 갤럭시A33 5G와 갤럭시A53 5G를 공개했다. 현재 국내 출시가 확정된 모델은 갤럭시A53이다. 가격은 59만9500원으로 아이폰SE3 59만원과 비슷하다. 자연히 두 모델 간 특징과 차이에 관심이 모인다.애플 아이폰SE 3세대는 컴팩트한 사이즈와 속도를 중시하는 이들에게 걸맞다. 특히 올해 모델은 전년도 프리미엄 모델인 아이폰13 시리즈에 쓰인 'A15 바이오닉' 칩이 탑재돼 처리 속도 측면에선 최상급 아이폰과 다르지 않는 퍼포먼스를 보일 수 있다. 화면 크기는 4.7인치로 손이 크지 않은 사람도 한 손 조작이 어렵지 않은 수준이다. 삼성전자에 따르면 갤럭시 A53 5G에는 신형 5mm 옥타코어 프로세서가 탑재됐다. 스펙상 지난해 가을부터 벤치마크에 등장한 엑시노스 1280(가칭)이 탑재된 것으로 보이며 해당 칩의 클럭은 2.4GHz, 2.0GHz 수준으로 이는 일반적인 중급형 기기 수준이다. 기본적인 처리 속도, 게임 플레이 등에서는 프리미엄 칩을 탑재한 아이폰SE 3세대가 앞선다. 갤럭시A53 5G의 화면 크기는 6.5인치다. 상하좌우 베젤이 거의 없는 인피니티-O 디스플레이가 탑재돼 영상 콘텐츠 감상이 주목적인 사용자에게 적합하다.

삼성 갤럭시A53 5G(왼쪽), 애플 아이폰SE 3세대 전면부 비교. (사진=각사)

카메라는 스펙상 갤럭시A53 5G가 아이폰SE 3세대를 앞선다. 아이폰SE 3세대는 최소 듀얼 카메라 이상이 탑재되는 최근 스마트폰 트렌드와 달리 전후면 각 1개씩의 카메라가 탑재돼 있다. 후면 1200만화소 카메라는 광학식손떨림방지(OIS)를 지원하며 전면 카메라는 700만화소다. 갤럭시A53 5G는 후면에 4개, 전면에 1개 총 5개의 카메라를 갖고 있다. 후면 6400만화소 OIS 일반 카메라, 1200만화소 초광각 카메라, 500만화소 심도 카메라, 500만화소 접사 카메라, 3200만화소 전면카메라 등이다. 사진 품질은 기본적인 하드웨어 외에도 자체 소프트웨어의 후보정 능력에 따라 품질이 달라지기 때문에 하드웨어만으로 아이폰SE 3세대와 갤럭시A53 5G의 전반적인 촬영 성능을 판가름하긴 어렵다. 다만, 별도의 심도, 접사 카메라를 탑재한 갤럭시A53 5G가 인물사진, 근접촬영에선 앞설 것으로 예상된다.

삼성 갤럭시A53 5G(왼쪽), 애플 아이폰SE 3세대 후면 카메라 비교. (사진=각사)

메모리, 저장공간, 배터리 등은 어떨까? 갤럭시A53 5G에는 6GB 메모리, 128GB 저장소(최대 1TB 마이크로SD카드 지원), 5000mAh 용량 배터리가 탑재됐다. 아이폰SE 3세대는 4GB 메모리, 64·128·256GB 내장메모리가 탑재돼 있다. 애플의 경우 배터리 용량 정보는 제공하지 않기 때문에 직접 비교가 어렵다. 다만 5000mAh는 최신 갤럭시S22 울트라와 동일한 용량이며, 애플은 아이폰SE 3세대에서 전작 대비 동영상을 2시간 더 볼 수 있는 수준의 배터리 개선이 있었다고 밝혔다.운영체제는 갤럭시 A53 5G는 안드로이드, 아이폰은 iOS가 설치되기 때문에 역시 직접 비교는 어렵다. 기존에는 iOS의 사후 업데이트 지원 기간이 더 길었으나 삼성전자가 이번 모델에서 운영체제 업데이트 최대 4회, 보안 업데이트 최대 5년을 지원하겠다고 공언한 만큼, 두 모델의 소프트웨어 지원 기간은 크게 다르지 않을 것으로 예상된다. 이밖에 공통사항으론 두 모델 모두 지문인식 잠금해제, IP67 등급의 방수방진을 지원하는 점이 있다. 5G 스마트폰이며 20~25W급 배터리 고속충전이 가능하다. 국내 출시일은 먼저 공개된 아이폰SE 3세대가 빠르다. 오는 18일부터 24일까지 예약판매 진행 후 25일 일반 출시된다. 갤럭시A53 5G는 같은 기간 사전 판매 진행 후 4월1일 일반 출시된다. 사전예약자는 25일부터 제품 수령이 가능한 만큼 두 모델의 국내 출시일은 사실상 같은 셈. 가격은 갤럭시A53 5G 59만9500원, 아이폰SE 3세대 59만원이다. 이동통신3사, 자급제로 판매된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170039.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 화이자 '팍스로비드'도 만든다…코로나19 ‘먹는 약’ 생산 2종으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

셀트리온그룹이 화이자의 먹는(경구용) 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’를 생산해 공급한다.이로써 셀트리온이 생산하는 먹는 코로나19 치료제 복제약(제네릭 의약품)은 2종이 됐다. 회사는 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 먹는 코로나19 치료제 몰누피라비르(제품명 라게브리오)의 복제약 생산도 담당하고 있다.셀트리온은 18일 국제연합(UN) 산하 국제의약품특허풀(MPP)과 팍스로비드의 주성분인 ‘니르마트렐비르와 리토나비르’의 복제약 생산을 위한 라이선스인(License-in·기술도입) 계약을 완료했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.셀트리온은 지난 1월 MPP가 선정한 MSD 경구용 코로나19 치료제 완제품 생산기업으로 이름을 올린 바 있다. 당시 셀트리온 외에도 한미약품(원료·완제)과 동방에프티엘(원료)이 함께 선정되기도 했다.셀트리온 관계자는 “2종의 먹는 치료제 제네릭 라이선스를 모두 확보한 만큼 향후 글로벌 시장의 요구에 따른 치료제 포트폴리오를 강화하게 됐다”며 “글로벌 시장에서 그룹사의 케미컬 의약품 제조 기술력과 공신력을 다시 한번 확인할 수 있었다”고 말했다.

머크앤컴퍼니가 개발한 경구용 코로나19 치료제 몰누피라비르.(사진=MSD)


앞서 MSD 경우와 마찬가지로 셀트리온의 이번 팍스로비드 복제약 생산도 MPP가 중저소득국가 판매를 허용하는 비독점 라이선스를 부여한 데 따라 이뤄졌다. 세계 다수의 제약사가 이번 계약에 의향서를 제출했으나, 12개국 35개 사에만 라이선스가 부여됐다. 국내에선 셀트리온 외에도 동방에프티엘이 선정됐다. 선정된 기업은 팍스로비드의 복제 의약품을 개발·생산해 95개 중·저소득 국가에 공급하게 된다.팍스로비드는 니르마트렐비르와 리토나비르를 병용하는 치료제다. 라이선스 취득사는 원료의약품(API) 또는 완제의약품 공급을 담당하게 된다. 셀트리온은 두 성분 모두의 완제품 공급 계약을 체결했다. 동방에프티엘은 두 성분 중 니르마트렐비르의 원료 생산을 진행하게 됐다.셀트리온은 이번 계약을 통해 완제품을 해외에 공급하는 역할을 맡았다. 생산은 셀트리온제약이 담당한다. 회사 측은 “이른 시일 내 개발을 마치고 상업화에 돌입한다는 목표로 개발 계획 수립을 마쳤다”며 “선진국 우수의약품제조및품질관리(cGMP) 인증을 받은 시설인 셀트리온제약 청주공장에서 제품 생산이 진행될 예정”이라고 설명했다.국제기관을 통해 올해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다. 셀트리온그룹은 먹는 치료제 접근성 확대를 위한 프로젝트에 적극 참여하면서도 자체 개발을 진행 중인 ‘흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제’ 상용화에도 속도 낼 방침이다.화이자의 ‘니르마트렐비르&amp;리토나비르’는 알약 형태의 경구형 항바이러스제다. 화이자의 자체 임상 결과에서 입원과 사망 확률이 위약군 대비 89%까지 낮춰주는 것으로 나타났다. 우리나라는 물론 미국·유럽연합(EU) 등 세계 주요 국가에서 사용 승인을 획득, 현재 처방이 이뤄지고 있다.셀트리온그룹 관계자는 “범세계적 차원에서 진행되는 먹는 코로나19 치료제 접근성 확대에 대한 노력에 동참할 것”이라며 “흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제의 글로벌 임상의 중간 결과도 최대한 빠르게 확보하도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성SDI, 미국 내 자체 공장 시사...USMCA 여파?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170387</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170387</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최윤호 삼성SDI 사장.(사진=삼성SDI)

삼성SDI가 향후 미국에 자체 공장을 설립할 수 있다고 밝혔다. 삼성SDI는 현재 해외 전기차 업체인 미국 스텔란티스와 합작 공장을 건설하고 있다. 2025년 완공 예정인 가운데 시장 수요에 따라 자체 공장을 설립할 수 있음을 시사했다.
최윤호 삼성SDI 사장은 17일 주주총회 직후 이 같이 말했다. 최 사장은 "스텔란티스와 조인트벤처(JV)를 지으면서 향후 미국 공장이 필요하다고 생각하고 있다"며 "우선 스텔란티스 공장을 중심으로 하고 추가로 생산능력을 확보하는 것도 검토하고 있다"고 밝혔다.최 사장은 이날 "(스텔란티스와 합작공장) 부지 선정은 어느 정도 마친 상태이며 조만간 공개할 수 있을 것"이라고 덧붙였다.삼성SDI는 지난해 10월 스텔란티스와 합작공장을 미국에 건설한다고 발표했다. 삼성SDI는 울산 공장을 비롯해 중국과 헝가리 등에서 생산기지를 운영하고 있다. 스텔란티스와 합작사로 미국 내 생산기지를 갖추게 됐다.삼성SDI는 2025년 미국에서 연산 23GWh(기가와트시) 규모의 합작공장을 상업가동할 수 있을 것이라고 밝혔다. 연간 전기차 약 34만대에 탑재할 수 있는 양이다. 당시 생산량과 상업가동 시기 외에는 알려진 정보가 거의 없었다. 삼성SDI는 조만간 공장 부지를 공개할 것이라며, 본계약도 곧 체결할 것이라고 설명했다.최 사장의 설명을 종합하면 삼성SDI와 스텔란티스의 합작사는 예정대로 순항하고 있는 것으로 보인다. 이날 CEO인 최 사장은 미국 내 자체 공장을 지을 수 있다고 밝혔다.미국은 동유럽 국가인 헝가리와 폴란드에 이어 전기차 생산기지로 새롭게 부상하고 있다. 중국과 유럽, 미국이 전기차 및 배터리 산업에 있어 '세계의 공장'으로 부상할 것으로 예상된다. 게다가 2025년 'USMCA(미국·멕시코·캐나다 협정)이 발효되면서 미국 내 현지 생산·현지 납품 체계를 갖추는게 중요해졌다. USMCA에서 가장 주목할 만한 점은 핵심 자동차부품의 역내 원산지비율 규정을 62.5%에서 75%로 강화한 것이다. 적어도 2023년까지는 부품에서 4분의 3에 해당하는 양을 북미 내 생산분으로 조달해야 하며, 자동차 생산에 사용되는 철강과 알루미늄의 70% 이상을 북미산으로 조달해야 한다. 삼성SDI는 이전까지 미국 내 생산기지가 없어 ESS 및 자동차용 배터리를 현지에서 조립만 했다. 그런데 앞으로 완제품의 대부분을 현지에서 직접 조달해 생산해야 한다. 미국 시장을 공략하려면 현지에 생산기지가 불가피해진 것이다.최 사장의 발언을 짐작할 때 삼성SDI의 미국 자체 공장 건설 가능성은 상당히 높아 보인다. 현재 미국은 제조업 부활 계획에 따라 다수의 전기차 및 배터리 메이커들이 생산기지를 세웠다. 배터리 업체 중에서는 파나소닉과 LG에너지솔루션, SK온 등이 미국에서 배터리 공장을 경쟁적으로 늘리고 있다.반면 삼성SDI는 미국 시장에는 뒤늦게 진출했다. 스텔란티스와 합작공장이 미국에 짓는 첫 번째 생산기지이다. 스텔란티스는 2030년까지 75종 이상의 전기차를 출시하고, 세계 시장에서 연간 500만대 이상 판매한다는 계획이다. 스텔란티스가 세계에서 판매하는 전기차 10대 중 1.2대는 삼성SDI의 배터리를 탑재했을 것으로 예상된다.이 때문에 현지 전기차 업체들을 공략하려면 미국 내 자체 공장이 필요하다는 설명이다. 최 사장은 "중장기 사업전략에 따라 장기적으로 검토할 수도 있다는 뜻"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마세라티, "2025년까지 전기차 라인업 완성"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180005</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=마세라티)

이탈리아 고급 자동차 브랜드 마세라티가 2025년까지 모든 차종의 전기차 버전을 출시한다고 발표했다.17일(현지시간) IT 전문매체 &lt;엔가젯&gt;에 따르면 마세라티는 브랜드 최초 전기차인 신형 ‘그란투리스모 폴고레’를 내년에 먼저 출시한다. 1200마력 모터를 탑재한 전기 세단으로 높은 속도를 낼 수 있도록 경량 소재로 제작된다. 아울러 마세라티는 내년에 소형 SUV ‘그레칼레’와 스포츠카 ‘그란카브리오 GT’의 전기차 버전도 선보일 예정이다. 2025년에는 슈퍼카 ‘MC20’, 플래그십 세단 ‘콰트로포르테’와 ‘르반떼’ 등 전기차 SUV 모델을 출시한다.일부 제조업체들이 전기차를 출시하며 스포츠카의 특징인 엔진 소리를 인공적으로 넣기도 하는데, 마세라티의 경우 이 방안은 고려하지 않고 있는 것으로 전해진다.&nbsp;마세라티는 이 계획을 발표하며 2025년까지 전기차 라인업을 완성하는 최초의 명품 브랜드가 될 것이라고 선언했다. 이날 기자회견을 통해 다비데 그라소 마세라티 최고경영자(CEO)는 마세라티가 2030년까지 내연기관차 생산을 중단하고 모든 차량을 전기화할 계획이며 개별 시장과 고객의 수요에 따라 달라질 수도 있다고 말했다. 한편 마세라티는 자율주행 기술 개발에 대한 계획도 갖고 있다고 밝혔다. 고속도로 등 한정된 상황에서 자율주행이 가능한 레벨3 수준의 콰트로포르테를 출시할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘로봇∙메타버스∙반도체’…저평가 주식만 쏙 찾아냈다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170079</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170079</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재무제표로 찾아낸 저평가 주식53 표지 이미지.

로봇, 메타버스 등 최근 주목받고 있는 카테고리의 2356개 상장사 재무제표를 전수조사해 찾아낸 저평가 종목 53개 기업을 콕 짚어 소개한 책이 출간됐다. 저자가 운영하는 커뮤니티에서 공유된 종목 중 몇 개는 실제로 주가가 올라 투자자들 사이에서 화제가 되기도 했다. &lt;재무제표로 찾아낸 저평가 주식53&gt;을 쓰기 위해 저자들은 국내 투자자 300명에게 ‘어떤 섹터가 궁금한지’ 묻는 리서치를 통해 구체적인 카테고리를 설정했다. 바이오, 로봇, 메타버스, 게임, 전기차, 반도체, 기타 등 총 7개 분야로 최근 전 세계적으로 주목받고 있는 신기술이 주로 선정됐다. 책이 소개하는 53개 기업은 재무제표를 기반으로 선정됐다. 재무제표를 읽는 법을 가르쳐 주는 것이 아니라 재무제표에 기반해 기업들을 찾아내고, 그 다음 숫자로 그 이유를 설명해주는 방식을 채택했다. 대부분 투자자들은 재무제표가 매우 중요한 사실을 담고 있는 것을 많은 사람들이 알고 있지만 막상 투자는 재무제표의 숫자와 다르게 이뤄지는 경우가 많기 때문이다. 영업이익, 부채비율, 유동비율, 영업활동현금흐름, 재고자산회전율 등 재무제표에 있는 숫자를 한 번에 알아보기 어렵고, 또 이런 숫자를 투자정보로 바꿔 본 경혐을 하기 쉽지 않다는 생각이 바탕이 됐다.출판사는 숫자를 투자정보로 바꾸는 것에 대한 해답을 제공하는 책이라고 소개한다. 재무제표만 보면 투자할 기업이 어떤 사업을 하고 있는지, 이익은 나는지, 상장 폐지 위기는 아닌지 모두 알 수 있지만 많은 주식 투자 초보자들이 재무제표에 있는 숫자를 투자정보로 바꾸는 방법을 모르기 때문에 투자에 실패한다고 설명한다. 공동저자인 이승환 한국공인회계사회 소속 직원은 “어떤 종목을 고르시든지 반드시 재무제표는 한 번 읽어 보시길 권한다. 투자의 시작이 달라질 것”이라고 말했다. 책은 총 3명의 저자가 공동으로 집필했다. 이승환 한국공인회계사 직원, 황우성 하나금융투자 강남금융센터 소속, 김태경 포스코케미칼 재무회계그룹 회계 담당 등이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/17/blt202203170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성SDI 헝가리법인, 이자에 벌어도 남는게 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성SDI 헝가리법인이 수출입은행 등 국내외 은행에서 7519억원을 빌렸습니다.· 헝가리법인은 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳으로 유럽의 자동차 공장에 납품할 배터리를 생산하고 있습니다.· 이번 차입은 헝가리공장의 증설에 쓰일 예정입니다. 지난해 말 기준 삼성SDI의 부채비율은 69.9%로 비교적 재무구조가 우량합니다. 이번 차입으로 부채비율은 소폭 높아질 전망입니다.



삼성SDI의 헝가리법인(Samsung SDI Hungary Zrt.)이 수출입은행과 미국 씨티은행, BNP Paribas 등에서 5억5000유로를 빌렸습니다. 4억 유로(한화 5377억원)는 단기차입금으로 빌렸고, 1억5000만 유로(2016억원)는 장기차입금으로 빌렸죠. 이는 1유로 당 1344.05원을 기준으로 한화로 환산한 것입니다. 삼성SDI는 헝가리법인이 국내외에서 이번에 빌린 차입금이 7519억원에 달한다고 밝혔습니다.헝가리법인은 차입금으로 마련한 자금을 2공장 증설에 쓸 계획입니다. 헝가리 공장은 중국과 함께 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳입니다. 지난해 초 헝가리 괴드에 2공장 착공에 들어갔습니다. 완공 시점은 미정입니다.



업계에 따르면 헝가리 2공장은 1공장과 비교해 생산능력이 2배 이상 달할 것으로 예상됩니다. 괴드 2공장은 총 7개 생산라인으로 구성돼 있으며, 조립 공정은 10개 이상 만들어질 전망이죠. 매달 약 1200만개의 셀을 생산할 수 있습니다. 캐파는 약 50~60GWh 규모입니다.1공장은 매달 600만개의 셀을 생산하며 캐파는 30GWh 규모로 알려졌습니다. 당초 2공장 증설에 필요한 투자금은 1조원 가량으로 예상됐는데, 추가금이 추가로 들어갈 것으로 전망됩니다.삼성SDI 헝가리법인은 지난해 2월 4억 유로(5383억원)를 빌렸습니다. 이번에 총 5억5000억 유로를 빌렸죠. 헝가리법인이 2공장 증설을 위해 빌린 자금은 약 1조3000억원에 달합니다. 당초 예상한 투자금을 훌쩍 뛰어넘었죠.지난해 말 기준 헝가리법인의 부채총계는 4조951억원을 기록했습니다. 전년에는 2조7461억원이었는데 1년 동안 49.1% 증가했습니다. 실제 지난해 말 헝가리법인의 외화 단기차입금은 약 4000억원, 장기차입금은 2조63억원을 기록했습니다. 전체 부채 중 차입금의 비중이 약 50%를 넘었습니다.전년에는 단기차입금이 2382억원, 장기차입금이 1조6658억원이었습니다. 이날 7519억원을 빌리면서 삼성SDI 헝가리법인의 차입금은 3조1000억원에 달할 것으로 전망됩니다. 헝가리 2공장을 건설하기 위해 막대한 자금을 쏟아 넣고 있는 거죠. 증설에 필요한 자금 중 대부분은 금융권에서 조달하고 있습니다.이는 헝가리법인의 재무구조에도 부정적 영향을 미치고 있습니다. 지난해 부채비율은 총 492.0%를 기록했습니다. 전년에는 710.6%를 기록했는데, 약 4038억원을 유상증자해 재무상태가 개선됐습니다.헝가리법인은 차입금이 불어나면서 재무건전성이 악화했습니다. 그럼에도 유럽 시장은 미국과 중국과 함께 3대 전기차 시장으로 불리고 있어 삼성SDI는 공을 들일 수밖에 없죠.삼성SDI는 BMW와 폭스바겐, 재규어 등 유럽 고객사의 비중이 큽니다. 특히 유럽 완성차 업체들은 2035년까지 내연기관 자동차를 모두 퇴출하겠다고 밝혔죠. 이 때문에 헝가리 공장 증설에 속도를 낼 수밖에 없습니다.헝가리법인은 삼성SDI 해외 생산기지 중 자산이 가장 큽니다. 자산총계는 약 4조9274억원에 달합니다. 중국 법인의 자산총계는 1조3238억원에 달하는데, 헝가리법인은 중국법인보다 약 3.7배 큽니다.중국 시장은 '애국소비'로 인해 중국 메이커들은 중국 업체가 생산한 배터리를 씁니다. 삼성SDI가 상대적으로 고성능에도 열위에 있을 수밖에 없죠. 반면 유럽에서는 한국 배터리의 인기가 대단히 높고, 현지에서도 왕성하게 판매되고 있습니다.



지난해 헝가리법인의 매출은 2조7751억원을 기록했습니다. 순이익은 425억원에 달했죠. 중국 법인(1조1905억원)보다 매출은 133.1% 높습니다. 다만 순이익은 중국법인이 557억원에 달해 헝가리법인보다 높습니다. 순이익률은 1.5%에 그쳤습니다. 반면 중국 법인은 4.6%에 달했습니다. 중국법인이 헝가리법인보다 2배 덜 팔았지만, 순이익은 3배 높았던 셈입니다.헝가리법인이 현지 공장 증설을 차입을 통해 추진하면서 막대한 이자비용을 내고 있는게 영향으로 보입니다. 만약 헝가리법인이 약 3%의 금리로 차입금을 갚고 있다고 가정하면 연간 720억원 이상의 차입금을 낼 것으로 예상됩니다. 현지서 배터리 판매량이 늘어 매출도 커졌지만, 은행이자로 남는 게 별로 없는 셈이죠.이번에 빌린 차입금까지 합하면 이자부담은 더욱 커질 것입니다. 하지만 배터리 산업은 '규모의 경제'가 중요하며, 수주를 더욱 많이 해 더 많이 생산해야 합니다. 그러려면 헝가리공장의 생산량이 늘어야 하고, 그러려면 증설이 필요한거죠.지난해 삼성SDI는 매출 13조5532억원, 영업이익 1조675억원을 기록했습니다. 매출은 전년 대비 19.9%, 영업이익은 59.0% 늘었습니다. 헝가리법인의 매출이 약 2조7000억원에 달했던 만큼 유럽시장의 매출 기여도는 상당했을 것으로 예상됩니다. 순이익은 낮았지만 말이죠.헝가리 2공장이 완공되면 삼성SDI 헝가리법인의 실적은 지금보다 크게 개선될 것으로 전망됩니다. 단 순이익을 더 남기려면 차입금은 빨리 상환할 수록 좋습니다.
생각해 볼 문제· 삼성SDI는 지난해 LG에너지솔루션보다 영업이익 기준 2991억원 더 벌었습니다. LG에너지솔루션은 미국과 유럽, 인도네시아 등 전 세계 곳곳에서 증설을 추진 중이며, 캐파를 빠르게 확장 중입니다. '전기차 원년'이던 2021년 삼성SDI는 LG에너지솔루션보다 '수익성'을 중시하며 경영한 것으로 볼 수 있죠. 영업이익률 기준으로 LG에너지솔루션이 4.3%, 삼성SDI가 7.8%입니다. LG에너지솔루션은 여전히 '미들 싱글 디짓' 구간에 있지만, 삼성SDI는 '하이 싱글 디짓' 구간에 진입한 셈이죠. 앞으로는 어떨까요. 삼성SDI는 경쟁사보다 소극적으로 증설에 나서고 있습니다. 지금의 수익성은 앞으로도 유지될 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 전망 불확실한 삼성전자..DB하이텍은 10위권 밖으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203140134</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 반도체 위탁생산(파운드리) 분야에서 높은 분기 성장률을 기록하며 점유율을 끌어올렸다. 하지만 새롭게 부각된 첨단공정에서의 수율 문제는 2022년 불안 요인으로 거론됐다. TSMC가 전체 점유율 순위에서 1위를 공고히 유지한 가운데, 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 넥스칩(Nexchip)에 밀려 이름을 올리지 못했다.반도체·디스플레이 시장조사업체 트렌드포스(TrendForce)는 14일 2021년 4분기 매출 기준 세계 파운드리 시장 순위를 공개했다.

지난해 4분기 삼성전자가 세계 파운드리 업체 가운데 매출 2위에 올랐지만 수율과 공정 능력 측면에선 불확실성의 목소리가 나왔다. 전 분기까지 10위를 유지했던 DB하이텍은 순위 내 이름을 올리지 못했다.(사진, 로고=각 사)

1위는 TSMC로 지난해 4분기 157억4800만 달러(약 19조5600억원)을 거뒀다. 전기 대비 5.8%(약 8억6400만 달러) 늘어난 수치다. 지난해 4분기 기준 파운드리 시장 점유율은 52.1%로 전기(53.1%) 대비 1%포인트 하락했다. 3분기 TSMC의 성장을 이끌었던 아이폰13 시리즈에서의 매출은 실적을 견인했지만 중국 스마트폰 시장이 약세를 보이며 점유율은 꺾였다.2위는 삼성전자로 55억4400만 달러(6조8900억원)이었다. 전기 대비 15.3%나 늘어났다. 시장 점유율도 지난해 3분기 17.2%에서 4분기 18.3%로 1분기만에 1.1%포인트 늘리는 데 성공했다. 매출 성장률 기준으론 10위 넥스칩(44.2%)과 7위 PSMC(17.9%)에 이어 세 번째로 높았다.다만 삼성의 향후 상황에 대해 우려의 목소리도 나왔다. 트렌드포스는 “삼성 파운드리 사업이 사상 최대 매출을 기록했지만 첨단 공정능력 확대가 더뎌지면서 전체 수익성을 지속적으로 잠식하고 있다”라며 “이에 1분기 첨단 공정능력과 수율 개선이 삼성의 최우선 과제 중 하나”라고 언급했다.

트렌드포스는 2021년 4분기 파운드리 업체 1~10위 매출과 시장 점유율을 발표했다.(자료=트렌드포스)

3위는 대만 UMC로 21억2400만 달러(점유율 7.0%), 4위는 미국 글로벌파운드리로 18억4700만 달러(6.1%), 5위는 중국 SMIC로 15억8000만 달러(5.2%)였다. 뒤이어 중국 화홍반도체(8억6400만 달러·2.9%), 대만 PSMC(6억1900만 달러·2.0%), 대만 VIS(4억5800만 달러·1.5%), 이스라엘 타워(4억1200만 달러·1.4%)가 뒤를 이었다.지난해 3분기까지 10위를 지켰던 DB하이텍은 이번 순위에서 10위권 밖으로 밀렸다. 이 자리를 대만과 중국의 합작 업체 넥스칩(점유율 1.2%)이 치고 들어왔다. 넥스칩의 4분기 기준 매출은 3억5200만 달러로 전기(2억4400만 달러) 대비 44.2%나 늘었다.트렌드포스는 “넥스칩이 4분기 10위권에 진입할 수 있던 1차적 이유는 회사의 부지런한 생산확대 덕분”이라며 “기존 단일 제품군과 제한된 고객층을 보완하기 위해 55·40·28나노미터(nm)노드와 TDDI(터치디스플레이구동칩)·CIS(이미지센서)·MCU(마이크로컨트롤러) 등 복수 제품군에서 보다 발전된 공정을 개발할 계획”이라 언급했다.한편 파운드리 10위권 내 업체들의 지난해 4분기 총 매출은 295억5000만 달러로 분기 성장률은 8.3%에 달했다. 생산능력을 키우기 어려운 가운데 평균판매가격이 상승하며 시장이 전반적으로 호황을 이룬 것으로 트렌드포스 측은 해석했다.파운드리 시장은 1분기 성장 추세를 지속하겠지만 중화권 업체들의 설 연휴와 맞물려 지난해 4분기 대비 성장률은 소폭 줄어들 것으로 전망된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/14/blt202203140027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 1조원 앞둔 롯데정보통신, 영업이익률은 제자리…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:19:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데정보통신이 올해 1월 CES 2022에서 선보인 가상현실(VR).(사진=롯데정보통신)

연 매출 1조원 달성을 앞둔 롯데정보통신이 수년째 영업이익률은 제자리걸음을 하면서 그 배경에 관심이 쏠린다.롯데정보통신의 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 매출은 2019년 8457억원, 2020년 8495억원, 2021년 9300억원 등으로 매년 증가했다. 연 매출 1조원에도 근접했다. 하지만 같은기간 영업이익은 411억→388억→400억원으로 비슷한 수준에 머물러 있다. 때문에 영업이익률도 4% 초반대를 벗어나지 못하고 있다.매출이 늘어나는데 영업이익이 제자리걸음인 것은 영업비용의 증가가 원인으로 분석된다. 사업보고서에 명시된 '판매비와관리비'는 2019년 330억원에서 2020년 307억원으로 줄었지만 2021년 359억원으로 다시 증가했다. 2021년의 전년 대비 매출 증가율은 9.5%였지만 판매비와관리비는 약 17%로 나타났다. 매출보다 비용이 더 큰 폭으로 늘어나면서 영업이익이 증가하지 못한 셈이다. 롯데정보통신 관계자는 "보통 매출이 늘어나면 그와 비슷하게 비용도 증가하는 측면이 있고 올해초 CES 2022에 참가했는데 지난해 이를 준비하는 과정에서 판매비와관리비가 늘어났다"고 설명했다.



롯데 그룹의 IT서비스 전문 계열사인 롯데정보통신은 전통적인 SI(시스템통합)와 SM(시스템유 지보수)을 벗어나 비즈니스 모델을 다각화하며 대외고객을 늘리는데 힘을 쏟고 있다. 롯데정보통신이 추진 중인 신사업은 메타버스와 모빌리티가 대표적이다. 회사는 지난해 메타버스 콘텐츠 전문기업 비전브이알을 인수해 칼리버스로 사명을 변경했다. 칼리버스는 독자 개발한 이미지 보정기술과 실사·가상현실(VR)의 결합을 통해 초고화질 VR 영상을 구현할 수 있는 기술력을 보유했다. 터치·시선·음성에 반응하는 '딥-인터랙티브' 특허 기술을 기반으로 이용자들과 양방향 소통이 가능한 VR 콘텐츠도 제작할 수 있다.롯데정보통신은 모빌리티 경쟁력 강화를 위해 지난해 전기차 충전기 업체인 중앙제어를 인수했다. 중앙제어는 전기차 충전 기업으로 모든 종류의 전기차 충전기를 자체 제조할 수 있는 기술을 보유하고 있다. 충전기 제조부터 공급·설치·유지보수까지 관련 서비스를 모두 제공한다. 롯데정보통신은 전기차 충전과 차세대 지능형 교통시스템(C-ITS), 단·다차로 하이패스, 자율주행 셔틀 등 교통 인프라에서 자율주행까지의 모빌리티 가치사슬을 구축하고 사업을 확장할 계획이다.회사는 올해 1월 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2022에 칼리버스, 중앙제어와 함께 참여해 메타버스 라이프 플랫폼과 전기차 충전 기술력을 전시했다. 사업 다각화는 올해도 이어진다. 회사는 18일 열린 정기주주총회(이하 주총)에서 정관변경을 통해 사업목적에 '디지털 자산 제작 판매 및 중개업'을 추가했다. 새로운 사업에 대한 구체적인 내용은 공개되지 않았다.회사는 주총에서 △재무제표 및 연결재무제표 승인의 건(이익잉여금 처분계산서포함, 기말배당 예정: 1주당 700원) △이사선임의 건(사내이사 박종표, 사외이사 양홍석·김상균) △감사위원회 위원이 되는 사외이사 홍철규 선임의 건 △감사위원회 위원 선임의 건(양홍석) △이사 보수한도 승인의 건 등을 원안대로 의결했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>