<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 22:22:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[P2E 게임 ‘엑시 인피니티’ 뚫렸다…7300억원대 이더리움 탈취]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엑시 인피니티 갈무리)

'엑시 인피니티'(Axie Infinity)에서 해킹으로 7300억원 규모의 손실이 발생했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다.29일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면, 엑시 인피니티 개발사인 '스카이 메이비스'는 17만3600이더리움(약 7300억원)을 도난당했다. 현재 도난 자금을 되찾기 위해 법 집행부와 협력 중이며 블록체인 분석업체 '체인애널리시스' 및 주요 가상자산 거래소 보안 팀으로부터 도움을 받아 도난당한 이더리움을 추적할 계획이라고 말했다. 해킹은 지난 23일에 발생했다.이번 공격의 주요 타깃은 스카이 메이비스의 '로닌 브릿지'인 것으로 알려졌다. 로닌 브릿지는 액시 인피니티를 이더리움과 같은 다른 블록체인에 연결해 주는 다리 역할을 한다. 로닌 브릿지를 통해 이더리움·달러 연동 스테이블코인(USDC)을 로닌에 예치해 게임 내 대체불가토큰(NFT) 아이템 등을 구매할 수 있다. 게임 내 자산을 판매한 후에는 브릿지를 통해 자금을 출금하는 형태다. 스카이 베이비스는 공격 발생 후 로닌 브릿지 상의 모든 거래를 일시 중단했다.공격자는 해킹된 개인 보안키를 사용해 로닌의 거래를 검증하는 네트워크 노드를 손상시킨 후 대량의 이더리움과 USDC를 인출했다. 해킹 사실은 한 사용자가 로닌 브릿지를 통해 5000이더리움을 출금하려는 과정에서 발견됐다. 공격이 일어난 지 약 일주일 만이다.스카이 메이비스 측은 "게임 플레이를 위해 이용자들이 구매해야 하는 엑시 NFT 토큰과 게임 내 가상자산인 SLP·AXS는 공격의 영향을 받지 않았다"며 "아울러 자금 유출이 더 이상 발생하지 않을 것이 확실해지면 로닌 브릿지 거래를 재개할 것"이라고 전했다.한편 2018년 출시된 엑시 인피니티는 가상의 몬스터를 수집, 훈련, 진화시켜 서로 전투하는 게임이다. 전투를 통해 얻은 보상은 가상자산 거래소에서 현금화할 수 있다. 엑시 인피니티는 '게임을 하며 돈을 벌 수 있다'는 개념의 'Play to Earn'(P2E)이라는 표현이 나오는 계기를 만들었다. 특히 필리핀, 베트남과 같은 동남아 국가에서 인기를 누렸고 최근에는 남미에서도 큰 관심을 끌고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARM 원하는 SK, 공동 인수 후보 누가 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300055</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK하이닉스 대표이사. (사진=SK스퀘어)

"ARM 인수 관련, 다른 기업과 공동으로 투자하는 방안을 논의하고 있다. ARM은 굉장히 중요한 회사다. 특정 누군가가 (인수) 이익을 다 누리도록 (반도체) 생태계 안에 있는 기업들이 이를 허용하지 않을 것이다. 이 때문에 지분을 공동 인수하는 방안을 생각하고 있다".박정호 SK하이닉스 대표이사 부회장의 발언이다. 박정호 부회장은 30일 SK하이닉스 주주총회가 끝난 뒤 기자들과 만나 이 같이 전했다. 박정호 부회장은 지난 28일 SK스퀘어 주주총회에서도 "ARM도 사고 싶다. (SK스퀘어가) 투자 회사니까 꼭 최대 지분을 사서 컨트롤하는 걸 목표로 하지 않아도 된다"고 밝힌 바 있다.
왜 '공동 인수' 강조했을까
"반도체 생태계가 특정 업체의 ARM 단독 인수를 원하지 않을 것이다. 이 때문에 공동 인수를 추진한다"는 박정호 부회장의 발언은 최근 '엔비디아-ARM' 이슈에서 비롯된 것으로 보인다.&nbsp;미국 반도체 업체 엔비디아는 ARM을 400억 달러(약 48조3680억원)에 인수할 계획이었다. 하지만 이해관계가 얽힌 각국 규제 당국이 '독점 금지'를 이유로 인수합병(M&amp;A)을 승인 거부하면서 딜은 최종 무산됐다.&nbsp;'독점'이라는 단어에 주목할 필요가 있다. ARM은 반도체 칩 설계 업체다. 단순 '원 오브 뎀(One of them)'이 아닌, 시장을 이끄는 설계 업체다. 2020년 기준 모바일 칩 설계 시장 점유율 90%, 태블릿 설계 시장 점유율 85%를 차지하고 있다.&nbsp;ARM은 현재 애플, 퀄컴, 삼성전자, 엔비디아 등 다양한 반도체 업체에 AP(칩 설계)를 제공하고 있다. 하지만 특정 업체가 ARM을 인수하면 현재 비즈니스 구조에 문제가 생긴다. ARM 칩 설계 제공에 특정 업체의 입김이 작용할 수 있다.&nbsp;식당과 식자재 납품 업체의 관계를 생각하면 이해하기 쉽다. 지금까지 4곳의 식당들이 A 업체에서 식자재를 제공 받았다. 하지만 식당 한 곳이 A 업체를 인수하는 순간 현재의 비즈니스 구조에 문제가 생길 수 있다는 게 '엔비디아-ARM' 인수 무산의 핵심 쟁점이다.&nbsp;실제로 지난 2020년 엔비디아의 ARM 인수 계획 소식이 전해진 뒤 업계에선 크게 두 가지를 우려하며 반발했다. 엔비디아가 ARM이 제공하는 설계사용료를 높이거나 특정 업체에 대해서는 기본 설계도를 제공하지 않는 방향으로 이끌어갈 수 있다는 점이었다.&nbsp;앞선 사례를 고려하면, SK ICT연합(SK스퀘어·SK하이닉스·SK텔레콤) 단독 인수는 사실상 불가능하다. 박정호 부회장이 '공동 인수'를 언급한 이유도 이와 같은 맥락으로 풀이된다.&nbsp;
공동 인수 후보, 누가 있을까
박정호 부회장의 말처럼 실제 인수가 진행될 경우 SK ICT연합 중 누가 주체가 될 지는 알 수 없다. 다만 앞선 '엔비디아-ARM' 인수 무산 사례와 반도체 생태계를 고려하면 단순 FI(재무적 투자자)들과 구성된 컨소시엄은 아닐 것으로 보인다. 실제 반도체 생태계를 구성하는 기업들과 손 잡을 가능성이 높다는 게 업계 반응이다.&nbsp;이 때문에 최근 진행된 SK하이닉스의 도시바 메모리 사업(현 키옥시아) 인수, 인텔 낸드 사업부 인수와는 전혀 다른 모습일 것으로 보인다. SK하이닉스는 2018년 베인캐피털 등 재무적투자자(FI)들과 컨소시엄을 이뤄 도시바 메모리 사업을 인수했다. 최근 진행된 인텔 낸드 사업부 인수는 별도 투자자 없이 진행됐다.&nbsp;엔비디아와 SK ICT연합을 제외하면 반도체 생태계를 구성하는 업체 중 ARM에 공식적으로 관심을 보이는 기업은 인텔이 유일하다.&nbsp;펫 갤싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 지난 2월 로이터와 '인텔 인베스터 데이 2022' 관련 인터뷰를 진행했다. 펫 갤싱어는 이 자리에서 ARM 인수를 위한 컨소시엄이 구성되면 참여하겠다고 밝혔다.&nbsp;또 ARM 인수를 위한 컨소시엄이 구성되고 있다는 점도 전했다. 펫 갤싱어는 “ARM은 인텔 파운드리 사업 어젠다로 만들수 있다”며 “컨소시엄 구성 시 어떤 형태든 참여하는 것이 유리할 것”이라고 말했다.&nbsp;인텔은 이미 고유 설계 아키텍처인 X86을 보유하고 있다. 하지만 파운드리 부문을 최근 강화하고 있는 만큼, 파운드리 고객사가 선택할 수 있는 폭을 넓히기 위해 ARM 인수를 고민하는 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블F&C, P2E 통합런처 개발…"월렛부터 토큰 스왑까지 한 번에"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300040</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블에프엔씨가 자체 토큰 '아이텀큐브' 생태계 이용 편의성을 높이기 위해 통합 런처를 선보이는 것으로 확인됐다. 통합 PC 런처 안에는 넷마블에프앤씨의 '플레이 투 언'(P2E) 게임용 클라이언트 지원부터 지갑(월렛), 스테이킹, NFT 마켓플레이스, 탈중앙화금융(DeFi, 디파이) 서비스, 토큰 스왑 등 블록체인 게임 생태계의 모든 기능이 구현될 예정이다.

(사진=아이텀큐브 트위터 갈무리)

30일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블에프앤씨는 이달 말 '큐브허브'와 '큐브월렛' 등 신규 서비스의 베타 버전을 오픈할 계획이다. 현재 넷마블에프앤씨는 P2E 게임 '골든브로스'(Golden Bros)의 얼리액세스를 시작하기 전 해당 기능을 선보일 것으로 알려졌다. &nbsp;눈 여겨 봐야할 부분은 큐브허브다. 큐브허브는 일종의 PC 런처로 P2E 게임용 단일 플랫폼으로 설계됐다. 큐브허브에서 계정을 만들고 지갑을 동기화하면 모바일과 PC에 관계없이 게임을 플레이할 수 있다.&nbsp;NFT 사전 판매 기능도 지원한다. 앞서 넷마블에프앤씨는 골든브로스 NFT 사전 판매 당시 바이낸스의 NFT 마켓플레이스를 통해 해당 기능을 지원한 바 있다. 타사 플랫폼을 이용하기 위해 별도의 인증 절차를 거쳐야 했는데, 큐브허브에서는 이런 기능을 런처에서 직접 지원함에 따라 편의성이 한층 높아질 예정이다. 클릭 몇 번만으로 손쉽게 NFT를 사전 구매할 수 있는 방식이다.또 하나의 큰 축은 가상자산의 지갑 기능이다. 넷마블에프앤씨는 '큐브월렛'이라는 자체 지갑을 큐브허브에서 지원함으로써 바이낸스 등 타 플랫폼으로 접속해야 하는 번거로움을 줄이는 한편 하나의 플랫폼에서 게임 다운로드 및 플레이, 토큰 스왑, NFT 마켓플레이스 접속까지 일련의 모든 과정을 한 번에 해결하도록 지원할 예정이다. 골든브로스의 경우 게임에서 얻은 브릿지 토큰을 지갑으로 옮기고 다시 기축통화로 스왑한 후 NFT 거래나 아이템 구매를 진행토록 설계돼 있다.&nbsp;P2E 게임에서의 지갑은 게임 토큰을 기축통화로 스왑하는데 결정적인 역할을 하는데, 큐브허브 내 큐브월렛이라는 자체 지갑을 만들어 토큰 스왑 시 겪을 수 있는 인증 및 플랫폼 추가 접속에 대한 불편함을 최소화할 것으로 예상된다.&nbsp;이 외에도 NFT 마켓플레이스에 접속해 NFT를 거래하는 기능과 디파이 및 DEX 거래소도 지원해 게임 토큰을 기축통화인 아이텀 큐브로 교환할 수 있다.&nbsp;친구·길드와의 커뮤니티도 큐브허브 안에서 가능하며 텍스트와 음성채팅의 자동 변환 기능도 지원하는 것으로 알려졌다. 라이브 스트리밍 기능까지 더해져 인플루언서(유명인)와의 커뮤니케이션도 뒷받침될 전망이다.게임업계의 한 관계자는 "아이텀큐브를 기반으로 한 넷마블에프앤씨의 블록체인 게임 사업이 점차 윤곽을 드러내고 있다"며 "초기 파트너인 바이낸스와의 결합 외에도 올인원 플랫폼까지 구축하는 것을 봤을 때 골든브로스의 얼리액세스 시작 전까지 자체 서비스 역량을 최대한 끌어올리는 모습"이라고 말했다.한편 넷마블에프앤씨는 오는 31일(현지시간)까지 기존 '아이텀'(ITAM) 코인을 리브랜딩된 '아이텀 큐브'(ITAM CUBE)로 바꿀 수 있는 '토큰 스왑'을 진행할 계획이다. 다음달 이후부터 구형 코인이 되는 '아이텀' 코인은 사용할 수 없게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 분실된 아이폰 수리 서비스 중단하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300009</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 분실 신고된 아이폰에 대한 수리 서비스 제공을 중단할 것으로 보인다.29일(현지시간) 애플 전문매체 &lt;맥루머스는&gt;가 입수한 애플 내부 메모에 따르면, 앞으로 애플 스토어와 애플 공인인증업체는 세계이통사연합회(GSMA)에 분실 신고된 아이폰 서비스 제공을 중단한다.&nbsp;GSMA는 전 세계에서 기기를 분실하거나 도난당한 경우 이를 신고할 수 있는 데이터베이스다. 기기 시리얼 번호와 각 기기의 상태에 대한 정보를 제공한다. 사용자가 아이폰을 분실했다고 신고하면 법 집행 기관이 GSMA에 분실 사실을 알릴 수 있다.&nbsp;애플 수리업체는 내부 시스템인 ‘모바일지니어스’나 ‘GSX’를 통해 GSMA에 신고된 기기에 대한 알림을 받을 수 있다. 애플은 실종 신고된 것으로 확인되는 아이폰에 서비스 제공을 거부하는 새로운 정책이 도입할 예정이다.&nbsp;애플은 해당 보도에 대한 입장을 아직 내놓지 않았다. 다만 현재 애플은 '내 기기의 위치 찾기'를 비활성화하지 못하는 아이폰에 대해 공식 수리업체 서비스를 지원하지 않는다. 이용자가 기기를 직접 구입했다는 증거를 제시하지 못하는 경우 수리업자의 '액티베이션 록' 해제도 금지하고 있다. 해당 기능은 아이폰 분실 시 이용자가 원격으로 기기 내 데이터를 삭제하거나 초기화해 기기를 사용할 수 없는 상태로 만든다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울반도체 '자동차 사업부', 독일로 옮겼다...유럽 시장 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300008</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울반도체 '자동차 사업부'가 지난해 하반기 독일로 이전했다. 유럽 자동차 시장에 집중해 사업 경쟁력을 강화하겠다는 방침이다. 서울반도체 자동차 사업부는 지난해 하반기 다소 주춤한 모습을 보였다. 서울반도체가 30일 자동차 사업부를 지난해 하반기 독일로 이전 완료했다고 전했다. 동시에 오는 4월 4일 독일 다름슈타트(Darmstadt)에서 열리는 국제 자동차 조명 심포지엄(ISAL)에 참가한다고 밝혔다. 자동차 사업부 경쟁력 제고에 나선 것이다. 자동차 사업부는 서울반도체의 새로운 수익원 중 하나다. 지난해부터 본격적인 매출이 발생했다. IR자료 등에서도 지난해 1분기부터 별도 분류되기 시작했다. 자동차 사업부는 그간 '일반조명 사업부'에 포함돼 있었다. 매출이 크지 않아 IR자료에서 별도 분류할 이유가 없었기 때문이다. 하지만 지난해 1분기부터 규모가 커지면서 별도 매출이 공개되고 있다. 지난해 연간 매출은 1700억원 정도다. 전년 1390억원과 비교하면 22.3% 증가한 수치다. 다만 지난해 4분기 실적은 예년 대비 부진했다. 지난해 4분기 매출은 350억원으로 2020년 4분기(420억원), 2019년 4분기(410억원)을 하회했다.&nbsp;

이정훈 서울반도체 대표. (사진=블로터)

이정훈 서울반도체 대표는 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2022에서 기자들과 만나 "(하반기 자동차 사업부 실적 감소 이유는) 반도체 쇼티지가 영향을 미쳤다"고 설명했다. 그러면서 "자동차 사업은 향후 5년 이내 커질 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘e편한세상 시티 풍무역’ 분양… 2억대 후반 책정]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310026</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근까지도 주택시장에 내 집 마련 열기가 거센 가운데 자금 부담을 낮춘 주거 상품에 수요자들이 몰리고 있다. 특히 올해부터 대출규제가 한층 강화되자, 1인 가구 및 신혼부부 등 2030 세대를 중심으로 실거주가 가능한 소형 주거단지를 향해 발길을 돌리는 사례가 늘고 있다.실제로 금융당국이 발표한 ‘가계부채 관리 강화방안’ 따르면, 올해 1월부터 총 대출액이 2억 원을 초과할 시 차주단위 DSR을 적용 받게 된다. 이어 7월부터는 1억 원 초과로 그 기준이 한 단계 강화된다.소형 아파트의 매매가는 큰 폭으로 치솟고 있어 수요자들의 부담은 더욱 커진 상황이다. 부동산R114 자료를 보면, 올해 2월 기준 전용 60㎡이하 면적의 아파트 매매가는 지난해 동월 대비 약 16.6% 상승했다. 동기간 60~85㎡이하가 14%, 85㎡초과 면적은 12.81% 오른 것과 비교해 봐도 가장 높은 상승 폭이다.이에 따라 주거 대체 상품을 통해 하루 빨리 내 집 마련에 나서려는 수요자들의 움직임이 커지고 있다. 주거 대체 상품의 경우 집값뿐만 아니라 세금 등에 있어서도 진입장벽이 낮다. 대표적으로 오피스텔 등 주거 대체 상품은 취득세 계산 시 주택 수에 포함되지 않는다. 다주택자가 주택을 구입할 경우 최고 12%의 취득세율을 적용 받는 것과 달리, 오피스텔 구입 시에는 아파트 대비 비교적 저렴한 취득세가 적용된다.최근 분양하는 주거 단지 중에서는 DL이앤씨가 선보이는 ‘e편한세상 시티 풍무역’이 자금 부담을 낮췄다. 단지 분양가는 2억 원대 후반부터 책정돼 수요자들의 가격 부담을 덜었다. 여기에 중도금 대출은 물론, 잔금 대출 시에도 올해부터 시행된 차주 단위 DSR 규제의 적용을 받지 않는다.여기에 1차 계약금 1000만 원 정액제와 중도금 50% 무이자 혜택 등 다양한 금융 혜택도 제공된다. 아파트 청약 시에도 주택으로 간주되지 않아 청약 가점을 계속해서 쌓을 수 있다.인근으로는 풍무지구 내 풍부한 생활 인프라도 편리하게 누릴 수 있다. 홈플러스 김포풍무점, 이마트트레이더스 김포점, 노브랜드 김포풍무점, CGV 김포점 등 생활 편의시설과 풍무국민체육센터, 김포종합운동장 등 문화시설이 가깝다. 반경 700m 내에 신풍초, 풍무초, 양도중, 풍무고 등이 위치해 있다. 선수공원, 장릉저수지 등 주변에 녹지가 풍부해 쾌적한 주거 환경도 누릴 수 있다.분양 관계자는 “e편한세상 시티 풍무역은 합리적인 분양가에 중도금 50% 무이자 혜택 등을 제공해 수요자들의 가격 부담을 크게 낮췄다”며 “여기에 주변의 편리한 생활 편의시설과 교통망 등 다양한 인프라는 물론이고, ‘e편한세상’ 브랜드 가치까지 동시에 누릴 수 있다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK의 ARM 지분인수 검토 의미는...'미래가치+인공지능']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300119</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300119</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK스퀘어·SK하이닉스 대표이사 부회장이 30일 반도체 칩 설계회사 ARM(암)을 공동 인수하는 것을 논의하고 있다는 발언이 화제다. 반도체 설계회사로서 ARM이 가진 독보적 지위와 기술력을 확보하겠다는 의지 표명이기 때문이다.&nbsp;2020년 엔비디아가 ARM을 400만 달러(약 48조3680억원)에 인수하려 했듯 향후 몸값도 그에 이를 것으로 보인다. 또 엔비디아의 ARM 인수 시도 실패가 보여줬듯 개별 기업의 합병 시 독점에 따른 무산 우려가 크다. 결국 현재 반도체 업계에선 공동 인수 논의가 활발히 이뤄지는 듯 보인다. ARM이란 '네임드 기업' 인수에 문이 열린 가운데&nbsp;SK도 ICT 연합을 통해 여기에 참여하려는 모습이다.

박정호 SK스퀘어·SK하이닉스 대표이사 부회장이 30일 SK하이닉스 주주총회 후 기자들과 만나 ARM 공동 인수를 논의하고 있다고 밝혔다.(사진=SK하이닉스)

&nbsp;
애플도, 삼성도, 테슬라도 노크하는 ARM
1980년 영국에서 세워진 아콘 컴퓨터(Acorn Computer)가 전신인 ARM은 ‘RISC’ 아키텍쳐를 활용해 반도체 설계 관련 지적 재산권(IP)을 만들어 파는 기업이다. 인텔과 AMD가 주도하는 고성능의 CISC 아키텍쳐와는 다르게 RISC 아키텍쳐는 저전력에 적절한 성능을 가진 칩 설계를 표방해 만들어졌다.&nbsp;애플의 PDA ‘뉴턴’에 설계 IP를 제공하며 RISC 아키텍쳐의 가능성을 확인한 아콘 컴퓨터는 1990년 애플과 VLSI 테크놀로지와 합작사를 세우고 ARM이란 이름으로 재탄생한다. 그리고 1994년 텍사스 인스트루먼트(TI)가 ARM 설계 기반 칩을 만들어 노키아에 팔면서 세상에 널리 이름을 알리게 된다.

ARM의 설계 IP가 처음 들어간 애플의 PDA '뉴턴'.

CISC 아키텍쳐는 명령어가 다양하고 길이도 가변적이라 한 번에 많은 연산을 처리한다. 반면 ARM의 RISC 아키텍쳐는 명령어 길이가 한정되고 훨씬 단순하다. 복잡한 작업을 하는 CISC는 대신 속도가 느리고 전력 소모가 크지만 단순화된 작업을 많이 할 수 있는 RISC는 작업 속도가 빠르고 전력 소모가 적다. 또 RISC 아키텍쳐는 회로가 단순하며 트랜지스터가 덜 들어가도 돼 가격도 상대적으로 저렴하며 크기도 작아진다. 두 아키텍쳐 사이엔 이 같은 장단이 있다.과거 코드 작성을 수작업으로 할 땐 압축적인 CISC 아키텍쳐가 유리했다. 하지만 프로그램 언어 번역기 ‘컴파일러’가 보편화하고 또 램의 용량이 비약적으로 커지면서 RISC 아키텍쳐가 각광 받게 됐다. 또 IT기기의 소형화로 한정된 배터리에서 많은 데이터를 처리하는 RISC 아키텍쳐는 지배적 위치에 올랐다. 개방성이란 이름으로 일찌감치 이 시장을 선점한 ARM은 오늘날 ‘팹리스 위의 팹리스’로서 여겨진다.ARM은 모바일 칩 설계 분야에선 독보적이며, 최근 들어 PC와 서버에서도 영향력을 확대하고 있다. 대표적인 게 애플이 인텔의 손을 놓고 2021년부터 본격적으로 만든 자체 칩 ‘애플실리콘’이다. 애플은 ARM의 명령어 라이선스를 구입해 커스텀 코어를 설계했다.

삼성전자와 퀄컴, 마이크로소프트 등 전통적 칩 제조사가 ARM의 설계를 받아 쓰며, 아마존이나 테슬라 등 자체 칩이 필요한 세계적 대기업들도 ARM 고객사다. 그런 만큼 ARM에 대한 업계 관심은 상상을 초월한다. CISC 진형의 대표격인 인텔의 CEO 팻 겔싱어가 “(ARM 인수 컨소시엄이 구성될 시) 어떤 형태든 참여하는 게 유리할 것”이라 밝힐 정도다.
ARM을 인수한다는 것의 의미
박정호 부회장의 바람대로 SK텔레콤, 스퀘어, 하이닉스 등 SK ICT 연합이 ARM 인수 컨소시엄에 참여할 경우 어떤 보상을 받을까.당장의 수익성 증대 효과는 적을 것으로 보인다. ARM의 공개된 가장 최근 실적인 2017년 매출 1524억 엔(약 1조7400억원), 영업이익 243억 엔(약 2776억원)에 불과했고, 시장조사업체 스태티스타가 추정하는 2021년 매출도 19억8000만 달러(약 2조4000억원)로 증가세가 크진 않다. M&amp;A가 실현되더라도 지분 일부 인수인 만큼 수익성을 기대한 포석은 아니다.이를 제외하면 기대되는 보상은 크게 두 가지다. 당장 비싸보여도 좀 더 먼 미래 몸값이 더 올라있을 수 있다. 2017년 320억 달러(약 38조원)에 ARM을 인수했던 소프트뱅크는 2020년 엔비디아에 이 회사를 400억 달러에 팔 뻔했다. 단 4년만에 몸값이 25% 늘었으니 투자 성과가 준수했다고 볼 법하다. 이후 ARM의 지위가 낮아지지 않은 만큼 값어치는 이전 기록인 400억 달러를 상회할 가능성이 크다.ARM이 서버에서 지평을 넓히는 것도 주목할 부분이다. 시장조사업체 트랜드포스는 ARM 기반 서버 보급률이 2025년 22% 정도 될 것으로 예상하고 있다. ARM이 서버 시장에서 ‘규모의 경제’를 이룰 경우 모바일 이상의 수익성도 기대되며, 시장 지배력을 바탕으로 실적을 더 키울 수도 있다.

ARM의 클라우드용 플랫폼 '네오버스'는 클라우드부터 에지에 이르는 모든 인프라 컴퓨팅의 성능과 전력 효율을 만족하는 것을 표방한다.(자료=ARM)

또다른 기대 효과는 비메모리에서의 역량 확대다. SK텔레콤이 만든 인공지능 반도체 ‘사피온’이 대표적이다. 인공지능 서비스 구현에는 저전력 환경 하에서 대규모 연산을 빠르게 할 필요가 있다. 이에 기존 GPU가 아닌 AI칩이 만들어지고 있는데 SK텔레콤도 2020년 사피온을 공개하며 이 분야에 뛰어든 상태다.ARM 기반 AI반도체의 성능은 이미 어느 정도 검증된 상태다. 지난해 9월 엔비디아가 ‘엠엘퍼프’(MLPerf) 행사에서 ARM 기반 CPU가 AI 추론 성능 테스트에서 1위를 했다고 밝힌 바 있다. 인텔 x86 기반 AI 시스템이 시장에서 지배적인 가운데 ARM 기반 AI칩의 뛰어난 성능은 향후 서버 업체들이 x86이 아닌 ARM을 선택하는 요소가 될 수 있다.

SK텔레콤은 국내 첫 데이터센터용 인공지능 반도체 '사피온X220'을 개발했다.(사진=SK텔레콤)

지난 1월에 열린 국제전자제품박람회(CES2022)에서 SK ICT 연합은 첫 시너지 성과로 사피온의 글로벌 진출을 선언했고, 미국 법인 ‘SAPEON Inc.’ 설립을 추진하고 있다. 또 최근 모바일 월드 콩그레스(MWC22)를 통해 사피온을 유럽 시장에 처음 소개했다. ARM 지분 인수에 성공할 경우 칩 개발에 있어 SK ICT 연합이 시너지를 기대할 수 있을 것으로 추정되는 대목이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300038.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자·웨스턴디지털이 협업하는 '존 스토리지'란?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300004</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 ZNS SSD. (자료=삼성전자)

삼성전자가 30일 미국 웨스턴디지털(Western Digital)과 '존 스토리지(Zoned Storage)' 기술 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 양사는 '존 스토리지' 기술 표준화를 본격적으로 추진할 계획이다. 삼성전자는 존 스토리지를 "데이터센터나 엔터프라이즈의 대용량 스토리지를 보다 효율적으로 운영할 수 있도록 하는 차세대 스토리지 기술"이라고 설명했다.이를 조금 더 풀어 설명하면, 시간이 지날수록 정보는 디지털화·데이터화되고 있다. 자연스레 저장이 필요한 데이터의 양도 급격히 늘고 있다. 이 과정에서 대단위 데이터센터 수요도 커지고 있다. 이 때문에 저장 매체(스토리지)를 개발하는 기업들은 대단위 데이터센터 환경에 최적화된 스토리지 기술을 선보이고 있다. 존 스토리지는 스토리지 시장 선도 기업 웨스턴디지털이 제시한 새로운 기술이다.&nbsp; 웨스턴디지털은 자사 홈페이지에서 '존 스토리지'의 핵심은 'SMR(Singled Magnetic Recording·기와식 기록)'과 'ZNS(Zoned Namespaces·데이터 별도 공간 기록)이라고 설명했다. 기존 하드 디스크 드라이브(HDD) 단순 '트랙(track)' 쌓기 형식으로 데이터를 저장한다. 용량을 늘리려면 트랙 간격을 좁히는 방식을 활용한다. 오류가 생길 수 있다. 반면 SMR은 지붕 위 판자처럼 트랙을 쌓는다. 웨스턴디지털은 이를 '오버랩핑(Overlapping)' 방식이라고 부른다. 웨스턴디지털은 SMR을 통해 HDD 용량을 늘리고 테라바이트(TB)당 비용을 낮출 수 있게 됐다고 덧붙였다.&nbsp;

SMR 방식 설명. (사진=웨스턴디지털)

ZNS는 솔리드 스테이트 드라이브(SSD)와 관련있다. 기존 SSD는 사진·영상·음악 등 다양한 데이터를 구분 없이 동시에 저장했다. 반면 ZNS SSD의 경우 용도와 사용 빈도가 다른 데이터를 구분해 각각 다른 공간(Zone)에 저장한다. 데이터 관리 효율을 높일 수 있다. 양사의 협업은 지난해부터 본격화하고 있다. 삼성전자는 지난해 6월 업계 최초로 '존 스토리지' 기술을 적용한 ZNS SSD를 개발했다. 또 12월에는 '존 스토리지 기술 워크그룹' 초대 멤버로 참여해 존 스티리지 기술 개발을 돕고 있다.&nbsp;

(자료=웨스턴디지털)

양사는 '존 스토리지' 기술 생태계 확장을 위해 메모리 솔루션 제품 체험·개발을 지원하는 데모랩 서비스를 각각 운영할 예정이다. 한진만 삼성전자 메모리사업부 전량마케팅실 부사장은 "웨스턴디지털과의 '존 스토리지' 기술 협력으로 하드웨어뿐 아니라 소프트웨어 생태계까지 기술 표준화와 함께 안정적인 에코시스템을 제공하게 됐다"며 "이번 협력을 통해 업계 내 다양한 파트너까지 협력을 유도하여 메모리 시장 확대와 새로운 고객가치를 창출할 수 있을 것으로 기대된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNK "주총 후 상장폐지 신청할 것"…'탈코스닥' 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 보유한 법인을 새 주인으로 맞은 게임기업 'SNK'가 상장폐지를 위한 작업을 가속화한다. 일본에 본사를 두고 코스닥 시장에 상장했던 SNK는 지난해 말 상장폐지를 결정한 바 있다.

킹 오브 파이터즈 XIV. (사진=SNK 홈페이지 갈무리)

29일 SNK는 '상장폐지 승인을 위한 의안 상정 결정' 공시를 내고 "공개매수를 통한 자발적 상장폐지를 진행한다"고 밝혔다. 이날 SNK 이사회는 다음달 14일 오후 2시 부산광역시 기장군에 위치한 힐튼부산 크루즈그랜드볼룸에서 임시주주총회를 여는 한편 한국거래소에 상장폐지를 신청하기로 결의했다.&nbsp;앞서 지난달 16일 SNK는 상장폐지 결정 공시를 통해 "공개매수 결과 공개매수자(일렉트로닉 게이밍 디벨롭먼트 컴퍼니, 이하 EGDC)가 한국상장폐지 기준의 95% 이상인 96.18%의 당사 KDR을 취득했다"며 "상장폐지 결정에 대해 출석 이사 전원이 신중히 검토 및 토의해 상장을 유지할 실익이 없다는 판단을 내렸다"고 설명했다.&nbsp;이는 지난 2020년 EGDC가 SNK의 지분 인수로 경영권 확보에 나선 이후 인수 절차가 완료되며 완전자회사 편입을 위해 내린 결정으로 풀이된다. EGDC는 빈 살만 사우디 왕세자가 설립한 '미스크재단'이 지분 100%를 보유한 게임사다.&nbsp;실제로 지난해 12월 EGDC는 SNK를 완전자회사로 재편하기 위해 자발적 상장폐지 추진에 나섰다. 올 들어 SNK의 공개매수를 진행한 EGDC는 지난달 96.18%의 지분을 확보하며 예정대로 상장폐지 절차를 밟아간다는 계획이다.한편 SNK는 투자자 등에 대한 보호대책으로 상장폐지 이후 공개매수 당시와 동일한 가격에 매수하겠다는 입장을 밝혔다. 이날 투자자 보호대책에 대해 SNK는 "상장폐지 신청에 대한 한국거래소의 심사결과에 따라 상장폐지가 이뤄질 예정"이라며 "그 시점에 소액주주가 남아 있는 경우 당사 보통주식 전부를 최대주주에게 매도하도록 청구할 예정"이라고 밝혔다.이어 SNK 측은 "한국거래소로부터 승인을 얻을 경우 상장폐지 후 당사 KDR을 코스닥에서 거래할 수 없으나, 이런 매도청구가 이뤄진 경우 소유자에게 KSD를 통해 한·일 공개매수 시 공개매수가격(KDR 1개당 3만7197원)과 동일한 가격에 매수할 계획을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['공항버스' 인수한 '티맵'…자율주행 시범 서비스한다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310044</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203310044</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=서울공항리무진 홈페이지)

SK스퀘어의 자회사 ‘티맵모빌리티’가 공항버스 회사 2곳을 인수했다. 이를 통해 간선 유인 자율주행 시범 서비스를 진행하고, 국내외를 연결하는 글로벌 ‘서비스형모빌리티(Mobility as a Service, MaaS)’ 서비스 구축에도 시동을 건다.티맵모빌리티는 31일 △서울공항리무진 주식회사 △주식회사 공항리무진 등 2곳을 인수한다고 공시했다. 서울공항리무진은 650억원에 100% 인수, 공항리무진은 6대 4 비율로 인적분할해 설립하는 신설회사에 대한 지분 인수 방식이다. 공항리무진 취득금액은 1300억원이다. 이들 두 회사가 가진 공항버스는 350대 정도다. 서울에서 공항으로 가는 전체 인구의 20% 정도가 이용하고 있는 것으로 전해진다. 티맵모빌리티의 공항버스 회사 인수는 직접 차량을 운전하는 고객뿐 아니라 다양한 교통수단을 이용하는 비운전자인 고객들의 이동 편의성을 높이기 위한 결정이다. 향후 ‘티맵’ 앱에서 손쉽게 예약 및 취소가 가능한 ‘공항버스 좌석 예약 서비스’를 도입하고 야간·새벽 시간대 여행객이 이용할 수 있는 서비스도 제공할 계획이다. 또 친환경 모빌리티 실현을 위해 대부분 디젤로 운영되고 있는 공항버스를 점진적으로 전기·수소 등 친환경 차량으로 전환한다. 2030년까지 두 회사가 보유한 모든 공항버스를 교체할 예정이다. 간선 유인 자율주행 시범 서비스도 진행한다. 우선 공항고속도로(34.7km)와 올림픽대로(20.6km) 등 서울시내~인천공항 운행 구간 80% 수준을 간선 자율주행 구간으로 활용한다. 이를 통해 연료비와 탄소 배출량을 감축하고 버스 운수종사자의 피로도 및 안전사고를 최소화한다는 목표다. 티맵모빌리티 관계자는 “사람의 개입이 반드시 필요한 자율주행 레벨 2단계 시범 서비스를 할 수 있는 도로 구간에서 진행하려는 것”이라면서 “다만 아직 정부나 지자체·차량 제조사 등과의 협의가 필요한 단계”라고 말했다.나아가 항공기 이·착륙 정보와 연동해 항공기 스케줄 변동에 따른 공항버스 출·도착 시간 변경, 우티(UT) 택시와 결합한 환승할인 및 연계 추천 경로 안내 등도 제공한다. 특히 이를 통해 ‘글로벌 MaaS’ 서비스 구축에도 속도를 낸다는 전략이다.집에서 미국 뉴욕에 있는 호텔까지의 경로를 티맵에서 검색하면 국내 우티 택시·기차·공항버스·비행기·현지 우티(Uber)를 종합적으로 활용해 최적의 경로안내 및 통합결제·티켓팅 등의 원스톱 서비스를 제공한다는 구상이다.이종호 티맵모빌리티 대표는 “친환경 모빌리티 생태계 조성은 물론 글로벌 MaaS 서비스 구축을 성공적으로 이끌어 티맵 이용자들의 이동 편의성을 극대화할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/31/blt202203310011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>