<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 18:23:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷플릭스·카카오엔터 맞손…韓 좀비 예능 나온다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060006</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['넷플릭스'와 '카카오엔터테인먼트'가 '좀비'로 똘똘 뭉친다. 양사는 좀비를 주제로 한 예능 콘텐츠를 제작해 전 세계에 전파할 계획이다.6일 &lt;블로터&gt; 취재 결과 넷플릭스가 오리지널 예능 '좀비버스(가제)'를 준비 중이다. 좀비버스는 카카오엔터테인먼트가 제작을 담당하며, 넷플릭스 오리지널 예능으로 편성될 예정이다. 공개 일정은 현재 정해지지 않은 것으로 알려졌다.

넷플릭스 오리지널 시리즈 '킹덤2'. (사진=넷플릭스)

좀비버스는 MBC '마이 리틀 텔레비전'을 연출했던 박진경 카카오엔터테인먼트 책임프로듀서(CP)가 총괄을 맡았고, MBC에브리원 '어서와~ 한국은 처음이지?'를 연출한 문상돈 카카오엔터테인먼트 PD가 연출을 담당하게 됐다.&nbsp;문상돈 PD의 경우 카카오엔터테인먼트(옛 카카오엠)로 이적한 후 개그맨 박명수, 아나운서 이금희, 웹툰 작가 겸 방송인 이말년 등이 출연한 카카오TV 오리지널 '거침마당'을 연출해 화제를 모았다. 2019년 MBC에서 카카오엔터테인먼트로 둥지를 옮긴 박진경 CP도 다양한 작품을 총괄했고 최근에는 가상(버추얼) 아이돌을 소재로 한 K-팝 서바이벌 프로그램 '소녀 리버스'의 총괄을 담당하며 장르 개척에 나섰다. 두 기획·연출가가 의기투합한 좀비버스는 좀비를 피해서 미션을 수행하는 형태의 예능 포맷 콘텐츠로, 배우·개그맨·유튜버 등 다양한 출연진이 합류할 것으로 알려졌다.콘텐츠 제작 및 기획에서 다양한 시도를 해왔던 넷플릭스와 카카오엔터테인먼트는 좀비버스를 통해 K-예능의 새로운 이정표를 만들 것으로 예상된다. 넷플릭스의 경우 '킹덤'과 '지금 우리 학교는' 등을 통해 K-좀비의 글로벌 파급력을 확인한 데다 △범인은 바로 너 △솔로지옥 △코리아 넘버원 같은 한국 오리지널 예능을 기획·제작한 만큼 좀비버스에 관련 노하우를 활용할 것으로 기대를 모은다.&nbsp;

카카오TV 오리지널 라인업. (사진=카카오엔터테인먼트)

카카오엔터테인먼트도 카카오TV 오리지널 '찐경규'를 시작으로 △페이스 ID △맛집의 옆집 △우당탕탕 안테나 △머선129 등 다양한 예능 콘텐츠를 제작하며 독보적인 색채를 구축해온 만큼 넷플릭스와의 예능 콘텐츠 시너지를 극대화할 여력이 충분한 상황이다.콘텐츠업계의 한 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "이경규, 유재석, 강호동, 이효리 등 브라운관에서 인지도를 높였던 예능인을 웹 예능에 섭외하며 영향력을 키워온 카카오엔터테인먼트가 넷플릭스의 손을 잡는다면 글로벌 시장에서 새로운 시너지를 낼 가능성도 충분할 것"이라며 "좀비를 소재로 한 OTT 예능이 거의 없었던 만큼, 좀비버스가 만들어진다면 차별성과 경쟁력 면에서도 우위를 점할 것으로 예상된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캘리포니아 ‘급여투명법’ 시행으로 빅테크 연봉 공개]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060002</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 02:43:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 캘리포니아주가 채용 공고에 임금을 명시해야 하는 법을 시행하며 일부 빅테크 기업들의 급여 수준이 공개됐다고 5일(현지시간) &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;가 보도했다. 최근 나온 공고에 따르면 메타의 고위급 엔지니어는 최대 4억 이상의 연봉을 받는 것으로 나타났다.

애플 본사 전경. (사진=애플)


올해부터 시행되는 캘리포니아주의 ‘급여투명법’에 따라 직원 15명 이상을 고용하는 사업체는 캘리포니아 내에서 수행하는 일자리에 대한 채용 공고에 급여 수준이나 시간당 임금을 반드시 포함해야 한다. 이는 임시 계약직부터 높은 연봉을 받는 주요 IT 기업의 임원에 이르기까지 모든 고용형태에 적용된다. 성별 및 인종 간 임금 격차를 줄이고 노동 시장에서 소수자와 여성의 경쟁력 확보를 돕는 것이 해당 법의 취지다. CNBC는 급여투명법 시행 이후 애플이 낸 채용 공고에 따르면 증강현실(AR) 개발 담당 그룹의 프로그램 매니저가 연간 12만1000달러에서 23만달러(1억5400만원~2억9200만원) 사이의 기본급을 받을 수 있다고 전했다. 구글헬스의 경력직 소프트웨어 엔지니어의 연봉 수준은 12만6000달러에서 19만달러(1억6000만원~2억4100만원) 사이다. 메타의 네트워크 인프라 구축을 담당하는 소프트웨어 엔지니어 책임자의 연봉은 25만3000달러에서 32만7000달러(3억2200만원~4억1600만원) 사이다.다만 채용 공고에는 빅테크 기업들이 인재를 확보하기 위해 제공하는 보너스나 주식 기반 보상 등은 반영되지 않았다. 메타는 정규직 직원에게 급여에 추가적으로 주식 기반 보상도 제공한다고 밝혔다. 메타 대변인은 “자사는 보수 체계의 공정성을 보장하고 편향성을 제거하기 위해 정기적으로 임금 형평성 분석을 실시하고 있다”며 “가장 최근 실시한 분석에 따르면 성별과 인종에 있어서 유사한 직업을 가진 사람들과 비교했을 때 메타가 임금 형평성을 유지하고 있음을 확인했다”고 말했다. 한편 애플과 구글은 CNBC의 논평 요청에 즉각 응하지 않았다. 모니크 리몬 캘리포니아주 상원의원은 이번 법을 통해 근로자들이 임금에 대한 협상을 벌이는 데 도움을 주고 경력과 보유 역량에 비해 낮은 급여를 받고 있는지를 판단하는데 도움이 될 것으로 기대했다. 캘리포니아에 미국 포천지에서 매년 전 세계 기업들의 매출액을 기준으로 순위를 매긴 ‘포천 글로벌 500’ 기업의 20% 이상이 캘리포니아에 본사를 두고 있다. 여기에 IT 및 미디어 산업의 주요 기업들이 포함된 만큼 이번 법 시행을 통해 급여 정보 공개가 표준 관행으로 자리 잡을 수 있을지 주목된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현대오일뱅크, 역대 최대 과징금 처분...2021년부터 ESG 경영 '이상 징후' 다수 발견]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060005</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:14:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=현대오일뱅크)

현대오일뱅크가 환경부로부터 폐수 무단 배출과 관련해 역대 최고액의 과징금 처분을 받았다. 현대오일뱅크는 지난해 물환경보전법과 산업안전보건법, 대기환경보전법을 위반해 당국의 제재를 받은 것으로 확인됐다. 이전과 달리 현행법을 위반해 제재를 받은 건수가 급증하면서 현대오일뱅크의 내부통제가 미흡하다는 지적이 나온다.6일 환경부에 따르면 환경부는 폐수 무단 배출 등을 이유로 현대오일뱅크에 과징금 1509억원을 부과했다. 이전까지 환경부가 단일 회사에 부과한 과징금 중 역대 최고액은 벤츠코리아였다. 벤츠코리아는 배출가스를 조작한 이유로 2020년 776억원의 과징금 처분을 받았다.현대오일뱅크는 2019년 10월부터 2021년 12월까지 충남 서산 대산공장에서 나오는 하루 950톤의 폐수를 현대OCI 공장으로 보냈다. 현대OCI는 이를 공업용수로 재활용했다. 환경부는 현대오일뱅크가 수질오염 물질을 폐수처리장을 거치지 않고 배출했다며 물환경보전법을 위반한 것으로 판단했다. 환경부는 '매출액의 5% 이내를 과징금으로 부과할 수 있다'는 규정에 따라 1509억원의 과징금을 현대오일뱅크에 부과했다. 현대오일뱅크의 2021년 연결 기준 매출액은 20조6066억원이다.&nbsp;현대오일뱅크는 "(당사가 배출한 물은) 폐수가 아닌 공장 내부에서 사용하는 공업용수이며, 바로 폐수 처리하지 않고 불순물을 제거해 공업용수로 재활용했다"며 "처리수를 재활용하는 것은 해외 특허법인과 국제표준화기구가 권장하는 방법으로 동일 사업장 내에서 처리수를 재활용하는 것은 법적으로 문제가 없다"고 주장했다. 현대오일뱅크와 환경부는 이번 제재가 타당한 지를 두고 법적 공방을 벌일 것으로 예상된다.

현대오일뱅크 행정·공공기관 제재 현황.(자료=금융감독원)&nbsp;

그런 가운데 현대오일뱅크는 2021년 지자체와 고용노동부, 소방청으로부터 총 10건의 제재를 받은 것으로 확인됐다. 2022년에는 총 2건의 제재를 받았다. 2019년과 2018년에는 각각 1건에 불과했던 건수가 급증하면서 현대오일뱅크가 내부통제와 위험 관리(Risk management)에 소홀했다는 지적이 나온다.2021년에는 산업안전보건법 위반으로 총 5건이 적발됐고, 위험물안전관리법과 소방시설법 위반으로 3건이 적발됐다. 대기환경법 위반으로 서산시청과 충남도청으로부터 2건의 제재를 받았다. 2022년에는 물환경보전법과 고압가스 안전관리법을 위반한 사실이 적발됐다.2021년과 2022년 적발된 12건 중에는 경미한 위반 건수도 있었지만, 중대한 건수도 있었다. 현대오일뱅크는 2021년 6월 2건의 산업재해 사고를 미보고한 사실이 고용노동부에 적발됐다. 같은해 7월 산업재해 발생 사실을 또 보고하지 않은 이유로 고용노동부의 제재를 받았다. 산업재해 미보고는 중대한 범죄행위로 볼 수 있다. 사업자 및 임직원의 안전 의식 수준을 떨어 뜨리며, 중대재해 발생 가능성을 높이기 때문이다. 특히 고압가스를 다루는 석유화학 사업장의 경우 화재와 폭발의 위험이 높아 대규모 인명사고의 위험성이 있다. 이 때문에 여타 사업장보다 수준 높은 안전 의식이 필요한데, 이를 은폐했다는 것은 중대한 범죄로 볼 수 있다는 설명이다.이외에도 현대오일뱅크는 2021년 5월 고장난 자동화재탐지설비를 수리하지 않고, 경보를 정지한 채 사업장을 운영했다. 서산소방서가 이를 적발해 160만원의 과태료를 부과했다.이는 현대오일뱅크의 사업장 안전관리에 대한 의식 수준을 방증하는 사례이다. 사업주는 사업장의 안전사고 발생 위험성을 상시적으로 평가하고 예방해야 한다. 하지만 산업재해를 은폐하고, 화재탐지 설비를 수리하지 않고 사업장을 운영했다는 것은 회사의 안전의식이 높지 않다는 의미로 해석될 수 있다.

강달호 현대오일뱅크 대표이사.(사진=현대오일뱅크)

현대오일뱅크는 2018년 연결 재무제표를 작성하는 과정에서 오류가 발생해 외감법을 위반한 사실이 적발됐다. 2019년에는 주한미군 유류공급 입찰담합을 해 미국의 셔먼법(Sherman Act) 등을 위반했다는 혐의가 적발돼 8328만달러(한화 1057억원)의 벌금을 냈다. 과거 현대오일뱅크는 영업과 재무제표를 작성하는 과정에서 법 위반 사실이 적발됐는데, 2021년부터 산업안전보건법과 물환경보전법 등을 위반한 사실이 적발돼 ESG(환경, 사회, 지배구조) 경영에 부정적 영향을 미쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['반도체 혹한' 속 빛바랜 삼성전자의 사상 첫 연매출 300조원]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060008</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:24:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자의 '시맨틱 SSD 3'. (사진=삼성전자)

삼성전자가 지난 2022년에 사상 처음으로 연매출 300조원(이하 연결기준)을 돌파했지만 영업이익이 감소하며 빛이 바랬다.삼성전자는 2022년 연간 매출 301조7700억원, 영업이익 43조3700억원을 기록했다고 6일 공시했다. 전년 대비 매출은 7.93% 증가했지만 영업이익은 16% 감소했다.이날 발표된 실적은 잠정실적으로, 회사가 한국채택 국제회계기준(IFRS)에 의거해 추정한 결과다. 사업별 세부 실적은 공개되지 않는다. 삼성전자는 투자자들의 편의를 돕기 위해 잠정실적을 발표하고 있다. 사업별 실적이 포함된 2022년 연간 및 4분기 실적은 이달 31일 발표된다.2022년 4분기 실적은 연간 실적보다 하락폭이 컸다. 4분기 매출은 70조원, 영업이익은 4조3000억원이다. 전년 동기 대비 각각 8.58%, 69% 감소했다. 시장의 예상을 하회한 실적이 나온 가운데 삼성전자는 이례적으로 '잠정실적 설명자료'를 냈다.회사는 글로벌 경기 침체 가능성이 제기되는 가운데 3대 축인 반도체·스마트폰·가전의 수요가 일제히 감소한 것을 실적 부진의 원인으로 꼽았다. 삼성전자는 메모리 반도체 시장의 강자다. 하지만 경기 침체 전망이 이어진 가운데 삼성전자의 메모리 반도체 고객사들이 긴축경영 기조를 이어가며 재고를 조정하해 구매 수요가 대폭 감소했다. 메모리 반도체의 가격도 하락했다. 스마트폰과 가전도 수요가 줄어 판매량이 감소했다.



2022년 연간 매출은 처음으로 300조원을 넘어섰다. 2022년 상반기까지는 반도체 수요가 꾸준한 가운데 2021년보다 나은 실적을 낸 덕분이다. 스마트폰과 네트워크 사업을 하는 MX사업부는 폴더블(화면을 접었다 펼칠 수 있는) 스마트폰 갤럭시 Z 플립4·폴드4의 흥행에 힘입어 3분기까지 실적 상승세를 이어갔다.2022년 연간 매출은 신기록을 세웠지만 영업이익은 43조3700억원으로 전년 대비 16% 감소했다. 하반기부터 본격화된 반도체·스마트폰·가전의 수요 감소를 피해갈 수 없었다.글로벌 경기가 침체 국면으로 접어들 것이란 전망 속에 거시경제 불확실성은 2023년에도 이어질 전망이다. 하지만 삼성전자는 일부 수요 회복이 가능할 것으로 내다봤다. DS사업부는 일부 기업들이 데이터센터 증설에 나서며 서버용 메모리 반도체를 중심으로 메모리 반도체 수요가 늘어날 것으로 기대했다. 파운드리(반도체 위탁생산) 사업에서는 고성능 컴퓨팅(HPC)과 오토모티브(차량용 반도체) 등에서 신규 수주를 노린다.MX사업부는 상반기에 출시될 새로운 갤럭시 S 시리즈를 중심으로 프리미엄 스마트폰 시장을 공략한다. 하반기에 공개될 갤럭시 Z 시리즈로 폴더블 스마트폰 시장도 확대할 방침이다. 가전은 비스포크 라인업을 글로벌로 확산하며 프리미엄 시장 중심의 매출 증대를 노린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장, ‘주가 관리’ 지시했는데…무거워진 각사 CEO 어깨]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 21:13:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데타워.(사진=롯데지주)

2021년 6월 한 때 코스피 지수가 사상 최고치를 기록할 정도로 호황이었던 국내 증시가 글로벌 금리 인상으로 힘없이 주저 않으며 기업들의 주가 관리에도 빨간불이 들어왔다. 3300선을 뚫었던 코스피 지수는 2021년 하반기부터 하락해 2023년 새해 2200대 중반에서 고전 중이고, 미국 중앙은행(Fed)은 여전히 연내 금리인하는 없다는 입장을 고수하고 있다. 당분간 증시가 쉽게 반등하기 어렵다는 전망이 나오는 상황에서 국내 대기업집단 중 롯데그룹 계열사들은 특히 주가향방에 촉각을 곤두세울 것으로 보인다. 그룹 총수인 신동빈 회장이 지난해 직접 주가관리의 중요성을 언급했기 때문이다. 신 회장은 시그니엘 부산에서 2022년 7월 하반기 임원회의(VCM∙Value&nbsp;Creation&nbsp;Meeting)를 열었을 당시 기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시했다. ESG경영 차원에서도 주가 관리의 중요성이 점차 커지고는 있다지만, 신 회장이 이를 공개적으로 언급한 것은 다소 이례적이었다는 평가가 나왔다. 신 회장은 “자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지, 원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”며 “자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다. 단순 실적뿐 아니라 현재 상황, 미래 성장가능성 등을 포함한 복합적인 평가 잣대로 주가를 꼽은 것이다.롯데그룹은 지주사인 롯데지주를 포함해 총 10개의 상장사를 보유하고 있다. 주요 업체로는 화학분야의 롯데케미칼, 롯데정밀화학, 유통분야의 롯데쇼핑, 롯데제과, 롯데칠성음료, 롯데하이마트가 꼽힌다. 모빌리티 업체 롯데렌탈, IT업체 롯데정보통신 등도 코스피 상장사다.

롯데케미칼 주가 추이.(출처=네이버 금융)

시가총액 규모는 롯데케미칼이 5일 5조8440억원으로 계열사 중 가장 크지만 주가는 과거에 비해 많이 떨어진 상태다. 2021년 3월 32만원을 웃돌았던 주가는 5일 17만원 선에서 거래되고 있다. 회사의 가치가 약 1년 10개월 만에 절반 수준으로 쪼그라든 것이다. 물론 롯데케미칼의 주가는 호황과 불황이 뚜렷한 화학업종 특성이 반영돼 3~5년 주기의 상승과 하락을 반복하는 특징이 있다. 그러나 최근 그룹의 유동성 문제를 일으킨 롯데건설의 최대주주라는 악재 탓에 주가가 불안한 움직임을 보이는 것은 주목할 만한 요소다. 과연 장기적으로 주가가 과거처럼 40만원 이상 도달할 수 있을지 관건이다. 미국의 기준금리 인상으로 유동성이 마르며 주요 계열사의 주가 역시 지속적인 하락세로 나타났다. 그러나 롯데쇼핑, 롯데하이마트 등의 주가 차트를 보면 아예 산업 전망에 대한 의구심이 생길 정도로 오랜 기간 지속적인 하락을 보였다. 

롯데쇼핑 주가 추이.(출처=네이버 금융)

그룹 계열사 중 두번째로 시가총액 규모가 큰 롯데쇼핑은(2조6600억원)의 주가는 2021년 49만원의 최고가를 기록한 이후 10년이 넘는 오랜 시간 동안 점진적인 하락을 기록했다. 5일 주가는 9만4200원 선으로 5분의 1 수준으로 회사 가치가 쪼그라들었다. 쿠팡의 등장으로 오프라인 중심의 유통 업체에 대한 평가가 그만큼 야박해진 것으로 분석된다. 

롯데하이마트 주가 추이.(출처=네이버 금융)

롯데쇼핑과 비슷한 흐름을 보이는 업체는 바로 롯데하이마트다. 오프라인 중심 전자제품 양판업체 롯데하이마트의 주가는 1만2200원 수준으로 8만원대를 기록했던 2011년에 견줘 7분의 1 수준으로 가치가 떨어졌다. 코로나19로 집에서 머무는 시기가 늘어나 전자제품 수요가 늘어난 데 따른 반사이익을 봤을 때는 주가가 반등하기도 했으나, 거리두기 규제 완화와 함께 주가가 연일 하락했다. 롯데그룹 계열사 중 그나마 롯데칠성음료가 주가를 선방하고 있다. 5일 주가는 16만8000원으로 주가가 가장 좋았던 2015년 25만원 대비 크게 밀리지 않았다. 주류 사업에서 연속 적자를 겪으며 고생이 많았지만 2021년 흑자전환 후 지속적인 실적개선을 이뤄냈다.

롯데칠성 주가 추이.(출처=네이버 금융)

주가를 주당순자산가치로 나눈 시장가치비율인 주가순자산비율(PBR)로 따져봐도 전체 흐름은 비슷하다. 2022년 9월의 자산가치를 기준으로 했을 때 롯데칠성음료의 PBR은 1.2로 집계됐다. PBR이 1 미만이라면 장부가치보다 주가가 낮다는 뜻으로, 롯데그룹 내 장부가보다 높은 평가를 받는 유일한 계열사가 롯데칠성음료인 것이다.

(출처=네이버 금융)

그 다음으로는 롯데제과가 0.47, 롯데케미칼이 0.39로 0.5 미만을 PBR을 기록했다. 이커머스 시장 확장기 심각한 도전을 받는 롯데쇼핑은 0.27, 창사 이래 첫 연간 적자가 유력한 롯데하이마트는 0.2로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[테슬라 12월 중국산 전기차 판매 부진…5개월만에 최저]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060001</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:24:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 전기차 기업 테슬라가 지난해 12월 최대 시장인 중국에서 부진한 판매 실적을 거뒀다.

(사진=테슬라)


5일(현지시간) &lt;뉴욕타임즈(NYT)&gt; 등 외신은 중국승용차협회(CPCA)의 자료를 인용해 테슬라가 상하이 기가팩토리에서 지난 12월 5만5796대의 전기자동차를 고객에게 인도했다고 전했다. 이는 11월과 비교해 44% 감소하고 전년 동월 대비 22% 줄어든 수준이다. 또 공장 생산 설비 업그레이드를 위해 가동을 일시 중단했던 지난해 7월 이후 5개월 만에 최저치다.&nbsp;테슬라는 상하이 공장에서 보급형 전기차 세단인 모델3와 스포츠유틸리티차량(SUV) 모델Y의 현지 내수용과 수출용을 생산하고 판매한다. 중국 내 테슬라의 최대 라이벌이자 중국 내 판매 1위인 토종 업체인 비야디(BYD)는 12월에 234,598대를 인도해 11월 대비 2%, 전년 동월 대비 2배 이상 증가한 것으로 집계됐다.GM과 중국 상하이자동차(SAIC)의 합작사인 SAIC-GM 판매량도 테슬라보다 50% 이상 높은 판매량을 기록했다.12월 중국 시장 내 순수전기차와 하이브리드차 총 판매량은 11월과 비슷한 수준을 유지했다.NYT는 중국 시장이 테슬라 매출의 약 40%를 차지하며 테슬라의 야망을 이루는데 핵심 역할을 한다고 전했다. 이런 가운데 최근 중국 시장에서의 판매 부진에 대한 우려가 커지며 주가가 급락하고 있다. 테슬라는 그동안 정가 정책을 고수해왔지만 수요 둔화로 재고가 쌓여 중국에서 지난해 연말 전기차 판매 할인 정책을 펼친다고 발표했다. 또 최근에는 이 정책을 연장해 다음 달 말 인도분까지 연장한다고 밝혔다.테슬라는 중국 시장에서 급성장했지만 BYD와 같은 업체와 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 나아가 BYD를 포함한 중국 자동차 제조업체들이 유럽으로 전기차를 수출하기 시작해 테슬라와 폭스바겐 등의 판매량과 시장 점유율이 영향을 받을 것으로 예상된다.댄 아이브스 웨드부시증권 애널리스트는 고객 노트에서 “전기차 경쟁이 꾸준히 증가하고 있는 상황에서 중국 밖에서의 수요에 심각한 균열이 생기고 있는 점이 현재 테슬라의 가장 큰 걱정거리”라고 분석했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한미약품, 조제용 감기약 자체 생산 추가…생산량 확대 '청신호']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050016</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:24:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한미약품 '써스펜8시간이알서방정650mg'(왼쪽)과 경기도 화성시에 위치한 한미약품 팔탄공장 전경.(사진=한미약품)

조제용(의사 처방에 따라 약사가 조합해 짓는 약) 아세트아미노펜(해열제의 일종, 이하 조제용 감기약)을 위탁 제조만 하던 한미약품이 자체 제조를 병행하면서 생산량을 확대한다.한미약품은 2022년 12월 마지막주 경기도 화성시에 위치한 팔탄공장에서 조제용 감기약인 ‘써스펜8시간이알서방정650mg(300정)(이하 써스펜)’의 생산을 시작했다. 기존에는 코오롱제약(주)에서 위탁 제조했으나, 한미약품은 자체 생산까지 더해 생산량을 늘리기 시작했다.한미약품이 써스펜을 자체 생산하게 된 이유는 조제용 감기약의 월별 공급량 목표치를 맞추기 위한 것으로 해석된다. 2022년 11월 보건복지부(복지부)는 2023년 11월까지 조제용 감기약 월별 공급량을 기존 4500만정에서 6760만정으로 늘리겠다고 발표했다. 겨울철에는 최대 월 7200만정을 시중에 공급할 계획이다. 당시 총 18개 기업이 생산량 확대를 약속했다. 대신 복지부는 조제용 감기약 약가(국민건강보험에서 책정한 의약품의 가격)를 한시적으로 인상시켜주기로 했다. 약속한 생산량 증가분이 많은 기업은 약가를 더 많이 올려줬다. 이에 따라 써스펜의 약가는 기존 50원에서 85원까지 올랐다. 공통 인상분이 20원, 생산량 증가분에 따른 약가 인상분이 15원으로 책정됐다.계약에 따라 써스펜을 증산해야 하는 한미약품은 자체 제조 방안을 도입하기로 했다. 위탁 제조를 담당하는 코오롱제약도 밀려 들어오는 생산 의뢰 양이 감당할 수 없는 수준인 것으로 알려졌다. 한미약품 입장에선 위탁 생산만으로는 현실적으로 증산이 어렵다.한미약품은 자체 제조 결정으로 인해 상당한 비용 투입을 감수해야 했다. 팔탄공장에 생산 라인을 따로 마련하고 식품의약품안전처(식약처)에 써스펜에 대한 품목 변경 신청도 완료했다. 생산 인력도 투입하면서 추가 비용이 발생하게 됐다. 써스펜의 약가가 인상되긴 했지만, 수익률이 급격히 올라가지 않는 이유다.다만 써스펜의 매출 증가는 확실시된다. 식약처에 따르면 2021년 써스펜 생산액(잠정)은 약 51억원이었다. 2022년 생산액은 아직 집계되지 않았다. 다만 제약업계에서는 약가 인상과 생산량 증가에 따라 올해 써스펜 생산액은 2배 이상으로 늘어날 것이란 추정이 나온다.&nbsp;정부의 도움 요청을 외면하지 않았다는 점도 긍정적인 부분이다. 규제 산업으로 꼽히는 제약산업은 정부의 통제 권한이 큰 만큼 정부와의 관계 설정이 중요하다는 것이 제약업계 관계자들의 설명이다.의사·약사의 신뢰를 얻는 데 도움이 되기도 한다. 의사는 써스펜을 처방하고, 약사는 써스펜을 공급받아 환자들에게 조제한다. 이러한 상황에서 써스펜이 품절되면 약을 처방하는 의사와 조제하는 약사가 난감해진다. 이로 인해 잦은 품절은 장기적으로 고객을 잃을 수도 있는 의미로 간주된다. 한미약품의 써스펜 자체 생산 결정은 의사·약사의 신뢰 향상에 영향을 줄 것으로 보인다.한미약품 관계자는 “한미약품을 포함, 여러 제약사가 조제용 감기약 생산을 늘리기 위해 노력하고 있다”면서 “환자 입장에선 (조제용 감기약이) 일시적으로 부족하다고 생각할 수도 있겠지만 곧 원활히 공급될 것”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버, 포시마크에 '스마트렌즈·라이브커머스' 먼저 적용하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301060003</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:24:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버 스마트렌즈.(사진=네이버)

네이버가 인수한 북미 1위 C2C(소비자간거래) 패션 플랫폼 포시마크에 스마트렌즈와 라이브커머스를 먼저 적용하는 것은 가장 빠르게 도입할 수 있는 영역이라는 회사의 판단이 있었기 때문이다. 소비자들이 중고거래를 하며 유용하게 활용할 수 있는 기술이라는 점도 한 몫한 것으로 풀이된다.5일(이하 현지시간) 포시마크의 인수를 완료한 네이버는 포시마크에 스마트렌즈와 라이브커머스를 가장 먼저 적용할 뜻을 나타냈다. 스마트렌즈는 이미지로 정보를 검색하는 서비스다. 스마트폰으로 사진을 촬영하거나 기기에 저장된 이미지로 검색을 할 수 있다. 네이버 앱 홈 화면의 하단에 있는 그린닷(초록색 동그라미 모양) 버튼을 누르면 이용할 수 있다.스마트렌즈는 △QR코드·바코드 정보 검색 △글자 인식 및 번역 △이미지로 검색 등의 기능을 갖췄다. 이미지로 검색하면 해당 이미지와 유사하거나 관련성이 있는 것으로 추정되는 이미지들이 검색 결과로 제공된다. 스마트렌즈에 장착된 인공지능(AI)이 이미지를 기반으로 유추한 텍스트 정보와 이미지 속에서 찾은 패션, 인테리어 등의 아이템, 유사한 상품도 결과에 포함될 수 있다.스마트렌즈가 포시마크에 적용되면 이용자들은 포시마크에 등록된 다양한 물건들을 스마트렌즈를 통해 검색하며 보다 상세한 정보를 얻을 수 있을 전망이다. 중고거래는 새 상품을 구매할때보다 얻을 수 있는 정보의 양이 적을 수 있다. 스마트렌즈는 이러한 중고거래의 부족한 정보를 채워주며 이용자들의 서비스 만족도를 높이는 역할을 할 수 있다.라이브커머스는 판매자가 채팅으로 소비자와 소통하며 상품을 소개하는 방송이다. 네이버뿐만 아니라 카카오와 쿠팡·CJ 등 오픈마켓 및 유통 기업들도 라이브커머스를 통해 고객들과 만나고 있다. 네이버의 라이브커머스가 포시마크에 적용되면 판매자들이 라이브커머스를 통해 더 많은 고객들과 만나며 판매량을 늘릴 기회를 노릴 수 있다. 구매자들은 방송을 통해 판매자의 자세한 설명을 들으며 구매 여부를 결정할 수 있다.포시마크는 2011년 설립 이후 총 8000만명 이상의 사용자를 확보했다. MZ세대가 포쉬마크 사용자의 80%를 차지했으며 1일 평균 접속시간은 25분 이상이다. 2021년 말 기준 760만명의 구매자들과 560만명의 판매자들이 활동하고 있다. 커뮤니티 활성 사용자 수는 3700만명이다. 100만명 이상의 팔로워를 보유한 판매자도 등장했으며 하루에 50만건 이상의 새로운 판매글이 게시되고 10억건 이상의 반응(좋아요, 공유 등)이 발생하고 있다. 2021년 기준 포시마크의 연간 거래액(GMV)은 18억달러, 매출은 3억3000만달러다.

이미지=포시마크 홈페이지.

네이버는 2022년 11월 18일에 HSR filing(미국내 기업결합신고) 승인을, 12월 27일에는 포시마크 주주총회에서 인수합병(M&amp;A) 승인을 각각 받았다. 이에 네이버는 이번 M&amp;A를 위해 설립한 특수목적법인 프로톤 패런트(Proton Parent)를 통해 포시마크의 인수 절차를 최종 완료하게 됐다.총 인수가격은 기업가치 약 12억 달러(약 1조5000억원, 5일 기준환율 1274.40원)로 평가된다. 인수 종결 후 포시마크의 가용 현금에 대한 댓가를 포함한 프로톤 패런트의 주식 취득 댓가는 13억1000만 달러(약 1조6700억원, 5일 기준환율 1274.40원)다. 네이버는 기존에 보유한 현금과 달러 대출을 통해 인수자금을 마련했다. 인수 절차가 완료되면서 포시마크는 이날 나스닥 상장을 철회했다.네이버는 C2C 시장이 차세대 커머스 격전지로 떠오를 것으로 예상하고 준비를 진행하고 있었다. 한국에서는 크림 서비스를 선보였으며 일본에서는 빈티지시티 서비스를 시작했다. 유럽에서는 왈라팝과 베스티에르 콜렉티브 등에 대한 투자를 진행했다. 이번 포시마크 인수를 통해 한국·일본·유럽·북미에서 C2C 서비스를 선보이게 됐다.최수연 네이버 최고경영자(CEO)는 "네이버는 C2C 시장을 태동기부터 주목하며 초기단계부터 장기적인 관점으로 글로벌 C2C 포트폴리오 구축을 시작했다"며 "포시마크 인수로 북미시장까지 포트폴리오를 확대하며 본격적인 글로벌 경쟁에 진출함으로써 C2C가 주요 매출원으로 성장할 수 있는 토대를 마련했다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/06/blt202301060003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[피리부는 강아지, 지난해 산책·기부·편의성 다 잡았다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050007</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 15:24:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올바른 반려문화 정착을 위해 힘쓰는 '피리부는 강아지'가 기부 효과와 함께 편의성을 늘리며 빠르게 성장 중이다.&nbsp;에임드의 반려견 라이프 스타일 애플리케이션(앱) '피리부는 강아지'는 2022년 한 해 동안(1월~ 11월 합산 데이터) 집계된 반려견 산책 횟수·거리·기부 현황 등의 결과를 공개했다.&nbsp;

(사진=피리부는 강아지)

피리부는 강아지는 산책 시 어플 내 발자국이 찍히고, 다른 반려견의 발자국을 주울 수 있어 게임처럼 즐겁게 사용할 수 있는 앱이다. 산책만으로 유기견을 위한 사료가 적립돼 매월 기부로 이어진다.&nbsp;기부처는 △동물구조119 △다시사랑받개 △행강보호소 등이다. 사료와 더불어 영양제, 약품, 장난감, 고양이 모래 등 유기동물 보호소에서 필요로 하는 물품이 기부된다.에임드에 따르면 피리부는 강아지를 통한 산책 시간은 총 165년(약 8800만분)에 달한다. 이는 지구에서 달까지 다섯 번 왕복 가능한 거리인 400만km며 이로 인해 420만개의 발자국이 찍혀 유기동물을 위한 사료 약 32억알이 기부됐다.사용자가 가장 많은 지역은 △인천광역시 서구 △서울특별시 강서구 △인천광역시 남동구 순이었다. 본 앱으로 친구가 된 사람 수도 3만2000명으로, 사용층은 28~32살 여성 보호자들이 많았다. 다만 가장 열심히 산책하는 세대는 50대로 주 4.3일, 2시간 가량 산책했다.&nbsp;주간 평균 산책 빈도는 3.4일로, 금요일 오후 7시에서 8시 사이가 가장 많았다. 그러나 지난 한 해 동안 가장 산책이 활발했던 날은 11월 17일 목요일로 나타났다.1월 1일부터 하루도 빠짐 없이 산책한 올해의 산책 왕은 닉네임 '땅콩이아빠'로 선정됐다.&nbsp;

(사진=피리부는 강아지)

기부 뿐만 아니라 계절에 따라 산책 이벤트와 적립된 재화로 관련 물품도 구매할 수 있다. 앱 내 마켓인 '피리마켓'의 상품 수도 3000개로 크게 늘었고, 실제 일일 사용자가 전년(2021년) 대비 485% 늘며 빠르게 성장 중이다. 아울러 국토부 국가공간정보 오픈플랫폼 '브이월드'에 반려견 산책로 구축을 위한 공공데이터를 제공, 공신력을 인정받았다는 평가다.에임드에서 사내독립기업(CIC) 형태로 운영 중인 피리부는 강아지 팀은 △기획 △마케팅 △UA △디자인 △CS △데이터 △커머스 △운영 △개발 등 17명의 팀원으로 구성되어 있다.&nbsp;이들은 평균 연령 26.6세로, 실제 주말마다 유기견 봉사를 가는 등 올바른 반려문화 확대를 위해 힘쓰고 있다. 앱에 있어서도 편의성 제고를 위해 매월 사용자 인터뷰를 진행, 앱 개발에 사용자의 의견을 반영하고 있다는 것이 회사 측 설명이다.&nbsp;피리부는 강아지 관계자는 "피리부는 강아지가 어떻게 운영되고, 어떠한 데이터가 아카이빙 되고 있는지 공유하고 싶어 2022 결산 콘텐츠를 제작했다"며 "앞으로도 보호자와 반려동물 모두가 즐거운 시간을 함께 공유할 수 있는 서비스를 제공하도록 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[온라인에서 관심 최하위권인 '인터넷은행' 토스뱅크, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:18:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 사옥 내부.(사진=토스뱅크)

인터넷전문은행인 토스뱅크가 정작 본 영업무대인 온라인에서 관심도가 매우 저조하다는 조사결과가 나왔다. 기준금리 급등과 자산시장 한파에 따라 연 2% 수시입출금 통장이 가지는 매력도가 감쇄한 가운데, 시중은행들도 비대면 경쟁력을 크게 강화한 영향이라는 분석이다.4일 여론조사 기관인 데이터앤리서치가 시중 12개 은행을 대상으로 온라인 정보량을 조사한 결과에 따르면 토스뱅크는 13만3004건으로 9위에 그쳤다. 그 다음이 SC제일은행, Sh수협은행, 한국씨티은행으로 외국계 은행과 특수은행이라는 점을 고려하면 토스뱅크는 사실상 시중은행 가운데서 관심도가 꼴찌권인 셈이다.조사 기준인 ‘정보량’은 뉴스·커뮤니티·블로그·카페·유튜브·트위터·인스타그램·페이스북·카카오스토리·지식인·기업/조직·정부/공공 등 12개 채널 23만개 사이트를 대상으로 지난 1년간 데이터 분석을 실시한 결과다. 이는 오프라인 고객들의 관심도를 반영하지 못하는 한계가 있지만, 인터넷은행이 온라인에서 입소문을 타지 못한다는 건 긍정적이지 않은 징후다.2021년 영업을 개시한 토스뱅크는 2% 수시입출금 통장으로 선풍적 인기를 끌었다. 당시 한국의 기준금리는 0.75%였다. 언제든 꺼내쓸 수 있는 통장에 2% 금리를 책정한 건 토스뱅크가 유일무이했다. 러시아-우크라이나 전쟁과 글로벌 긴축에 따라 2022년 10월에는 한국의 기준금리가 3%로 올라섰다. 그제서야 토스뱅크는 통장 금리를 연 2.3%로 올렸다.요구불예금이라고 불리는 수시입출금 통장은 언제든지 꺼내쓸 수 있는 돈으로, 투자처가 있을 때 유용하다. 그러나 2022년에는 주식, 코인 등 자산시장이 크게 위축됐다. 이 때문에 2022년 2분기 예금은행의 요구불예금 회전율은 월평균 14.4회로 역대 최저치를 나타냈다. 돈을 은행에 묵혀두고 있단 얘기다. 기준금리보다 낮은 토스뱅크 통장을 쓸 요인이 줄었다.한국은행 경제통계시스템에서 '예금은행 금리 수준별 여수신 비중(신규취급액 기준)'을 보면 2022년 11월 예금 신규가입액의 27.9%에 연 5~6% 이상 금리가 적용됐다. 기준금리 변동을 반영해 곧바로 예적금 금리를 인상한 시중은행들이 온라인상에서도 관심이 급등한 이유다.지난 1년간 신한은행을 키워드로 한 총 포스팅 수가 141만6353건으로 1위로 나타났다. 유일하게 밀리언대 관심도를 보였다. KB국민은행이 86만7147건으로 2위를 차지했으며, 하나은행이 84만2316건으로 근소한 차이로 3위를 기록했다.이어 △우리은행 71만9425건 △카카오뱅크 62만2060건 △IBK기업은행 52만1883건 △NH농협은행 48만5648건 △케이뱅크 19만6754건 △토스뱅크 13만3004건 △SC제일은행 8만6790건 △Sh수협은행 5만2883건 순으로 나타났다. 데이터앤리서치 관계자는 "코로나19 이후 일반은행들이 비대면 업무를 강화하면서 인뱅에 대한 관심도가 줄어들었기 때문"이라고 풀이했다.2022년 12월 토스뱅크는 5000만원 이상 초과 예금금액에 대해 4% 금리를 적용한다고 밝혔다. 이런 노력으로 다시금 금융소비자들의 관심을 받을지 주목된다. 이달부터 신한은행은 시중은행 최초로 모바일과 인터넷 뱅킹 타행 이체수수료를 전액 영구 면제하기로 했다. 이재근 KB국민은행장도 타행 이체 수수료 면제를 검토 중이라고 밝혔다. 인터넷은행으로선 경쟁이 더욱 힘들어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>