<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 11:22:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[스타리아 닮은 현대차 트럭 포착…PBV 사업 핵심되나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080003</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울의 한 건물 앞에서 포착된 현대차 트럭 차량. 이 차량은 스타리아 기반의 전기 PBV 트럭으로 개발될 가능성이 높다. (사진=조재환 기자)

&lt;블로터&gt;가 지난달 말 위장막으로 감춰진 현대차 트럭 모델을 서울의 한 건물 앞에서 직접 포착했다. 이 트럭 모델은 현대차 스타리아 기반으로 제작됐으며, 향후 현대차그룹 내 목적 기반 모빌리티(Purpose Built Vehicle, PBV) 사업 활성화의 신호탄이 될 것으로 전망된다.이번에 포착된 차량은 스타리아, 그랜저, 코나 등에서 볼 수 있었던 일자형 주간주행등(DRL)과 헤드램프 디자인 실루엣이 뚜렷하며, 차량 보닛 아랫쪽에는 충전구 덮개가 보인다. 일반 내연기관차가 아닌 순수 전기 PBV 차량을 개발하겠다는 현대차의 의지가 반영된 것으로 분석된다. 업계에서는 이 차량이 현대차 포터의 후속 모델이 될 수 있다는 전망을 내놨다. 이에 대해 현대차는 공식 입장을 내놓지 않았다. 현대차그룹은 지난해 9월 PBV 개발 방향성을 공개했다. 이 때 실제 차량과 유사한 구조물인 ‘엔지니어링 벅’이 전시됐고, 고도화된 자율주행 기술에 맞춰진 차량 실내 콕핏 등도 함께 소개됐다. 현대차그룹은 ‘공간 모듈화’ 전략을 통해 오는 2025년 PBV 전용 전기차 플랫폼을 개발한다는 계획을 이 때 전했다. 현대차그룹의 PBV 전략은 현재도 진행중이다. 대표적인 모델은 기아 니로 플러스와 레이 등으로 나눠진다. 지난해 니로 플러스 국내 연간 판매량은 4713대로 기존 니로 EV(4481대)보다 많은 만큼 소비자들의 관심을 받고 있다. 1인승 밴 모델이 추가된 레이의 지난해 연간 판매량은 4만4566대로 전년(2021년) 대비 23.9% 상승했다. 레이의 지난해 판매 기록은 기아 승용 라인업 중 K8(4만5650대)에 이어 두 번째로 많다. 카카오, 타다 등 다양한 모빌리티 업체의 수송용으로 활용되고 있는 스타리아의 인기도 높다. 현대차에 따르면 스타리아의 지난해 연간 판매량은 3만3459대로 전년(2021년) 대비 27.5% 상승했다. 수소전기차 등 다양한 형태의 친환경차 라인업이 더해질 경우 PBV 기반 차량 수요는 더 늘어날 것으로 전망된다. 

현대차 스타리아 기반의 PBV 트럭 측면 모습. (사진=조재환 기자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“수소 충전 1만원” 공고에 스트레스 커진 수소차 오너]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303090002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303090002</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 04:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남 수소충전소는 지난 6일부터 수소충전 가격을 kg당 9900원에서 1만1900원으로 올렸다. 충전 가격이 오르고 난 8일 오후 현대차 넥쏘 차량이 해당 충전소에서 충전하고 있는 모습 (사진=조재환 기자)

수소충전 평균 단가가 끊임없이 올라 수소전기차 오너들의 스트레스 커지고 있다.&nbsp;&nbsp;경기도 성남시에 위치한 E1 수소충전소는 지난 6일부터 수소충전 가격을 기존 ㎏당 9900원에서 1만1900원으로 올렸다. 이 가격은 경기도 내 위치한 24개 수소충전소 중 가장 비싸다. 해당 수소충전소는 충전기 바로 앞에 부착한 안내문을 통해 “성남 수소충전소는 운영비(인건비, 물류비 등) 상승 및 수소 공급가 인상에 따른 적자 최소화를 위한 수소판매가격 인상 등을 안내한다”고 적었다. 경기도 안성휴게소 하행(부산방향) 수소충전소는 지난 1월 수소충전 가격을 전국 136개 수소충전소 중 가장 비싼 ㎏당 1만2400원으로 책정했다. 수소 공동구매 입찰에 참여했지만 유찰된 것이 가장 큰 원인이다. 9일 현재 해당 충전소의 가격은 1만900원으로 내려갔지만 여전히 수소전기차 오너들에게 부담이 되는 가격이다. 전국 136개 수소충전소 평균 충전 단가는 9일 기준 9427원이다. 지난 1월말(9094원)과 비교했을 때 약 3% 이상 오른 가격이다. 수소충전 정보 모바일 앱 하잉(Hying)’은 최근 공지사항을 통해 수소충전 가격 인상을 예고하는 공지사항을 올리고 있다. 수소충전 가격이 오르는 또 다른 이유 중 하나는 바로 러시아-우크라이나 전쟁이다. 전쟁으로 인한 원재료 상승 여파가 커지자 수소에너지네트워크(하이넷)는 지난해 12월 별도 공지를 통해 ㎏당 8800원에 책정됐던 수소충전 가격을 9900원으로 올린다고 알렸다. 이후 1월부터 현재까지 순차적으로 수소충전 단가를 올리겠다고 발표한 충전소들이 늘어나고 있다.

성남수소충전소가 게재한 수소충전 가격 인상 안내문 (사진=조재환 기자)

네이버 ‘수소전기차넥쏘카페’는 현재 충전 요금 인상을 반대하는 주제의 게시판을 개설하고, 충전 요금 인상 요인과 오너들의 반대 목소리를 지속적으로 게재하고 있다. 성남시에 거주하는 수소차 오너는 수소충전소 가격 인상에 대해 “㎏당 8800원 하던 수소충전 단가를 9900원 올릴 때도 다 올려서 그러는 거라고 생각했지만, 성남 수소충전소가 1만1900원까지 올리는 것은 말이 안된다고 생각한다”라며 “성남에서 충전할 생각이 없고 인근 양재, 과천, 강동에서 충전할 생각”이라고 전했다. 울산에 거주하는 수소차 오너는 “원가 인상이라는 명분에 수소 충전 요금 인상하는 것은 친환경차를 구매한 오너들을 기망하는 것이 아닌가”라며 충전 요금 인상에 반대하는 내용의 글을 올렸다. 산업통상자원부는 수소충전 가격 불만을 담은 국민신문고 민원 질의에 대해 “정부에서 별도의 규제 없이 충전사업자가 생산원가, 운송비 등을 반영하여 자율적으로 결정하고 있다”라며 “정부는 지자체, 민간, 수소유통전담기관 등과 함께 수요처 인근 수소생산기지 구축, 액화수소를 활용한 대용량 운송, 고압 튜브트레일러 운송 등 생산과 운송비용을 절강해 안정적인 수송용 수소 가격 형성하겠다”고 답변하고 있다. 하지만 이 답변과 달리 수소충전 가격은 끊임없이 상승하고 있어 특단의 대책이 필요하다는 지적이 나온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/09/blt202303090002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안 한다던 ’물적분할’…DB하이텍은 왜 다시 꺼냈을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070023</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DB하이텍 부천 캠퍼스 외경. (사진=DB하이텍)

DB하이텍이 소액주주연대의 반대에 무산됐던 물적분할을 다시 진행한다. DB하이텍은 이번 물적분할 추진 배경이 오롯이 회사의 경쟁력 강화에 있으며, 일반주주 보호를 위한 제도적 장치도 마련했다고 설명했다.DB하이텍은 7일 이사회를 열고 브랜드사업본부를 물적분할하는 안건을 주주총회에 부의하기로 의결했다. 분할 후 존속회사는 DB하이텍으로 유지되며, 신설회사는 DB팹리스(가칭)라는 이름으로 반도체 설계 사업을 담당할 계획이다. 분할기일은 2023년 5월 2일이다.&nbsp;전DB하이텍과 같은 종합반도체기업의 경우 파운드리와 팹리스 간 이해상충 문제가 발생한다. 파운드리 업체는 팹리스(반도체 설계 전문)로부터 반도체 설계를 위탁받아 생산을 한다. 그러나 팹리스 사업까지 보유한 DB하이텍은 기술 유출 우려로 인해 고객사를 확보하기 어렵다. 그간 시장에서 삼성전자의 파운드리 분사 가능성이 꾸준히 제기돼왔던 것도 같은 맥락이다.DB하이텍은 지난해 5월 삼성전자의 시스템LSI 사업부에서 30년 이상 근무한 황규철 전 전무를 브랜드사업본부장으로 영입했다. 같은 해 말 황 전 전무를 브랜드사업부 최고경영자(CEO)로 내정하고 파운드리사업부와 브랜드사업부 각자대표를 출범시켰다. 분사를 위한 사전 작업을 마무리했다는 설명이다.다만 상장사의 기업분할 안건은 주주에게 매우 민감하다. 기업분할의 형태는 인적분할과 물적분할로 나뉜다. 인적분할은 새롭게 설립되는 회사의 주주 구성비율이 기존회사와 같다. 가령 A 회사가 인적분할로 B 회사를 만들었다면, A 회사의 지분구조가 B 회사로 그대로 이어지기 때문에 일반적으로 주주의 권리를 보장하는 분할 방식으로 꼽힌다.물적분할은 A 회사가 신설회사 B의 지분율을 100% 보유하는 형태다. 기존 주주가 A 회사의 지분을 보유하고 있더라도 B 회사의 지분율로 이어지지 않는다. 회사는 추가 자금 투입 없이 신설회사 지분 100%를 보유하지만, 주주는 신설회사의 주식을 받을 수 없다. 만약 DB하이텍이 브랜드사업부를 쪼개서 상장하게 된다면, 떼어낸 가치만큼 주주들의 가치가 손실되는 셈이다. 이 때문에 물적분할 이슈는 주가에 지속적인 '악재'로 꼽힌다. DB하이텍이 지난해 9월 물적분할 추진 당시에도 소액주주연대의 반발에 부딪혀 안건을 철회한 바 있다.다만 DB하이텍은 물적분할 배경에 대해 “신설법인을 100% 자회사로 두면 신설법인의 실적을 모두 반영 받게 되어 분사로 인한 매출 감소가 발생치 않고, 오히려 기존 브랜드사업으로 인해 진출하지 못했던 고부가가치 제품군으로 사업을 확대할 수 있다”며 “중장기적으로 신설법인의 신규사업 진출에 따른 실적 개선도 기대되기 때문”이라고 설명했다.또 신설법인의 경우도 반도체 사업경험이 풍부하고 우수한 파운드리 역량을 갖춘 DB하이텍을 모회사로 둠으로써 안정적인 파운드리 공급망을 확보하는 등 시너지를 높일 수 있어서 진입장벽이 높은 팹리스 시장에 안착하는데 도움이 될 것이라고 설명했다.DB하이텍은 신설법인을 상장하지 않고 주주친화 정책을 펼치겠단 계획을 밝혔다. 지난 9월 물적분할을 추진하던 당시에는 정부의 일반주주보호 정책이 확정되지 않았다. 하지만 지난해 말 주식매수청구권 부여 등을 골자로 한 ‘자본시장과 금융투자업에 관한 법률 시행령’이 공표되면서 일반주주 보호를 위한 제도적 장치가 갖춰졌다는 설명이다.먼저 분할되는 신설법인은 상장을 추진하지 않을 예정이며, 불가피하게 상장할 경우 모회사인 DB하이텍의 주주총회를 통해 주주들의 동의를 반드시 거칠 수 있도록 정관을 개정할 계획이다. 회사는 “분할의 목적이 어디까지나 사업 전문성 강화에 있으며, 과거 핵심사업 물적분할 후 곧바로 상장해 일반주주들의 권익 훼손 논란을 불러 일으킨 사례들과는 다르다”고 강조했다.또한 DB하이텍은 지난 달 이사회를 통해 1주당 배당금을 작년보다 3배 가량인 1300원까지 늘리기로 했으며, 이날 1000억원 규모의 자사주 매입도 추진키로 의결했다.분사에 반대하는 주주들은 대상으로 3월 30일부터 20일간 주식매수청구권을 행사할 수 있다. 매수예정가격은 4만6480원이다. 다만 DB하이텍은 주식매수청구권 행사기간 만료시점을 기준으로 금액이 1500억원을 초과하는 경우 분할 결정을 철회할 수 있다고도 명시했다. 매수예정가를 고려하면 322만7195주(7.27%) 이상 물량의 반대가 나오면 DB하이텍이 분할 결정을 취소할 가능성이 높아보인다.조기석 DB하이텍 사장은 “글로벌 파운드리의 전략방향에 맞춰 파운드리와 팹리스 사업을 분리하여 각각의 전문성을 한층 높여 세계시장에서 경쟁력을 더욱 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['KT 차기 대표 최종 후보' 윤경림 사장 누구?…하나로텔·CJ·현대차 거친 '전략통']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070025</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤경림 KT 그룹트랜스포메이션부문장 사장.(사진=KT)

KT 차기 대표이사 최종 후보인 윤경림 그룹트랜스포메이션부문장 사장은 하나로텔레콤(현 SK브로드밴드)·CJ·현대자동차 등 굵직한 기업을 두루 거치며 정보통신기술(ICT) 전문성을 쌓은 전략통으로 꼽힌다. 34간 ICT 업계에 몸 담으며 이정표가 될만한 서비스 출시를 진두지휘하고 기업간의 굵직한 제휴를 이끌어냈다.&nbsp;윤 사장은 하나로텔레콤의 창립멤버다. 하나로텔레콤은 시내전화 서비스를 시작하며 1997년 당시 공기업인 한국통신(현 KT)이 100년간 독점하던 시내전화 시장에 경쟁을 촉발했다. 1999년에는 세계 최초 초고속인터넷(ADSL) 상용화를 주도했다. ADSL을 기점으로 각 가정에 초고속인터넷이 보급되면서 한국은 세계 최고 수준의 IT 인프라를 갖춘 국가로 발돋움했다.그는 2006년 신사업추진본부장(상무)으로 KT에 입사했다. 2008년에는 IPTV를 출시하며 미디어 시장의 판도를 바꿔놓았다. 당시 대부분의 시청자들은 유료인 케이블TV에 가입하는 방식으로 TV를 봤다. 이런 가운데 IPTV가 등장하며 케이블TV에 도전장을 내밀었다.KT를 비롯한 SK브로드밴드와 LG유플러스는 IPTV와 휴대폰·초고속인터넷에 함께 가입하면 할인 혜택을 제공하는 결합상품을 앞세워 유료방송 시장을 주도하기 시작했다. 이후 통신사들이 IPTV에 투자를 집중하면서 IPTV의 가입자 수는 케이블TV를 앞질렀다. 이후 통신사들이 주요 케이블TV 방송사들을 인수하며 유료방송 시장을 장악했다. KT의 IPTV도 출시 이듬해인 2009년에는 유선전화 매출 5조4000억원의 100분의 1 수준이었다. 하지만 IPTV는 성장을 거듭해 연 매출 2조원을 내는 회사의 주력 사업이 됐다.윤 사장은 2010년 CJ로 옮겨 기획팀장 겸 경영연구소 부사장을 맡으며 그룹 전반의 전략을 마련하는 역할을 맡았다. 2013년에는 CJ헬로비전(현 LG헬로비전)에서 경영지원총괄 부사장을 지냈다.그간 KT의 최고경영자(CEO)로 부임한 황창규 전 회장은 윤 사장을 다시 KT로 불러들였다. 그의 ICT 및 전략 전문성을 알아보고 회사의 미래사업을 맡길 적임자라고 판단했기 때문이다. 황 전 회장의 부름에 KT로 복귀한 윤 사장은 2019년까지 5년간 미래융합추진실장(부사장)과 글로벌사업부문장(부사장)을 맡으며 AI·빅데이터·클라우드·가상현실(VR)·증강현실(AR) 등의 신기술과 관련된 사업에 힘을 쏟았다.KT에서 비통신 사업을 키우며 회사의 체질을 개선하기 위한 밑거름을 쌓은 그는 2019년 현대차로 자리를 옮기며 또 한번의 도전에 나섰다. 그는 현대차에서 오픈이노베이션 전략사업부장(부사장)과 TaaS 사업부장(부사장)을 차례로 맡으며 모빌리티 사업을 진두지휘했다. 현대차가 오래된 순혈주의를 깨고 외부 인재인 윤 사장을 요직에 발탁한 것은 그의 혁신 사업 추진능력과 미래성장에 대한 식견을 높이 샀기 때문이라는 평가가 나왔다.윤 사장은 2021년 다시 KT로 돌아와 그룹 전체를 총괄하는 그룹트랜스포메이션부문장을 맡았다. 그는 그간의 역량과 경험을 기반으로 현대차와 CJ가 KT에 대규모 투자를 하는데 결정적인 역할을 했다. 현대차는 미래 모빌리티 기술 공조를 목표로 KT와 지분을 교환하며 혈맹을 맺었다. CJ ENM은 콘텐츠 사업 협력자로 KT스튜디오지니를 낙점하고 1000억원을 투자하기로 결정했다.



윤 사장은 이처럼 KT의 사업 다각화에 공을 세웠지만 후보자 소감을 통해서는 조심스러운 입장을 나타냈다. 그간 KT의 차기 대표이사 선정 과정에 대해 대통령실을 비롯해 여당인 국민의힘, 회사의 최대주주인 국민연금이 불편한 기색을 나타낸 것을 잘 알고 있기 때문이다.그는 "논란이 되고 있는 소유분산 기업의 지배구조 이슈와 과거의 관행으로 인한 문제들은 과감하게 혁신할 것"이라며 "정부정책에 적극적으로 동참함으로써 KT가 국민기업으로 역할에 충실할 수 있도록 최선을 다해 준비할 것"이라고 말했다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070047.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쉐보레 트랙스 크로스오버 출시 임박…GM "글로벌 수요 충족 기대"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080005</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쉐보레 트랙스 크로스오버 북미사양 모델 (사진=GM)

GM 한국사업장이 올해 출시할 중요 차종 중 하나인 쉐보레 트랙스 크로스오버의 국내 출시가 임박했다. 트랙스 크로스오버는 앞으로 현대차 코나, 기아 셀토스, 쌍용차 티볼리, 르노삼성 XM3 등 다양한 차종과 경쟁을 펼칠 것으로 전망된다. 업계에 따르면 GM 한국사업장은 이달 말 트랙스 크로스오버를 출시 일정을 정하고 판매 전략 등을 공유할 예정이다.GM 한국사업장은 지난 1월 30일 진행된 신년 기자간담회에서 트랙스 크로스오버를 1분기 우리나라를 포함한 전 세계 시장에 출시하겠다고 밝혔다. GM 한국사업장은 창원공장에서 생산될 트랙스 크로스오버가 강력한 글로벌 수요를 충족할 것으로 기대하고 있다. 트랙스 크로스오버는 신년 기자간담회가 진행된 지 한 달만에 북미향 모델 생산과 선적이 시작됐다. 첫 선적량은 약 5000대다.GM 한국사업장은 지난 2018년 노사간 임단협 잠정합의안 이후 약 5년동안 창원공장을 단장하는데 주력했다. 당시 GM 본사는 부평공장에 트레일블레이저 내수용과 수출용을 생산하고, 창원공장에 트랙스 크로스오버를 생산하는 방안을 마련했다. GM 한국사업장은 지난 2019년 5월 트랙스 크로스오버 생산을 위한 도장공장 준공에 착수했고, 약 9000억원 규모의 대규모 생산설비 투자도 집행했다.

로베르토 렘펠 GM 한국사업장 사장 (사진=GM 한국사업장)



쉐보레 트랙스 크로스오버 북미사양 모델 뒷모습 (사진=GM)



쉐보레 트랙스 크로스오버 북미사양 모델 실내 (사진=GM)

지난달 24일 트랙스 크로스오버 북미 모델 양산 기념식에 참석한 로베르토 렘펠 GM 한국사업장 사장은 "GM은 고객을 모든 활동의 중심에 두는 고객 최우선 가치를 바탕으로, 글로벌 고객의 기대를 뛰어넘는 고성능 차량을 제공할 수 있도록 무결점 차량 생산에 집중할 것"이라고 말했다.트랙스 크로스오버는 이전 세대 트랙스와 달리 주행보조(ADAS) 사양이 강화될 것으로 보인다. GM 본사가 공개한 트랙스 크로스오버 북미 모델 사양에 따르면 긴급자동제동, 보행자 감지 제동, 차선이탈방지보조, 전방충돌경고 등이 기본 주행보조 사양으로 적용된다. 북미 모델의 경우 어댑티브 크루즈 컨트롤이 추가 옵션 사양으로 들어간다. 현재 국내 판매 모델 기준 주행보조 구성은 나오지 않았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크 "트위터, 비용 절감 조치 없었으면 파산했을 것"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080002</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크 트위터 최고경영자(CEO)가 회사가 비용을 공격적으로 절감하고 있으며 다음 분기에 긍정적인 현금흐름을 창출할 가능성이 있다고 주장했다.7일(이하 현지시간) 머스크는 투자은행 모건스탠리가 주최한 온라인 컨퍼런스에 참석해 "내가 회사 지출을 줄이지 않았다면 트위터는 4개월 만에 파산했을 것"이라며 "매우 힘든 4개월이었지만 미래에 대해 낙관적"이라고 밝혔다. 

일론 머스크 트위터 CEO. (사진=유튜브 영상 갈무리)

그는 트위터가 클라우드 서비스 비용을 40% 삭감하고 데이터센터 하나를 폐쇄한 덕분에 올해 비채무 지출을 당초 예상치인 45억달러에서 15억달러로 줄일 수 있었다고 말했다. 머스크는 트위터가 15억달러의 연간 이자를 갚아야 한다고 말했다. 앞서 머스크는 인수 자금을 마련하기 위해 130억달러를 모건스탠리, 뱅크오브아메키라 등의 은행에서 대출을 받았다. 머스크가 이날 사용한 발표 자료에 따르면 작년 4분기 트위터의 수익화 가능한 일간 활성 사용자(DAU) 수는 2억5300만명이었다. 그는 사용자들이 트위터에서 하루에 총 1억3000만시간을 보내고 있으며 사용자들이 플랫폼에서 한 시간을 보낼 때마다 5~6센트의 수익이 발생한다고 밝혔다. 그는 "현재는 수익화가 잘되지 않고 있다고 생각한다"며 광고를 통해 수익을 적어도 3배 이상으로 끌어올리기를 희망한다고 덧붙였다. 나아가 그는 트위터 광고가 "대규모로 감소했다"며 일부는 광고 지출의 순환적 성격 때문이지만 일부는 "정치적인 이유 때문"이라고 주장했다. 머스크는 바로 전날 발생한 트위터에 접속 장애에 대해서도 언급했다. 그는 "1%의 사용자에게 적용될 작은 내부 변화를 주려 했던 것이 모두에게 재앙적인 변화를 초래했다"고 설명했다. 트위터는 올해 들어서만 10차례의 크고 작은 장애를 일으켰는데 머스크가 비용 절감을 위해 대규모 감원에 나서며 인력이 부족해졌기 때문이라는 지적이 나온다. 머스크는 작년 12월 트위터 인수 전 8000명이었던 직원 수가 약 2000명으로 줄었다고 말했다. 그 후에도 트위터는 직원을 추가로 해고했는데 정확한 규모는 공개되지 않았다. &lt;로이터통신&gt;은 소식통을 인용해 "해고된 직원 중에는 서비스 장애를 방지하고 해결하는 엔지니어가 많았다"며 "머스크의 인수 후 트위터 안정성에 대한 우려가 확산되고 있다"고 전했다.&nbsp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“삼성 OLED 환영”…LG전자가 시장 우위 자신하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303080011</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 04:19:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자 TV사업 경영진이 8일 서울시 서초 R&amp;D캠퍼스에서 열린 2023년 TV 신제품 발표회에서 LG 시그니처 올레드 M을 소개하고 있다. (왼쪽부터)정재철 HE연구소장(전무), 조병하 HE플랫폼사업담당(전무), 백선필 HE상품기획담당(상무), 김선형 한국HE마케팅담당(상무). (사진=LG전자)

“OLED 시장에 경쟁사가 들어오는 것은 언제든 환영한다.”
백선필 LG전자 HE상품기획담당 상무는 8일 LG전자 서초 R&amp;D(연구개발)캠퍼스에서 열린 ‘2023년형 LG TV 신제품 발표회’에서 삼성전자의 국내 OLED(유기발광다이오드) TV 시장 진출에 대한 견해를 묻는 질문에 이같이 답했다.백 상무는 10년전 OLED TV 사업의 시작을 회상하며 “현재 너도나도 OLED를 하겠다고 시장에 진출하는 것을 보니 10년 동안 포기하지 않고 달려온 것에 대한 보람이 있다”며 “결국 프리미엄 TV 시장은 OLED라는 것을 다시 한번 확신했다”고 설명했다.LG전자는 지난 2013년 55형 OLED TV를 시작으로 10년간 꾸준히 OLED에 매진했다. 시장조사업체 옴디아에 따르면 지난해 LG전자의 OLED TV 시장 점유율은 수량 기준 60%로, 10년 연속 1위를 차지하고 있다. 삼성전자는 지난해부터 해외 시장에서 OLED TV를 선보였으며, 오는 9일 국내에서 OLED TV 신제품을 선보인다. 2013년 이후 10년만이다.삼성전자는 지난해 글로벌 TV 시장에서 금액 기준 점유율 1위를 차지하고 있는 사업자다. 그럼에도 LG전자는 경쟁사 대비 자사의 OLED 기술력과 노하우가 강점이 있다는 점을 강조했다.먼저 LG전자가 내세운 것은 업계 유일의 OLED TV 전용칩인 ‘알파9 프로세서(6세대)’다. OLED TV의 두뇌 역할을 하는 SoC(시스템온칩)으로, 영상 제작자의 의도까지 분석해 화면의 노이즈를 조절하는 ‘업스케일링’, 각 장면을 세분화해 각 구역별로 HDR(High Dynamic Range) 효과와 밝기 조절을 가능케하는 ‘톤 맵핑 프로’ 기능이 적용됐다.백 상무는 “프로세서가 제대로 작동을 해야 OLED의 원래 퍼포먼스를 다 낼 수 있다”며 “6세대까지 만들면서 경험했던 OLED의 모든 노하우가 이 칩에 담겨있다”고 말했다. 알파칩은 OLED TV 라인업에만 탑재된다.그간 꾸준히 지적됐던 OLED의 단점인 번인(잔상)에 대해서도 자신감을 내비쳤다. 김 상무는 “잔상은 고객 경험으로, 고객의 시청 습관에 따라 잔상이 다른 양상으로 나타난다”며 “고객 행동에 대한 데이터가 굉장히 많이 필요한데, 10년간 많은 연구를 통해 맞춤형 기술을 쌓아왔다”고 말했다.LG전자는 잔상을 없애기 위해 소자의 효율을 높이는 방식을 택했다. 정재철 HE연구소장(상무)은 “번인 해결을 위해서는 결국 소재의 효율이 좋아야한다”며 “수명을 늘리기 위해 소재를 바꿨고, 들어가는 기술들이 전부 저전력화돼 있다”고 설명했다.올해 글로벌 TV 시장이 역성장할 것으로 예상되는 가운데, LG전자는 OLED TV를 앞세워 수익성을 확보할 방침이다. 백 상무는 “올해 전체 TV 사업 매출에서 최상위 프리미엄 OLED TV의 매출 비중은 35% 이상을 예상한다”며 “물류비, 환율 등 사업환경이 나아진만큼 분기 흑자 전환을 예상보다 빠른 시일내에 달성할 것으로 예상한다”고 설명했다.한편, LG전자는 OLED 에보(G/C시리즈) 등 프리미엄 라인부터 다양한 폼팩터와 40형대에서 90형대에 이르는 OLED TV 라인업을 이달 13일부터 국내 및 해외 시장에 순차 출시한다. 국내 출하가는 모델별로 77형 기준 570만~900만원, 65형 기준 319만~539만원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/08/blt202303080019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KT 차기 대표이사 최종 후보는 '윤경림 사장']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070022</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤경림 KT 그룹 트랜스포메이션부문장 사장.(사진=KT)

KT 이사회(이하 이사회)가 차기 대표이사 최종 후보로 윤경림 현 KT 그룹 트랜스포메이션부문장 사장을 낙점했다.이사회는 7일 윤 사장과 △신수정 현 KT 엔터프라이즈부문장 부사장 △박윤영 전 KT 기업부문장 사장 △임헌문 전 KT 매스(Mass)총괄 사장 등 4명의 차기 대표이사 등 4인의 후보에 대해 면접을 실시했다. 이후 심사를 거쳐 윤 사장을 최종 후보로 결정했다.이사회는 정관상 대표이사 자격요건과 주요 이해관계자로부터 수렴한 최적의 KT 대표이사상에 대한 의견 등을 고려해 대표이사후보심사위원회에서 △DX 역량에 기반한 지속 가능한 성장 기반 마련 △변화와 혁신 추구 △기업가치 제고 △ESG(환경·사회·지배구조) 경영 강화 등에 중점을 두고 면접 심사를 진행했다.&nbsp;강충구 이사회 의장은 "윤 후보는 디지털전환 전문성을 바탕으로 급변하는 시장 환경에서 KT가 글로벌 디지털플랫폼 기업으로 성장할 수 있는 미래 비전을 명확히 제시했다"며 "그는 임직원들의 변화와 혁신을 이끌고 다양한 이해관계자들과의 협력적 관계를 형성하면서 기업가치 제고와 ESG경영 강화를 이끌 수 있을 것으로 평가받아 이사회는 궁극적으로 주주가치를 확대할 수 있는 최고의 적임자라고 판단했다"고 말했다.&nbsp;이사회는 최근 정부와 국회 등에서 우려하는 소유분산기업의 지배구조 이슈와 관련해 ESG 경영 트렌드 변화에 맞춘 지배구조 개선에 힘을 쏟을 계획이다. 외부 컨설팅을 통해 최고경영자(CEO) 선임 프로세스와 사내 후보자군 육성 등에 대한 현황을 점검하고 국내·외 우수사례 분석 및 이해관계자의 의견 수렴을 통해 객관성을 갖춘 방안을 마련할 방침이다. 소유분산기업이란 KT·포스코·금융지주 등 회사나 그룹에 지배적 영향력을 끼칠 수 있는 개인주주가 없는 회사를 말한다.윤 사장은 이달말 정기주주총회 승인을 거쳐 KT의 차기 CEO로 공식 취임한다. KT는 우여곡절 끝에 차기 대표이사 최종 후보자를 결정했지만 이달 말 열릴 정기주주총회에서 표대결을 펼쳐야 한다. 회사의 최대주주인 국민연금이 대통령실과 함께 앞선 대표이사 경쟁 과정에 대해 불만을 나타냈기 때문이다.국민연금과 대통령실은 투명성과 공정성을 비판의 근거로 내세웠다. 하지만 업계에서는 윤석열 정부나 과거 보수정권과 인연이 있었던 인사가 KT 차기 대표이사의 1차 심사통과 명단에 포함되지 않은 것에 대한 불만을 나타낸 것이란 해석이 지배적이다.현 CEO인 구현모 대표는 지난해말 이사회에 연임 의사를 전달했고 이사회는 정관에 따라 구 대표에 대한 우선 심사를 진행했다. 이사회는 구 대표를 대상으로 연임 우선심사를 실시하고 적격 판단을 내렸다. 하지만 국민연금이 소유분산기업의 대표 선임 과정에서 현직자를 우선심사하는 것은 차별을 야기할 수 있다며 반대 의사를 나타냈다.&nbsp;구 대표는 경선을 자청했고 KT 이사회는 추천을 받은 14명의 사외 인사와 내부 후계자 양성 프로그램으로 검증한 13명 등 구 대표를 포함한 27명을 대상으로 차기 대표의 적격 여부를 검토했다. 이후 구 대표를 최종 차기 CEO 후보자로 결정했다. 그럼에도 국민연금은 CEO 후보 결정 과정이 투명하고 공정한 절차에 따라 이뤄져야 한다는 기본 원칙에 부합하지 못하다는 입장을 냈다.윤석열 대통령도 우회적으로 불편한 심기를 나타냈다. 그는 1월30일 열린 금융위원회 업무보고에서 "소유가 완전히 분산된 기업들은 과거 공익에 기여하는 기업들이었다"며 "때문에 지배구조를 구성하는 과정에서 모럴해저드(도덕적 해이)가 일어날 수 있는 경우에는 적어도 그 절차와 방식이 공정하고 투명하게 이뤄져야 한다는 고민을 함께 해야한다"고 말했다.이에 KT는 차기 대표이사 선정을 공개경쟁 방식으로 다시 시작했다. 외부 지원자 18명과 규정에 따라 자동으로 후보자가 된 내부 후보자 16명 등 총 34명의 후보자군을 꾸렸다. 하지만 구 대표가 후보자에서 사퇴했고 KT 지배구조위원회는 외부의 전문가 5인으로 꾸려진 인선자문단을 통해 후보자를 4명으로 압축했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기아 쏘렌토 페이스리프트 포착…텔루라이드·EV9 이미지 혼합]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303070017</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 17:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▲지난 4일 밤 서울 서초구 세빛섬 일대서 포착된 기아 쏘렌토 페이스리프트 (사진=조재환 기자)

&lt;블로터&gt;가 위장막으로 감춰진 기아 4세대 쏘렌토 페이스리프트(부분개선형) 모델을 지난 4일 밤 서울 서초구 세빛섬 일대서 직접 포착했다. 포착된 모델은 흰색 차량으로 기존 4세대 쏘렌토 초기 출시 당시 A필러 부근에 새겨진 것과 동일한 크롬 장식 문양이 선명하다.4세대 쏘렌토 뒤쪽 테일램프 디자인은 북미향 대형 SUV인 텔루라이드와 유사하지만, 차량 앞쪽 DRL(주간주행등) 디자인은 텔루라이드와 차별화된 V자형 디자인이 새겨졌다. 하지만 이번 4세대 쏘렌토 페이스리프트 모델 앞모습은 텔루라이드의 듬직한 그릴 디자인과 EV9 콘셉트카 또는 양산차량과 유사한 새로형태의 DRL이 적용될 것으로 보인다. 현재 4세대 쏘렌토 페이스리프트 차량들은 우리나라 뿐만 아니라 스칸디나비아북도 북극권 등 다양한 장소에서 주행 테스트가 이뤄지고 있다. 업계에서는 기아 쏘렌토 페이스리프트 모델의 출시 시기를 오는 4분기로 보고 있다. 아직 출시 시기가 꽤 남은 만큼 다양한 장소에서 쏘렌토 페이스리프트의 주행 테스트가 이뤄질 전망이다.

▲기아 4세대 쏘렌토 (사진=기아)


기아에 따르면 쏘렌토의 지난해 연간 내수 판매량은 6만8902대로 전년(2021년) 누계 대비 1.5% 감소했다. 코로나19와 반도체 수급 부족으로 인한 차량 인도 지연 현상이 실질적인 판매량에 영향을 미친 것으로 분석된다. 쏘렌토의 올해 1월 판매량은 전년 동월 대비 9.0% 감소한 4611대, 2월 판매량은 0.6% 감소한 4745대다. 업계에 따르면 쏘렌토 가솔린의 경우 이달 기준으로 계약하면 6개월 이상의 대기기간이 소요되며, 하이브리드는 16개월 이상 소요되는 것으로 나타나고 있다. 쏘렌토 하이브리드의 경우 1.6 터보 엔진의 전자제어유닛(ECU)과 에어백컨트롤유닛(ACU) 반도체 부족 현상으로 출고 지연이 발생되고 있다. 현재 수요가 적은 편인 디젤 모델의 출고 대기 기간은 2개월로 짧은 편이다. 쏘렌토 페이스리프트의 엔진 라인업 구성은 현재 미정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/07/blt202303070033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[탈중국 나선 애플, "인도 시장 집중 위해 해외 사업부 개편"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202303090003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202303090003</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 인도 사업에 집중하기 위해 해외 사업부를 개편한다고 8일(현지시간) &lt;블룸버그통신&gt;이 보도했다.블룸버그는 사안에 정통한 소식통을 인용해 애플이 인도를 별도의 영업 지역으로 지정한다고 전했다. 

(사진=픽사베이)


블룸버그는 최근 인도·중동·지중해·동유럽·아프리카 지역을 총괄하던 임원이 퇴임함에 따라 애플이 인도 사업을 담당하는 임원을 승진시켜 인도를 독립된 영업 지역으로 분리해 운영한다고 전했다. 또 이번 결정에 따라 “인도가 애플 내에서 더 큰 중요성을 지니게 될 것”이라고 전했다. 인도 스마트폰 시장에서 아이폰이 차지하는 비중은 약 5%에 불과하지만 지난 몇 년 동안 인도 내 애플 제품에 대한 수요가 증가하는 추세다. 인도가 중국에 이어 세계에서 두 번째로 큰 스마트폰 시장인 만큼 애플은 저렴한 제품을 내세워 인도 시장에서의 영향력 확대에 나설 수 있다. 작년 4분기 애플 총 매출은 5% 감소했지만 인도에서는 기록적인 매출과 전년 동기 대비 두 자릿수 성장률을 보였다. 애플은 현재 인도에서 온라인 스토어만 운영 중인데 올해 내에 인도 뭄바이에 첫 애플 플래그십 스토어를 개설할 계획이다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)도 최근 어닝콜에서 회사가 “인도 시장에 많은 중점을 두고 있다”고 말하며 현재 인도 사업을 중국 초기 사업과 비교했다. 쿡은 “우리는 본질적으로 수년 전에 중국에서 배운 것과 중국에서 확장하는 방법을 인도에서 실현할 것”이라고 밝혔다. 블룸버그는 인도가 애플의 제품 개발에 있어서도 더 중요한 역할을 하게 될 것이라고 전했다. 미국과 중국의 긴장이 고조되자 애플의 핵심 공급업체들이 중국에서 인도로 이동하고 있기 때문이다. 애플의 최대 위탁생산업체인 폭스콘은 7억달러를 투자해 인도에 새 공장을 건설할 계획인 것으로 알려졌다. 애플은 전체 생산량에서 인도 생산 비중을 현재의 5%에서 25%까지 끌어올리겠다는 계획을 갖고 있는 것으로 전해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/03/09/blt202303090004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>