<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 05:24:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온, 화이자 '팍스로비드'도 만든다…코로나19 ‘먹는 약’ 생산 2종으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180365</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)

셀트리온그룹이 화이자의 먹는(경구용) 코로나19 치료제 ‘팍스로비드’를 생산해 공급한다.이로써 셀트리온이 생산하는 먹는 코로나19 치료제 복제약(제네릭 의약품)은 2종이 됐다. 회사는 미국 제약사 머크앤컴퍼니(MSD)가 개발한 먹는 코로나19 치료제 몰누피라비르(제품명 라게브리오)의 복제약 생산도 담당하고 있다.셀트리온은 18일 국제연합(UN) 산하 국제의약품특허풀(MPP)과 팍스로비드의 주성분인 ‘니르마트렐비르와 리토나비르’의 복제약 생산을 위한 라이선스인(License-in·기술도입) 계약을 완료했다. MPP는 의약품의 특허권 소유자와 사용권을 협상해 각 기업이 복제약을 중저소득국(LMIIC)에 저렴한 가격으로 공급할 수 있도록 지원하는 국제협력단체다.셀트리온은 지난 1월 MPP가 선정한 MSD 경구용 코로나19 치료제 완제품 생산기업으로 이름을 올린 바 있다. 당시 셀트리온 외에도 한미약품(원료·완제)과 동방에프티엘(원료)이 함께 선정되기도 했다.셀트리온 관계자는 “2종의 먹는 치료제 제네릭 라이선스를 모두 확보한 만큼 향후 글로벌 시장의 요구에 따른 치료제 포트폴리오를 강화하게 됐다”며 “글로벌 시장에서 그룹사의 케미컬 의약품 제조 기술력과 공신력을 다시 한번 확인할 수 있었다”고 말했다.

머크앤컴퍼니가 개발한 경구용 코로나19 치료제 몰누피라비르.(사진=MSD)


앞서 MSD 경우와 마찬가지로 셀트리온의 이번 팍스로비드 복제약 생산도 MPP가 중저소득국가 판매를 허용하는 비독점 라이선스를 부여한 데 따라 이뤄졌다. 세계 다수의 제약사가 이번 계약에 의향서를 제출했으나, 12개국 35개 사에만 라이선스가 부여됐다. 국내에선 셀트리온 외에도 동방에프티엘이 선정됐다. 선정된 기업은 팍스로비드의 복제 의약품을 개발·생산해 95개 중·저소득 국가에 공급하게 된다.팍스로비드는 니르마트렐비르와 리토나비르를 병용하는 치료제다. 라이선스 취득사는 원료의약품(API) 또는 완제의약품 공급을 담당하게 된다. 셀트리온은 두 성분 모두의 완제품 공급 계약을 체결했다. 동방에프티엘은 두 성분 중 니르마트렐비르의 원료 생산을 진행하게 됐다.셀트리온은 이번 계약을 통해 완제품을 해외에 공급하는 역할을 맡았다. 생산은 셀트리온제약이 담당한다. 회사 측은 “이른 시일 내 개발을 마치고 상업화에 돌입한다는 목표로 개발 계획 수립을 마쳤다”며 “선진국 우수의약품제조및품질관리(cGMP) 인증을 받은 시설인 셀트리온제약 청주공장에서 제품 생산이 진행될 예정”이라고 설명했다.국제기관을 통해 올해 중저소득 국가에 공급될 먹는 코로나19 치료제 복제약 시장은 1조7000억원에 달할 것으로 전망된다. 셀트리온그룹은 먹는 치료제 접근성 확대를 위한 프로젝트에 적극 참여하면서도 자체 개발을 진행 중인 ‘흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제’ 상용화에도 속도 낼 방침이다.화이자의 ‘니르마트렐비르&amp;리토나비르’는 알약 형태의 경구형 항바이러스제다. 화이자의 자체 임상 결과에서 입원과 사망 확률이 위약군 대비 89%까지 낮춰주는 것으로 나타났다. 우리나라는 물론 미국·유럽연합(EU) 등 세계 주요 국가에서 사용 승인을 획득, 현재 처방이 이뤄지고 있다.셀트리온그룹 관계자는 “범세계적 차원에서 진행되는 먹는 코로나19 치료제 접근성 확대에 대한 노력에 동참할 것”이라며 “흡입형 칵테일 코로나19 항체치료제의 글로벌 임상의 중간 결과도 최대한 빠르게 확보하도록 노력하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]삼성SDI 헝가리법인, 이자에 벌어도 남는게 없다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180074</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간이 없다면· 삼성SDI 헝가리법인이 수출입은행 등 국내외 은행에서 7519억원을 빌렸습니다.· 헝가리법인은 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳으로 유럽의 자동차 공장에 납품할 배터리를 생산하고 있습니다.· 이번 차입은 헝가리공장의 증설에 쓰일 예정입니다. 지난해 말 기준 삼성SDI의 부채비율은 69.9%로 비교적 재무구조가 우량합니다. 이번 차입으로 부채비율은 소폭 높아질 전망입니다.



삼성SDI의 헝가리법인(Samsung SDI Hungary Zrt.)이 수출입은행과 미국 씨티은행, BNP Paribas 등에서 5억5000유로를 빌렸습니다. 4억 유로(한화 5377억원)는 단기차입금으로 빌렸고, 1억5000만 유로(2016억원)는 장기차입금으로 빌렸죠. 이는 1유로 당 1344.05원을 기준으로 한화로 환산한 것입니다. 삼성SDI는 헝가리법인이 국내외에서 이번에 빌린 차입금이 7519억원에 달한다고 밝혔습니다.헝가리법인은 차입금으로 마련한 자금을 2공장 증설에 쓸 계획입니다. 헝가리 공장은 중국과 함께 삼성SDI의 해외 생산기지 중 한 곳입니다. 지난해 초 헝가리 괴드에 2공장 착공에 들어갔습니다. 완공 시점은 미정입니다.



업계에 따르면 헝가리 2공장은 1공장과 비교해 생산능력이 2배 이상 달할 것으로 예상됩니다. 괴드 2공장은 총 7개 생산라인으로 구성돼 있으며, 조립 공정은 10개 이상 만들어질 전망이죠. 매달 약 1200만개의 셀을 생산할 수 있습니다. 캐파는 약 50~60GWh 규모입니다.1공장은 매달 600만개의 셀을 생산하며 캐파는 30GWh 규모로 알려졌습니다. 당초 2공장 증설에 필요한 투자금은 1조원 가량으로 예상됐는데, 추가금이 추가로 들어갈 것으로 전망됩니다.삼성SDI 헝가리법인은 지난해 2월 4억 유로(5383억원)를 빌렸습니다. 이번에 총 5억5000억 유로를 빌렸죠. 헝가리법인이 2공장 증설을 위해 빌린 자금은 약 1조3000억원에 달합니다. 당초 예상한 투자금을 훌쩍 뛰어넘었죠.지난해 말 기준 헝가리법인의 부채총계는 4조951억원을 기록했습니다. 전년에는 2조7461억원이었는데 1년 동안 49.1% 증가했습니다. 실제 지난해 말 헝가리법인의 외화 단기차입금은 약 4000억원, 장기차입금은 2조63억원을 기록했습니다. 전체 부채 중 차입금의 비중이 약 50%를 넘었습니다.전년에는 단기차입금이 2382억원, 장기차입금이 1조6658억원이었습니다. 이날 7519억원을 빌리면서 삼성SDI 헝가리법인의 차입금은 3조1000억원에 달할 것으로 전망됩니다. 헝가리 2공장을 건설하기 위해 막대한 자금을 쏟아 넣고 있는 거죠. 증설에 필요한 자금 중 대부분은 금융권에서 조달하고 있습니다.이는 헝가리법인의 재무구조에도 부정적 영향을 미치고 있습니다. 지난해 부채비율은 총 492.0%를 기록했습니다. 전년에는 710.6%를 기록했는데, 약 4038억원을 유상증자해 재무상태가 개선됐습니다.헝가리법인은 차입금이 불어나면서 재무건전성이 악화했습니다. 그럼에도 유럽 시장은 미국과 중국과 함께 3대 전기차 시장으로 불리고 있어 삼성SDI는 공을 들일 수밖에 없죠.삼성SDI는 BMW와 폭스바겐, 재규어 등 유럽 고객사의 비중이 큽니다. 특히 유럽 완성차 업체들은 2035년까지 내연기관 자동차를 모두 퇴출하겠다고 밝혔죠. 이 때문에 헝가리 공장 증설에 속도를 낼 수밖에 없습니다.헝가리법인은 삼성SDI 해외 생산기지 중 자산이 가장 큽니다. 자산총계는 약 4조9274억원에 달합니다. 중국 법인의 자산총계는 1조3238억원에 달하는데, 헝가리법인은 중국법인보다 약 3.7배 큽니다.중국 시장은 '애국소비'로 인해 중국 메이커들은 중국 업체가 생산한 배터리를 씁니다. 삼성SDI가 상대적으로 고성능에도 열위에 있을 수밖에 없죠. 반면 유럽에서는 한국 배터리의 인기가 대단히 높고, 현지에서도 왕성하게 판매되고 있습니다.



지난해 헝가리법인의 매출은 2조7751억원을 기록했습니다. 순이익은 425억원에 달했죠. 중국 법인(1조1905억원)보다 매출은 133.1% 높습니다. 다만 순이익은 중국법인이 557억원에 달해 헝가리법인보다 높습니다. 순이익률은 1.5%에 그쳤습니다. 반면 중국 법인은 4.6%에 달했습니다. 중국법인이 헝가리법인보다 2배 덜 팔았지만, 순이익은 3배 높았던 셈입니다.헝가리법인이 현지 공장 증설을 차입을 통해 추진하면서 막대한 이자비용을 내고 있는게 영향으로 보입니다. 만약 헝가리법인이 약 3%의 금리로 차입금을 갚고 있다고 가정하면 연간 720억원 이상의 차입금을 낼 것으로 예상됩니다. 현지서 배터리 판매량이 늘어 매출도 커졌지만, 은행이자로 남는 게 별로 없는 셈이죠.이번에 빌린 차입금까지 합하면 이자부담은 더욱 커질 것입니다. 하지만 배터리 산업은 '규모의 경제'가 중요하며, 수주를 더욱 많이 해 더 많이 생산해야 합니다. 그러려면 헝가리공장의 생산량이 늘어야 하고, 그러려면 증설이 필요한거죠.지난해 삼성SDI는 매출 13조5532억원, 영업이익 1조675억원을 기록했습니다. 매출은 전년 대비 19.9%, 영업이익은 59.0% 늘었습니다. 헝가리법인의 매출이 약 2조7000억원에 달했던 만큼 유럽시장의 매출 기여도는 상당했을 것으로 예상됩니다. 순이익은 낮았지만 말이죠.헝가리 2공장이 완공되면 삼성SDI 헝가리법인의 실적은 지금보다 크게 개선될 것으로 전망됩니다. 단 순이익을 더 남기려면 차입금은 빨리 상환할 수록 좋습니다.
생각해 볼 문제· 삼성SDI는 지난해 LG에너지솔루션보다 영업이익 기준 2991억원 더 벌었습니다. LG에너지솔루션은 미국과 유럽, 인도네시아 등 전 세계 곳곳에서 증설을 추진 중이며, 캐파를 빠르게 확장 중입니다. '전기차 원년'이던 2021년 삼성SDI는 LG에너지솔루션보다 '수익성'을 중시하며 경영한 것으로 볼 수 있죠. 영업이익률 기준으로 LG에너지솔루션이 4.3%, 삼성SDI가 7.8%입니다. LG에너지솔루션은 여전히 '미들 싱글 디짓' 구간에 있지만, 삼성SDI는 '하이 싱글 디짓' 구간에 진입한 셈이죠. 앞으로는 어떨까요. 삼성SDI는 경쟁사보다 소극적으로 증설에 나서고 있습니다. 지금의 수익성은 앞으로도 유지될 수 있을까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180042.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스마트모니터를 쓰는 이유? 삼성전자 ‘M8’이 대답합니다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180022</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 이후 많이 팔린 가정용 기기는 뭐가 있을까. TV나 PC, 가전을 산 집도 있지만, 주변에 생각보다 모니터 교체 인구가 꽤 많다. 재택근무의 활성화와 게임 시장의 성장이 맞물려 관련 수요가 증가한 것이다.그리고 OTT(Over-the-Top) 서비스의 성장과 함께 모니터 시장에 새로운 기기가 등장했다. ‘스마트모니터’가 바로 그것이다. 스마트TV가 TV 본연의 역할을 한다면, 스마트모니터는 모니터와 TV의 역할을 동시에 하는 전천후 제품이다. PC를 쓸 땐 모니터로 활용할 수 있고, 그렇지 않더라도 TV처럼 활용할 수 있다.

삼성전자 스마트모니터 'M8'. (사진=블로터)

삼성전자는 2020년 12월 ‘M5’와 ‘M7’이라는 제품을 내놔 호평을 얻었다. 출시 1년이 조금 지난 지금 누적 판매량이 벌써 100만 대에 근접했다고 한다. 세간의 스마트모니터에 대한 관심이 꽤 큰 것이다. 그리고 이번에 소개할 제품은 삼성전자가 최근 출시한 ‘M8’이다. 제품을 리뷰하며 왜 스마트모니터에 대한 수요가 커지고 있는지 정리해봤다.
모니터가 TV로, 가전으로
11.4밀리미터(mm)의 얇기부터 인상적이다. 좌우와 상단 베젤은 거의 없다시피 얇고 하단 베젤이 약 2센티미터(cm) 정도 되는데, 큰 베젤을 선호하지 않는 사람이라도 이 정도 테두리 두께면 부담이 전혀 느껴지지 않는 수준이다. 패널은 물론 어플리케이션 프로세서(AP)를 비롯한 하드웨어, 스피커 등이 탑재됐을 텐데 이 정도로 얇다는 건 분명 의미가 크다.톤은 ‘웜 화이트’(Warm White)로 겉보기에 안정감이 느껴진다. 또 모니터 후면과 모니터를 받쳐주는 거치대 후면엔 음각으로 빗살 패턴이 들어가 있다. 전면에 삼성 마크가 없다는 것도 특이하다. ‘미니멀리즘’이란 말이 쉽게 떠오른다. M8은 업무용 책상뿐 아니라 가전이란 관점에서 다양한 위치에 놔도 위화감이 없다.M8의 거치대는 ‘HAS’(Height Adjustable Stand)를 적용했고 앞뒤 각도를 조정하는 틸트 기능도 있다. 사용자가 원하는 높이와 각도를 쉽게 맞출 수 있다. 슬라이드 형태라 혹여 흔들리지 않을까 싶은데, 적당한 하중을 줘야 움직이는 방식이며 위치를 잡은 뒤로는 쉽게 움직이지 않아 안정성도 높다.

다양한 하드웨어가 탑재됐음에도 M8의 두께는 11.4mm에 불과하다.(사진=블로터)

스피커는 2.2채널 스테레오 스피커가 탑재됐다. 기기 양쪽 측후면에 작게 스피커 출력부가 뚫려 있다. 두께가 얇은 탓에 사운드에 대한 기대치가 높진 않았는데, 실제론 출력이 강하고 저음과 중고음 모두 잘 소화하는 모습을 보여줬다. 제품엔 주변 환경을 분석해 사운드 효과를 최적화하는 ‘어댑티브 사운드+’라는 기능도 들어갔다.제품 후면부에는 스탠드 연결 슬롯과 함께 전원과 마이크로HDMI 1개와, USB-C타입 입출력 단자 2개가 보인다. HDMI 포트가 없다는 점은 다소 아쉽지만 제품 기본 제공품으로 마이크로 HDMI를 기본 HDMI와 연결해주는 케이블이 동봉되니 큰 문제는 없다. 또 최근 노트북이 대부분 USB-C 타입을 지원하는 만큼 부족한 점은 아니다.

제품은 상하와 앞뒤로 움직여 사용자 눈높이에 쉽게 맞출 수 있다. (사진=삼성 뉴스룸)


스마트모니터를 ‘스마트’라 부르는 이유
스마트모니터 M8은 기존 모니터에서는 제공하지 않는 다양한 기능을 서비스한다. 시각적 출력 기기였던 모니터가 이젠 업무는 물론 생활 편의, 엔터테인먼트 관점에서 다양한 일을 할 수 있는 기기로 탈바꿈한 것이다.‘스마트’ 관점에서 M8의 최대 장점은 PC가 없어도 쉽게 OTT 서비스를 즐길 수 있다는 것이다. 일반적인 TV에서 OTT 서비스를 쓰려면 별도의 셋톱박스를 놓거나 미러링 장치를 마련해야 했다. 또 데스크톱으로 OTT 콘텐츠를 보려면 당연히 본체와 모니터라는 별도의 기기를 합쳐야 한다. 하지만 M8엔 스마트TV처럼 모니터 자체에 스마트 허브가 탑재돼 다른 기기 없이도 단독으로 OTT를 시청하는 게 가능하다.

M8은 별도의 기기 없이 와이파이 연결만으로 다양한 OTT 서비스를 이용할 수 있다.(사진=블로터)

이 제품은 삼성전자의 무료 OTT 서비스인 ‘삼성TV플러스’를 비롯해 넷플릭스와 유튜브, 웨이브, 티빙, 왓챠, 디즈니플러스, 애플TV 등 국내에서 서비스되는 대부분의 OTT 플랫폼을 이용할 수 있다. 또 기본 인터페이스의 ‘유니버셜 가이드’(Universal Guide)는 시청자 취향을 분석해 추천 콘텐츠도 제시한다. 리모콘에는 넷플릭스와 티빙, 디즈니플러스, 아마존 프라임비디오에 빠르게 들어갈 수 있는 숏컷키도 있다.이 기기의 또 다른 스마트한 지점은 삼성전자의 인공지능 ‘빅스비’(Bixby)를 활용해 음성으로 제어할 수 있다는 것이다. 앱을 켜거나 끄고 비디오를 제어하거나 특정 프로그램을 트는 등을 목소리만으로 할 수 있다. 또 모니터가 꺼져있을 때도 ‘올웨이즈 온 보이스’(Always-on-Voice) 기능이 작동한다. 쉽게 말하면 리모콘 없이도 전원을 켤 수 있다.

M8 리모컨. 넷플릭스와 티빙, 디즈니플러스, 아마존 프라임비디오의 숏컷키가 보인다.(사진=블로터)

이 제품을 삼성전자 ‘스마트싱스’(SmartThings)와 연동하면 집안 가전제품까지 통제하는 것도 가능해진다. 스마트싱스 내 ‘맵뷰’라는 기능이 있는데, 여기 들어가면 집안 곳곳에 있는 삼성 기기의 상태를 모니터링하고 통제할 수 있다. 예컨대 거실에서 TV를 보면서 안방 조명을 끌 수 있으니 생활 편의를 개선해줄 수 있어 보인다.스마트한 업무 관점에선 ‘워크스페이스’라 부르는 인터페이스가 탑재됐다. 이 기능으로 무선 상태로 PC와 연결하거나, 혹은 PC가 없어도 와이파이 연결만으로 웹서핑하고 이메일도 확인할 수 있다. 또 클라우드 기반의 마이크로소프트 365(MS365)를 통해 워드나 파워포인트를 바로 띄우거나 구글 듀오(Google Duo)를 활용해 화상 회의도 가능하다.

별도로 제공되는 ‘슬림핏 캠’은 제품에 쉽게 탈부착할 수 있다.(사진=블로터)

제품에 가장 인상적인 지점은 바로 별도로 제공되는 ‘슬림핏 캠’이다. HD 1080(1920x1080) 해상도를 지원하는 이 기기는 모니터 후면 위쪽에 자석 방식으로 쉽게 탈부착할 수 있도록 만들어졌다. 필요할 때만 붙이고 평상시엔 떼어놓을 수 있어 보안 측면에서 바람직하며, 선도 필요 없어 깔끔하다.원격 미팅을 할 땐 모니터에 탑재된 ‘페이스 트래킹’ 기능을 통해 내 얼굴이 중앙으로 고정된다. 또 ‘오토 줌’ 기능으로 얼굴 부분이 자동 확대된다. 재택근무 중 원격 회의를 하면서 움직일 때 편의성을 끌어 올려준다. 또 해상도가 높아 원격 회의 중 화이트보드에 필기를 한다거나 할 때도 일반 웹캠에 비해 가시성이 좋다.또 기기에선 헬스 트레이너가 운동을 도와주는 ‘삼성 헬스’라는 무료 서비스가 있고 여기서도 슬림핏 캠이 활용된다. 삼성헬스가 슬림핏 캠과 연동되면 내 운동 자세를 인식하고 올바른 자세로 운동을 하도록 도와준다. 코로나19 이후 홈 트레이닝을 하는 인구가 늘었는데, 이런 사소한 기능 하나만으로도 운동하고 싶은 마음이 커지는 게 사실이다.
영상을 볼 때, 게임을 할 때, 업무를 할 때
스마트모니터는 사실 포지션 관점에서 생각보다 접근이 어려운 기기다. 똑같은 디스플레이 같지만 모니터와 TV는 기본적으로 다른 관점에서 만들어지기 때문이다.예를 들어 모니터는 업무에 써야 하니 텍스트 가독성이 좋아야 하고 눈에 피로감도 덜해야 한다. 또 게임을 할 땐 선명하고 반응속도도 빨라야 하며 플리커링(깜빡임)이 없어야 한다. 게이밍용 모니터가 따로 만들어지는 이유다. 영화를 볼 땐 그에 걸맞게 화질이 좋고 색감도 또렷하며 명암비도 뛰어나야 한다. 이를 조화롭게 맞추는 게 생각보단 쉽지 않다. M8을 볼 때 이들이 얼마나 조화되는지를 주로 평가했다.M8의 디스플레이는 VA(Vertical Alignment) 패널을 썼고 32인치 사이즈에 해상도는 4K급인 UHD(3840x2160)다. 눈 보호를 해주는 ‘아이 세이버 모드’와 깜빡임 현상을 줄이는 ‘플리커 프리’ 기술이 탑재됐다. 또 삼성전자가 자체 개발한 ‘HDR10+’ 기준도 맞췄다. HDR10+은 기존 HDR(High Dynamic Range)의 차세대 규격으로 화면 명암비가 일정 수준 이상임을 증명하는 척도다.

M8 색 재현력 테스트 결과.(자료=블로터)

색재현력을 체크하는 디스플레이 테스트 결과 SRGB는 100%, 어도비RGB는 84%, P3는 92%, NTSC는 82%로 각각 확인됐다. 일반적인 모니터에서 이 정도 수치는 ‘하이앤드’급에 속한다. 또 명암비는 2000대 1에 육박하는 모습을 보였고 밝기도 420니트 수준으로 확인됐다. 디스플레이 패널 테스트 데이터는 충분히 만족스럽다.실 사용성에선 어떨까. 일단 영상 콘텐츠를 볼 때는 ‘합격점’이다. 4K 화질의 여느 영상 콘텐츠를 틀어놔도 전반적으로 해상도나 색감 측면에서 만족스러운 퀄리티를 보여줬다. HDR10 콘텐츠도 틀어봤는데, 체감으로도 암부 표현력이 높게 느껴졌고 고휘도에서도 윤곽을 잘 표현하는 걸 확인할 수 있었다. 또 해상도와 명암비가 높아 4K 고해상도 콘텐츠에서 입체감도 충분히 느껴졌다.문서 작업이나 게임을 할 때도 기대 이상의 성능을 보여준다. 문서 작업에 상황에선 텍스트 선명도가 좋았고 밝기를 낮추니 눈 피로감도 크지 않았다. 또 게임을 할 땐 ‘게임 모드’를 활성화해 응답시간이나 명암비를 소프트웨어적으로 끌어올리는 것도 가능했다. 게이밍 전용 모니터가 아닌 만큼 FPS처럼 화면 전환이 빠른 류의 게임에 적합하다고 보기 어려운 건 사실이나, 화면 전환이 적다면 크게 문제 되지 않을 부분인 건 확실하다.
모니터입니다. 모니터가 아닙니다.
물론 85만원의 출고가는 일견 비싸 보이는 게 사실이다. 하지만 이는 일반적 모니터를 바라보는 관점에서 그렇다. 업무뿐 아니라 화상회의를 하거나 각종 영상 콘텐츠를 보고, 또 집안 가전을 통제하는 IoT의 ‘메인 스크린’이란 관점에서는 전통적인 모니터와 전혀 다른 기기로 봐야 마땅하다.스마트모니터 M8은 업무용 모니터나 소가구의 메인 TV, 3~4인 가정의 서브 TV, 또는 운동이나 게임 등 다양한 엔터테인먼트 활동을 즐길 때 쓰는 디스플레이 등 대부분 조건에서 쓸 수 있다. 단연 ‘모니터 계의 전천후 제품’이라 부를 만하다. 제품의 외적 완성도가 높고 패널 퀄리티가 좋은 건 물론이다. 사용 방식에 따라 충분히 ‘돈값’을 하는 제품이 될 것이다.

M8은 모니터를 넘어 '가구'라는 관점에서도 디자인적으로 매우 심플하고 세련돼 보인다. (사진=삼성전자 뉴스룸)



삼성전자 M8 후면과 구성품. (사진=삼성전자 뉴스룸)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매출 1조원 앞둔 롯데정보통신, 영업이익률은 제자리…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180268</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데정보통신이 올해 1월 CES 2022에서 선보인 가상현실(VR).(사진=롯데정보통신)

연 매출 1조원 달성을 앞둔 롯데정보통신이 수년째 영업이익률은 제자리걸음을 하면서 그 배경에 관심이 쏠린다.롯데정보통신의 사업보고서에 따르면 회사의 연결기준 매출은 2019년 8457억원, 2020년 8495억원, 2021년 9300억원 등으로 매년 증가했다. 연 매출 1조원에도 근접했다. 하지만 같은기간 영업이익은 411억→388억→400억원으로 비슷한 수준에 머물러 있다. 때문에 영업이익률도 4% 초반대를 벗어나지 못하고 있다.매출이 늘어나는데 영업이익이 제자리걸음인 것은 영업비용의 증가가 원인으로 분석된다. 사업보고서에 명시된 '판매비와관리비'는 2019년 330억원에서 2020년 307억원으로 줄었지만 2021년 359억원으로 다시 증가했다. 2021년의 전년 대비 매출 증가율은 9.5%였지만 판매비와관리비는 약 17%로 나타났다. 매출보다 비용이 더 큰 폭으로 늘어나면서 영업이익이 증가하지 못한 셈이다. 롯데정보통신 관계자는 "보통 매출이 늘어나면 그와 비슷하게 비용도 증가하는 측면이 있고 올해초 CES 2022에 참가했는데 지난해 이를 준비하는 과정에서 판매비와관리비가 늘어났다"고 설명했다.



롯데 그룹의 IT서비스 전문 계열사인 롯데정보통신은 전통적인 SI(시스템통합)와 SM(시스템유 지보수)을 벗어나 비즈니스 모델을 다각화하며 대외고객을 늘리는데 힘을 쏟고 있다. 롯데정보통신이 추진 중인 신사업은 메타버스와 모빌리티가 대표적이다. 회사는 지난해 메타버스 콘텐츠 전문기업 비전브이알을 인수해 칼리버스로 사명을 변경했다. 칼리버스는 독자 개발한 이미지 보정기술과 실사·가상현실(VR)의 결합을 통해 초고화질 VR 영상을 구현할 수 있는 기술력을 보유했다. 터치·시선·음성에 반응하는 '딥-인터랙티브' 특허 기술을 기반으로 이용자들과 양방향 소통이 가능한 VR 콘텐츠도 제작할 수 있다.롯데정보통신은 모빌리티 경쟁력 강화를 위해 지난해 전기차 충전기 업체인 중앙제어를 인수했다. 중앙제어는 전기차 충전 기업으로 모든 종류의 전기차 충전기를 자체 제조할 수 있는 기술을 보유하고 있다. 충전기 제조부터 공급·설치·유지보수까지 관련 서비스를 모두 제공한다. 롯데정보통신은 전기차 충전과 차세대 지능형 교통시스템(C-ITS), 단·다차로 하이패스, 자율주행 셔틀 등 교통 인프라에서 자율주행까지의 모빌리티 가치사슬을 구축하고 사업을 확장할 계획이다.회사는 올해 1월 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2022에 칼리버스, 중앙제어와 함께 참여해 메타버스 라이프 플랫폼과 전기차 충전 기술력을 전시했다. 사업 다각화는 올해도 이어진다. 회사는 18일 열린 정기주주총회(이하 주총)에서 정관변경을 통해 사업목적에 '디지털 자산 제작 판매 및 중개업'을 추가했다. 새로운 사업에 대한 구체적인 내용은 공개되지 않았다.회사는 주총에서 △재무제표 및 연결재무제표 승인의 건(이익잉여금 처분계산서포함, 기말배당 예정: 1주당 700원) △이사선임의 건(사내이사 박종표, 사외이사 양홍석·김상균) △감사위원회 위원이 되는 사외이사 홍철규 선임의 건 △감사위원회 위원 선임의 건(양홍석) △이사 보수한도 승인의 건 등을 원안대로 의결했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“통일부 문건 위장한 北 해킹 발견”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180210</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180210</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=이스트시큐리티)

통일부 남북관계 주요일지 2월호 내용처럼 위장한 북(北) 연계 해킹공격이 연이어 발견되고 있어 각별한 주의가 요구된다.18일 보안전문기업 이스트시큐리티에 따르면 이번 공격은 대북 전문가·종사자를 겨냥한 것으로, 통일부에서 공식적으로 보낸 남북관계 주요일지처럼 교묘하게 위장해 이메일 계정을 탈취하려는 목적의 공격이다. 실제 통일부 관련 화면 디자인을 일부 모방해 정상적인 내용처럼 꾸몄고, 본문 하단 부분에 ‘남북관계_주요일지(2022년 2월).hwp’ 파일을 첨부한 것처럼 속여 사용한 게 특징이다.이스트시큐리티 시큐리티대응센터(이하 ESRC) 분석에 의하면 해당 수법은 지난 2020년부터 작년까지 유사 사례가 포착돼왔다. 이메일 수신자들이 의심하지 않도록 발신지 주소를 실제 통일부 &lt;nkanalysis＠unikorea.go.kr&gt;, 통일연구원&lt;mail-admin＠kinu.or.kr&gt; 국가안보전략연구원 &lt;insspost＠inss.re.kr&gt; 등의 공식 주소처럼 정교하게 조작하고 있어, 육안으로 발신지만 보고 신뢰해 첨부파일로 무심코 접근할 경우 예기치 못한 해킹 피해로 이어질 수 있다.이번에 발견된 공격은 이메일 본문에 첨부된 악성 HWP 문서 파일을 열어보도록 유도하는 전형적인 스피어 피싱(Spear Phishing) 공격처럼 보일 수 있지만, 실제로는 첨부파일이 아닌 악성 URL 주소 링크를 삽입한 포털 계정 정보 탈취 목적의 공격이다. 해당 첨부파일 링크를 클릭하면 문서가 바로 받아지는 대신 이메일 수신자의 포털 계정 암호 입력 요구 화면이 나타나고, 유효 암호가 입력되면 정상적인 HWP 문서를 보여줘 사용자로 하여금 해킹에 노출된 것을 인지하기 어렵게 만든다. 이 때문에 보이는 문서가 공식사이트에 등록된 것인지 살펴보는 등의 세심한 주의가 필요하다.ESRC 센터장 문종현 이사는 “국내 특정 기관이나 민간 분야 서비스처럼 사칭한 北 연계 사이버 위협이 갈수록 고조되고 있기 때문에 빈틈없는 사이버 안보 강화 노력이 필요한 시기이다”라며, “특히 북한의 전방위적인 사이버 공세를 대응하기 위해서는 민관합동 차원에서 보다 긴밀하고 유기적인 협력체제 구축이 필요하다”라고 당부했다.한편 이스트시큐리티는 관련된 사이버 위협 정보를 한국인터넷진흥원(KISA) 등 관계당국과 긴밀히 공유해 기존에 알려진 위협이 확산되지 않도록 협력을 유지하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180038.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[폰SIGHT]옵션 하나로 달라지는 내 폰...'런처'를 아시나요?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180505</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180505</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각양각색의 휴대폰 이슈, 제품, 기능 활용법 등을 소비자 관점에서 쉽게 풀이해봅니다.
'튜닝의 끝은 순정'이란 말을 아시나요? 보통 자동차 오너들이 차를 이리저리 개조하다가 "결국 순정이 최고였다"며 후회하는 모습에서 나온 말이죠. 제조 기술이 발달한 요즘 웬만한 완제품은 굳이 손 댈 필요가 없을 만큼 잘 만들어져서 나옵니다만, 휴대폰은 예외입니다. 종일 손에 쥐고 쓰는 물건인데 조금이라도 더 편하게 쓸 수 있다면 좋겠죠. 오늘 이야기할 '런처'를 잘 알고 활용하면 사용자는 큰 수고 없이도 휴대폰을 개인 맞춤형으로 훨씬 만족스럽게 튜닝할 수 있습니다.런처는 기기와 사용자를 이어주는 인터페이스 프로그램입니다. 특히 아이폰과 달리 구글의 안드로이드를 공유하는 제조사들은 기기 간 차별화를 위해 각 제조사만의 콘셉트를 적용한 런처를 기본 탑재해 출시하곤 하죠. 예를 들어 국내에서 가장 널리 쓰이는 삼성전자 갤럭시 스마트폰의 경우 'One UI(원유아이)'라는 전용 런처가 기본 설치돼 제공되고 있습니다. 

OneUI 4 소개 영상 갈무리. (자료=삼성전자 유튜브)

여담이지만 '순정 안드로이드는 어떨까?'란 생각이 든다면 잊어도 좋습니다. 정말 기본에 충실하거든요. 짧은 비교를 위해 순정 안드로이드와 One UI 탑재 갤럭시 스마트폰의 토글·설정 화면을 갈무리해봤습니다. 딱 봐도 One UI 쪽 디자인이 더 유려하고 편의기능도 많이 갖고 있죠. 과거엔 제조사 기본 런처들이 주로 시각적 효과에만 치중했던 터라 정작 사용성은 좋지 않았는데요. 이후 편의기능 지원 중심의 사용자경험(UX) 차별화가 중요한 경쟁 요소가 되면서 요즘 제조사 런처는 굳이 서드파티 런처를 설치하지 않아도 될 만큼 빠르고 편리한 편입니다. 일례로 샤오미의 MIUI(미유아이)는 안드로이드 초기 아이폰을 닮은 런처로 유명세를 탔다가 스마트폰 제조로까지 이어진 케이스죠. 

왼쪽부터 첫 번째, 세 번째 이미지가 안드로이드 순정 런처의 모습. (자료=안드로이드 에뮬레이터, 갤럭시 스마트폰 갈무리)

사실 런처라고 무언가 특별한 건 아닙니다. 오늘 이야기의 핵심은 런처의 개념을 알고 조금만 더 관심을 갖고 들여다보면 의외로 편리한 기능들이 숨어있다는 겁니다. 휴대폰마다 조금씩 상이하지만 일반적으로 상단바를 내렸을 때, 앱 서랍을 열었을 때 보이는 설정 아이콘들을 클릭해보세요. 한 예로 갤럭시 스마트폰 앱서랍 화면 내 설정 페이지를 열어보겠습니다. 가장 많이 쓰는 공간인 '홈화면' 관련 다양한 옵션이 제공되고 있네요. 기본 세팅보다 한 화면에 더 많은 앱을 보이게 하거나, 아예 앱을 숨길 수도 있습니다. '홈 화면 구성 잠금'의 경우 앱이 엉뚱한 곳으로 이동하거나 삭제되는 일을 막을 수 있습니다. 스마트폰을 잘 다루지 못하는 부모님들은 종종 "앱이 사라졌다"며 당황하는 경우가 있는데, 이 기능만 체크해도 비슷한 일들을 막을 수 있습니다. 

휴대폰 내 설정 메뉴들을 살펴보면 꽤 유용한 기능들이 숨어있다. (자료=갤럭시 스마트폰 갈무리)

다음으로 상단바 설정을 보겠습니다. '빠른편집'에선 취침모드, 빅스비루틴, 무선배터리 공유 등 유용한 기능들을 원터치 토글창에 추가할 수 있고 '상태표시줄'에서는 각종 알림 설정을 최적화할 수 있습니다. 한 가지 팁을 드리면, 요즘 카카오톡 메시지나 문자메시지를 받았을 때 알림창 하단에 '네', '그렇군요', '헉' 같은 원클릭 자동답장 기능이 추가돼 불편하다는 분들이 있는데요. 상태표시줄 옵션 내 '알림에 액션 및 답장 기능 표시'를 비활성화하면 간단히 해결할 수 있습니다.이처럼 기본 런처만 잘 설정해도 이전보다 훨씬 취향에 맞는 휴대폰 세팅이 가능합니다. 하지만 단점은 자유도가 그리 높지 않다는 겁니다. 특히 디자인은 제조사의 정체성이 드러나는 영역으로, 변경은 거의 불가능하게끔 하죠. 이때 사용할 수 있는 대안이 바로 개별 제조사들이 만드는 서드파티 런처입니다.앱마켓을 열고 '런처'라고 검색하면 정말로 다양한 런처가 뜹니다. 이어 다른 앱처럼 설치 후 실행하면 전혀 다른 폰이 되죠. 이런 서드파티 런처들은 주로 독특한 테마나 기본 런처에 없는 편의기능을 쓰고 싶은 이들에게 적합합니다.

구글플레이 '런처' 검색 결과(왼쪽)과 GO런처 테마샵. (자료=앱 내 갈무리)

예를 들어 'GO런처'의 경우 스마트폰 대중화 초기부터 널리 쓰인 서드파티 런처입니다. 누적 다운로드 수만 무려 1억회 이상인데요. 테마 제공에 최적화된 특성상 남들과 다른 아이콘이나 화려한 배경, 화면전환 효과 등을 쓰고 싶은 이들에게 인기가 많습니다. '노바런처' 역시 누적 다운로드 수 5000만회 이상의 인기 런처입니다. 유료 버전에서만 지원되지만 화면에 특정 형태를 그려 기능을 빠르게 실행하는 '제스처' 기능이 강력합니다. 홈화면 가로세로 칸 수를 최대 12줄까지 넓혀 100개가 넘는 앱을 한 화면에 띄울 수 있는 옵션도 압권이죠. 전반적으로 심플한 휴대폰 구성이 가능한 편입니다.

노바런처(왼쪽)와 마이크로소프트 런처. (자료=앱 내 갈무리)

마찬가지로 5000만회 이상 다운로드를 기록한 '마이크로소프트 런처'도 있습니다. 이름처럼 윈도 운영체제 편의 기능들과의 연결성을 강점으로 내세우는 독특한 런처죠. 특히 PC 메모장으로 널리 쓰이는 '스티커 메모'를 휴대폰과 연동할 수 있다는 점은 PC 작업이 잦은 이들이 좋아할 기능입니다. 이 밖에도 런처의 종류는 굉장히 다양합니다. 콘셉트도 다양하기 때문에 여유롭게 하나씩 설치하다 보면 취향에 딱 걸맞은 런처를 발견하는 재미도 있죠. 전국민이 갤럭시, 아이폰만 쓰는 한국에서 독특한 런처 하나는 마치 자신만 다른 스마트폰을 쓰는 것 같은 느낌을 얻을 수도 있습니다.물론 서드파티 런처도 쓰다보면 언젠가 '튜닝의 끝은 순정'이라며 기본 런처로 돌아올지 모르겠습니다. 하지만 기본 런처든, 서드파티 런처든 잠깐의 귀찮음과 수고만 감내할 수 있다면 밋밋하고 그저 주어진 대로만 쓰던 휴대폰에서 보다 능동적이고 나만을 위한 스마트폰으로 바꾸는 일이 그리 어렵지 않다는 것은 분명합니다. 애초에 런처는 사람이 스마트폰에 맞추는 것이 아니라, 스마트폰을 사람에 맞추기 위해 존재하는 앱이니까요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180047.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 마스크 쓰고도 ‘아이폰 잠금해제’ 기능 추가]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280005</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=애플)

애플이 마스크를 낀 채 아이폰 잠금을 해제하는 기능을 추가했다.&nbsp;
27일(현지시간) IT 매체 &lt;맥루머스&gt;는 애플이 마스크를 낀 얼굴을 인식해 스마트폰의 잠금을 해제할 수 있도록 ‘페이스(Face) ID’ 기능을 업데이트했다고 전했다. 이 기능은 개발자들을 대상으로 사전 배포한 iOS 15.4 베타 버전에 추가됐다.&nbsp;애플은 업그레이드된 페이스 ID 기능도 얼굴 전체가 드러난 상태에서 사용할 때 가장 정확하지만 마스크를 쓰고 사용할 경우에는 눈 주변의 특징을 포착해 얼굴을 인식한다고 설명했다. 또 안경을 착용하는 사용자들도 마스크를 쓴 채 페이스 ID를 이용할 수 있지만 화면을 주시해야 한다. 다만 선글라스 착용시에는 얼굴 인식이 불가능하다.&nbsp;이 기능은 사용자가 수동으로 설정해야 한다. 설정 앱에서 ‘Face ID 및 암호’를 누르고 ‘마스크와 함께 Face ID 사용하기’(Use FaceID with a mask option) 옵션을 선택하면 된다. 해당 기능은 아이폰12와 아이폰13에서만 사용할 수 있다. 일반 사용자들은 해당 기능을 이용하기 위해서는 iOS 15.4가 정식 배포 될때까지 기다려야 할 것으로 보인다.&nbsp;코로나19 대유행이 시작된 후 아이폰 사용자들은 스마트폰 잠금을 풀기 번거롭다며 불만을 제기했지만 애플은 별다른 조치를 취하지 않았다. 지난해 마스크를 낀 상태에서 페이스 ID를 이용하는 기능을 처음으로 선보였지만 아이폰과 연결된 애플 워치를 사용해 사용자의 신원을 확인하고 스마트폰의 잠금이 해제되는 방식이었다.&nbsp;이 밖에도 15.4 베타 버전에는 ‘아이클라우드 키체인’을 통해 보관하는 비밀번호와 관련된 메모를 첨부하는 기능이 추가됐다. 또 아이폰 ‘노트’와 ‘미리 알림 앱’ 사용 시 카메라를 이용해 사물의 텍스트를 복사하는 기능과 37개의 새로운 이모티콘이 추가됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280001.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 제재 대상된 ‘러시아의 구글’ 얀덱스…”미디어 부문 매각 검토”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180595</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203180595</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=얀덱스)

우크라이나 전쟁이 ‘러시아의 구글’로 불리는 ‘얀덱스(Yandex)’에 큰 타격을 주고 있다.&nbsp;IT 전문매체 &lt;테크크런치&gt;에 따르면 얀덱스가 미디어 부문을 매각하기 위해 러시아 소셜미디어(SNS) 운영사인 VK와 협상을 벌이고 있다는 현지 보도가 나왔다. 테크크런치는 소식통을 인용해 매각 협상이 최종 단계에 접어들었다고 전했다. 얀덱스는 이에 대해 입장을 밝히지 않았다.최근 EU는 얀덱스가 러시아 정부의 정치 선전에 됐다며 우크라이나 침공 관련 제재 대상에 얀덱스의 부회장인 티그란 쿠다베르디안을 추가했다. 제재 대상은 유럽 내 보유한 자산 동결과 유럽 여행이 전면 금지된다.&nbsp;EU는 “러시아 정권에 실직적인 수입원을 제공하는 집권층, 엘리트층, 주요 사업가를 제재 대상으로 추가하고 있으며 우크라이나 전쟁과 관련된 허위 정보 확산과 정치 선전을 주도하는 인물들도 제재 대상이 된다”며 “우크라이나 침공을 가능하게 하는 사람들은 그들의 행동에 대한 대가를 치르게 될 것”이라고 경고했다. 또 얀덱스에 대해서는 “러시아 정부가 자국 언론을 검열하겠다고 협박한 후 얀덱스는 포털에서 우크라이나에 대한 뉴스를 검색하는 이용자들에게 인터넷에 있는 정보를 신뢰할 수 없다고 경고하고 있다”고 말했다. 이 밖에도 EU는 쿠다베르디안이 러시아의 우크라이나 침공일인 2월 24일에 러시아 관료들과 곧 이뤄질 서방의 제재를 논의하기 위한 회의에 참석했다고 주장했다. EU의 조치가 이뤄진 후 쿠다베르디안은 부회장직에서 사임하고 얀덱스의 모기업인 얀덱스 NV 이사회 임원직에서도 물러난다고 발표했다.&nbsp;앞서 미국 나스닥에 상장된 얀덱스는 지난 달 25일부로 거래가 정지됐다. 전날 러시아군이 우크라이나 침공을 개시하자 기업 가치가 급락했다. 이 뿐만 아니라 지난 6개월 동안은 75%의 기업 가치가 증발했다. 또 나스닥과 뉴욕 증권 거래소는 서방 국가들이 러시아에 대한 경제 제재를 내리자 러시아 기반 기업의 주식 거래를 일시 정지했는데 얀덱스도 여기에 포함됐다.얀덱스는 자사가 러시아에서 개발됐지만 중립성을 유지해왔다는 입장이다. 그러나 얀덱스는 대규모 뉴스 포털에 적용되는 러시아의 미디어 라이선스 규정에 따라 당국의 감독을 받은 뉴스만 게재할 수 있다. 당국의 감사를 받는 과정에서 일부 독립 언론 매체는 폐쇄를 당하기도 한다. 최근에는 온라인 탐사보도 플랫폼인 ‘벨링캣’이 그 표적이 됐다. 해당 매체는 우크라이나 침공에 대해 집중 보도해왔으며 오랜 시간동안 푸틴의 정치 선전에 대항하는 소식을 전해왔다. 얀덱스가 최근 매각 결정을 내리게 된데는 여러 요인이 작용한 것으로 알려졌다. &lt;테크크런치&gt;는 얀덱스가 약 5년전부터 미디어 부문 매각을 고려해왔지만 러시아가 최근 ‘가짜뉴스 처벌법’을 시행하며 결정을 더욱 빨리 내리게 되었다고 전했다. 이 법에 따르면 우크라이나 전쟁과 관련해 러시아군에 대해 허위 정보를 유포하는 경우 최고 15년형까지 선고받을 수 있다.&nbsp;아울러 몇년 전부터 러시아 정치인들은 얀덱스가 상위 뉴스 검색 결과를 조작한다는 의혹을 제기하며 뉴스 정렬 알고리즘을 문제 삼기도 했다. 그 결과 얀덱스는 중립성을 유지하면서 미디어 분야 사업을 이어나가는 것이 불가능하다고 판단한 것으로 알려졌다. 미디어 부문을 처분한 후에는 검색 엔진과 기술 관련 서비스에 주력하겠다는 계획이다. 얀덱스는 뉴스 포털 뿐만 아니라 클라우드, 이커머스, 자동차 셔틀 서비스, 번역기 등의 서비스도 제공하고 있다. &lt;테크크런치&gt;의 한 소식통은 얀덱스가 보다 엄격한 러시아 당국의 통제, 국제 제재에 대응함과 동시에 사업을 어떻게 개편할지 고민할 필요가 있다고 조언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/18/blt202203180059.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG 유플러스·헬로비전서 기타비상무이사 맡는 홍범식 사장은 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203190001</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍범식 ㈜LG 경영전략부문장 사장.(사진=㈜LG)

LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡게 된 홍범식 ㈜LG 경영전략부문장(사장)은 기업 전략 전문가로 꼽힌다. 통신 산업에 대한 전문성도 갖춰 양사와 LG 계열사간의 시너지 효과를 내기 위한 제안을 하는 역할을 할 것으로 전망된다.양사는 지난 18일 열린 정기주주총회에서 나란히 홍 사장을 기타비상무이사로 선임했다. 기타비상무이사는 회사에 상근하지 않는 이사로 기업이 선임하는데 있어 특별한 제한은 없다. 최대주주나 모기업의 이사나 감사가 아니어야 하는 등의 조건이 붙는 사외이사와 구분된다. 때문에 기업들이 기타비상무이사를 선임하면 그 배경에 관심이 쏠리기 마련이다.홍 사장은 지난 2018년말 LG 그룹의 임원인사를 통해 ㈜LG에 합류했다. 구광모 LG 회장이 취임 후 실시한 첫 대규모 임원인사에서 그를 영입했다. 구 회장은 그에게 ㈜LG의 경영전략팀장 역할을 맡겼다. 그룹 지주사인 ㈜LG에서 전략을 맡으며 연관된 사업을 하는 계열사들이 서로 시너지 효과를 낼 수 있는 큰 그림을 마련해달라는 요구였다. 구 회장이 홍 사장에게 이러한 중책을 맡긴 것은 홍 사장이 글로벌 컨설팅 기업 베인앤드컴퍼니에서 다양한 산업 분야에서 기업의 혁신 전략과 관련된 다수의 프로젝트를 수행한 경험을 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 베인앤드컴퍼니의 아시아태평양지역 정보통신부문 대표를 역임했다. 그는 이러한 경험과 전문성을 바탕으로 ㈜LG에서 경영전략부문장까지 맡으며 그룹의 사업 전략을 이끌고 있다.홍 사장이 이번에 LG 계열사 중 통신 사업을 하는 LG유플러스와 LG헬로비전에서 기타비상무이사를 맡은 것은 통신 관련 경력도 갖췄기 때문이다. 홍 사장은 정보통신부문대표를 맡았던 베인앤드컴퍼니에 합류하기 전에는 SK텔레콤에서 신규사업개발을 이끌었다.LG유플러스와 LG헬로비전은 홍 사장을 기타비상무이사로 선임한 배경에 대해 "통신 산업에 대한 전문성이 뛰어나고 LG 계열사들과의 바람직한 시너지를 창출할 수 있을 것"이라고 설명하며 기대감을 나타냈다.양사는 LG AI 연구원이 맡고 있는 초거대 AI '엑사원'과의 협업도 기대된다. 엑사원은 대용량 고속 연산이 가능한 컴퓨팅 인프라를 기반으로 수많은 데이터를 학습한 초거대 AI다. LG AI 연구원은 엑사원을 계열사들에게 도입하면서 적용 범위를 확대할 계획이다.&nbsp;IPTV 및 케이블TV와 알뜰폰 사업에서의 양사의 협력은 이미 진행 중이다. LG유플러스의 대표 IPTV 콘텐츠 '키즈나라'는 LG헬로비전의 케이블TV 셋톱박스에 탑재됐다. 양사는 지난해 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) '디즈니+(플러스)'도 각사의 IPTV와 케이블TV에 장착하며 가입자 확보에 나섰다. LG유플러스는 LG헬로비전을 포함한 자사망을 이용하는 알뜰폰 사업자들과도 협업하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[스타트업 돋보기]EMR 연동으로 헬스케어 O2O 시장 잡은 '똑닥']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170752</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203170752</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 20:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 스타트업의 ‘비즈니스 모델’을 살펴봅니다.


똑닥 서비스 영상 '영유아검진편'. (사진=유튜브)

‘똑닥’은 ‘비브로스(BBROS)’가 운영하는 모바일 병원 예약·접수 플랫폼인데요. 2015년 서비스 출시 이후 3년도 안돼 소아과 시장 50%를 선점했다고 합니다. 현재까지 누적 투자유치금액은 388억원인데요. 가장 최근 투자 유치가 2020년 시리즈D 172억원입니다. DS자산운용·LG유플러스·KT인베스트먼트·삼성벤처투자·유비케어 등이 참여했습니다. 현재 비브로스의 대주주는 유비케어입니다. 똑닥의 경쟁력은 ‘전자의무기록(EMR)’ 프로그램과 실시간 연동돼 있다는 건데요. EMR은 병원 진료 지원 업무 가운데 의료 기록 업무를 전산으로 처리하는 프로그램입니다. 이 점이 똑닥의 경쟁력이 되는 이유는 앱 내에서 단순히 병원을 검색해 예약하는 것을 넘어 병원과의 연결을 통해 데이터 확보까지 가능하기 때문입니다. 

(표=블로터)


똑닥이 본 문제점과 해결책
2015년 9월 출시된 똑닥은 서비스 초기 병원 검색 기능과 건강 관련 정보 정도만 제공했습니다. 그런데 포털 병원 검색 서비스와 차별점이 없어 이용자들이 앱을 그대로 삭제하는 경우가 많았다고 합니다. 그러다 송용범 대표가 2016년 아이들을 데리고 소아청소년과에 방문할 일이 있었는데요. 아이들이 시끄럽게 뛰어다니고 정신이 없는 걸 보고 ‘조용한 곳에서 진료를 위해 대기할 수 있는 서비스가 있으면 좋겠다’고 생각을 했다고 합니다. 여기까진 이용자 입장에서의 문제점을 발견한 거고요. 이후 모바일 병원 예약·접수 서비스 개발에 착수했는데요. 이때 병원 입장에서의 문제점을 발견하게 됩니다. 병원에선 환자의 진료와 관리를 위해 EMR 프로그램을 사용하는데요. 환자가 똑닥 앱으로 예약 및 접수를 하면 병원은 그걸 다시 EMR 프로그램에 옮겨 적어야 했던 거죠. 그래서 EMR 솔루션 기업과 손잡고 환자가 똑닥을 통해 진료 예약이나 접수를 하면, 병원 EMR 프로그램에 자동 입력되도록 했습니다. 마침내 이용자(환자)와 병원 모두를 만족시킬 수 있는 서비스를 내놓은 것이죠.&nbsp;
똑닥의 주요 서비스
주요 서비스인 똑닥은 오프라인과 온라인을 연결하는 헬스케어 O2O(online to offline) 서비스인데요. 병원 이용의 모든 과정을 모바일로 한번에 해결할 수 있게 했습니다. △병원 검색 △진료 예약 △진료 접수 △사전 문진 △진료비 결제 △실손보험 간편청구 등의 과정을 앱 내에서 모두 지원합니다. 이를 통해 병원은 업무를 효율화할 수 있고 환자는 대기시간과 번거로움을 줄일 수 있죠. 앞서 말한 것처럼 EMR 프로그램 연동으로 데이터를 자동으로 병원과 환자가 주고받을 수 있게 했기 때문인데요. 특히 사전 문진 기능은 진료 접수 시 환자가 직접 증상 등을 입력해 미리 의사에게 전달할 수 있어 효율적인 맞춤 진료도 가능하다고 합니다.실손보험 간편 청구는 환자가 병원에서 자동으로 모바일 서류를 발급받아 간편하게 실손보험사에 보험금을 청구할 수 있는 서비스고요. 이를 활용하면 병원에서는 종이 서류 발급 업무가 사라집니다. 처방전과 영수증·세부 내역서 등의 서류가 병원 EMR 프로그램에서 환자의 똑닥 앱으로 암호화돼 안전하게 자동 발급되기 때문이죠. 환자는 병원으로부터 발급받은 모바일 서류를 터치 몇 번으로 보험사로 전송할 수 있게 돼 번거로운 보험금 청구 과정을 건너뛸 수 있습니다.

똑닥 서비스 흐름도. (사진=똑닥)


똑닥의 경쟁력
EMR 프로그램 연동이 가능했던 건 비브로스가 현재 국내 14개 EMR 솔루션 기업들과 독점 계약을 맺고 있기 때문인데요. 특히 EMR 시장 상위 4개 기업인 △유비케어 △비트컴퓨터 △네오소프트뱅크 △브레인컨설팅 등은 똑닥에 직접 투자를 진행하고 독점 계약을 맺고 있습니다. 이 4곳의 시장 점유율을 합하면 80% 정도 된다고 하네요. 대체 이를 통한 이점이 뭐냐 할 수 있는데요. 현재 똑닥이 목표 시장으로 삼고 있는 △소아청소년과 △내과 △정형외과 △이비인후과 등 1차 급여 병의원(동네 병의원)은 전국 3만여개로 추산되고 있습니다. 이 가운데 1만3000여개를 이 EMR 시장 플레이어들이 갖고 있는 거고요. 나머지는 규모가 작은 수많은 EMR 기업들이 갖고 있는 것으로 전해집니다. 그리고 나머지 EMR 기업들과 또 다른 헬스케어 O2O 서비스들이 손을 잡고 있는 거고요.물론 1만3000여곳의 병의원이 모두 똑닥 안에 들어와 있는 건 아닌데요. 다만 현재 들어와 있지 않더라도 향후 많은 병의원을 확보할 수 있습니다. 똑닥이 헬스케어 O2O 서비스들 가운데 시장 초기 플레이어로 많은 이용자들을 확보하고 있으니까요. 현재 누적 가입 회원 수는 680만명 이상입니다. 이용자 입장에서도 진료비 결제 후 영수증과 환자 보관용 처방전 등이 자동으로 앱에 저장되는 방문 후 경험까지 할 수 있으니 선호할 수밖에 없고요.
똑닥의 타깃고객과 시장전망
지금까진 소아청소년과를 중심으로 아이를 가진 부모들 사이에서 입소문을 타면서 인기를 얻어 왔는데요. 올해는 내과·이비인후과 등 성인 진료 영역 쪽으로 계속 확장해 나갈 예정입니다. 앞서 말한 것처럼 상위 4개 EMR 회사가 비브로스에 투자를 진행한 건 똑닥을 사용할 병의원이 지속적으로 확대될 수 있다는 것을 뜻하고요. 또 현재 똑닥 가입 회원 2명 가운데 1명이 2015년 이후 출생자라고 하는데요. 미래 고객까지 확보하고 있는 셈입니다.경쟁사들을 볼까요. 똑닥과 함께 헬스케어 O2O 서비스를 하는 곳으로 자주 비교되는 ‘닥터나우’와 ‘굿닥’이 있습니다. 월 활성이용자 수(MAU)를 알아봤는데요. 모바일인덱스에 따르면 지난 2월 기준 MAU는 △똑닥 89만9246명 △닥터나우 41만6647명 △굿닥 33만8408명입니다. 물론 닥터나우와 굿닥은 모두 2020년 각각 서비스를 시작한 후발주자입니다.최근 코로나19와 함께 비대면 진료 시장이 급성장하고 있는데요. 이에 관련 플랫폼들이 속속 등장하면서 기회를 놓치지 않으려는 모습입니다. 특히 정부가 재택치료 운영 방안을 내놓으면서 환자 데이터를 수집하는 기기(체온계·산소포화도 측정기 등), 비대면 진료 소프트웨어(앱·전화) 등의 활용이 활발해졌거든요. 또 의료 데이터 활용 논의도 점진적으로 진행돼 왔고요. 이처럼 모두가 데이터 확보에 경쟁에 나선 가운데, 이 부문에서 똑닥이 어느 정도 앞서 있다고 볼 수 있습니다.똑닥에 따르면 투자자들은 똑닥에 대해 △실제 병원 방문과 관련된 서비스만 제공하기 때문에 건강 관련 데이터의 순도가 다른 헬스케어 서비스와는 비교하기 어려운 정도로 높고 △독보적인 회원 수와 순도 높은 데이터가 더해져 이를 활용한 자체 서비스 개발은 물론 보험이나 제약 분야와의 시너지 효과가 기대된다는 의견을 내비쳤다고 합니다. 투자를 진행한 LG유플러스도 “코로나19 이후 스마트 헬스케어 시장이 가파르게 성장할 것으로 보고 고객 확보 차원에서 똑닥이 강점을 지닐 것”이라고 판단했죠.병원 예약 및 접수 플랫폼으로 유명하지만 사실 똑닥이 전화 등을 활용한 비대면 진료를 하지 않고 있는 것도 아닙니다. 주력이 비대면 진료가 아닌, 불필요한 대기시간과 대면을 줄여주는 것일 뿐입니다. 현재 코로나19로 한시적 허용 상태인 비대면 진료가 완전히 허용되면 향후 비대면 진료 쪽으로 쉽게 확장할 수 있기 때문에 기회를 보고 있다고 할 수 있습니다. 비대면 진료 시에도 EMR 프로그램 연동은 별도의 프로그램 사용 필요성을 없애줍니다.

(사진=똑닥)


똑닥의 수익모델
아직 병원이나 이용자 측으로부터 돈을 받고 있는 건 아니라, 구체적 수익모델은 없는 상태입니다. 일부 병원으로부터 ‘무인 키오스크’ 대여료를 받고 있는데요. 이는 앱 말고 병원 내에서 활용할 수 있는 비대면 접수·수납 등의 기능을 제공하고 있는 키오스크입니다. 실손보험 청구 증명서 발급 수수료도 작게나마 매출로 발생하고 있습니다. 수익모델은 앞으로 만들어 가야 하는데요. 수익모델을 예상해본다면, 현재 앱 내에서 병원 접수를 마친 후 뜨는 대기 현황판에 맞춤형 광고를 해볼 수도 있습니다. 앱을 꺼놔도 대기 중이면 대기 인원이 줄어들 때마다 알림이 오거든요. 또 다른 플랫폼들이 기대하고 있는 것처럼 데이터를 활용한 맞춤형 건강 서비스 제공이나 건강기능식품 판매를 해볼 수 있고요. 스마트 기기 등 다양한 헬스케어 관련 사업에 나설 수 있겠죠.
똑닥의 미션과 핵심가치
비브로스 팀의 미션은 ‘사람들이 건강해지는 편리한 방법을 제공한다’입니다. 핵심가치는 ‘사용자와 공급자가 모든 편해져야 한다. 유용한 정보를 올바른 방법으로 제공한다. 우리는 더 나은 삶의 방식을 만든다’입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/19/blt202203190003.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>