<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 15:18:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]SK㈜, 3개월 내 2.7조 상환해야...자금 압박 커졌다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212080011</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

장동현 SK㈜ 대표이사 부회장.

SK그룹의 지주사인 SK㈜가 2900억원 규모의 회사채를 발행합니다. 채권시장의 불안이 여전한 가운데 회사채를 또 발행하는 만큼 배경에 관심이 쏠립니다. 이번에 발행할 회사채의 금리는 5.4%에 달합니다. 12월 만기를 앞둔 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 발행하는 것인 만큼 SK㈜의 자금 압박이 커진 것 아니냐는 관측이 나옵니다.
'빚내서 빚' 갚는 SK㈜
SK㈜가 8일 공시한 투자설명서에 따르면 SK㈜는 1200억원과 1300억원, 400억원 규모의 회사채를 발행합니다. 2년물 1200억원, 3년물 1300억원, 5년물 400억원으로 구성됐습니다. 발행금리는 5.45%~5.49%입니다.SK㈜는 채무 상환을 위해 회사채를 발행한다고 밝혔습니다. SK㈜는 12월 8일 2000억원 규모의 기업 어음 상환을 앞두고 있고, 12월 14일과 12월 15일에는 각각 300억원, 600억원을 상환해야 합니다. 2900억원 규모의 기업어음을 상환하기 위해 회사채를 신규로 발행하는 것입니다.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

SK㈜는 "사채 발행으로 조달할 자금은 실제 사용일까지 은행 예금 등 안정성이 높은 금융상품을 통해 운용할 계획"이라고 밝혔습니다.간추리면 SK㈜는 기업어음과 회사채 등 채무를 상환하기 위해 또 빚을 내는 셈입니다. 많은 기업은 이 같은 방식으로 자금을 운용하고 있습니다. 이를 '리파이낸싱(Refinancing)'이라고 합니다. 조달한 자금을 상환하기 위해 다시 자금을 조달하는 것이죠.통상 리파이낸싱은 더 낮은 금리로 갈아타거나 더 좋은 조건의 대출로 전환하기 위해 하는 경우가 많습니다. 하지만 금리 상승기에는 리파이낸싱에 따른 금융비용이 늘어나게 되죠. SK㈜가 이번에 상환할 채무의 금리는 3.22~4.55%입니다. SK㈜는 2900억원의 기업어음을 상환하기 위해 더 높은 금리의 회사채를 발행하게 됐습니다.
3개월 내 2.7조 만기 도래
SK㈜는 올해 3분기 기준 575곳의 계열회사를 직간접적으로 지배하고 있는 SK그룹의 지주사입니다. SK이노베이션과SK스퀘어, SKC 등 그룹 핵심 계열사를 종속회사로 두고 있습니다.SK㈜의 3분기 연결 기준 이자보상배율은 6.1배에 달합니다. 별도 기준 이자보상배율은 3.9배입니다. 이자보상배율은 영업이익을 이자비용으로 나눠 계산합니다. 높을 수록 채무와 관련해 이자를 지급할 능력이 충분하다는 의미입니다.재계 순위 2위인 SK그룹의 지주사답게 건전성이 우수합니다. 하지만 SK㈜의 상환 부담은 매우 높은 상황입니다. 가장 큰 이유는 3개월 안에 약 2조7000억원에 달하는 부채를 상환해야 하기 때문이죠.

SK㈜ 투자설명서.(자료=금융감독원)

내년 2월 20일 700억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 같은 달 27일 1500억원 규모의 회사채 만기가 예정돼 있습니다. 3월 7일에는 1500억원 규모의 회사채 만기가 도래합니다. 3월까지 총 3700억원을 상환해야 합니다. 이달 만기가 예정된 2900억원 규모의 회사채를 제외하고, 3700억원을 상환해야 하는 것이죠.미상환 기업어음도 상당합니다. 90일 이내 상환해야 할 기업어음은 2조4107억원에 달합니다. 전체 어음(2조9007억원)의 약 83%가 3개월 이내 상환해야 합니다.3분기 SK㈜의 별도 기준 현금성 자산은 4805억원입니다. 보유 현금을 고려하면 갚아야 할 부채가 상당한 것으로 보입니다. SK그룹의 사업 자회사들은 상당수가 '캐시카우'인 만큼 SK㈜가 유동성 부족을 걱정할 상황은 아닌 것으로 판단됩니다. SK㈜는 그동안 국내외 다수의 기업에 적극적으로 투자와 M&amp;A를 진행했습니다. 그 결과 사업 경쟁력은 높아졌지만, 자금 수요가 커져 상환 부담이 커진 것으로 볼 수 있죠.
'불안한 시장'...롯데 이어 SK도 전방위 자금압박 받나 
금융시장의 불안정성이 지속되면서 시장은 여전히 불안정한 상황입니다. 한국은행은 8일 통화신용정책보고서를 발간했습니다. 한국은행은 "정부와 한은의 시장안정 대책 발표 후 불안이 다소 진정되는 모습이지만, 높은 신용 경계감이 이어지고 있어 시장 기능은 아직까지 정산 수준을 회복하지 못한 상황"이라고 설명했습니다.국제금융시장의 불확실성이 여전하며, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 연말 자금 시장의 상황에 따라 리스크 요인이 상존한다는 설명이죠.하반기 부채비율이 50% 수준이 롯데케미칼은 계열사인 롯데건설의 자금난과 일진머티리얼즈 인수자금으로 전방위적인 자금 압박을 받았습니다. 시장은 재무 리스크가 그룹 전체로 확대될지 우려했었습니다. 그런 가운데 SK그룹의 지주사인 SK㈜ 또한 시장의 관심을 받고 있습니다.SK㈜가 상환해야 할 자금이 상당한 만큼 이를 다 소화할 수 있을지 관심입니다. SK㈜의 별도 기준 부채비율은 79.3%입니다. 단기차입금은 3조9886억원, 사채는 6조9650억원입니다. 차입금은 11조원에 육박하고 있습니다.SK㈜는 내년 9월까지 1조4550억원의 회사채를 상환할 계획입니다. 전체 회사채의 20%에 육박하는 규모입니다. 이는 어디까지 SK㈜가 만기에 맞춰 짠 상환 계획입니다. 자금 시장의 상황에 따라 상환 계획은 언제든 달라질 수 있습니다. SK㈜는 회사채 시장이 어려워지면서 장기CP를 최초로 발행하는 등 자금 조달 창구를 다양화하고 있습니다. 앞으로 금융시장이 더 불안정해질 경우 SK㈜의 상환 부담은 더욱 커질 수 있는 것이죠.

최태원 SK그룹 회장

그동안 SK㈜는 경쟁력이 있는 사업에는 과감하게 투자하는 모습을 보였습니다. 자금 수요도 상당했습니다. 그래서일까요. 2017년 말 SK㈜의 별도 기준 총차입금은 6조8400억원을 기록했습니다. 지난 5년 동안 총차입금은 약 4조1000억원 증가했습니다.저금리 시대를 지나치게 활용한 것은 아닐까요. 빚이 눈덩이처럼 불어난 지금 SK㈜는 고금리 시대와 불안정한 금융시장의 파고를 넘어야 하는 상황입니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/08/blt202212080015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아마존, 바코드 없이 물품 분류하는 AI 기술 개발]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090023</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 최대 전자상거래 업체 아마존이 바코드 없이 물류창고에서 제품을 분류하고 배송할 수 있는 인공지능(AI) 식별 기술을 개발 했다.

(사진=게티이미지)


아마존 물류창고 직원들은 물건을 처리하기 위해 각 제품을 컨베이어 벨트에서 일일이 들어서 바코드를 찾아 스캔해야 한다. 바코드가 훼손됐거나 손실된 경우도 있으며 방대한 양의 물건을 처리해야 해 직원들에게 수고스러운 업무다. 아마존은 상품을 컨베이어 벨트에 올리고 발송하는 작업에 로봇을 사용하고 있지만 이 로봇은 바코드를 잘 찾아내지 못해 지금까지 업무를 자동화할 수 없었다.분류 작업 중 실수가 발생하면 고객에게 물품을 잘못 전달되기도 한다. 아마존에 따르면 이러한 상황이 자주 발생하지는 않는다. 그러나 하루에도 엄청난 양의 물품을 처리한다는 점을 고려할 때 가끔 발생하는 실수도 작업을 크게 지연시킬 수 있다. 아마존은 이 문제를 해결하기 위해 로봇이 바코드 없이도 제품을 식별할 수 있는 컴퓨터 비전 알고리즘을 구축했다고 밝혔다.

물류창고에서 적용 중인 MMID.(사진=아마존)


아마존은 창고 물건 사진으로 컴퓨터 모델을 훈련시켜 컨베이어 벨트 위에서 이동하는 각 제품을 추적할 수 있는 카메라 시스템을 개발했다. 이 시스템은 복수 모형 식별 기법(MMID)이다. 아마존은 이 카메라 시스템을 로봇 기술과 결합해 궁극적으로는 현재 직원이 직접 하는 물품 식별 업무를 로봇이 완전히 대체할 수 있게 한다는 계획이다. MMID 개발을 위해 아마존의 AI 전문가들은 우선 제품 이미지의 라이브러리를 구축했다. 그다음 제품의 이미지와 크기에 대한 정보로 알고리즘을 훈련시켰다. 현재까지도 계속해서 카메라로 새로운 제품 이미지를 포착해 알고리즘을 학습시키고 있다. 최초 사용했을 때 알고리즘의 정확도는 75%에서 80% 사이였는데 지속적인 학습으로 현재 99%까지 올라갔다.&nbsp;아마존의 컴퓨터 비전 그룹의 응용 과학 매니저 논타스 안토코스는 “로봇들이 바코드를 찾고 스캔할 필요 없이 물건을 들고 처리할 수 있는 능력을 갖추는 것은 핵심적인 기술이며 이것을 실현하는데 MMID가 중추적인 역할을 한다”고 말했다. 또 “고객에게 제품을 더 빠르고 정확하게 배송하는데 이 기술이 도움이 될 것”이라고 강조했다.아마존은 당장 바코드를 제거할 계획은 아니라고 밝혔다. 현재 MMID는 스페인 바르셀로나와 독일 함부르크 물류 공장에서 사용 중이다. 아마존은 해당 시설에서 제품을 처리하는데 소요되는 시간이 이미 단축됐다고 전했다. 아마존은 사업 전반에 걸쳐 MMID를 적용할 계획이다. 물류 창고뿐만 아니라 대형 슈퍼마켓 ‘홀푸드’(Whole Foods)’나 다른 아마존 계열사에서 이 기술을 볼 수도 있을 것으로 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090036.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK케미칼 연결 자회사로 편입한 SK디스커버리...최창원의 '빅픽처'는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090004</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=SK디스커버리)

SK그룹 내 독립적인 사업집단인 SK디스커버리가 3분기 사업 자회사를 회계상 종속기업으로 편입했다. SK디스커버리는 SK케미칼, SK바이오사이언스 등을 연결 재무제표로 작성해 상당한 재무적 효과를 얻게 됐다.9일 금융감독원에 따르면 SK디스커버리는 3분기 SK케미칼 등 자회사 10곳을 연결 재무제표에 편입한 것으로 나타났다. SK디스커버리는 이들 자회사에 지배력을 행사하고 있었지만 자체적으로 관계기업으로 판단, 연결 재무제표에서 제외했다.
이번에 관계기업에서 종속기업으로 편입된 곳은 △SK케미칼 △SK바이오사이언스 △SK멀티유틸리티 △SK화공(소주)유한공사 △SK환보재료(연태)유한공사 △SK케미칼대정㈜ △SK화공(상해)유한공사 △SK Chemicals GmbH △SK Chemicals America △SK Chemicals Malaysia 등 10곳이다.SK케미칼 등이 종속기업으로 분류됨에 따라 SK디스커버리의 종속기업 수는 10곳에서 20곳으로 늘었다. 기존 지배구조는 SK디스커버리가 '캐시카우'인 SK가스를 중심으로 관계기업인 SK케미칼과 SK바이오사이언스 등을 지배하는 구조이다. SK케미칼과 SK바이오사이언스는 SK디스커버리의 지배하에 있었지만, 관계기업으로 분류됨에 따라 직접 지배하는 모양새를 띄지 않았다.



SK케미칼과 SK바이오사이언스의 경영 실적은 지분법에 따라 일부만 반영됐다. 관계기업일 경우 투자기업은 지분법을 사용해 피투자기업의 회계처리를 해왔다.지분법이란 이익 또는 손실로 인해 관계기업의 가치가 변할 경우 모회사가 갖고 있는 관계기업의 지분비율만큼 관계기업의 순자산 가치 변동을 모회사가 인식하는 것이다. 예를 들어 A 회사가 B 회사의 주식을 30% 갖고 있다고 가정해보자. B 회사가 당해연도 100억원의 당기순이익을 기록했다면, 이중 30%인 30억원을 A 회사가 지분법 이익으로 반영하는 것이다.주요 자회사인 SK케미칼과 SK바이오사이언스가 종속기업으로 분류됨에 따라 재무상태와 실적은 SK디스커버리의 연결 재무제표에 모두 반영될 예정이다.SK디스커버리의 3분기 감사보고서에는 주요 자회사의 연결 편입 효과가 반영됐다. 3분기 연결 기준 자산총계는 12조1582억원으로 지난 2분기(7조4779억원) 대비 62.5%(4조6802억원) 증가했다. 부채총계는 같은 기간 43.3%(1조8536억원) 증가한 6조1305억원을 기록했다. 자본총계는 88.3%(2조8266억원) 증가한 6조276억원에 달했다.3분기 누적 매출은 전년 동기 대비 31.5%(1조4960억원) 증가한 6조2348억원을 기록했다. 영업이익은 104.6%(1053억원) 증가한 2061억원으로 집계됐다.



SK케미칼은 폴리에스터와 접착제 등 고기능성 소재를 생산하고 있으며, 파마(Pharma) 등 의약품 사업을 영위하고 있다. SK케미칼의 종속회사인 SK바이오사이언스는 백신 사업을 영위하고 있으며 코로나19 백신 외에도 △독감(스카이셀플루) △대상포진(스카이조스터) △수두(스카이바리셀라) △혈우병치료제(앱스틸라)를 개발했다. SK디스커버리는 SK케미칼과 SK바이오사이언스를 연결 편입함에 따라 이들 회사의 영업 실적과 신약 개발 성과를 함께 영위할 수 있게 됐다.시장은 SK디스커버리가 지주사로 전환한지 5년 만에 SK케미칼을 종속기업으로 분류한 배경에 관심을 쏟고 있다. SK디스커버리의 SK케미칼 지분은 지난 2분기까지 36.56%였다. SK디스커버리는 지난 9월 1000억원을 투입해 SK케미칼의 보통주 91만주를 매입했다. 지분 매입으로 SK디스커버리의 지분율은 5.22% 증가한 41.77%를 기록했다. SK디스커버리는 "지분 추가 취득에 따라 (SK케미칼 등을) 연결 대상 편입했다"고 밝혔다.&nbsp; &nbsp;&nbsp;SK디스커버리는 SK케미칼의 지분을 약 5% 늘리면서 자회사를 관계기업에서 종속기업으로 분류했다. 하지만 지분 매입과 관계없이 SK케미칼을 종속기업으로 분류할 수 있었다. 2011년 국제회계기준(IFRS) 도입에 따라 다음과 같은 경우 피투자기업을 투자기업으로 연결해 연결재무제표(종속기업)에 편입시키도록 규정하고 있다. △투자기업이 피투자기업의 의결권을 과반 이상 보유하는 경우 △의결권의 절반 또는 미만을 소유하더라도 이사회의 과반수 이상을 임명하는 등 지배력을 행사한 경우 △피투자기업의 재무 정책과 영업정책을 투자기업이 결정할 수 있는 경우이다. IFRS(1027호, 1110호)는 3가지 중 한가지라도 충족할 경우 종속기업으로 편입하도록 정하고 있다.이미 SK디스커버리는 SK케미칼에 직접적인 지배력을 행사하고 있었지만, 자체적으로 관계기업으로 분류해 왔다. 올해 3분기 SK케미칼의 지분을 소폭 늘리면서 종속기업으로 재분류했다. 이는 SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 재무제표에 편입해야 할 필요성이 커졌기 때문인 것으로 볼 수 있다. SK디스커버리는 SK케미칼을 연결 편입하는 배경이 "경영 성과 개선 및 주주가치 제고에 있다"고 밝혔다.&nbsp;이는 SK케미칼의 경영 실적과는 무관하다. SK케미칼의 3분기 매출은 전년가 대동소이했고, 영업이익은 오히려 34% 감소했다. SK바이오사이언스는 전년 동기 대비 매출은 34%, 영업이익은 52% 감소한 것으로 나타났다. 반면 SK디스커버리는 오히려 실적이 크게 개선되고 있다. 올해 상반기 누적 매출은 전년 대비 50.3% 증가한 4조3510억원을 기록했다. 영업이익은 111.7% 증가한 1469억원에 달했다. SK케미칼의 실적을 반영하지 않아도 SK디스커버리의 경영 성과는 개선되고 있었다.&nbsp; &nbsp;SK디스커버리가 SK케미칼을 연결 편입한 배경은 2가지로 보인다. 첫째, SK가스는 액화석유가스(LPG) 중심의 사업구조를 수소 중심으로 바꾸고 있다. 수소 밸류 체인을 구축하기 위해 롯데케미칼과 에어리퀴드 등과 협력하고 있다. 부생수소에서 그린수소까지 포트폴리오를 구축한다는 계획이다. 수소 사업은 인프라 투자에만 막대한 자금을 필요로 하는 만큼 수익의 일부를 투자비로 쓴다. SK가스는 그동안 SK디스커버리의 캐시카우 역할을 했던 만큼 신규 투자에 따른 실적 감소분을 메우기 위해 SK케미칼을 연결 편입한 것으로 보인다.둘째, SK디스커버리의 배당 정책이 원인일 수 있다. SK디스커버리는 올해 정기주주총회에서 중간배당 제도를 도입했다. 지난 7월 28일 이사회를 열고 99억원의 현금배당(배당성향 8.27%)을 결정했다. 배당성향은 연결 재무제표를 기준으로 작성하는데, SK케미칼이 연결 편입됨에 따라 순이익 규모도 증가했다. SK케미칼을 SK디스커버리에 연결 편입한 게 지주사의 배당정책에 적잖은 기여를 할 수 있을 전망이다.

최창원 부회장

SK디스커버리는 SK그룹 창업주인 최종건 회장의 막내아들인 최창원 부회장이 이끌고 있다. 최태원 SK그룹 회장이 SK디스커버리의 소수 지분(보통주 0.11%, 우선주 3.11%)을 갖고 있지만, SK디스커버리는 SK그룹과 사업적 교류가 많지 않은 독립적인 사업집단이다. 때문에 꾸준히 계열분리 가능성이 제기돼 왔다. 현재 SK디스커버리는 최태원 회장의 말대로 "지분 관계가 전혀 없이 SK 브랜드만 함께 쓰는 느슨한 형태의 지배구조"를 유지하고 있다.최창원 부회장은 SK디스커버리의 지분 40.13%를 갖고 있다. 올해 SK디스커버리로부터 119억원을 배당받았다. 중간배당까지 합하면 158억원을 배당받은 것으로 나타났다. SK디스커버리의 SK케미칼 연결 편입은 결과적으로 최창원 부회장의 재산 증식에도 기여할 전망이다. SK디스커버리의 재무상태와 경영실적을 개선한 것 외에도 오너일가에 도움을 준 셈이다. 반면 SK케미칼과 SK바이오사이언스 모두 유가증권 상장사인 만큼 주주가치 제고효과는 크지 않을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[월드컵으로 '광고' 탄력 받은 '현금 부자' 네이버, 스포츠 투자는 계속된다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090019</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네이버의 월드컵 특집 페이지. 빨간색 점선으로 표시한 부분이 광고가 게재되는 영역.(사진=네이버)

네이버의 주 캐시카우(현금창출원)인 광고 사업이 월드컵 기반으로 더욱 탄력을 받을 전망이다.네이버는 카타르 월드컵을 PC 웹과 모바일 앱으로 중계하며 트래픽 유입 효과를 톡톡히 누리고 있다. 특히 이달 6일 열린 대한민국과 브라질의 16강전에서 라이브 응원톡은 157만7539명의 동시 접속자수와 706만3578명의 누적 시청자 수를 기록했다. 네이버는 지난 2014년 브라질 월드컵에 이어 8년만에 온라인 중계권을 확보했다.월드컵과 올림픽 등 국민적 관심사가 높은 국제 스포츠 이벤트의 중계권은 주로 KBS·MBC·SBS 등 지상파 3사가 국제축구연맹(FIFA)이나 국제올림픽위원회(IOC)로부터 먼저 구매한다. 오는 2026년부터 2032년까지 개최되는 올림픽의 한국 중계권은 종합편성채널 JTBC가 획득했다. 이번 카타르 월드컵의 중계권은 지상파 3사가 FIFA로부터 구매했다. 네이버는 다시 지상파 3사로부터 월드컵 온라인 중계권을 구매해 PC 웹과 모바일 앱에서 중계할 수 있게 됐다.월드컵은 전국민적 관심이 쏠리는 스포츠 이벤트인만큼 지상파 3사가 구매하는 중계권의 가격은 계속 오르고 있다. 덩달아 네이버가 구매하는 온라인 중계권의 가격도 올랐다. 하지만 네이버가 거액을 들여서라도 온라인 중계권을 사는 이유는 월드컵 특집 페이지를 이용한 광고 상품을 판매할 수 있기 때문이다. PC 웹과 모바일 앱으로 영상 콘텐츠를 즐기는 소비자들이 늘어난 가운데 월드컵도 온라인 시청자들이 증가했다.&nbsp;이에 광고주들은 네이버 월드컵 특집 페이지에 자사의 제품이나 서비스를 알릴 수 있는 광고 상품을 구매한다. 월드컵 특집 페이지의 광고 상품 가격이 일반 광고보다 비싸더라도 상대적으로 더 높은 노출 효과를 기대할 수 있기 때문이다. 이번 카타르 월드컵 특집 페이지에도 △현대차 △우리은행 △하나은행 △코카콜라 △넥슨 △아디다스 △기아 △질레트 등 굵직한 국내·외 기업들이 광고를 게재했다.이번 카타르 월드컵에서 높은 트래픽 유입 효과가 입증된 네이버는 2026년 북중미 월드컵의 온라인 중계권도 확보할 경우 보다 높은 가격에 광고 상품을 판매할 수 있는 근거를 마련했다. 네이버는 월드컵뿐만 아니라 동계·하계 올림픽도 온라인 중계권을 구매해 PC 웹과 모바일 앱을 통해 중계 서비스를 하고 있다. 올림픽도 국민적 관심이 큰 스포츠 이벤트인만큼 월드컵과 같은 광고 상품 판매 증가의 효과를 기대할 수 있다.



네이버의 광고는 회사의 매출 중 가장 큰 비중을 차지하는 효자 사업이다. 올해 3분기 기준 광고 사업인 '서치플랫폼'에서 나온 매출만 8962억원이다. 3분기 연결기준 전체 매출 2조573억원의 약 44%다. 네이버는 커머스·핀테크·콘텐츠·클라우드 등으로 사업을 다각화하고 있지만 여전히 가장 강력한 캐시카우는 광고인 셈이다. 광고 사업이 굳건한 가운데 현금 흐름도 양호하다. 회사의 3분기 누적 기준 영업활동 현금흐름은 플러스(+)9298억원이다. 전년 동기 대비 7% 증가했다.네이버는 축구·야구·농구 등 인기 구기종목 관련 콘텐츠가 담긴 '스포츠' 카테고리에 공을 들이고 있는 만큼 온라인 중계권에 대한 투자를 이어갈 전망이다. 회사의 투자 여력도 충분하다. 3분기 기준 네이버의 연결기준 현금 및 현금성 자산은 2조8078억원, 단기금융상품은 7242억원이다. 사실상 약 3조5320억원의 현금을 보유한 셈이다. 총차입금은 3조6164억원이다. 하지만 보통 1년 안에 갚아야 할 차입금을 뜻하는 단기 차입금은 1조2804억원이다. 나머지 2조3360억원은 장기 차입금으로 아직 상환까지 여유가 있다. 차입금이란 일정 기간 내에 원금과 함께 이자를 지급한다는 채권·채무 계약에 따라 조달된 자금이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090030.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]'한게임 오목', 8년 만에 부활…NHN, 웹보드 힘 싣는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090017</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[NHN이 8년 만에 '한게임 오목' 서비스를 부활시킨다. 이를 통해 NHN은 웹보드 라인업을 늘리는 한편 게임사업 내 주력 브랜드 '한게임'의 경쟁력을 제고한다는 계획이다.9일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, NHN이 한게임 내 오목 서비스를 추가하고 관련 애플리케이션(앱) 및 웹페이지를 개편했다.&nbsp;

NHN 판교 사옥 전경. (사진=NHN)

앞서 NHN은 2003년 한게임 브랜드 게임을 PDA에서 즐길 수 있는 'PDA 한게임'을 출시하면서 맞고와 오목을 서비스한 바 있다. 이후 NHN은 10여년 간 이어온 한게임 오목 서비스를 2014년 들어 종료했다.약 8년 간 '오목' 분야 없이 한게임 브랜드를 운영해온 NHN은 지난 10월 관련 게임에 대한 등급분류 판정을 받으며 서비스 개편을 예고했다. 실제로 NHN은 지난 10월 말 △한게임 오목-일반(전체이용가) △한게임 오목M(청소년이용불가) △한게임 오목(청소년이용불가) 등 세 가지 게임의 등급분류를 받았는데 일반 버전을 제외하고 모두 청소년이용불가 등급이 매겨졌다.&nbsp;

NHN이 한게임 오목을 일반 대국 버전과 베팅 버전으로 나눠 등급분류를 받았다. (사진=게임물관리위원회 홈페이지 갈무리)

한게임 오목을 추가하게 된 NHN은 최근 한게임 바둑 내 오목을 추가하는 형태로 서비스를 개편했다. 이를 통해 일반 대국만 가능한 버전은 전체이용가 등급을 받아 누구나 즐길 수 있는 반면, 게임 머니를 걸고 상대와 내기하는 시스템의 경우 미성년자의 이용이 제한된다. 이는 게임산업진흥에 관한 법률 제21조 및 등급분류 규정 제7조 제4호에 따라 이용자간 대결이 있으면 승패에 따라 게임머니의 이익 또는 손실이 발생하기 때문이다.&nbsp;NHN은 한게임 오목을 추가함으로써 주력 분야인 웹보드 게임 경쟁력을 강화할 계획이다. 앞서 지난 5월 NHN은 배우 이병헌, 정우성, 조승우를 앞세워 대규모 한게임 캠페인을 전개하며 포커·섯다·신맞고·바둑 콘텐츠의 대중화를 도모했다. 상대적으로 30~50대 이용층이 많은 바둑 내 전 연령층이 즐기는 오목을 추가한 것도 이런 한게임 콘텐츠 인지도 확대 및 대중화의 일환으로 풀이된다.

(사진=NHN)

특히 NHN이 지난 10월 1일부로 자회사 'NHN빅풋'을 흡수합병하고 게임사업 조직을 본사로 통합했던 만큼, 한게임을 중심으로 한 게임 역량을 대폭 확대할 것이라는 목소리도 나온다. 실제로 올 3분기 NHN의 전체 매출(연결 기준) 약 5224억원 가운데 '게임 부문'은 약 1159억원을 기록해 '결제 및 광고 부문(약 2270억원)'에 이어 두 번째로 높은 비중을 차지했다. NHN이 게임사업을 본사로 통합·운영하는 형태로 개편하고 '글로벌 게임사로 입지를 넓혀가겠다'는 슬로건을 내건 만큼, 한게임 오목같이 중단됐던 신규 콘텐츠가 추가될 가능성도 높아보인다.게임 업계의 한 관계자는 "NHN이 오목 라인업을 추가한 것은 한게임 브랜드를 넘어 게임사업의 확대를 의미하는 것"이라며 "8년 만에 오목 서비스를 꺼내든 것도 해당 전 연령대에서 가볍게 즐길 수 있는 만큼 높은 유입도를 기대하는 모습"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스페이먼츠, 월 거래액 3조6000억원 돌파...KG이니시스에 우세 굳혀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090016</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스페이먼츠 사무실.(사진=토스페이먼츠)

토스의 페이테크(Paytech) 계열사 토스페이먼츠가 PG(결제대행) 시장의 맹주였던 KG이니시스를 뛰어넘는 거래 실적을 내고 있다. KG이니시스는 2019년 업계 최초 월 거래액 2조원이라는 기록을 쓴 회사다.9일 토스페이먼츠에 따르면 올해 11월 기준 월 거래액 3조6400억원을 기록했다. 2020년 8월 회사 출범 이후 2년여 만에 2배 이상 증가한 성과다. 전년 동기 대비로는 44% 증가한 것으로, 같은 기간 국내 주요 PG 사업자들의 거래액 성장률 대비 높은 수치다.코로나19 영향으로 온라인 결제가 급증한 가운데 토스페이먼츠는 자사만의 특장점을 내세워 사업기회를 발빠르게 확보했다. 토스페이먼츠는 △당일 PG 연동 △쉽고 편리한 결제 경험(UX) △보증보험 무료 가입 혜택 등 영·중소 사업자 맞춤형 정책 △글로벌 수준의 보안 시스템 구축 등 고착화된 PG 업계에서 새로운 변화를 선보이며, 시장점유율을 확대하고 있다.영세·중소 온라인 SME(중소상공인)는 물론 대형 가맹점까지 확보한 토스페이먼츠는 단숨에 업계를 장악했다. KG이니시스의 거래액은 상당분 대형 가맹점에서 창출되는데 이를 상쇄할 수 있게 된 셈이다. 토스페이먼츠 관계자는 "내부 데이터 집계 결과 토스페이먼츠는 2022년 8월 처음으로 월 거래액 기준 업계 1위에 오른 것으로 나타났다"며 "국내 대형 이커머스 가맹점 유치 등을 통해 거래액 규모가 지속적으로 성장하는 추세"라고 설명했다.올해 11월 기준 토스페이먼츠의 가맹점 숫자는 출범 당시와 비교해 25% 증가한 약 10만개에 이르며, 주요 성장 지표인 월간 유입 가맹점 숫자도 2500개로 나타났다.&nbsp;토스페이먼츠가 올해부터 해외 시장 공략에 본격적으로 나서면서 거래액과 가맹점 규모 모두 성장할 것으로 전망된다. 최근 토스페이먼츠는 피델리티내셔널인포메이션서비스(FIS) 및 앤트그룹과 각각 제휴해 글로벌 가맹점 대상 전자 결제 서비스를 시작했다. 이에 따라 타오바오(중화권 소비자를 대상으로 한 전자상거래 사이트)를 관리하는 KG이니시스에 대응력을 가질 수 있을 것으로 분석된다.출범 이후 영·중소 사업자의 목소리에 귀 기울여 맞춤형 서비스를 꾸준히 선보인 점도 토스페이먼츠가 영·중소 가맹점을 유치하는데 주요한 역할을 했다. 월 정산 한도 1000만원 이하 사업자 4만개 이상이 보증보험 무료 가입 혜택을 받았으며, 통신판매업 신고 지원을 받은 사업자는 1만개 정도 되는 것으로 조사됐다. 실시간 PG 연동 컨설팅 서비스를 받기 위해 토스페이먼츠의 '디스코드' 커뮤니티에 가입한 개발자는 2000명이 넘는 것으로 나타났다.김민표 토스페이먼츠 대표는 "토스페이먼츠는 가맹점의 비즈니스 성장을 돕기 위한 파트너로서 새로운 접근 방식을 통해 시장의 변화를 만들어 나가고 있다"며 "앞으로도 토스페이먼츠는 가맹점이 사업에만 집중할 수 있도록 다양한 솔루션을 선보일 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[머스크 트위터 '올인'하는 동안 테슬라는 '구인난']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090025</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090025</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 10:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일론 머스크가 이끄는 테슬라가 지난 6월 중순부터 인력난에 시달리고 있다. 특히 지난 3월 개장한 독일 베를린 기가팩토리의 가동률은 50%에도 못 미치는 것으로 알려졌다.

베를린 기가팩토리. (사진=테슬라)

테슬라는 당초 올해 말까지 베를린 기가팩토리에서 주당 5000대의 전기차를 생산한다는 계획이었다. 앞서 머스크는 현지 언론에 공장 가동을 시작하고 올해 안에 50만대의 차량을 생산할 것이라고 밝혔다. 또 해당 공장의 주당 생산량을 연말까지 5000대로 확대한다는 계획이었다.
그러나 10월 말 기준 기가팩토리의 주당 생산량은 2000대에 불과한 것으로 알려졌다. 6월 이후 생산량을 두 배로 늘린 것이지만 이 속도로는 올해 말까지 목표치를 달성하기 어렵다. 이는 미국 텍사스와 중국 상하이 기가팩토리 생산 속도에 비해서도 현저히 낮다.또 테슬라는 베를린 기가팩토리에 총 1만2000명의 근로자를 채용할 방침이었다. 그러나 IT 전문매체 &lt;와이어드&gt;에 따르면 해당 공장에는 현재 약 7000명의 직원이 근무하고 있다. 이런 가운데 기존 직원들조차도 낮고 불합리한 임금에 불만을 품고 있으며 공장 및 직원 관리가 제대로 이뤄지지 않아 빠른 속도로 공장을 떠나고 있는 것으로 전해졌다. 한 직원은 현지 언론에 “기가팩토리가 완전히 혼란스럽다”고 밝혔다. 이 직원은 “형편없는 근무 환경 때문에 일하고자 하는 동기를 느끼지 못하는 직원들이 병가를 내고 있으며 일부는 실제 일한 기간보다 병가를 낸 기간이 더 길다”고 말했다. 공장을 떠나는 근로자에는 공장이 개장하기 전부터 근무해 1년 이상 일한 비정규직 및 정규직 직원이 포함된 것으로 알려졌다. 와이어드에 따르면 지난달 기준 테슬라에서 약 7500개의 일자리가 공석이었다. 이는 역대 최대 규모 결원이자 지난 6월 중순 대비 2배가량 늘어난 수준이다. 그중 독일 기가팩토리에는 386개의 일자리가 공석으로 남아있었고 여기에 대량의 인원을 채용할 인사 담당자도 포함돼있다.독일 금속노조 ‘IG메탈’에 따르면 테슬라는 경쟁업체 대비 20% 낮은 급여를 지급하고 있다. 지난 6월 비르기트 디에체 IG메탈 대표는 보도자료를 통해 “테슬라가 계획된 만큼의 채용 속도를 내지 못 하고 있다는 사실을 알고 있다”고 밝혔다.

베를린 기가팩토리. (사진=테슬라)

테슬라는 베를린 기가팩토리를 24시간 가동하기 위해 지난 9월까지 3교대제를 도입할 계획이었지만 내부 소식통에 따르면 이 체제는 아직까지 제대로 이뤄지지 않고 있다. 일부 근로자가 3교대제가 도입될 경우 일주일 7일 출근에 매일 다른 시간에 일해야 해 계약서 내용과 다르다며 불만을 표출하고 공장을 떠나고 있다. 그러면서 3교대제 도입도 지연되고 있다. 그 결과 공장 가동률도 아직까지 낮게 유지되고 있다.
현지 노동계는 노조가 체계적으로 결성된 독일의 자동차 산업에서 기가팩토리 근무는 매력적인 일자리로 보이지 않을 것이라고 분석했다. 특히 베를린 지역에서는 폭스바겐의 사업장도 위치하고 있어 숙련공을 두고 두 기업이 경쟁 중이다. 독일 노동경제연구소의 홀거 보닌 연구실장은 베를린 지역의 실력 있는 노동자들이 볼푸스부르크 지역으로 쉽게 출퇴근할 수 있다는 점이 테슬라에게 부정적으로 작용하는 것으로 분석했다. 게다가 독일의 고용 시장이 코로나19 팬데믹과 인플레이션의 영향을 크게 받지 않아 여러 지역에 걸쳐 인재 부족 현상이 나타나고 있다. 보닌은 이로 인해 많은 기업들이 공석을 채우는데 애를 먹고 있다고 말했다. 베를린 기가팩토리 인력의 약 10%는 외국인이며, 대부분 노동력이 싼 이웃 국가 폴란드 출신이다. 테슬라는 폴란드인들을 유치하기 위해 폴란드어를 구사하는 인사 담당자를 채용했다. 그러나 정작 공장에서 일하기 위해서는 전문적인 수준의 독일어 구사 능력이 필수여서 폴란드인 근로자를 확보에도 어려움을 겪고 있다.독일 내에서 테슬라와 머스크의 위상도 흔들리고 있는 것으로 알려졌다. 독일 엔지니어링 전공자들의 선호 직장에 대한 설문조사에서 테슬라의 순위는 지난 1년 사이 2위에서 6위로 하락했다. 일부 조사 참가자들은 머스크가 재택근무를 희망하는 직원들을 비판하는 발언을 문제삼았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090038.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['제값' 찾아가는 쏘카...'모빌리티 슈퍼앱' 성장 기대감 고조]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090013</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모빌리티 플랫폼 기업 쏘카가 창사 이래 첫 연간 흑자 달성을 예고한지 한 달, 폭락했던 쏘카의 주가가 제자리를 찾고 있다. 지난달 말에는 발행 주식 5.28% 수량에 대한 오버행(보호예수가 종료된 주식의 대한 대량 매도) 우려에도 가시적인 영향은 없었다. 탄탄한 사업 확장 행보와 흑자 달성에 대한 기대감이 주가를 뒷받침했다는 평가다. 9일 쏘카의 주가는 한 달 전 대비 27.14% 오른 2만1550원에 거래를 마쳤다. 지난 8월 상장 당시 주가인 2만9600원에는 못 미쳐도 점진적 회복세에 접어든 모습이다. 쏘카는 지난달 10일 3분기 연결 매출 1170억원, 영업이익 116억원을 기록했다고 발표했다. 전년 동기 대비 각각 35.3%, 662% 증가한 '어닝 서프라이즈'였다. 영업이익률은 전년 1.8%에서 9.9%로 급등했다. 

쏘카 서비스를 사용하는 모습. (사진=쏘카)

2011년 설립된 쏘카는 영업장에 찾아가 24시간 단위로 차를 빌려야 하는 기존 렌터카 서비스의 불편을 앱 기반, 10분 단위 대여라는 전략으로 차별화하며 성장한 기업이다. 비슷한 시기 등장한 그린카와 치열한 선두 경쟁을 벌였지만, 현재는 다수의 시장조사 지표에서 그린카를 압도하는 시장 1위 사업자로 자리매김했다. 가장 보수적인 지표로 글로벌 시장조사업체 스태티스타의 2021년 국내 카셰어링 시장 점유율 선택했을 때도 쏘카의 점유율은 40.4%를 기록했다. 경쟁사인 그린카는 8.9%에 그쳤다.&nbsp;다만 지난 10년 쏘카가 '이익을 남기는' 기업은 아니었다. 이용자와 매출은 점점 늘었지만 그만큼 신규 차량을 확보하고 이를 유지하는 비용, 신규 서비스 개발, 마케팅 비용 등 필수비용이 함께 증가하면서 흑자전환에 어려움을 겪었다. 그러나 사업 기반이 안정권에 접어든 2020년부터 손실 규모가 대폭 줄고, 적자의 한 요인으로 지목됐던 자회사 VCNC(타다)를 비바리퍼블리카(토스)에 매각하면서 3분기 연결 기준 흑자 전환에 성공했다. 비바리퍼블리카에 인수된 VCNC는 올해도 약 200억원의 적자를 기록 중이다. 흑자만 놓고 본다면 VCNC 매각이 쏘카에는 '신의 한수'였던 셈.




데이터 기반 카셰어링, 틈새 서비스 발굴로 수익성 갱신 지속
VCNC 매각 외에도 쏘카는 차량당 수익 규모를 매년 갱신하면서 자체적으로 수익성을 높여왔다. 2019년 약 102만원이었던 차량 1대당 월평균 매출은 2020년 118만7000원, 최근 3분기 기준 158만3000원까지 늘었다. 회사는 이를 '운영 효율화를 통한 차량 가동률 향상과 관리 비용 절감'에 따른 것으로 설명했다. 실제로 쏘카는 개발자 친화적인 환경, 온·오프라인 모빌리티 사업 개발 경력을 동시에 쌓을 수 있는 사업의 특징을 적극 어필하며 개발자 채용에 집중해왔다. 덕분에 3분기 기준 쏘카 전체 직원(430명) 중 개발자 비중은 30%에 이른다. 쏘카는 이들을 통해 차량의 운행 데이터, 사용자의 수요 데이터를 양방향으로 결합한 인공지능(AI) 운영 모델을 고도화하고 있다. 그 연장선상에서 보유 차량을 활용한 고객 수요 기반 서비스도 촘촘히 보완해 나가고 있다. 그동안 출시한 '부름(원하는 위치에 공유차량 배송)', 월 단위 차량 장기대여 서비스인 '쏘카플랜', 충성 사용자 확보를 위한 구독형 상품 '패스포트(대여료 상시할인 및 크레딧 적립)' 출시 등이 대표적이다. 그 중 분기보고서에 따르면 구독 회원은 인당 공헌이익 등의 수익 지표가 비구독 회원 대비 3.8배에서 최대 4.7배에 달하는 것으로 확인된다. 2018년 서비스 출시 후 현재 8만명의 사용자가 이용 중이다. 정기 결제 구독 상품의 특성상 가입자가 늘수록 계절·경기 등 이동수요 변화가 매출에 직접적 영향을 미치는 카셰어링 사업의 약점도 일부 보완될 수 있다. 쏘카플랜은 차량 반도체 부족 장기화로 신차 출고가 지연되고, 금리 인상 등의 문제가 복합적으로 얽히면서 가입자가 크게 늘고 있다. 회사는 전년 1~10월 대비 쏘카 플랜 신규 계약차량 수가 134% 증가, 월 1000건 이상 이뤄지고 있다고 전했다. 또 올해 7월 베타 서비스를 시작한 '편도'는 빌린 차량을 지정된 쏘카존 외에 주차 가능한 모든 장소에 반납할 수 있다. 사용자는 추가된 기본요금과 이동거리에 비례한 추가 요금을 내야 하지만 주차비는 쏘카가 전액 부담하므로, 카셰어링의 주요 불편 요소인 반납에 대한 부담은 줄어든다. 

쏘카의 차량-사용자 양방향 데이터 확보 체계. (자료=분기보고서 갈무리)


슈퍼앱 발판 마련에 박차…단기 기대주는 '일레클'
다만 카셰어링 사업 의존도가 너무 높은 점은 급격한 경기 변화, 규제 상황 등에 직접적인 영향을 받을 수 있다. 3분기 기준 쏘카의 카셰어링 사업 매출 비중은 96.3%다. 신사업 확대를 통한 리스크 분산이 필요한 이유다. 쏘카는 지난해 12월 주차면 공유 플랫폼 '모두의주차장'을 운영하는 모두컴퍼니와 전기자전거 공유 플랫폼 '일레클' 운영사인 나인투원을 연이어 인수했다. 주차 서비스 연계를 통해 카셰어링의 시너지 효과를 높이고, 공유 전기자전거를 이용한 초단거리 이동 서비스 수요도 품겠단 전략이다. 두 서비스는 쏘카의 구독형 상품 패스포트를 통해 할인 등의 혜택이 제공될 가능성이 높다. 특히 일레클은 2분기 21억원의 매출과 10억원의 영업이익을 기록하며 쏘카의 실적 개선을 이끈 자회사로 평가된다. 쏘카는 올해 일레클의 연매출이 약 100억원을 돌파할 것으로 기대하고 있다. 

나인투원의 전기자전거 일레클 3.0. (사진=쏘카)&nbsp;

쏘카는 올해 상장 중 유입된 현금 약 1000억원을 이용해 서비스 저변을 넓히기 위한 인수합병을 공격적으로 진행할 예정이다. 각종 모빌리티 서비스를 하나의 쏘카 앱에서 서비스하는 이른바 '슈퍼앱'으로 거듭나기 위한 작업이다. 장기적으로는 자율주행 기반의 찾아오는 카셰어링 서비스 출시도 목표로 하고 있다. 이를 위해 자율주행 기술 보유 기업인 라이드플럭스에 대한 지속 투자와 협업을 진행 중이다. 또 일각에선 쏘카가 국내 2위 교통카드 서비스 '캐시비'를 운영하는 로카모빌리티 인수전에 나설 가능성이 제기되면서 최근 주가 상승에 영향을 미친 것으로 풀이하고 있다. &nbsp;한편 오랜 적자 행진을 마친 쏘카를 두고 증권가에서도 긍정적인 평가가 나오기 시작했다. 미래에셋증권은 쏘카에 대한 첫 매수 평가 보고서를 발간하며 쏘카가 보유한 2만대의 차량과 높은 점유율을 강점으로 평가했다. 상상인증권 보고서는 "예상보다 빠른 흑자 전환"이란 평가와 함께 △가격 인상으로 인한 외형성장 △데이터 기반의 차량관리·사고비용 절감 노력 등을 호실적의 배경으로 꼽았다. 고금리 시대에 부채비율이 148%에 불과한 점도 긍정적으로 평가되는 재무적 요소다. 기업이 보유한 자본 대비 갚아야 할 빚의 비율을 의미하는 부채비율은 보통 200% 미만을 안정권으로 본다. 다만 차량의 리스구입 비중이 높은 렌터카 업체들은 평균 500%를 오가는 높은 부채비율을 보이는데 비슷한 구조의 쏘카는 최근 상장에 따른 자금 유입으로 부채비율이 안정권에 접어들게 됐다.증권가의 긍정적인 평가와 함께 최근 늘어난 기관의 쏘카 주식 매수도 주가 향상을 뒷받침하는 요소로 보인다. 기관은 지난달 25일부터 2주 연속 순매수세를 유지했다. 외국인 보유 비율은 0.58%로 미미하지만, 이는 3분기 실적 발표 후 48.7% 증가한 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090016.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자는 왜 OLED TV 생산을 서두르지 않을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090007</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 23:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 Neo QLED 8K. (사진=삼성전자)

삼성전자와 LG전자는 글로벌 TV 시장 1, 2위를 차지하고 있는 사업자다. 삼성전자는 QLED(QD-LCD) TV 라인업을, LG전자는 OLED TV 라인업을 내세우며 시장 입지를 강화하고 있다. 일반적으로 OLED 패널은 LCD 패널보다 기술력이 뛰어나다고 평가받는다. 그럼에도 삼성전자가 아직까지 LCD 패널을 고집하는 이유는 뭘까.한종희 삼성전자 DX부문 대표이사(부회장은) 지난 9월 유럽 최대 가전·전자 전시회 IFA에서 LG디스플레이와 OLED 협상에 대해 “항상 열린 마음으로 들여다보고 있다”고 언급했다. 그러나 삼성전자가 LG디스플레이의 OLED 패널을 사용하기엔 현실적으로 여러 가지 난관이 도사리고 있다.
OLED 도입 시 QLED 브랜드 전략 변화 불가피
삼성전자는 현재 TV 라인업에 ‘QLED’라는 브랜드명을 사용하고 있다. 삼성전자의 QLED TV는 LCD 백라이트에 QD(퀀텀닷) 필름을 붙인 제품이다. 엄밀히 말하면 LG전자의 OLED와는 다른 LCD 제품이다.삼성전자는 현재 프리미엄부터 중저가 라인업까지 QLED 브랜드를 다양하게 사용하고 있다. 삼성전자의 TV 라인업은 마이크로LED(초프리미엄) TV→Neo QLED TV(프리미엄)→QLED TV(프리미엄+중저가)로 이어진다. 이밖에 더 세리프, 더 프레임, 더 세로 등 라이프스타일 TV도 있다.마이크로LED TV는 제품가가 1억원이 넘는 초프리미엄 제품이다. B2B(기업간거래)용이나 일부 소비자들 대상으로 소량 판매한다. Neo QLED는 프리미엄 라인업으로 LCD 패널에 미니LED(발광다이오드) 패널을 사용한다. 쉽게 말하면 기존 삼성전자의 QLED TV보다 발전된 형태다. QLED TV는 초대형 프리미엄 TV부터 중저가형 TV까지 다양한 라인업으로 판매된다.삼성전자는 QLED TV 라인업을 통해 글로벌 시장 점유율 1위를 차지하고 있다. 그러나 만약 타사의 OLED 패널을 사용하게 되면, 브랜드 전략 변화가 불가피해진다. 기존 QLED TV 라인업과 함께 OLED 패널을 사용하는 추가 브랜드가 필요한 셈이다. 이미 QLED 브랜드를 통해 TV 시장에서 입지를 다진 삼성전자가 이를 훼손시킬 리스크가 있는 OLED 브랜드를 추가로 가져갈 이유가 없는 상황이다.
QLED 입지는 확보…수익성 측면에서 속도조절
현재 삼성전자는 QLED TV 외에도 QD-OLED TV를 판매하고 있긴 하다. 자회사 삼성디스플레이가 QD-OLED 패널을 생산하고 삼성전자가 이를 활용해 완제품을 만든다. 이는 국내에선 판매되지 않으며, 유럽과 중남미·동남아 등 일부 시장에서 적은 물량으로 판매하고 있다.OLED 패널은 RGB(빨간색·초록색·파란색) 등 3색 소자에서 자체적으로 빛이 나는 디스플레이다. QD-OLED는 이중 빛의 색순도가 높은 파란색을 광원으로 쓰며, 그 위에 빨간색과 초록색의 QD 필터를 올려 높은 색순도를 재현하는 방식이다. 삼성에 따르면 현존 디스플레이 중 가장 색표현 범위가 넓어 실제 눈으로 보는 것과 가까운 색을 표현한다는 설명이다.이처럼 삼성전자는 QD-OLED TV 등 LCD TV보다 진일보한 TV를 만들 기술력을 보유하고 있다. 그럼에도 QD-OLED TV의 전환을 서두르지 않은 이유는 수익성 관점에서 전략적인 선택으로 보인다.일반적으로 OLED 패널의 가격은 LCD 패널보다 4~5배 비싸서 제조 원가가 높아진다. 세트업체인 삼성전자의 입장에선 최대한 패널 가격 등 제조 원가를 낮춰야 한다. 실제로 시중에서 삼성전자의 QLED TV가 OLED TV보다 가격대가 낮게 형성돼 있는 것을 볼 수 있다. 업계에선 이를 두고 삼성전자가 조금 더 싸게 팔더라도 많이 팔겠다는 ’박리다매‘ 전략을 취하고 있다고 분석하고 있다.특히 최근 글로벌 경기 침체로 인해 TV 시장도 침체기에 접어든 상황이다. 삼성전자도 굳이 수익성을 포기하면서 OLED 전환에 속도를 낼 필요가 없게 됐다. 현재 QD-OLED를 만드는 삼성디스플레이의 최대 생산능력(수율 100% 가정)은 연간 180만대 수준으로 알려졌다. 삼성전자의 올해 TV 출하량 목표가 4200만대임을 감안하면 상대적으로 미미한 규모다.대외적으로 삼성전자는 삼성디스플레이의 생산능력을 끌어올리겠다는 입장이다. 다만, 적극적인 설비 증설이나 QD-OLED 라인업 확대 등의 언급을 아끼고 있다. 수익성 관점에서 OLED 전환 시기에 고민하고 있는 것으로 보인다.&nbsp;
디스플레이 패널 못지 않게 중요해진 ’소프트웨어‘
그렇다면 LCD 패널을 사용한 삼성전자의 QLED TV는 기술적으로 뒤처진 것일까. 업계에선 OLED 패널이 기술적으로 우위인 것은 사실이나 최근에는 그 흐름이 다소 변화고 있다고 말한다. 소프트웨어의 발전 때문이다.&nbsp;과거에는 디스플레이의 기술력이 TV의 화질을 좌우했다. LG가 앞으로 OLED가 시장의 대세일 것이라 분석하고 일찍부터 관련 기술을 개발·생산했던 이유다. 그 결과 LG디스플레이는 글로벌 대형 OLED 패널에서 사실상 독점적 사업자 위치를 차지했다.&nbsp;그러나 최근에는 디스플레이 패널 못지않게 소프트웨어의 역할이 중요해졌다. 신제품 TV에는 AI(인공지능)을 활용한 업스케일링 기술이 탑재된다. 업스케일링은 AI가 부족한 픽셀을 분석하고 보정해 저화질 영상을 고화질로 바꾸는 기술이다. 여기에 소비자의 취향에 맞춘 각종 소프트웨어들이 TV에 탑재된다. 일정 수준 이상의 화질이 보장되면, 이제는 소비자 경험이 중요해졌다는 의미다.업계 관계자는 “부품업체들의 위상이 과거와는 많이 달라졌다”며 “기술적으로 디스플레이의 발전이 더디고 혁신을 만들어내기 어려워진 반면, 세트업체에서 소프트웨어 측면에서 다양한 혁신으로 소비자의 수요에 대응하고 있는 상황”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]에이비엘바이오, 파킨슨병 치료제 임상 변경…FDA가 주는 메시지는]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090021</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.

(사진=미국 식품의약국 홈페이지)

오늘 소개할 공시는 에이비엘바이오가 지난달 발표한 ‘이중항체 파킨슨병 치료제 ‘ABL301’의 미국 식품의약국(FDA) 제1상 임상시험계획 (IND) 변경 신청입니다. 이번 공시는 에이비엘바이오가 임상시험계획을 변경해 신청했다는 내용입니다. 에이비엘바이오는 파킨슨병 치료제 미국 허가를 획득하기 위해 미국에서 임상을 진행할 예정입니다.&nbsp;얼핏 보면 큰 내용이 없지만, 자세히 살펴보면 FDA가 뇌질환 치료제 개발을 평가하는데 있어 어떤 시각으로 접근하는지를 가늠할 수 있습니다. 제약바이오 업계가 유심히 봐야할 이슈로 보입니다.
미지의 영역 '뇌'…약물 부작용 고민에 쌓인 FDA
뇌질환 중 가장 널리 알려진 질환은 다름 아닌 ‘치매’입니다. 사실 치매는 대중에겐 병으로 인식되고 있지만, 의료계에서는 여러 원인에 따라 기억, 언어, 판단력 등 여러 인지 영역 기능이 감소해서 일상 생활을 제대로 수행하지 못하는 증후군을 통칭합니다. 치매의 원인으로는 알코올로 인한 경우(알코올성 치매)도 있고 뇌혈관 문제로 인한 경우(혈관성 치매)도 있습니다. 그치만 치매의 가장 흔한 원인은 알츠하이머병이라고 부르는 질환 때문입니다. 전반적으로 정상인보다 뇌가 위축되고 인지기능 저하와 성격변화, 우울증, 환각 등 다양한 정신행동을 동반합니다. 우리가 흔히 아는 치매 증상과 거의 일치합니다.알츠하이머성 치매 다음으로 많은 치매 원인 질환은 다름 아닌 파킨슨병입니다. 도파민을 분비하는 신경세포가 알 수 없는 원인으로 서서히 없어지는 질환으로, 주로 떨림, 근육의 강직, 행동이 느려지는 증상 등을 보입니다. 에이비엘바이오가 개발하는 ABL301가 바로 파킨슨병 치료제입니다.여기에 언급된 질환들은 모두 근본적인 치료를 기대할만한 치료제가 없습니다. 인류에게 있어 뇌과학 분야는 아직 미지의 영역입니다. 이는 FDA도 마찬가지입니다. 아는 것보다 모르는 것이 더 많은 분야인데, 치료의 가능성을 확인하는 과정 또한 조심스러울 수밖에 없습니다.이러한 상황에서 뇌질환 치료제 사용과 관련한 환자 사고가 보고되기 시작합니다. 미국 제약사 바이오젠이 개발한 알츠하이머 치매 표적 항체 신약 ‘아두헬름(성분명 아두카누맙)’에서 ‘ARIA(amyloid-related imaging abnormalities)’ 부작용이 보고됩니다. ARIA는 뇌질환 분야에서 주목받는 부작용 사례로 꼽힙니다. 여러 개의 단백질들이 뭉쳐 섬유 모양을 형성할 수 있는 단백질들의 응집체인 아밀로이드는 원래 체내에서 분해되어 배출되는데, 알츠하이마병 환자는 아밀로이드가 배출되지 않고 뇌에 쌓여 아밀로이드 플라크(찌거기와 부산물 등을 뜻함)를 만들어냅니다. 현대의학에서는 이 플라크가 뇌 안에서 다양한 부작용을 유발하는 것으로 보고되고 있는데 그 부작용 중 하나가 알츠하이머 증상이라는 겁니다. 아두헬름은 이 아밀로이드를 대상으로 항체 치료를 진행하는데, 이 과정에서 MRI(자기공명영상)에 뇌의 변형 부분이 나타나는 것을 ARIA라고 합니다. 뇌를 촬영한 영상으로 확인 가능하며, 환자가 겪는 증상은 뇌부종, 미세한 뇌출혈, 두통 등이 있습니다. FDA에 따르면 아두헬름 치료를 시행한 1695명의 환자 중 4명에게서 이러한 ARIA 발생이 확인됐습니다.바이오젠과 일본 제약사 에자이가 함께 개발하고 있는 알츠하이머 치료제 ‘레카네맙’에서도 환자 사망 사례가 보고됐습니다. 레카네맙 임상에 참여한 몇몇 환자는 ARIA 증상으로 나타날 수 있는 뇌출혈과 뇌부종으로 인해 사망한 것으로 알려졌습니다. 다만 바이오젠과 에자이는 사망 사례가 레카네맙 약물 치료와 관련됐거나 ARIA 이상반응으로 인한 사망 사례가 아니라고 최근 확인했습니다.치료제 임상을 진행할 때 가장 어려운 점은 아무리 좋은 약이라 하더라도 부작용 혹은 확인되지 않는 이유로 인해 사망 사례가 나올 수 있다는 점입니다. 특히 뇌질환 분야는 대부분이 생명을 한순간에 앗아가는 질환이 아니기 때문에 모험적인 처치를 하기 어렵다는 점도 걸림돌입니다. 의약품 개발을 평가하고 심사하는 FDA 입장에서는 임상 환자 사고가 발생할 때마다 가슴이 덜컥 내려앉게 됩니다. '환자를 대상으로 하는 임상 진행을 허가한다'고 도장을 찍은 당사자이기 때문이죠.
'최대한 보수적으로 임상 진행합시다'…FDA가 뇌질환 치료제 개발사에게 보내는 '신호'
이러한 상황을 종합해 FDA는 ABL301에 대해 임상 계획 수정을 요청합니다. 단일용량증량시험과 다중용량증량시험 두 가지를 전부 보려고 했던 에이비엘바이오는 단일용량증량시험만을 진행하게 됩니다. 단일용량증량시험은 쉽게 말해 임상 참여 환자들에게 ABL301을 투여할 때 용량을 각각 달리해 적용한다는 의미입니다. 에이비엘바이오가 이번 임상의 환자군을 5개로 나눴으니 위약대조군까지 생각한다면 3가지 이상의 용량을 확인할 가능성이 높겠군요. 만역 여기서 다중용량증량시험까지 한다면 환자군도 늘어날 수 있고, 한 번 투여가 아니라 첫 투여 이후 시간 간격을 두고 두 번 이상의 투여를 합니다. 환자에게 투여되는 약물 총량이 늘어나는 셈이지요. FDA가 걱정하는 점은 다중용량증량으로 인해 환자에게 고용량 약물이 연속해 들어가면 환자 사고가 발생하지 않을까 하는 부분입니다. ARIA 현상은 아밀로이드를 대상으로 하는 항체 치료법에서 빈번하게 보고됐는데, 특징 중 하나가 다름 아닌 ‘고용량/장기간 투여에서 좀 더 자주 발생한다’는 점입니다. ARIA가 처음 발견됐던 아밀로이드 항체 치료제 ‘바피뉴주맙’ 또한 고용량에서 ARIA가 보고됐습니다.기업 입장에서는 안전성이 확보됐다는 전제 하에 최적의 치료제 투여 용량을 확인하고 싶어합니다. 대부분 투여 용량 결정은 임상 2상에서 진행하지만, 임상 1상에서도 투여 용량의 변경에 따른 안전성을 같이 확인하기도 합니다. FDA는 이러한 다양한 목적들을 어떻게 확인하고 검증할까에 대해 논의하며 그 결과는 임상계획서로 문서화됩니다.이러한 긴 설명을 한 마디로 정리하자면 FDA는 ‘고용량 연속 투여는 너무 위험성이 크니 좀 더 보수적으로 임상을 진행하자’는 입장을 제기했고, 이를 에이비엘바이오가 수용해 임상 계획을 변경했다는 의미입니다.이번 에이비엘바이오의 임상 변경은 작게 보면 뇌질환 분야 치료제의 환자 사망 사례에 영향을 받은 것으로 해석할 수 있지만, 크게 보면 FDA를 포함한 글로벌 규제기관들의 뇌질환 치료제 심사 경향성이 바뀌고 있는 신호로도 바라볼 수 있습니다. 에이비엘바이오는 이번에 임상 계획을 변경할 때 단일용량증량시험군 중에서 가장 고용량으로 투여하는 그룹도 함께 삭제했습니다. 역시 고용량 투여에 따른 ARIA 발생을 우려했기 때문으로 보입니다. 뇌질환 치료제 개발 심사를 상당히 보수적인 시각으로 접근한다는 의미로 받아들여집니다. 뇌질환 치료제 개발을 준비 중인 기업들에게 있어 약물 안전성을 좀 더 꼼꼼히 챙겨봐야 할 이유가 하나 더 생겼습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>