<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 21:14:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[스타벅스, 아메리카노 2500원 행사…'직원 보호' 대책은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170015</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 20:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스타벅스코리아가 이달 중 리워드 회원 1000만명 돌파 기념 행사를 진행하는 가운데, 행사 당일 매장 파트너(직원)를 위한 대책을 선보였다. 행사 기간 주문이 한꺼번에 몰려 매장 직원들이 과도한 업무량에 시달릴 상황에 대비한 것이다. 스타벅스는 이번 아메리카노 행사가 진행되는 시간과 구매량을 제한하고, 사이렌오더를 통한 주문 불가 등 행사 방식을 구체적으로 계획해 선보였다.&nbsp;

스타벅스가 오는 22일부터 24일까지 카페 아메리카노를 2500원에 판매하는 행사를 진행한다. (사진=스타벅스 홈페이지 화면 갈무리)

스타벅스는 오는 22일부터 24일까지 카페 아메리카노를 2500원에 판매하는 행사를 진행한다고 17일 밝혔다. 이번 행사는 스타벅스 리워드 회원이 1000만명을 넘어선 것을 기념해 기획됐다. 이에 스타벅스는 톨 사이즈 아메리카노를 1999년 스타벅스 국내 1호점 오픈 당시 숏 사이즈 아메리카노 가격이었던 2500원에 판매한다.&nbsp;주목할 점은 행사 방식이다. 행사는 오후 2시부터 5시까지 하루 1시간 동안만 진행되며, 영수증 당 최대 구매 수량도 4잔까지로 제한됐다. 또 매장 내 파트너에게 직접 주문하는 경우에만 카페 아메리카노를 2500원에 구매할 수 있다. 드라이브 스루와 디리버스(배달) 주문은 불가능하다.&nbsp;이같은 진행 방식은 스타벅스코리아 측이 매장 파트너(직원)가 과도한 업무량에 시달리지 않도록 대안을 마련한 결과로 풀이된다. 스타벅스 리워드 회원만 '대한민국 인구 5명 중 1명'에 해당하는 규모인 만큼, 행사 기간 고객들이 대거 몰릴 것이 충분히 예상되기 때문이다.&nbsp;특히 &lt;블로터&gt; 취재 결과 스타벅스가 파트너 근로환경 처우 개선을 위해서 행사 방식에 제한을 두는 것은 2021년 9월 발생한 '리유저블 이벤트 사태' 이후 처음이다.&nbsp;리유저블 이벤트는 스타벅스가 2021년 9월 말 음료 주문 시 다회용 컵을 무료로 제공했던 행사다. 당시 리유저블 컵의 인기가 높아 매장 대기 시간이 1시간 이상으로 길어지거나 일부 매장에서는 대기 음료가 650잔까지 늘어나는 등 매장 직원들이 감당하기 어려울 정도의 주문이 몰린 바 있다. 이를 계기로 근로환경 개선을 요구하는 스타벅스 직원들의 트럭 시위로 번지면서 사태는 커졌다.&nbsp;스타벅스는 카페 아메리카노 구매 수량이 급격히 늘어날 것을 대비해 진행 방식을 구체적으로 기획했다. 오는 22~24일 진행되는 이벤트를 통해 지난 과오를 만회하려는 것으로 풀이된다.

(사진=스타벅스)

스타벅스코리아 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "스타벅스 리워드 회원 1000만명 돌파를 기념해 고객들에게 감사의 마음을 전하기 위해 이번 행사를 마련했다"며 "드라이브 스루 및 사이렌 오더 주문 제한 등은 행사 당일 매장 내 혼잡 상황을 대비한 대책으로 기획했다"고 전했다.한편 카페 아메리카노 2500원 행사는 역삼이마트점, 대치재경빌딩B1점, 마장휴게소점, 공항 내 입점 5개점 등 8개 매장을 제외하고 진행된다. 특히 스타벅스코리아 1호점인 이대R점에서는 &nbsp;리저브 아메리카노 톨 사이즈를 2500원에, 영수증 당 최대 2잔까지만 판매한다. 블론드, 디카페인, 1/2디카페인 원두 모두 추가금액 없이 선택할 수 있으며, 개인 다회용컵으로 주문 시 기존 400원 할인 또는 에코별 적립 혜택을 받을 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파운드리 앞서가는 TSMC, 삼성전자가 추격할 기회 요인은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170014</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초 사옥 전경. (사진=삼성전자)

반도체 파운드리(위탁생산) 시장에서 대만의 TSMC와 삼성전자의 격차가 벌어지고 있는 가운데, 삼성전자가 추격할 수 있는 기회 요인은 선단공정의 안정화다.TSMC와 삼성전자는 파운드리 시장 점유율 각각 1위, 2위 사업자다. 파운드리는 반도체 설계 디자인을 위탁받아 생산하는 기업이다. 양사는 최근 3nm(나노미터, 10억분의 1m) 선단공정에서 글로벌 빅테크 고객사를 확보하기 위해 치열한 기술 경쟁을 벌이고 있다.시장조사업체 트렌드포스에 따르면 삼성전자의 2022년 3분기 기준 TSMC의 파운드리 시장 점유율은 56.1%로 2분기(53.4%)보다 2.7%P 늘었다. 같은 기간 삼성전자의 점유율은 16.4%에서 15.5%로 0.9%P 감소하며 양사의 격차가 벌어진 상황이다.삼성전자는 지난해 6월 30일 세계 최초로 3나노 공정을 적용한 반도체 양산에 성공했다. TSMC는 지난해 12월부터 3nm 공정을 적용한 파운드리 양산을 시작했는데, 이보다 반년가량 앞선 셈이다. 그럼에도 시장에선 3nm 경쟁에서 현재 TSMC에 판정승을 내리고 있다. TSMC가 삼성전자보다 다수의 고객사를 확보했다는 이유에서다.

반도체 공정 변화. (자료=삼성전자)

두 사업자의 기술을 비교하기 위해선 양사가 적용한 3nm 공정의 차이점부터 알아야한다. 삼성전자는 게이트 올 어라운드(GAA) 기반 3나노 공정을 적용했으며 TSMC는 기존의 핀펫(FinFET) 공정을 적용해 반도체를 양산하고 있다.먼저 TSMC가 사용한 핀펫 공정 기술은 과거 평면(2D) 구조의 한계를 극복하기 위해 도입된 기술이다. 과거 반도체 칩 구조는 평면 구조로 이뤄져 있었는데, 이를 입체 구조로 설계한 것이다. 구조의 모양새가 물고기 등지느러미와 닮아 핀펫이라는 이름이 붙었다.반도체 트랜지스터는 게이트에 전압이 가해지면 전류가 흐르며 동작한다. 평면 구조에서는 전류를 한 방향으로만 보낼 수 있었다. 3D 구조로 설계된 핀펫 공정에선 총 3개의 면으로 전류를 보낼 수 있다. 전류를 보낼 수 있는 길이 늘어나면서 효율은 더욱 높아지는 구조다.삼성전자가 세계 최초로 적용한 GAA 기술은 핀펫 공정보다 한 단계 발전한 기술이다. 핀펫 공정이 위·양·옆 3개 면을 통해 전류를 보냈다면 GAA 기술은 4개면(위·양옆·아래)을 통해 전류를 흘려보낸다. 이 기술을 활용하면 반도체의 크기가 작아져도 보다 효율적으로 전류를 보낼 수 있어 에너지 효율이 높다.삼성전자는 여기에 다중가교채널펫(MBCFET) GAA 기술을 추가했다. 중간에 나노와이어 대신 종이 형태의 나노시트를 넣어 일반적인 GAA 구조보다 접촉면적을 최대한 넓혔다. 자연스레 에너지 효율도 높아지고 누설전류 컨트롤에도 용이한 구조다.업계에 따르면 기존 핀펫 공정을 적용한 TSMC의 3nm는 5nm 대비 속도가 10~15% 향상되고 소비 전력은 30% 줄어든 것으로 알려졌다. 삼성전자는 GAA 3nm 1세대가 5nm 대비 전력이 45% 절감되고 성능은 23% 향상된다고 설명했다.단순 기술로만 보면 삼성전자의 3nm 공정이 TSMC보다 진보한 기술임은 분명하다. 그럼에도 TSMC가 시장에서 다수의 고객사를 확보하고 경쟁우위를 유지하는 것은 다소 의아해 보일 수 있다.업계에선 TSMC의 경쟁우위가 수율(결함이 없는 합격품 비율)과 신뢰도가 주효했다고 보고 있다. 파운드리 고객사에 대한 정보는 까다로운 보안 때문에 정확한 정보를 알 수 없다. 그럼에도 다수의 고객사가 TSMC를 선택한 것을 미뤄볼 때 수율 측면에서 TSMC의 손을 들어줬다는 추측이 나온다. 업계에선 TSMC의 수율이 70~80%, 삼성전자가 50~60%대로 추정하고 있다. TSMC는 오직 파운드리 분야에서만 35년간의 업력을 보유한 기업이다. 그만큼 기술 노하우는 물론 주요 기업들과 오랜 협력 관계를 다져왔다.또 파운드리 고객사는 대량 생산을 안정적으로 공급받아야 하기 때문에 신공정 도입이 그다지 달갑지 않다. 핀펫 공정이 기술 성숙도가 높고 안정적이기 때문에 3나노 공정까지는 무리 없이 적용할 수 있다고 보는 것이다.다만 삼성전자가 GAA 기술을 선제적으로 도입한 것은 향후 긍정적인 전망으로 해석할 수 있다. 향후 3nm 이하부터는 GAA 공정 적용이 불가피할 것으로 보인다. 선제적으로 기술을 적용해 양산했던 경험은 삼성전자가 선단공정 경쟁에서 앞서갈 수 있는 요인이라는 것이다. 특히 GAA 3nm 2세대부터는 수율과 성능이 대폭 향상될 것으로 알려졌다.정기봉 삼성전자 파운드리사업부 부사장은 지난달 31일 실적발표 컨퍼런스콜에서 “3nm 2세대 공정은 2024년 예정대로 양산할 계획”이라며 “수주와 관련해 다수의 모바일, HPC(고성능컴퓨터) 고객들이 관심을 보이고 있다”고 말했다. 이어 “당사의 MBCFET은 핀펫보다 성능이 좋고 전력 소모가 작아 특별히 고객 관심이 높다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170027.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[셀트리온도 뛰어든 마이크로바이옴 신약 개발…정부가 준비할 부분은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170013</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 15:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오유경 식품의약품안전처장은 지난 15일 경기도 화성시 소재 한미약품 연구센터를 방문해 현장을 둘러본 후 제약업계 CEO들과 간담회를 가졌다. 식약처는 업계 애로 사항을 해소하기 위해 의견 청취에 힘쓰겠다는 방침이다. 사진은 간담회에 참석 중인 오 처장의 모습.(사진=식품의약품안전처)

국내 바이오·제약기업들이 마이크로바이옴 치료제 개발에 적극 나서기 시작했다. 마이크로바이옴은 인간의 몸 속에서 장내 미생물이 구성하고 있는 생태계를 말한다. 정부 또한 미진한 제품 심사 가이드라인을 보완할 예정이다. 셀트리온은 국내 마이크로바이옴 신약 개발 회사인 리스큐어바이오사이언시스(이하 리스큐어)와 마이크로바이옴 파킨슨병 치료제 공동연구개발 계약을 체결했다고 17일 밝혔다.이번 계약에 따라 양사는 경구형 파킨슨병 마이크로바이옴 기반 생균치료제(LBP, Live Biotherapeutic Products, 살아있는 미생물을 질병 치료 또는 예방 목적으로 투여하는 치료제) ‘LB-P4’를 공동으로 개발한다. 마이크로바이옴 개체 수는 약 38조개로 이 미생물 생태계에서 이뤄지는 대사활동 등이 인체의 건강과 질병에 영향을 준다고 알려져 있다. 국내는 물론, 글로벌 제약사들도 유익한 기능을 제공하는 미생물을 이용해 질병을 치료하는 방법을 연구하고 있다. 셀트리온 또한 리스큐어바이오사이언시스에 연구비 등을 지원해 LB-P4 개발에 참여한다. 리스큐어가 초기 개발 단계를 완료하면 셀트리온이 임상 및 허가를 담당할 예정이다.셀트리온은 파킨슨병 신약 개발 착수를 통해 의학적 미충족 수요(Unmet needs)가 높은 마이크로바이옴 치료제 영역을 확장하고, 퇴행성 신경질환 치료제 파이프라인을 강화한다는 계획이다. 퇴행성 신경질환은 인지기능장애와 행동장애를 유발하는 치매 증상의 대표적인 질환으로, 알츠하이머와 파킨슨병이 이에 해당된다.셀트리온은 지난해 3월 ‘고바이오랩’과 마이크로바이옴 기반 과민성대장증후군, 아토피피부염 치료제 개발을 위한 공동연구개발 계약을 체결하며 마이크로바이옴 치료제 개발을 본격화했다. 이번 계약에 따라 셀트리온은 마이크로바이옴 치료제 영역을 파킨슨병으로 확장했다. 이미 셀트리온은 지난 2021년 말 알츠하이머 치매 치료제인 도네페질(Donepezil) 패치 제품에 대한 국내 허가를 획득한 바 있다. 도네페질(Donepezil) 패치 제품은 국내 마케팅 및 유통을 담당하는 셀트리온제약이 공급하고 있다.셀트리온 측에 따르면 파킨슨병 치료제의 글로벌 시장 규모는 2019년 35억 달러(4조5500억원)에서 2029년 115억 달러(14조9500억원)로 연평균 12.6% 증가할 것으로 예상된다.셀트리온뿐만 아니라 유한양행 또한 마이크로바이옴 신약 개발에 적극 나서고 있다. 유한양행은 지난해 9월 100억원을 투자해 마이크로바이옴 치료제 연구개발기업인 에이투젠의 지분 59.9%를 취득했다. 양사는 기능성 프로바이오틱스(건강상의 이익을 부여하는 살아있는 미생물)를 활용한 건강기능식품 분야와 마이크로바이옴 치료제 분야에서 공동 연구개발을 진행하기로 협약했다.유한양행은 지난 몇 년간 마이크로바이옴 전문 기업 투자에 적극 뛰어들고 있다. 유한양행은 에이투젠뿐만 아니라 메디오젠, 지아이바이옴에도 투자했다. 메디오젠은 질 환경개선과 혈당조절, 지방분화, 구강, 간 기능성 향상 특화된 균주를 개발하고 있다. 지아이바이옴은 마이크로바이옴 기반 항암제를 개발하는 기업이다. 현재까지 알려진 마이크로바이옴 치료제의 작용 기전(MOA, Mode of Action)은 장내 미생물의 활동 방향성을 교정하는 방법 등으로 치료하는 경우가 대부분이다. 이른바 ‘몸의 체질을 바꾸는 방식’의 치료로 접근한다. 일각에서는 인체 독성 등 각종 안전성에 대해 좀 더 자유로울 가능성이 있다고 분석한다.다만 MOA가 명확하지 않을 가능성도 있다. 딱 떨어지는 치료 방식이 아니라 일종의 경향적 치료이기 때문에 유효성을 입증하는데 어려움이 있을 수 있다. 식품의약품안전처나 미국 식품의약국(FDA)에서 마이크로바이옴 치료제를 심사할 때 겪는 어려움이기도 하다. 이러한 고민 끝에 각 국의 규제기관은 마이크로바이옴 신약 평가 도구와 기준을 확립해 나가고 있다. 최근 FDA는 처음으로 마이크로바이옴 신약을 허가했다. 지난해 11월 30일 스위스 페링제약의 마이크로바이옴 치료제 리바이오타(재발성 클로스트리듐 디피실 치료제)가 FDA 허가를 받았다. 이번에 허가 받은 치료제는 쉽게 얘기하면 슈퍼박테리아용 치료제로, 항생제 내성이 생긴 환자를 위한 의약품으로 간주된다.식약처 또한 마이크로바이옴 신약 개발이 좀 더 원활히 진행될 수 있도록 2022년에 임상 가이드라인을 발간했다. 마이크로바이옴 신약 임상 신청 시 어떠한 자료와 데이터가 필요한지를 일목요연하게 정리한 지침서다.다만 임상 단계 이전, 즉 비임상(동물 등에게 약물을 투여해 안전성과 유효성을 확인하는 시험) 가이드라인은 아직 제대로 정비돼있는 상태가 아니다. 식약처는 그간 마이크로바이옴 신약 임상 승인을 내줄 당시 비임상 자료에 대해 ‘생물의약품에 준하는 비임상 자료’를 요구했다. 향후 마이크로바이옴 신약 개발에 정말로 필요한 비임상 자료가 무엇인지 확정해야 하는 상황이다. 이와 관련, 식약처 관계자는 “올해 중으로 비임상 가이드라인을 확정해 식약처 고시로 공개할 예정”이라고 밝혔다. 업계 입장에서는 마이크로바이옴 신약 개발 과정에서의 불확실성을 해소할 수 있을 것으로 전망된다.셀트리온 관계자는 “이번 계약을 통해 의학적 미충족 수요가 높은 파킨슨병 치료제로 마이크로바이옴 영역을 확대하게 됐다”며 “기술력 있는 바이오텍과 오픈이노베이션을 지속하고 신규 파이프라인 발굴을 위한 노력에 최선을 다하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['세계 최대 동영상 플랫폼' 일군 유튜브 CEO, 사임 발표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170002</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 20:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수잔 워치스키 유튜브 최고경영자(CEO)가 사임한다고 발표했다. 2014년부터 유튜브를 이끈 지 9년 만이다.16일(현지시간) 워치스키는 유튜브 공식 블로그를 통해 “이곳에서 25년을 보낸 후 유튜브 책임자로서의 역할에서 물러나기로 했다”고 밝혔다. 이어 “가족, 건강과 열정을 갖고 있는 개인적인 프로젝트에 집중하는 새로운 장을 시작하기로 했다”고 전했다.

수잔 워치스키 유튜브 CEO. (사진=세계경제포럼)


워치스키는 CEO직에서 물러난 후에도 “유튜브 팀과 계속해서 일할 것이며 멤버들을 코칭하고 크리에이터와 만날 계획”이라고 덧붙였다. 장기적으로는 구글과 알파벳의 자문 역할을 맡기로 순다르 피차이 알파벳 CEO와 합의했다고 전했다. 이를 통해 “수년에 걸쳐 얻은 나의 다양한 경험을 바탕으로 구글과 알파벳 계열 회사에 조언해 주고 지도할 수 있을 것”이라고 말했다.후임자로는 닐 모한 최고제품책임자(CPO)가 지명됐다. 모한은 2007년 구글이 인터넷 광고 업체 ‘더블클릭’을 인수하며 회사에 합류했다. 워치스키는 모한이 2015년에 CPO를 맡은 후 유튜브TV, 유튜브 뮤직, 유튜브 프리미엄과 쇼츠와 같은 주요 제품을 출시하는데 중추적인 역할을 했다고 평가했다. 워치스키와 구글의 인연은 1998년으로 거슬러간다. 당시 캘리포니아 멘로 파크에 신혼집을 마련한 그는 모기지(주택담보대출) 부담도 줄일 겸 월세 1700달러에 사무실을 찾고 있던 신생 스타트업에 차고를 임대했다. 세입자는 래리 페이지와 세르게이 브린으로 이 둘은 워치스키의 집에서 구글을 탄생시켰다. 당시 워치스키는 인텔 마케팅 부서에서 근무 중이었는데 이듬해 구글에 입사했고 유튜브를 총책임자를 맡기 전까지 14년 동안 구글의 광고와 분석 제품 설계와 구축을 이끌었다.워치스키는 구글의 유튜브 인수에도 결정적인 역할을 했다. 그는 동영상 공유 플랫폼인 ‘구글 비디오’를 운영했는데 유튜브가 이미 시장을 선점하고 있다는 것을 알게 된 후 구글비디오를 폐지하고 유튜브를 인수해야 한다고 창업자들을 설득했다. 결국 구글은 2006년 16억5000만달러에 유튜브를 인수했다. 워치스키의 지도하에 유튜브는 빠르게 성장해 세계 최대 동영상 플랫폼으로 자리 잡았다. 유튜브는 25억명 이상의 월간 활성 사용자(MAU)를 보유하고 있으며 1분에 500시간 이상 분량의 콘텐츠가 업로드된다. 그러나 빠른 성장과 함께 여러 논란을 빚기도 했다. 2019년 아동의 온라인 사생활 보호법을 위반한 혐의로 1억7000만달러의 벌금을 맞았고 허위 정보와 혐오 표현 등의 확산으로 비판을 받기도 했다. 유튜브는 최근 중국의 숏폼 플랫폼 틱톡과의 경쟁으로 압박을 받고 있으며 이에 대항하기 위해 2020년에 ‘쇼츠’를 출시했다. 동시에 경기둔화 속 기업들이 광고비를 줄이며 광고 매출 감소도 기록했다. 지난해 4분기 유튜브 광고 수익은 79억6000만달러로 이는 시장 전망치를 밑돌고 전년 동기 대비 8% 감소한 수치다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 경쟁사에 '슈퍼차저' 개방하는 테슬라, 고객 반응은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170018</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 21:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 이상 미국에서 경쟁사 차량에 자체 충전소 사용을 허용하지 않았던 테슬라가 일부 충전소를 개방하고 연방 지원금을 받기로 했다. 15일(현지시간) 미국 백악관은 테슬라가 2024년 말까지 자체 고속충전소인 '슈퍼차저'와 완속충전기 '데스티네이션' 약 7500개를 미국 표준 방식인 '합동 충전 시스템(CCS)'를 갖춘 모든 전기자동차에 개방한다고 발표했다. 여기에는 고속도로 주변에 설치된 테슬라의 250kW 충전소 3500개도 포함된다.테슬라의 결정은 미국 정부의 보조금을 받기 위한 조치라는 해석이 나온다. 같은 날 미국 정부는 미국에서 최종 조립이 이뤄지고 부품의 55%가 미국산일 때 보조금을 지급하는 '바이 아메리카(Buy America)'의 세부 규정을 발표했다. 바이든 행정부는 지난해 시행된 '인프라법'에 따라 2030년까지 미국 전역에 전기차 충전 네트워크 최소 50만개를 구축하기 위해 75억달러의 보조금을 지급한다는 계획이다. 해당 지원금을 받는 충전소는 바이 아메리카 규정을 적용받는다.

(사진=테슬라)

미국 정부는 모든 전기차가 충전 네트워크를 사용할 수 있도록 충전기의 접속 규격, 요금 지급 방식, 충전 속도와 전압에 대한 표준도 마련했다. 표준안에 따르면 보조금을 받기 위해서는 CCS를 사용해야 한다. 대부분의 전기차 충전소가 CCS를 채택하고 있지만 현재 테슬라의 슈퍼차저는 이 방식을 사용하지 않는다.슈퍼차저는 단일 기업이 운영하는 세계 최대 충전시설로 알려졌다. 테슬라는 지난해 11월 전 세계 슈퍼차저가 4만대를 돌파했다고 밝혔다. 올해 안에는 5만개 이상, 내년 말까지 17만700개로 늘린다는 계획으로 확대 작업을 진행 중이다. 시장조사업체 'S&amp;P글로벌모빌리티'에 따르면 테슬라는 미국 내에서는 약 1만6800개의 슈퍼차저와 데스티네이션 충전소를 운영 중이다.&nbsp;슈퍼차저는 빠르고 안정적이어서 세계 최고 수준의 전기차 충전 네트워크로 평가받는다. 약 30분 안에 전기차 충전을 완료할 수 있다. 특히 미국에서 다른 네트워크와의 성능 차이가 두드러져서 오랜 시간 동안 테슬라에게 '경제적 해자'로 작용했다.테슬라 차량은 광범위한 충전 네트워크 덕분에 큰 문제 없이 장거리 주행을 하는 것이 가능하다. 따라서 슈퍼차저 때문에 타사의 전기차 대신 테슬라 차량을 구매하는 소비자도 상당수 있다. 다른 충전 네트워크는 충전소와 충전기 수도 적을뿐만 아니라 잦은 결함으로 신뢰성이 떨어진다는 평가를 받는다.전기차 전문매체 &lt;일렉트렉&gt;은 "이번 결정으로 일부 테슬라 차주는 분노하고 있으며 테슬라 차주 커뮤니티와 테슬라 팬들이 둘로 나뉘었다"고 전했다.일부 차주들은 더 많은 차량이 슈퍼차저를 사용하게 돼 결과적으로 테슬라 고객들이 손해를 볼 것이라고 주장한다. 나아가 기존의 테슬라 차주들은 차량 가격에 충전 네트워크 구축에 드는 추가 비용도 포함돼있었을 것이라며 타사 전기차에 슈퍼차저를 개방하는 것은 불공평하다고 지적한다. 한 차주는 "테슬라 차주들이 낸 비용 덕분에 이제 타사 전기차 차주들도 충전 네트워크를 무료로 사용할 수 있게 된 만큼 테슬라는 기존 고객에게 일종의 보상금을 제공해야한다"고 주장했다.이번 결정에 대해 불만을 품는 테슬라 투자자들도 있는 것으로 전해진다. 이들은 테슬라가 충전 네트워크에서 갖는 경쟁우위를 상실해 사업에 부정적으로 작용하고 슈퍼차저를 사용할 수 있게 된 경쟁사들이 &nbsp;더욱 매력적으로 보이게 될 것이라고 주장한다.그러나 일렉트렉에 따르면 대부분의 테슬라 소유자는 이 움직임을 환영하는 분위기다. 전기 이동수단과 재생 에너지 사회로의 전환을 가속화하려는 테슬라의 목표를 달성하는데 도움을 줄 수 있기 때문이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 이 목표를 직접 달성하지 않더라도 자동차 산업 전체가 전기차 전환에 동참하도록 유도해 이 목표를 성취하는데 간접적으로 기여할 수 있다고 여러 차례 강조해왔다.일렉트렉은 "슈퍼차저에 사용자가 몰리더라도 테슬라는 유럽에서와 마찬가지로 충전 네트워크 과부하를 피하기 위해 사용량을 모니터링하면서 점차적으로 변화를 일으킬 것"이라고 전했다. 나아가 슈퍼차저 개방으로 테슬라의 에너지 사업이 활성화될 것으로 기대했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170031.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구 신사임당' 논란이 부른 '생성 AI' 이면…저작권 침해 만연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302160001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302160001</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 20:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[챗GPT 등 생성 인공지능(AI)이 각광받는 가운데 콘텐츠에 대한 저작권 문제가 대두되고 있다. 먼저 수익성을 기반으로 크리에이터 생태계를 만들어온 유튜브에서 문제가 제기됐다. 저작권을 무시한 채 AI를 기반으로 인기 영상을 따라하는 '카피캣' 방식이 보편화될 수 있어 창작자들의 주의가 요구된다.&nbsp;

유튜브 '리뷰엉이'가 제기한 저작권 침해 사례. (사진=유튜브 갈무리)

최근 생성 AI에 대한 논의가 활발하다. 생성 인공지능은 이용자의 특정 요구에 따라 결과를 생성해 주는 것을 말한다. 가령 오픈API가 만든 챗GPT는 질문이 주어지면 인간과 유사한 텍스트로 답변을 생성해 낸다.&nbsp;이와 같은 자연어 인공지능은 자료 수집, 정리, 오류 검토 등의 과정을 모두 자동화해 빠른 시간에 답을 도출한다. 인간이 만들어 낸 데이터들을 학습한 결과로, 사진이나 영상, 소설, 코딩 등 다양한 콘텐츠를 생성해 낼 수 있다. 국내서도 카피라이트나 소재 제작 등 마케팅 등에 실제 이용되고 있기도 하다.문제는 유튜버 '리뷰엉이'가 저작권 침해 문제를 제기하면서 불거졌다. 15일 리뷰엉이는 '제 유튜브가 도둑질 당하고 있습니다. 이제 진짜 못 참습니다'라는 제목의 영상을 업로드했다. 이 영상에서 리뷰엉이는 카르다쇼프 척도를 설명하는 영상(영상명 '우리는 우주에서 얼마나 강력한 존재일까?') 등 여러 편을 우주고양이 김춘삼'이라는 채널에서 베꼈다고 주장했다. 영상 마중 그림(썸네일)과 내용 전개 방식, 은유 표현까지 동일하다는 설명이다.&nbsp;리뷰엉이에 따르면 '우주고양이 김춘삼'은 '신사임당'이라는 이름으로 유명한 주언규 PD의 제자다. 주언규 PD는 경제TV채널의 PD로 일하다 네이버 스마트스토어 등 수익 창출 방법을 강의하며 유명세를 탔다. 주언규 PD는 구독자 200만명을 넘보는 신사임당 채널을 거액에 판매하고 새로운 수익원을 찾고 있는데, 그 중 하나가 유튜브다.&nbsp;주언규 PD는 공식 입장을 통해 "초보시절 우주고양이김춘삼님은 제가 알려주고 저에게 강의를 듣고 유튜브를 시작하게 됐다"며 "이후에 저보다 더 빠르게 유튜브 조회수를 올리게 되었다는 말을 듣고, 제 채널에서 제가 모르는 노하우를 알려 달라고 부탁 드렸습니다. 그래서 문제의 인터뷰 영상(인기 영상을 따라하는 노하우를 밝힌 영상)이 올라오게 된 것"이라고 말했다.&nbsp;실제 피해자 측에 따르면 우주고양이김춘삼은 몇몇 채널에 사과 의사를 표명했으나, 주언규 PD 측에서는 연락을 받은 바 없다고 전했다.&nbsp;그러나 주언규 PD는 지난해 11월 &lt;블로터&gt;와의 인터뷰에서 신사임당 외에도 다른 유튜브 채널을 다수 운영 중이라고 밝힌 바 있다. 특히 그는 현승원 대표와 '노아AI'를 공동 개발 중이며, 이들은 노아 AI를 'AI 빅데이터 기반 크리에이터를 위한 플랫폼'이라고 설명하고 있다.&nbsp;

'우주고양이 김춘삼'과 주언규 PD의 '주피디(노아AI)' 채널 갈무리. 주피디 채널은 영상이 모두 내려갔다, 채널명을 '주피디'로 바꾸고 문제 영상을 내린 채 정상화한 상태다. (사진=유튜브 갈무리)

제보에 따르면 주언규 PD는 유튜버 및 예비 유튜버들에게 노아 AI를 통해 어떻게 영상을 쉽게 만들 수 있는지 강의를 했다. 아울러 수강생을 대상으로 노아AI를 이용해 유튜브 채널과 영상을 제작해 1등을 하면 수강료를 환불, 인터뷰 등의 특전을 제공했다. 문제를 제기한 타 유튜버들이 주 PD에 대해 의심을 가질 수밖에 없는 이유다.&nbsp;리뷰엉이와 더불어 과학 유튜버 '지식인 미나미' 등은 GPE(구글 프로덕트 엑스퍼트)인 '검정복숭아 어비'와 함께 한 달여 간 이와 같은 저작권 침해 상황을 조사했다. GPE는 구글이 직접 부여하는 지위로, 구글 서비스 이용자 중 정보를 널리 알리는 '슈퍼 유저'로서 전 세계 구글 사용자로 구성된 글로벌 네트워크를 대변한다. 이들은 과학 분야 외에도 부동산·운동 등 다양한 분야에서 저작권 침해 사실을 발견했다고 &lt;블로터&gt;에 전했다. 법률 전문가들 또한 해당 영상들이 저작권 침해 요소가 다분하다고 판단한 것으로 알려졌다.유튜브는 여러 방법을 통해 저작권 문제에 대응 중이다. '카피라이트 매치 툴'은 유튜브에 재업로드된 동영상을 식별하고, '콘텐트 ID'는 저작권 보유자가 독점권을 소유한 콘텐츠를 올렸을 때 자동으로 찾아주는 기술이다. 그러나 이번 문제 영상들의 경우 완전히 동일한 영상이 아닌 조금의 변형을 줘 유튜브의 자동 검열에 걸리지 않은 것으로 보인다.&nbsp;지식인 미나미를 운영하는 이민환 씨는 "대본(스크립트)를 그대로 복사해 기본 영상의 구성 등을 따라해 목소리나 배경음악(BGM) 등을 바꿔 시스템에서 검열하기 어려웠을 것"이라면서도 "문제 영상과 (대본이) 분, 초까지 똑같은 경우도 있고, 앞뒤고 조금만 바꾼 영상이 많았다"고 말했다.어비 채널을 운영 중인 송태민 씨는 "해외 유튜브를 한국어로 번역해 베끼는 경우도 많았는데, 작년 12월부터 국내 유튜브 영상까지 베끼는 경우가 많이 보이기 시작했다"며 "대표적으로 '우주의 크기'라는 영상의 경우 비슷한 영상들이 많이 보이는데 생긴 지 얼마 안되는 채널들이 비슷한 패턴으로 우후죽순 생기고 있다"고 전했다.문제는 저작권의 경우 저작권 소유자가 직접 해당 채널에 대한 침해 신고를 제출해야 한다는 점이다. 유튜브는 미국 의회가 제정한 저작권 보호법인 DMCA(디지털 밀레티엄 카피라이트 액트)를 따르고 있다.다만 이들은 유튜브 측에 해당 사실 및 채널들을 제보한 상태로, '우주고라니', '우주코끼리' 등의 채널들은 이미 없어졌다. 유튜브 측 또한 태스크 포스(TF, 임시 운영 조직) 팀을 꾸려 긴밀하게 대응하겠다는 입장이다.&nbsp;송태민 씨는 "과학 분야만 해도 수십 건의 채널 리스트를 유튜브 측에 전달했다. (리뷰엉이 외에도) 피해 유튜버들이 목소리를 낼 것"이라며 "최근 기계어가 아닌 사람이 직접 녹음한 음성이 입혀져 판별하기가 쉽지가 않다. 일단 얼굴이 나오지 않는 채널들은 의심해 봐야 한다"고 조언했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/16/blt202302160002.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[에코마케팅, '안다르' 흑자에 자신감…해외 진출 원년으로]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302180002</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 21:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[창립 이래 최대 연간 매출을 경신한 에코마케팅이 인공지능(AI) 기술 도입에 박차를 가하며 본격적으로 글로벌 시장을 정조준한다.

에코마케팅 및 자회사 실적 요약. (사진=에코마케팅 IR북 갈무리)

지난 16일 에코마케팅은 지난해 연결기준 매출액 3528억원, 영업이익 570억원을 기록했다고 공시했다. 각각 전년대비 54%, 42% 증가한 수치로 매출 기준 역대 최대 실적이다.&nbsp;다만 4분기 연결 매출액은 859억원으로 전년동기 대비 68% 늘었지만, 영업이익은 같은 기간 14% 감소한 123억원으로 기록됐다. 조달 금리 상승에 따라 여신 금융 클라이언트 예산이 대폭 감소됐기 때문이다.&nbsp;고금리 기조가 계속될 경우 예산 회복이 어려운 상황으로, 회사는 비금융 클라이언트를 집중적으로 확보할 계획이다. 실제 4분기 대형 클라이언트를 집중적으로 수주했다고 밝혔다. 특히 일본 최대 규모 클라이언트를 수주했다는 소식을 전하며 2023년도 실적에 대한 자신감을 드러냈다.&nbsp;

안다르 매출 및 맨즈 성장 추이. (사진=에코마케팅 IR북 갈무리)

안다르는 지난해 첫 연간 흑자전환을 달성하며 안정적인 성장세를 이어가고 있다. 안다르의 지난해 연간 매출은 1691억원, 영업이익은 126억원으로 각각 전년 대비 48%, 233% 늘었다. 특히 맨즈 의류의 경우에도 지난해 295억원의 매출을 올리며, 전체 매출의 17%를 차지할 만큼 큰 성장을 보였다.데일리앤코도 신제품 '클럭 스트레칭 마사지기'이 성공적으로 안착했으며, 몽제, 티타드 등 보유브랜드에서도 안정적인 매출을 확보했다. 이에 연간 매출 1336억원, 영업이익 217억원을 기록했다. 역대 최고 실적을 기록했지만 4분기 실적은 다소 저조했다. 회사 측은 제품원가와 물류비, 택배비 상승 및 연말 소비심리 위축 영향이 컸다고 설명했다.
AI트랜스포메이션 성과→해외 진출까지
에코마케팅의 디지털 마케팅 대행 사업은 매출 522억원, 영업이익 249억원으로 10% 이상 성장했다.&nbsp;에코마케팅은 전사적으로 AI 트랜스포메이션을 공격적으로 진행 중이다. △광고 카피라이팅 △미디어 모니터링 △시장 분석 등의 업무 전반에 AI를 도입하는 식으로, 직원 인당 생산성 확대에 도움이 될 전망이다.&nbsp;특히 에코마케팅은 올해 창립 20주년을 맞아 글로벌 시장에 본격 진출해 성장세를 이어가겠다는 설명이다. 미국에 이어 일본과 싱가포르에 현지 법인을 구축했으며, 일본과 싱가포르에는 오프라인 스토어도 운영할 계획이다. 회사 측에 따르면, 한류가 강한 일본은 패션 제품 위주로, 1년 내내 더운 날씨의 싱가포르에는 쾌적함이 강점인 몽제 매트리스 위주로 유통망을 구축 중에 있다.김철웅 에코마케팅 대표는 "지난 20년을 돌아보면 경기가 안 좋을 때 오히려 회사가 더 성장했다. 경기 침체가 예상되는 올해는 비즈니스부스팅을 위한 인수·합병(M&amp;A) 등을 적극 추진하며 회사를 더욱 성장시킬 것"이라며 "AI 트랜스포메이션과 글로벌 시장 본격 진출을 통해 2023년도에도 최대 실적 경신을 위해 최선을 다하겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/18/blt202302180001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]클래스101, '구 신사임당' 주언규PD 논란에 '강의 미공개']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150016</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 20:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주언규 PD(구 신사임당)가 타 유튜브 채널 영상 내용 무단복제와 관련이 있음을 인정하고 활동중단을 선언한 가운데, 주언규 PD의 온라인 강의를 진행해 온 온라인 동영상 플랫폼 '클래스101'가 그의 단독 클래스(온라인 강의)를 미공개로 전환했다.

15일 오후 온라인 동영상 플랫폼 '클래스101'이 활동중단을 선언한 주언규PD(구 신사임당) 관련 온라인 영상을 모두 삭제했다. 다만 주언규PD 외 다른 크리에이터가 함께 출연한 강의는 아직 운영 중이다. 사진은 주언규PD 강의가 올라와 있던 클래스101 홈페이지(왼쪽)와 주언규PD 영상이 내려간 직후 클래스101 홈페이지. (사진=클래스101 홈페이지 화면 갈무리)

15일 오후 &lt;블로터&gt; 취재에 따르면 클래스101은 현재 주언규PD의 강의 중단을 결정, 그가 단독으로 출연한 온라인 강의를 내린 상태다.&nbsp;클래스101측은 이날 오후 주언규PD가 자신의 유튜브 영상 운영을 모두 삭제하고 활동중단을 선언하자, 그가 출연한 온라인 강의 운영을 지속할 지 거듭 논의했다. 그 결과 주언규PD의 '스마트스토어로 월 100만원 만들기', '가장 빠르게 돈 버는 유튜브 채널 만드는 방법' 총 2개 강의가 내려갔다.

주언규PD가 자청 등 크리에이터 5인과 함께 출연한 콜라보레이션 온라인 강의에서도 주언규PD의 사진과 관련 내용이 삭제됐다. (사진=클래스101 홈페이지 화면 갈무리)

주언규PD가 타 크리에이터(강사)와 함께 출연한 영상에도 주언규PD 관련 사진과 커리큘럼 언급은 삭제됐다. 주언규PD와 관련해 계속 운영 중인 클래스는 '전문가들만 알고 있는 2023 재태크 전망'이다.&nbsp;해당 영상에는 주언규PD 외에도 자청, 얼음공장, 장문정, JB김종봉, 대학생 김머신이 함께 출연했는데, 주언규PD가 출연한 내용은 클래스 상세 페이지에서 삭제됐다. 그가 나온 메인 사진도 내려갔다.&nbsp;클래스101 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "관련 이슈를 확인했으며, 콘텐츠와 관련해 내부 논의 중"이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150017.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[N플레이]"TL이 엔씨를 바꾼다"…변화의 시작, 플랫폼부터?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302170011</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 21:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[N플레이는 넥슨, 엔씨소프트, 넷마블 등 '3N'으로 불리는 게임사와 함께 네오위즈, 엔픽셀, NHN 등 이니셜 'N'을 대표하는 기업들의 이야기를 담습니다. 이니셜 'N'이 상징하는 '새로운(New)' 정보도 함께 전달합니다.엔씨소프트하면 누구나 '리니지(LINEAGE)'를 떠올릴 것이다. PC MMORPG로 시작한 '리니지'부터 모바일 게임로 바톤을 이은 △리니지M △리니지2M △리니지W에 이르기까지 리니지 IP는 엔씨소프트와는 떼려야 뗄 수 없는 관계로 정착했다.&nbsp;특히 리니지 IP를 포함한 모바일 게임은 엔씨소프트 연매출의 75%를 차지할 만큼 주요 수익원으로 자리매김했다. 2021년 11월 출시한 리니지W의 경우 지난해 4분기 기준 약 1769억원을 기록해 엔씨소프트 모바일 게임 전체 매출(약 3810억원)의 45% 가량을 차지한 바 있다.&nbsp;

엔씨소프트 판교 사옥 전경. (사진=엔씨소프트)

그러나 리니지 IP를 비롯한 모바일 게임 대부분의 타이틀이 출시 이후 매출의 하향 안정화 곡선을 이어가고 있는 데다, 한국을 비롯한 아시아 시장에 집중된 매출 구조는 엔씨소프트에게 '숙제'로 남아있는 상태다. 실제로 지난해 4분기 엔씨소프트의 지역별 매출을 보면 △한국(약 3370억원) △아시아(약 1291억원) △북미·유럽(약 429억원) 순이다. 북미·유럽 지역 매출은 전년 대비 44% 증가하며 상승세를 이어가고 있지만, 여전히 한국이나 아시아와 비교하면 현저히 낮은 편이다.&nbsp;흥행 타이틀의 노후화와 해외시장 확대를 위해 엔씨소프트가 내세운 키워드는 '글로벌'과 '탈리니지'다. 리니지 IP에 집중했던 개발 기조에서 벗어나 새로운 콘텐츠를 개발하는 한편 한국을 포함해 해외에서도 통할 수 있는 플랫폼(PC·콘솔) 대응을 통해 수익성을 확대한다는 전략이다.&nbsp;

엔씨소프트 2022년 연간 및 4분기 지역별 매출. (사진=엔씨소프트 IR북 갈무리)

그 첫 번째 시도가 리니지 IP에서 출발해 개발을 거쳐오며 '탈 리니지화'하게 된 '쓰론 앤 리버티(Throne and Liberty, 이하 TL)'다. 올 상반기 출시를 목표로 개발중인 TL은 엔씨소프트가 야심차게 내세운 글로벌 공략 콘텐츠로, 크로스플레이 플랫폼 '퍼플(PURPLE)'을 통해 플레이를 지원할 계획이다.&nbsp;
진화하는 퍼플, PC 지갑 서비스 나오나
TL 출시가 가까워지면서 크로스플레이를 지원하는 게임 플랫폼 '퍼플'도 변화가 이뤄질 전망이다. 퍼플의 경우 엔씨소프트의 모바일 게임을 PC에서 플레이할 수 있도록 크로스플레이를 지원하고 있는데 PC·콘솔에 대응하는 TL이 출시될 경우 관련 기능이 추가로 업데이트될 것으로 예상된다.

(사진=엔씨소프트)

이런 가능성은 최근 엔씨소프트가 출원한 상표권에서도 찾아볼 수 있다. 업계에 따르면 엔씨소프트는 지난 13일 크로스플레이 플랫폼 '퍼플'과 관련된 상표권 3종을 출원했다. 이 중 '퍼플 라이브(PURPLE live)'는 '블레이드앤소울2'에 특화됐던 '라이브 스트리밍 기능'을 전 게임에 도입하는 것으로, 사용자가 '라이브' 버튼을 누르면 자신의 플레이 화면을 공유할 수 있는 기능이다. 해당 기능은 현재 퍼플에서 제공하는 전 게임으로 확대된 바 있다.눈 여겨볼 부분은 같은 날 출원된 '퍼플 스포트라이트(PURPLE spotlight)'와 '퍼플 월렛(PURPLE wallet)' 등이다. 해당 상표권에 기재된 서비스는 현재 퍼플에서 제공하지 않는 서비스로, 향후 엔씨소프트가 관련 기능을 출시하기 위해 미리 상표권을 출원했을 것이란 가설에 무게가 실린다. &nbsp;

지난 13일 엔씨소프트가 출원한 퍼플 관련 상표권. (사진=키프리스 홈페이지 갈무리)

퍼플 월렛의 경우 블록체인 사업과의 연관성이 가장 먼저 떠오르지만 현재로썬 PC 버전의 추가 결제 기능을 담당할 '전자지갑 서비스'가 유력해 보인다. 앞서 지난 2021년 11월 엔씨소프트는 퍼플을 통한 블록체인 사업을 예고한 바 있으나 지난해 들어 '크립토 윈터(암호화폐 혹한기)'라고 불릴 만큼 블록체인 시장이 크게 위축됐고, 관련 계획도 전면 재수정에 돌입한 것으로 알려졌다.&nbsp;2021년 당시 "내부 태스크포스(TF)팀을 만들어 NFT와 블록체인 적용을 준비해왔고, 내년 중 관련 게임을 선보일 계획"이라며 "P2E 비즈니스 모델도 게임 및 퍼플 플랫폼, 이렇게 양방향에서 적용을 검토하고 있다"고 밝혔던 엔씨소프트는 최근 지난해 4분기 컨퍼런스콜에서 블록체인 게임 방향성에 대해 이렇다할 언급을 하지 않았다.&nbsp;

파이널테스트에 돌입하는 TL. (사진=엔씨소프트)

여기에 엔씨소프트가 TL 출시에 집중하는 만큼 당분간 관련 콘텐츠 개발 및 마케팅에 우선 집중할 가능성이 높아 보인다. 실제로 엔씨소프트는 오는 21일부터 TL 파이널테스트에 돌입해 최종적으로 게임성을 테스트할 계획이다. 때문에 퍼플 월렛이 출시돼도 위메이드, 컴투스그룹, 네오핀, 넷마블(마브렉스), 넷마블에프엔씨(FNCY) 등 블록체인 인프라를 갖춘 기업들의 전자지갑 서비스와는 다르게 운영될 전망이다.다만, TL 출시로 인해 퍼플은 다양한 서비스를 제공할 것으로 예상된다. 퍼플 월렛 기능을 통해 PC 결제 서비스를 제공하거나 퍼플 스포트라이트를 통해 영상 편집 기능을 지원할 가능성에 무게가 실린다. 주력 게임들을 퍼플에서 지원함으로써 플랫폼 이용도를 높이는 한편 TL을 통해 콘솔 크로스플레이까지 지원하는 형태의 고도화 전략이 유력한 상황이다.게임업계의 한 관계자는 "상표권이 모두 상품이나 서비스로 출시되는 것은 아니지만, 기업 입장에서는 실현 가능성이 높은 부분을 고려한다"며 "엔씨소프트는 현재 블록체인 게임 라인업이 구축되지 않은 만큼, 퍼플 월렛이 나오더라도 TL 등 신작 콘텐츠에 대응하기 위한 추가 콘텐츠로 운영될 가능성이 높아보인다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/17/blt202302170020.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현금 130조원 보유한 삼성전자, 자회사서 20조원 차입한 배경은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202302150004</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 21:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 서초 사옥 전경. (사진=삼성전자)

130조원의 현금성자산을 보유한 삼성전자가 자회사 삼성디스플레이로부터 20조원의 현금을 조달한다. 올해 반도체 업황 악화로 인해 영업손실이 예상되는 가운데, 설비투자(CAPEX) 계획을 예정대로 진행하기 위해서다.&nbsp;삼성전자는 지난 14일 자회사 삼성디스플레이로부터 20조원의 자금을 차입한다고 공시했다. 차입 기간은 2023년 2월 17일부터 2025년 8월 16일까지이며, 이자율은 연 4.60%다. 만기 일시 상환이지만 임의조기상환도 가능하다.삼성전자가 자회사로부터 대규모 자금을 단기 차입하는 것은 이례적이다. 삼성전자는 이번 차입 자금을 ‘운영자금’으로 사용할 계획이다. 삼성전자 관계자는 “공시대로 운영자금으로 사용할 계획이며, 미래 수요에 대비하고 기술 리더십을 강화하기 위해 반도체 투자를 계획대로 실행하기 위함”이라고 설명했다.2022년 3분기 말 삼성전자의 단기금융상품을 포함한 현금성자산은 128조원이다. 다만 국내 삼성전자 본사만 따진 별도재무제표 기준 현금성 자산은 약 9조3000억원이다. 대부분 국내외 자회사에서 보유한 현금인 만큼 삼성디스플레이로부터 자금을 차입하는 것이 유리하다는 판단을 내린 것으로 풀이된다. 삼성디스플레이는 삼성전자가 지분 85%를 보유한 자회사다. 업계에 따르면 삼성디스플레이는 현재 20조원 가량의 유보자금을 보유한 것으로 알려졌다.&nbsp;업계 관계자는 “반도체 투자같이 대규모 투자는 본사에서 이뤄지는 구조인데, 올해 반도체 불황 때문에 시장에서 삼성전자의 연간 영업이익이 20조원 미만이 될 것으로 내다보고 있다”며 “당장 자금 부족이 있을 수가 있어, 반도체 투자는 지속하기 위해 국내 자회사인 삼성디스플레이로부터 부족한 자금을 확보한 것”이라고 설명했다.금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 2023년 연결기준 삼성전자의 연간 영업이익은 약 17조원 수준으로 전망된다. 이중 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문은 업황 악화로 인해 올해 연간 영업손실이 예상된다.&nbsp;삼성전자는 2022년 연간 설비투자에 53조1000억원을 집행했다. 이중 반도체를 담당하는 DS(디바이스솔루션) 부문이 47조9000억원으로 전체 투자 중 90.2%를 차지했다. 삼성전자는 올해 연간 투자 계획을 밝히진 않았지만, 메모리 반도체의 경우 비슷한 투자 기조를 이어가겠다고 밝힌 바 있다.지난달 31일 열린 삼성전자 실적발표 컨퍼런스콜에서 김재준 삼성전자 메모리사업부 부사장은 ”당장 반도체 시황 약세가 실적에 우호적이진 않지만 미래를 철저히 준비할 수 있는 좋은 기회“라며 ”중장기 수요 대응을 위한 인프라 투자는 지속해 올해 설비투자는 전년과 유사할 것“이라고 말했다.파운드리(위탁생산) 분야도 평택 첨단 공정 캐파(Capa, 생산능력) 증설과 미래 수요 대응을 위한 3nm(나노미터, 10억분의 1m) 초기 캐파와 미국 테일러 공장의 인프라 투자에 집중할 계획이다.일각에선 이번 자금 차입을 두고 삼성전자가 M&amp;A(인수합병)를 염두에 둔 계획이 아니냐는 분석도 나온다. 다만 삼성전자 관계자는 ”M&amp;A와는 전혀 무관한 자금 차입“이라고 설명했다.한편, 삼성전자는 다음달 15일 경기도 수원컨벤션센터에서 제54기 정기 주주총회를 개최한다. 이번 주주총회에선 이재용 삼성전자 회장의 등기이사 복귀 가능성이 예상됐으나, 해당 안건은 상정되지 않았다. 업계에선 이 회장이 진행중인 재판(삼성물산-제일모직 부당합병 혐의, 삼성바이오로직스 분식회계 의혹 등)을 감안해 등기임원 복기 시점을 미룬 것으로 내다보고 있다. 이밖에 주총에선 △재무제표 승인 △한종희 사내이사 선임 △이사 보수 한도 승인 등 안건이 상정될 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/02/15/blt202302150004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>