<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 20:28:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['넥슨 창업주' 김정주 NXC 이사, 미국서 별세]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203010004</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 02:38:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넥슨 창업주인 김정주 NXC 이사(54)가 유명을 달리한 것으로 알려졌다.

김정주 NXC 이사가 지난달 말 미국에서 별세한 것으로 알려졌다. (사진=NXC)

1일 NXC에 따르면 김정주 이사가 지난달 말 미국에서 별세했다. 고인은 이전부터 우울증 치료를 받아왔으며, 최근 들어 증세가 악화됐던 것으로 알려졌다.NXC 관계자는 "현재 유가족 모두 황망한 상황이라 자세히 설명드리기 어렵다"며 "조용히 고인을 보내드리려는 유가족의 마음을 헤아려 주시길 바란다"고 전했다.한편 김정주 이사는 1994년 대학교 동기인 송재경(현 엑스엘게임즈 대표)과 함께 게임사 '넥슨'을 창업하고 본격적으로 게임 사업에 뛰어들었다. 이후 '메이플 스토리', '크레이지 아케이드', '카트라이더', '마비노기' 등의 게임을 성공시켰고 사업 성장세를 바탕으로 2011년 도쿄 증시 1부에 넥슨을 상장했다.&nbsp;김정주 이사는 넥슨 지주사인 NXC의 대표로 재직할 당시 자신과 특수관계인이 보유한 기업 지분을 10조원대 가격에 매각하려 했으나, 본입찰 과정에서 의견 차를 좁히지 못해 무산된 바 있다. 이후 게임 사업에 드라이브를 거는 한편 신사업을 주도했던 김정주 이사는 지난해 7월 NXC 대표직에서 물러나는 대신 사내이사직을 유지하기도 했다.※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담 전화 ☎1393, 정신건강 상담 전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/01/blt202203010006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우크라이나, 러시아인 가상자산 계정 동결 요청…코인베이스·바이낸스 ‘거부’]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020004</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 02:38:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=게티이미지)


코인베이스·바이낸스 등 주요 가상자산 거래소가 러시아인 소유 계정을 일괄적으로 동결해달라는 우크라이나 측의 요청을 거부했다.1일(현지시간) 미 경제전문매체 &lt;씨엔비씨(CNBC)&gt;는 해당 거래소들이 러시아인 계정 동결 조치가 일반 사용자에게 피해를 입힌다고 주장하며 우크라이나 측 요청을 거절했다고 전했다.&nbsp;바이낸스 대변인은 “가상자산에 대한 이용자들의 접근을 일괄적으로 차단하는 것은 가상자산이 존재하는 이유와 역행하는 행동”이라며 “아무 잘못이 없는 수백만 명의 계정을 동결할 수는 없다”고 말했다. 한편 바이낸스는 우크라이나에 최소 1000만달러(약 120억4500만원)의 인도주의적 지원을 제공하고 2000만달러(약 240억9000만원) 모금을 목표로 하는 성금 캠페인을 시작했다고 발표했다.&nbsp;코인베이스는 이미 관련 법에 따라 러시아의 개인 또는 단체에 필요한 제재를 가하고 있지만 이 이상의 조치는 취할 수 없다고 밝혔다. 또 “일방적으로 계정을 동결하는 것은 이미 자국 정부가 이웃 국가에 단행하는 침략의 결과로 역사에 남을만한 통화 불안정을 견뎌내고 있는 러시아 시민들을 처벌하는 행위가 될 것”이라고 주장했다.앞서 미하일로 페도로프 우크라이나 부총리는 트위터를 통해 주요 가상자산 거래소가 제재 대상인 고위 인사뿐만 아니라 모든 러시아인과 벨라루스인의 계정을 동결해 주기를 요청했다. 러시아 은행 및 자회사와의 금융거래를 차단하고 러시아 지도층이 세계 각국에 보유한 자산을 동결한 미국과 유럽연합의 움직임과 맥을 같이 하는 조치다. &nbsp;유일하게 러시아 및 벨라루스의 모든 계정을 동결한 거래소는 우크라이나에 기반을 둔 NFT 플랫폼 ‘디마켓’이다. 디마켓은 트위터를 통해 “우크라이나 침공으로 러시아와 벨라루스와 연관된 모든 관계를 단절했다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[청년희망적금 대상자 아니라면…인터넷은행·저축은행이 대안]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020075</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 08:20:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['청년희망적금'은 정부 예산을 투입해 고금리를 제공한다는 점에서 매력적인 금융상품이지만 모든 청년이 가입할 수 있는 것은 아니다. 무소득자이거나 연소득 3600만원을 조금만 넘어도 가입 대상에서 제외된다. 만 35세쯤의 '청년'들도 마찬가지다.이 경우 보다 높은 금리를 제공하는 인터넷전문은행과 저축은행 상품이 대안이 될 수 있다. 주식 투자자들도 눈여겨볼 필요가 있다. 시장 변동성이 큰 국면에선 만기가 짧은 예적금상품에 일정액을 배분함으로써 탄력성, 안정성을 높일 수 있다.2일 업계에 따르면 케이뱅크가 지난해 12월 출시한 자동 목돈 모으기 상품 '챌린지박스'는 세 달여 만에 10만좌를 돌파했다. 6개월이내 원하는 짧은 시간에 소액을 모으면서 높은 금리를 받을 수 있는 상품이다. 기본금리는 연 1.5%이며 복잡한 조건 없이 목표일까지 목표액(최대 500만원)을 유지하면 우대금리 연 1.0%가 적용돼 최고 연 2.5% 금리를 받을 수 있다.챌린지박스의 MZ세대 가입율은 62%로 전체 가입자 중 절반 이상을 차지했다. 특히 20대 가입자 중 여성이 72%로 압도적으로 나타났다. 30대에서도 여성이 56%로 과반이상 이용하며 2030 여성에게 인기가 높았다. 전체 가입자의 43%가 100일이하로 가입기간을 정하며 3개월 정도의 짧은 목표기간을 선호했다. 또 200만원 이내로 목표금액을 선택한 비중은 68%에 달했다.케이뱅크 관계자는 "일반 적금과 비교해 목표기간을 마음대로 정하고 매주 차곡차곡 쉽게 모을 수 있는 것이 MZ세대에게 사랑받는 이유"라고 설명했다.

케이뱅크 '챌린지박스' 가입 화면(사진=케이뱅크 앱 갈무리)

저축은행은 시중은행보다 높은 이율을 챙길 수 있어 금융사 직원들도 고객으로서 자주 찾는다. 저축은행도 시중은행과 동일하게 5000만원까지 예금보험공사로부터 예금자보호를 받을 수 있다. 저축은행 중에서는 웰컴저축은행이 꾸준하게 고혜택을 유지 중이다.웰컴저축은행은 모바일 플랫폼 '웰컴디지털뱅크'(웰뱅)에서 최고 연 5.5% '웰컴 첫거래우대 m정기적금(첫거래우대정기적금)'을 판매하고 있다. 웰컴저축은행을 처음 이용하거나 첫 거래 후 30일이 지나지 않은 고객을 대상으로 한다. 12개월 만기 상품으로, 매월 1만원에서 최대 20만원까지 납입할 수 있다.이 상품은 우대금리 조건이 까다롭지 않다. 기본금리는 연 2.7%이며 웰컴저축은행 자유입출금 통장을 통해 8회 이상 적금을 납입할 경우 1.8%p, 자유 입출금 통장 내 50만원 이상 유지 시 1%p가 추가된다. 여타 특판 상품이 특정 카드를 사용토록 하는 등 지출을 수반하는 것과 달리 해당 상품은 그럴 필요가 없다.웰컴저축은행 관계자는 "주식을 비롯해 암호화폐 등 단기에 높은 수익을 올릴 수 있는 투자처가 다양해진 만큼 초기 투자 비용인 종자돈(시드머니)은 더욱 중요해졌다"며 "첫거래 고객이면 누구나 가입할 수 있는 웰컴저축은행 상품으로 목돈을 만들 수 있다"고 말했다.OK저축은행의 '중도해지OK정기예금6'도 주목할 만하다. 1년 만기 상품이지만 6개월 이상 예치하면 중도해지 불이익 없이 기본금리와 동일한 이율을 받을 수 있다. 가입금액은 10만원 이상 1억원 이하이며, 중도해지 이율은 △1개월 미만 1.5% △1개월 이상 3개월 미만 1.7% △3개월 이상 6개월 미만 2.0% △6개월 이상 2.5%다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020021.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[넘버스]곧 '좋은 날' 온다...삼성전자가 메모리시장 낙관하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020020</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 04:21:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[먼저 읽고 가세요• 삼성전자는 지난해 4분기 실적 발표에서 당초 예상치보다 메모리 판매량이 소폭 줄었다고 언급했습니다. 이건 공급망 문제로 생산 차질을 겪고 있는 세트 업체들을 중심으로 반도체 수요가 다소간 줄어든 것도 있지만, 그와 별개로 삼성전자가 의도한 면도 있습니다. 다시 말해 쌓아놓은 것들을 일부러 팔지 않았다는 겁니다.• 심지어 생산을 크게 늘리는 모습도 회계적으로 확인됩니다. 재고가 쌓아져 있는데 생산을 더 늘린다는 건데, 왜 그럴까요? 삼성전자의 코멘트를 보면 최근 수 년 새 바뀐 메모리 반도체 상황에 이 회사가 얼마나 조심스럽고 기민하게 대응하고 있는지를 이해할 수 있습니다.
삼성전자의 최근 메모리 반도체 상황은 매우 좋아 보입니다. 지난해 하반기 ‘겨울이 온다’던 모건스탠리의 전망과는 다르게 시장은 수급이 비교적 균형 있게 돌아갔죠. 덕분에 지난해 4분기에도 반도체 실적은 아주 좋았습니다. 지난해 4분기 또다시 영업이익률 30%를 상회했고(33.9%), 특히 메모리 반도체에서의 영업이익률은 40%를 넘어선 것(42.4%)으로 확인됩니다. 직전 분기인 2021년 3분기보단 세부 실적에서 소폭 낮아졌지만 여전히 뛰어난 수치입니다.

(사진=삼성전자)

삼성전자는 지난 1월 27일 열렸던 지난해 4분기 기관투자자 간담회(컨퍼런스콜)에서 지난해 3분기 예상보다 메모리 반도체 실적이 감소한 이유를 설명했습니다. 전세계를 강타한 공급망 문제가 지난해 4분기에도 이어진 가운데 세트(완제품) 업체들이 재고를 조정하며 평균판매가격(ASP)이 하락했다는 겁니다. 이에 당시 실적 발표에서는 메모리 실적 하락의 구체적 이유와 향후 전망을 묻는 질문이 꽤 나왔습니다.재미있는 건 삼성전자의 메모리 실적 감소가 다소간 의도한 측면도 있다는 겁니다. 공급망 상황에 불확실성이 상존하는 만큼 재고 관리에 더 신경을 썼으며, 여전히 재고 수준은 역대급으로 낮다는 겁니다. 얼마나 재고가 적나 하니, 워낙 그 수준이 낮아 지난해 4분기 무리한 판매 확대를 자제했다고 밝힐 정도였습니다.다소 이상함을 느끼신 분도 있을 겁니다. 삼성전자 공시에 따르면 자사 반도체 라인 가동률은 100%로 역대급인데 재고 수준은 역대급으로 낮다고 밝히고 있거든요. 근데 판가는 하락하고 수요도 다소 줄었다는 겁니다. 메모리 반도체를 다소간 싸게 판 게 사실(영업이익률 전기 대비 2.8%포인트 하락)이긴 하나, 반도체 시장 상황이 수요자 우위로 돌아갈 것이란 기존 전망이 무색할 정도로 재고 관리가 잘 된다는 건 분명 체크해볼 부분입니다.
시장 낙관의 근거, '운전자본'에서 보인다
질문을 다시 정리해봅시다. 올해 하반기까지 공급 과잉에 따른 가격 하락 우려가 나온 게 불과 지난해 상반기입니다. 그런데 어떻게 반년만에 시장이 다시 균형을 되찾게 된 걸까요? 감사보고서에서 그 근거를 찾아봤는데, 일단 향후 시장을 낙관하고 있다는 단서는 찾을 수 있습니다. 바로 운전자본에서 말입니다.운전자본은 영어로 번역하면 그 개념 자체가 이해하기 쉬운데요. 바로 ‘일하는 돈’(Working Capital)입니다. 기업이 일상적인 생산과 판매활동을 할 때 필요한 돈을 말하죠. 회계적으론 유동자산에서 유동부채를 뺀 값, 또는 매출채권과 재고자산에서 매입채무를 뺀 값(순운전자본)을 말합니다.운전자본을 보는 이유는 회사의 재고 상황이 얼마나 되는지, 향후 만들어 팔 것으로 보이는 제품이 얼마나 되는지를 알기 위함입니다. 통상 운전자본은 자금 융통성이 얼마나 타이트한지 보여주는 지표라 합니다. 적으면 자금을 쓸 여력이 높고, 많으면 반대라 하죠. 그런데 삼성전자처럼 돈이 많은 회사는 다소간 예외입니다. 매출채권이나 재고 수준이 많고 적고를 떠나 고객사에 안정적으로 제품을 공급하는 게 중장기적으로 훨씬 더 중요한데요. 이유는 다들 아시다시피 워낙 돈이 많기 때문입니다.
참고해주세요삼성전자의 운전자본은 모바일, 가전, 전장용 인포테인먼트, 디스플레이 등이 모두 포함된 수치라 반도체 상황만 따로 떼놓고 보긴 적절치 않습니다. 다만 삼성전자와 연결법인 가운데 최근 1년새 매출이 가장 크게 성장한 사업이 반도체인 만큼 운전자본의 변화가 반도체의 영향을 크게 받았다고 가정했고, 계절성의 영향을 최소화하기 위해 2020년 4분기와 2021년 4분기 기준 수치를 구했습니다.



삼성전자의 연결기준 운전자본은 2020년 4분기 53조2690억원에서 2021년 4분기 68조6445조원으로 지난해 같은 기간보다 15조3755억원 늘었습니다. 같은 기간 매출채권은 9조7483억원, 재고자산은 9조3413억원, 매입채무는 3조7141억원 늘었습니다. 다시 말해 운전자본 관점에서 회사의 자금 융통성이 다소간 타이트해진 거죠.운전자본이 왜 늘었는지 생각해보면 이렇습니다. 일단 매출채권 증가의 경우 삼성전자의 전사 매출 증가와 따라간 것으로 보입니다. 삼성전자 매출은 2020년 4분기 61조5520억원에서 지난해 4분기 76조5660억원으로 15조원가량 늘었죠. 매출이 늘었으니 매출채권이 따라 늘었다고 해석할 수 있습니다. 다만 매출채권 증가분이 매출 증가분보다 비율적으로 조금 더 높은 것도 사실입니다. 여러 이유가 있을 수 있겠으나, 이 부분은 넘어갑니다.
알아두면 좋은 지식• 매출채권 : 기업이 제품이나 상품을 파는 과정에서 생긴 일종의 외상값(채권)입니다.• 재고자산 : 원재료나 반제품, 완제품, 상품 등 회사가 판매를 위해 보유하거나 생산 중인 자산입니다.• 매입채무 : 기업이 제품이나 상품을 사는 과정에서 생긴 일종의 외상값입니다.
재고자산의 증가는 향후 제품을 많이 팔 것으로 생각한 삼성전자가 원재료나 반제품을 많이 만들어놓았다고 해석됩니다. 재고자산을 좀 더 디테일하게 보면 제품과 상품이 2020년 말 9조7117억원에서 지난해 말 13조원으로 3조3000억원정도 늘었고요. 반제품과 재공품(생산 과정에서 가공 중에 있는 미완성품)은 12조1449억원에서 13조9673억원으로 1조8200억원가량 커졌습니다. 원재료와 저장품도 10조4647억원에서 14조8645억원으로 같은 기간 약 4조4000억원 증가했죠.

재고자산 가운데 제품 및 상품, 원재료 및 저장품이 많이 늘어난 게 확인된다.(자료=삼성전자 2021년 감사보고서)

재고자산의 세부 내역 가운데 특히 제품과 상품, 원재료와 저장품이 늘어난 게 확인되실 겁니다. 삼성전자는 지난해 4분기 고객사의 생산 차질로 메모리 수요가 다소 줄었다고 밝힌 바 있죠. 그런 만큼 제품과 상품의 재고가 소폭 늘었다고 해석할 수 있습니다. 또 원재료와 저장품이 늘었다는 건 향후 팔 제품이 많다고 짐작할 수도 있죠. 매입채무의 증가도 비슷한 관점에서 삼성전자가 이전보다 제품을 만드는 데 필요한 재료나 장비를 많이 주문했다고 볼 수 있습니다.경쟁사 SK하이닉스도 추세가 비슷한 것으로 보입니다. 아직 감사보고서를 내진 않았지만 지난해 4분기 IR북을 통해 대략적인 재무 상태를 공유했는데요. 재고자산이 2020년 4분기 6조1360억원에서 지난해 4분기 8조6070억원으로 늘었고 매입채무도 같은 기간 1조460억원에서 1조3590억원으로 증가한 게 확인됩니다. 물론 여기엔 지난해 말 편입된 솔리다임(인텔 낸드사업부)의 유형자산과 재고자산 8조6000억원 상당이 포함돼 있어 정확히 얼마나 늘어난지 체크하긴 쉽지 않습니다. 다만 유동자산의 증가분(약 9조9000억원)이 솔리다입 편입분보다 많다는 점은 확실하죠.
코로나19 이후, 반도체 사이클이 바뀌었다
삼성전자는 2022년 메모리반도체 상황이 좋을 것으로 보고 있습니다. 지난 1월 열렸던 컨퍼런스콜에서 연간 실적 전망은 내지 않았는데요. 다만 D램은 서버의 데이터센터 투자 확대와 고용량화, 고코어 CPU 비중 증가를 내다봤고요. 낸드플래시도 데이터센터 중심의 서버 SSD 투자 지속, 하이엔드 스마트폰에서의 저장공간 고용량화를 예상했죠.올해 1분기의 경우 D램과 낸드 수요가 모두 한 자릿수대 초반의 하락을 예상했는데요. 그런데도 재고 상황을 늘리고 있다는 게 의미하는 바는 분명합니다. 향후 메모리 반도체 시장 상황을 상황을 긍정적으로 보고 있다는 겁니다. SK하이닉스도 마찬가지로 올해 메모리 반도체에서 D램 수요는 연간 10% 후반대, 낸드 수요는 30% 수준으로 늘어날 것이라 예상했습니다.

SK하이닉스는 D램과 낸드플래시가 2022년 연간 각각 10%대 후반, 30% 수준으로 성장할 것으로 내다봤다.(자료=SK하이닉스 2021년 4분기 IR북)

자, 그렇다면 반도체 업계가 향후 시장을 낙관하는 이유는 무엇일까요? 답은 바로 코로나19로 촉발된 반도체 사이클의 변화입니다.과거 반도체 시장에 익숙하신 분들이라면 업계에서 번번히 벌어지는 ‘치킨게임’을 아실 겁니다. 업사이클 때 무리하게 증설 경쟁을 벌였다가 다운사이클 때 평균판가가 낮아지며 업체들이 나가 떨어지는 현상입니다. 그런데 코로나19 판데믹 이후 반도체 산업에선 그런 메커니즘이 작동하지 않고 있습니다. 정확히는 ‘사이클의 주기가 훨씬 짧아졌다’고 보는 게 옳습니다. 모건스탠리의 메모리 반도체 전망이 틀린 건 이런 사이클 변화를 잘 반영하지 못한 영향일 수 있어 보입니다.반도체 주기가 짧아진 이유는 크게 세 가지입니다. 첫째론 코로나19 이후 빅데이터 처리 수요가 폭발적으로 늘어나면서 반도체가 들어가야 할 곳이 정말 많아졌습니다. 우리 가까이는 PC나 스마트폰, 모바일 기기, 자동차는 물론이고요. 데이터를 받아 쌓아놓고 처리해야 할 서버와 데이터센터, 또 실시간 데이터 처리가 필요한 산업에선 엣지 컴퓨팅(소스 또는 사용자와 가장 근접한 곳에서 데이터를 처리하는 기술)도 성장하고 있고요. 데이터를 전송해줄 통신망 구축에 들어가는 칩들도 어마무시하죠.둘째는 반도체 제조사들의 재고 관리 역량이 훨씬 우수해졌습니다. 시장에서의 수급 파악과 공급망 관리 측면에서도 그렇고, 나아가선 증설도 과거처럼 무리하게 엑셀을 밟지 않고 속도 조절을 하고 있죠. 코로나19로 전세계적인 물류 상황이 엉망이 되면서 반도체 업체들은 재고와 공급망 관리를 좀 더 세심하게 하고 있다고 합니다. 과거와 같은 극심한 가격 하락이 오기 전 공급을 통제하기 시작했고, 덕분에 반도체 다운사이클이 일찍 지나간 거죠.마지막 이유는 외부적 이슈입니다. 삼성전자 시안 공장이 지난해 말부터 약 한 달여 간 코로나19 재확산으로 가동에 차질이 생겼고, 또 지난 2월에는 웨스턴디지털과 키옥시아가 공동 운영하는 일본 반도체 공장의 원재료 오염 이슈로 가동을 중단했죠. 이들 두 곳은 모두 낸드플래시 공장인데, 이들 공장에서 벌어진 생산 차질로 인해 낸드 가격이 당초 크게 하락할 것이란 예상과 다르게 움직이고 있다고 합니다.

향후 메모리가 직접 연산하는 D램이나 데이터 성능을 극도로 끌어올린 SSD 등 응용처별로 더 다양한 제품이 출시될 것으로 보인다. 사진 오른쪽 한진만 삼성전자 메모리사업부 전략마케팅실장 부사장.(사진=삼성전자)

물론 코로나19 오미크론 변이 이후 진짜 ‘포스트 코로나’ 시대가 닥치게 되면 언택트 추세가 다소 약해지겠죠. 이에 혹자는 PC를 비롯한 다양한 IT기기 수요가 줄어들고, 코로나19 이후 주요 제조사들의 증설과 맞물려 큰 파고가 올 것이라 보기도 합니다.다만 현재까진 낙관론 쪽이 더 우세한 듯합니다. 단기적으로 시장 하락을 이끄는 세트 제품의 경우 공급망 문제의 영향이 큰데 이 문제가 점차 해소가 되고 있고요. 또 PC의 경우 가정용 수요는 다소 줄겠지만 그 반대급부로 기업용에선 수요가 높아진다는 겁니다. 그리고 중장기적으론 이미 폭발적으로 늘어나기 시작한 데이터 전송을 수용하기 위한 신규 데이터센터의 대규모 건설, 인공지능과 그로 파생될 로봇·자율주행 등으로 인해 요구되는 칩 수요, 엣지 컴퓨팅 시장 확대에 따른 수요 증가도 전망되죠. 또 서버 시장에서 차세대 D램인 DDR5가 본격적으로 탑재될 날도 이젠 멀지 않았습니다.삼성전자가 지난해 4분기 의도적으로 판매 속도를 조절한 것도, 1분기 실적 둔화가 예상됨에도 꾸준히 재고를 늘리고 있는 것도 결국 이런 ‘먼 너머’를 보고 있는 듯합니다. 제품을 많이 팔아 돈을 많이 버는 것도 중요하지만, 그보단 장기화하고 있는 공급망 차질과 원재료 가격 급등이란 불확실성 속에서도 다양한 고객사에 얼마나 제품을 안정적으로 공급할지가 더 중요하다는 겁니다. 메모리 반도체 시장의 사이클 변화 상황에서 삼성전자는 ‘유비무환’의 자세를 취하고 있습니다.
생각해 볼 문제삼성전자에 따르면, 메모리 반도체 가격 사이클이 짧아진 이유는 크게 세 가지입니다. 응용처가 다변화하며 포트폴리오가 늘어남에 따라 리스크를 분산할 수 있게 됐고, 공정 미세화에 따라 생산능력을 키우는 데 제한이 걸리고 있으며, 업체들이 과거에 비해 무리한 캐파(생산능력) 경쟁을 벌이지 않고 있기 때문입니다. 그렇다면 지금과 같은 '태평성대'의 시장 상황은 과연 언제까지 지속될까요?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG이노텍, 전장 사업부 조직개편...옅어지는 존재감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020005</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 08:20:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG이노텍이 전장부품 사업부 내 특정 팀을 최근 광학솔루션 사업부로 이관했다. 전장 사업부 매출 비중이 줄고 있는 가운데 조직개편까지 이뤄지면서 전장 사업부 존재감이 옅어졌다는 평가가 나온다.&nbsp;2일 업계에 따르면 LG이노텍은 지난 12월 전장 사업부에 있던 차량CM팀을 광학솔루션사업부로 이관했다. 차량CM팀은 기존 전장 사업부에서 차량용 카메라모듈을 개발하는 곳이다. 전장 사업부에서 수익을 창출하는 핵심 팀으로 평가받았다.&nbsp;LG이노텍은 조직개편을 두고 사업 시너지 제고를 위한 결정이라는 입장이다. 사업보고서에서도 관련 내용이 언급된다. LG이노텍은 "사업 시너지 제고와 전장부품 사업부의 선택과 집중 강화를 위한 결정"이라고 밝혔다.&nbsp;광학솔루션 사업부가 카메라모듈을 담당하는 만큼, 차량용 카메라모듈도 광학솔루션 사업부가 맡는 게 효율적이라고 평가를 내린 셈이다. 다만 LG이노텍에서 차지하는 전장 사업부 시설투자 및 매출 추이를 고려하면 이번 조직개편으로 전장 사업부 존재감이 더욱 옅어질 수 있다는 우려도 나온다.



LG이노텍은 3개 사업부(광학솔루션·기판소재·전장부품)로 조직을 구분하고 있다. 2019년을 기점으로 광학솔루션·기판소재 사업부 투자 비중을 확대하고 전장 사업부 투자 비중을 낮추고 있다. 사업보고서에 따르면 전체 설비 투자 규모에서 전장 사업부가 차지하는 비중은 2019년 28.5%→2020년 5.8%→2021년 6.0% 수준이다. 반면 광학솔루션·기판소재 사업부 투자 비중은 계속해서 커지고 있다. 매출 비중도 2019년을 기준으로 하락세다. 사업보고서에 따르면 2019년 14.2%였던 전장 사업부 매출 비중은 2020년 12.5%로 줄었고 지난해는 9.3%를 기록했다. 2013년 이후 전장 사업부 매출 비중이 10% 이하로 떨어진 건 이번이 처음이다. 올해도 상황은 비슷할 전망이다. LG이노텍은 지난 4분기 IR자료에서 "전장 사업부의 경우 반도체 수급 이슈로 매출 성장세가 둔화할 것"이라고 전망했다. 또 구체적인 투자 계획을 공개한 광학솔루션·기판소재 사업부와 달리 전장 사업부 투자 계획은 알려지지 않았다.&nbsp;앞서 LG이노텍은 올해 광학솔루션 사업부에 단일 사업부로는 첫 1조원대 설비 투자를 예고했다. 지난 1월 공시를 통해 광학솔루션 사업부 설비 투자 금액으로 1조561억원을 책정했다고 밝혔다. 지난달 22일에는 이사회를 열고 기판소재 사업부 내 FC-BGA(플립칩-볼그리드 어레이)에 4130억원을 투자하겠다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[포스코홀딩스 출범]①'조 단위' M&A 시동걸까...HMM 유력한 인수후보]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020057</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020057</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 12:26:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최정우 회장이 2일 포스코홀딩스 출범식에서 연설하고 있다.(사진=포스코홀딩스)

포스코그룹이 창립 54년 만에 지주사 포스코홀딩스 설립을 마쳤다. 사업회사인 포스코에서 물적분할한 포스코홀딩스는 2030년 기업가치를 현재의 3배 이상 높이기 위해 성장 전략을 수립한다는 계획이다. 포스코그룹은 포스코홀딩스가 '미래사업의 포트폴리오 개발자'로 정의했다. 그리고 '초(超)불확실성 시대를 헤쳐나가는 시너지 설계자' 역할을 할 것이라고 강조했다.포스코홀딩스는 2일 오전 서울 포스코센터에서 최정우 회장을 비롯한 임직원 80여명이 참석한 가운데 지주사 출범식을 진행했다. 포스코그룹은 지난해 12월 포스코의 물적분할 및 지주사 전환을 추진하면서 포스코홀딩스의 소재지를 서울 강남구 테헤란로 440에 위치한 포스코센터로 정했다. 하지만 여야 대선 후보와 포항시, 시민단체가 극렬 반발하면서 소재지를 2023년 2월까지 포항시로 옮기는 방안을 추진하기로 했다. 포스코홀딩스의 주소지(서울) 이전이 '대선정국'을 맞아 포항지역의 핵심 이슈로 부상함에 따라 1년 동안 시간을 벌려는 의도로 풀이된다. 다만 미래기술연구원은 계획을 바꿔 포항에 설립하기로 했다.포스코홀딩스는 일부 소액주주와 지자체 등 다양한 이해관계자의 반발 속에 가까스로 닻을 올렸다. 포스코홀딩스는 창사 후 처음으로 설립된 투자형 지주사로서 △철강 △2차전지 소재 △2차전지 원료(리튬, 니켈) △수소 △에너지 △건축·인프라 △식량 등 7대 핵심 사업의 경쟁력을 강화한다.7대 핵심 사업의 경쟁력을 높여 △그린 모빌리티 △그린 에너지 △글로벌 식량위기 해소 △탄소 배출없는 철강 등의 비즈니스 목표를 달성할 계획이다. 이 목표들은 인류의 지속가능한 미래와 관련된 아젠다로 포스코그룹은 이러한 아젠다를 해결해 기업시민의 경영이념을 달성하고, 글로벌 비즈니스 리더로 발돋움한다는 계획이다.&nbsp;최정우 회장은 "초불확실성 시대를 헤쳐나가기 위해 기존 사업을 끊임없이 단련시키고, 새로운 유망 사업을 지속적으로 확충해 나가야 한다"며 "포스코홀딩스의 출범은 이러한 도전에 맞서, 우리의 대오를 새로 갖추고 영속기업으로 도약하는 초석이 될 것"이라고 강조했다. 이어 최 회장은 "지주사 전환을 통해 '리얼 밸류' 경영의 구조적 토대는 완성됐다"고 말했다.




'초우량' 지주사의 출범...초대형 M&amp;A '타깃'은
포스코홀딩스는 국내 지주사 중 유동성이 가장 풍부하다. 포스코가 2일 금융감독원 전자공시시스템에 올린 '합병등종료보고서'에 따르면 포스코홀딩스의 현금성자산(기타 금융자산 포함)은 6조3009억원에 달한다. 유동비율은 443.1%에 달한다. 부채비율은 7.9%이다. 통상 기업의 유동비율이 100% 미만이거나 부채비율이 200%를 넘을 때 재무구조가 불안정한 것으로 본다. 이를 보면 포스코홀딩스의 재무구조는 '초우량'한 셈이다.시장의 관심은 포스코홀딩스의 지주사 전환 후 첫 M&amp;A가 누가 될지에 쏠리고 있다. 포스코는 2013년 글로벌 철강사인 아르셀로미탈의 캐나다 철광석 지분 15%를 11억 달러(약 1조2000억원)에 인수한 이후 조 단위 M&amp;A에 나서지 않고 있다. 2018년 동박 회사인 KCFT(현 SK넥실리스)의 인수전에 뛰어들었지만, 발을 뺐다.이후 포스코가 추진한 대형 M&amp;A는 2018년 아르헨티나 살데비다 염호였다. 포스코는 호주의 리튬회사인 '갤럭시 리소스'로부터 2억8000만 달러(약 3300억원)를 들여 인수했다. 이 염호에는 수산화리튬이 매장돼 있다. 그리고 포스코그룹의 계열사인 포스코인터네셔널은 지난해 호주 천연가스 생산업체 세넥스에너지를 약 3700억원에 인수했다.2013년 이후 포스코그룹의 에너지는 주로 에너지 및 광산 업체에 머물렀고, 인수금액도 1조원을 넘은 적이 없었다. 이 때문에 시장에서는 포스코홀딩스가 출범 후 대형 M&amp;A에 나설 것이라는 관측이 많았다.포스코홀딩스가 공언한 대로 2030년까지 기업가치를 3배 이상 높이려면 M&amp;A가 가장 확실하고 현실적인 대안이기 때문이다. 이미 시장에서 고평가되고 있고, 유망한 기업을 인수해 계열회사와 함께 시너지를 내는 방안이 가장 유력하다.
리튬 광산, HMM 등 포스코홀딩스의 M&amp;A 대상 넘쳐
포스코홀딩스가 인수 합병을 추진할 곳은 차고 넘친다는게 시장의 분위기다. 지난해 기업들은 넘치는 유동성을 바탕으로 적극적으로 인수합병에 나섰다. 휴젤과 두산공작기계, 대우건설 등 많은 기업의 경영권이 바뀌었다.시장의 관심이 쏠리는 곳은 HMM이다. HMM은 지난해 7조3775억원의 영업이익을 냈다. 전년 대비 영업이익은 652.21%(6조3967억원) 늘었다. 영업이익 기준 HMM은 지난해 포스코(별도 기준)보다 약 7000억원 더 벌었다. HMM은 코로나19 팬데믹 이후 글로벌 물동량이 폭증하면서, 운임 상승 등으로 막대한 수익을 내고 있다.HMM이 팬데믹 이후 벌어들인 영업이익은 2010년 이후 영업손실을 모두 합한 것보다 많다. 다만 해운업이 싸이클 산업인 점을 고려하면 전환기 때 실적이 어떻게 바뀔지 예단할 수 없다.




포스코그룹은 HMM을 인수할 적격 후보로 꼽힌다. 현재 국내 기업 중 HMM을 인수할 곳은 현대차그룹과 포스코그룹 외에 없다. 하지만 현대차그룹은 이미 전동차, 로봇, UAM 등 모빌리티 기업으로 전환을 추진 중이며, HMM 인수에 대규모 자금을 쏟을 요인이 없는 상황이다.포스코그룹은 물류 부문을 육성하겠다는 의지가 확도하다. 지난해 포스코는 일본 미쓰이물산 및 아시아대양주 미쓰이물산이 보유한 포스코터미날 지분 49%를 759억원에 인수했다. 한일 합작회사로 출발한 포스코터미날은 이제 포스코홀딩스의 100% 자회사가 됐다.&nbsp;포스코터미날은 그룹사의 물량을 전담할 계획이다. 현재 포스코 및 계열회사가 지출하는 물류 비용만 연간 3조원에 달한다. 만약 포스코터미날이 해상에서 철광석과 철강재 등 계열회사의 물량으로 실어나를 경우 고정비를 대거 절감할 수 있다.관건은 HMM의 인수 가격이다. HMM의 시가총액은 14조원에 달한다. 시장에서는 HMM의 매각 금액을 약 5조원 안팎으로 추정하고 있다. 산업은행과 한국해양진흥공사의 보유 지분은 40%를 넘고, 전환사채를 주식으로 전환하게 되면 최대주주의 보유 지분이 70%에 달한다. HMM의 매각이 쉽지 않은 것은 분명하지만, 인수 후보군도 포스코그룹 외에 마땅히 없다. 산업은행은 대우조선해양 매각을 위해 현대중공업그룹과 '독특한 인수구조'를 짠 전례가 있다. 만약 포스코그룹이 의지를 갖고 M&amp;A에 나선다면 '출구'가 있다는게 시장의 분석이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 러시아서 제품 판매 전면 중단…“우크라 침공 대응 취지”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020002</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 03:16:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=픽사베이)

애플이 러시아의 우크라이나 침공에 대응해 러시아 내 모든 제품 판매를 중단한다.&nbsp;
1일(현지시간) IT전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면 애플은 이날 성명을 통해 최근 러시아의 침공에 대해 깊은 우려를 표하며 지난주 러시아 유통망으로의 수출을 전면 중단했다고 밝혔다. 애플은 “러시아 침공으로 인해 고통받고 있는 모든 사람들을 지지한다”며 “러시아 침공으로 발생한 우크라이나 난민 위기에 필요한 원조를 제공 중이며 해당 지역에 있는 팀원들을 지원하기 위해 최선을 다하고 있다”고 전했다.애플은 또 러시아 이외 지역의 애플 앱스토어에서 러시아 관영매체 러시아투데이(RT)와 스푸트니크뉴스 앱 다운로드를 차단했다. 우크라이나 시민의 안전을 보장하기 위해 애플 지도 앱에서 우크라이나의 실시간 교통 상황과 현지 사건을 알리는 기능도 해제했다. 앞서 애플은 러시아 금융기관에 가해진 제재에 따라 디지털 결제 앱인 애플페이를 중단시킨 바 있다.이와 같은 조치는 미하일로 페도로프 우크라이나 부총리가 애플에게 공개서한을 보낸 후 취해졌다. 페도로프는 서한을 통해 러시아에서 애플의 제품, 서비스 판매를 중단하고 앱 스토어를 차단해 줄 것을 요청했다. 그는 이러한 조치가 “러시아의 젊은 층을 포함한 시민들이 자국의 수치스러운 군사 침략을 막기 위한 행동에 나서도록 동기부여할 수 있을 것”이라고 주장했다.&lt;더버지&gt;는 애플의 성명 발표 후 러시아 내에서 애플 웹사이트 접속은 가능하지만 아이폰과 맥북 등 제품이 판매 불가능한 상태로 표시된다고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위메이드, 허석준 부사장 영입…플랫폼·가상자산 '글로벌 투자' 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020092</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020092</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 15:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위메이드가 글로벌 투자 전문가인 허석준 부사장을 영입하며 투자 영역을 글로벌로 확대한다. 앞서 위메이드는 게임 개발사 등에 꾸준한 투자 행보를 이어온 바 있는데, 블록체인 플랫폼 '위믹스' 및 플레이 투 언(P2E) 게임 사업에 진출한 만큼 관련 투자 영역을 넓힐 것으로 예상된다. 특히 위메이드는 허석준 부사장이 국내 가상자산 거래소 '코빗' 투자에 관여한 점을 높이 산 것으로 알려졌다. 위메이드는 허석준 부사장 영입을 통해 게임 개발사 투자 뿐만 아니라 콘텐츠, 플랫폼, 가상화폐, 인수합병(M&amp;A) 부문에서의 투자 역량을 높인다는 계획이다.

허석준 위메이드 글로벌 투자부문 총괄 부사장.(사진=위메이드)

2일 위메이드는 글로벌 투자부문을 신설하고, 총괄에 허석준 부사장을 영입했다고 밝혔다. 허석준 부사장은 글로벌 투자업계를 거쳐 온 자본시장 전문가로 알려졌다. 미국 브라운대학교를 졸업하고 스탠다드차타드(SC)PE코리아 대표, 유럽계 사모펀드(PEF) CVC캐피탈 한국 대표 등을 거쳤다.&nbsp;허석준 부사장은 SK텔레콤 프라이빗플레이스먼트(PP) 그룹장과 SK스퀘어 매니징 디렉터(MD)를 지내며 글로벌 네트워크와 투자 기획 역량을 두루 갖춘 인물로 평가된다. 그는 SK텔레콤, SK스퀘어 재직 당시 신사업 확대를 위해 원스토어, e스포츠 T1, 웨이브 등 플랫폼 자회사 투자와 투자 유치를 진행했다. 마이크로소프트, 컴캐스트, 싱텔 등 글로벌 기업들과의 조인트 벤처 같은 사업 제휴도 담당했다.위메이드는 최근 허 부사장이 가상자산 사업 영역 투자에도 다수 관여한 점에 주목했다. 허 부사장은 SK스퀘어가 국내 가상자산 거래소인 코빗에 투자하는 것을 성사시켰고, 그 외 가상자산사업 진출까지 관여했다.&nbsp;위메이드 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "허석준 부사장은 콘텐츠, 플랫폼, M&amp;A와 더불어 최근 가상자산 거래소 코빗 투자까지 관여하는 등 투자 경험이 많다"며 "기존 위메이드의 투자를 진행하는 동시에 글로벌 투자부문에서 역량을 높일 것으로 기대한다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前 MS 아태 총괄 장화진, 구글클라우드 코리아 사장 선임]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020083</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020083</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 15:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구글클라우드 장화진 신임 사장.(사진=구글)

구글클라우드가 장화진 신임 구글클라우드코리아 사장을 선임했다고 2일 밝혔다. 장화진 사장은 구글클라우드의 국내 비즈니스 전략과 구글 클라우드, 구글 워크스페이스(Google Workspace) 등 구글클라우드의 운영 전반을 총괄하는 한편 시장 전략을 수립할 예정이다.
MS·한국IBM 출신 장화진 사장, 구글클라우드로
장화진 신임 사장은 다양한 글로벌 기업에서 고위 경영직을 역임하면서 정보기술(IT)분야에서 30년 이상 경험을 쌓아왔다. 구글 클라우드 합류 전에는 마이크로소프트(Microsoft) 아태지역 전략 사장을 지냈다. 그 전에는 IBM에서 아태지역 산업·유통 부문 총괄, 한국IBM 대표이사 사장 등 주요 직책을 역임했다. 이외에도 두바이·홍콩·미국 등 다양한 지역에서 삼성SDS·애자일 소프트웨어(Agile Software)·어플라이드 머티어리얼즈(Applied Materials)에서 임원직을 수행해왔다. 프린스턴 대학교(Princeton University)에서 기계공학·항공우주공학 학사 학위를, 스탠포드 대학교(Stanford University)에서 기계공학 석사 학위를 취득한 바 있다.장화진 사장은 ”구글클라우드는 고객의 성공적인 디지털 트랜스포메이션에 기여하기 위해서 직접 제공하는 솔루션뿐만 아니라 지속적으로 성장하는 파트너 에코시스템을 갖추고 있다”며, “광범위한 기기·서비스 에코시스템 전반에 걸쳐 구글이 제공하는 최고의 서비스와 구글클라우드만의 검증된 솔루션으로 기업과 소비자의 거리를 더욱 가깝게 좁히는 여정에 함께 하게 돼 기대가 매우 크다”고 말했다. 카란 바좌(Karan Bajwa) 구글 클라우드 아태지역 총괄은 “구글클라우드는 한국에서 강력한 성장 궤도에 올라섰다. 장화진 사장의 풍부한 경험으로 구글클라우드가 한국 시장에서의 비즈니스를 적극적으로 추진하고 성장을 더욱 가속화할 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.한편 글로벌 시장조사업체 스태티스타(Statista)에 따르면 전세계 클라우드 시장은 아마존의 아마존웹서비스(AWS)가 1위(32%), MS 애저(Azure)가 2위(21%)로 양강구도를 형성하고 있다. 구글클라우드의 시장점유율은 8%로 전세계 3위에 머물러 있다. 이에 따라 올해 공격적인 투자를 예고한 상황이다. 국내서는 넷마블·당근마켓·대한항공·삼성전자·세아그룹·엔드림·이마트·카카오·현대자동차·홈플러스·LG그룹·SK텔레콤 등과 협력하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토종 앱마켓 지원 나선 방통위…'안드로이드 오토', 원스토어도 쓸 수 있다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020063</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020063</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 15:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안드로이드 오토 사용 예시 (사진=안드로이드 홈페이지)

앞으로 원스토어에서 내려받아 설치한 안드로이드 오토 앱도 차량과 정상적으로 연동할 수 있다.안드로이드 오토는 구글이 개발한 차량용 인포테인먼트 앱이다. 휴대폰에 구글 안드로이드 오토를 설치하고 지원되는 차량과 연동하면 내장된 차량 디스플레이를 통해 스마트폰 앱 기능을 편리하게 이용할 수 있다. 방송통신위원회(이하 방통위)는 2일 최근 구글과 원스토어가 안드로이드 오토의 호환성 문제 해결을 위한 계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 계약에 따라 구글이 제시한 안드로이드 오토용 앱 품질 기준에 따라 원스토어가 검증해 배포한 앱은 안드로이드 오토와 연동할 수 있다. 기존에는 구글 플레이스토어에서 내려받은 앱만 사용할 수 있어 원스토어 사용자들은 구글플레이에서 앱을 다시 내려받는 번거로움이 있었다.

자료=방통위

원스토어는 이번 협의사항을 3월 4일부터 원스토어 내 모든 안드로이드 오토용 앱들에 대해 순차적으로 적용할 예정이다. 방통위는 그동안 구글이 타사 앱마켓을 통해 배포되는 앱은 안전성 문제를 이유로 안드로이드 오토와 호환되지 않도록 한 문제에 대해 지난해 5월부터 실태점검을 진행했다. 동시에 앱마켓 사업자 간 상생협력 차원에서 구글과 원스토어가 협의로 문제를 해결할 수 있도록 중재했다. 한상혁 위원장은 "앞으로도 앱마켓 전반을 지속적으로 살펴 위법 행위에 대해서는 엄정하게 대응하겠다"며 "아울러 사업자 간 협의 등 자율적인 개선 노력을 통한 문제 해결도 적극 독려해 구성원 모두가 상생하는 앱 생태계를 만들겠다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020014.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
    </channel>
</rss>