<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 12:29:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[반도체 ‘진짜 겨울’ 온다…삼성전자, 감산 카드 꺼낼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270013</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자가 개발한 업계 최선단 12나노급 16Gb DDR5 D램. (사진=삼성전자)

반도체 업황 악화로 글로벌 반도체 기업의 2023년 전망이 어두운 가운데, 실적발표를 앞둔 삼성전자가 감산 카드를 꺼낼지 관심이 쏠린다.삼성전자는 오는 1월 31일 실적발표 컨퍼런스콜을 열고 2022년 4분기 실적과 연간 실적을 공개할 예정이다. 이날 컨퍼런스콜에서 삼성전자의 CAPEX(설비투자) 계획과 반도체 감산 여부에 대해 공식적인 입장이 나올 것으로 보인다.최근 글로벌 경기 침체로 인해 IT(정보기술) 기기의 수요가 둔화되면서 전방산업이 어려움을 겪고 있다. 이에 따라 IT 기기에 사용되는 반도체, 부품, 소재 등 기업들도 어려운 경영 환경을 이어가고 있다.반도체 업황 악화는 2022년 하반기부터 조짐이 나타났다. 2022년 2분기 9조9800억원이었던 삼성전자의 영업이익은 3분기 5조1200억원으로 절반가량 줄어들었다. 같은 기간 SK하이닉스는 4조1926억원에서 1조6556억원으로 60.5% 감소했다. 특히 SK하이닉스는 2022년 4분기, 11년만에 적자전환할 것으로 추정된다.메모리 반도체 시장 2위인 SK하이닉스와 3위 마이크론은 모두 감산 계획을 공식화했다. 마이크론은 웨이퍼 투입을 20% 축소한다고 밝혔으며, SK하이닉스도 수익성이 낮은 제품을 중심으로 생산량을 조절하고 있다. 제조사가 공급량을 조절해 반도체 재고 조정에 나서 가격 균형을 맞추겠단 의도다.다만 시장 1위 사업자인 삼성전자는 “인위적인 감산은 없다”는 게 공식적인 입장이다. 업계 1위인 삼성전자가 반도체 한파 속 감산을 계획하지 않는다는 점은 경쟁사에게 위협적으로 작용할 수 있다.삼성전자가 감산을 계획하지 않는 배경으로는 높은 이익률을 바탕으로 한 자신감과 메모리 반도체의 성장성이 손꼽힌다.삼성전자의 반도체를 담당하는 DS부문의 영업이익률은 2022년 2분기 35.0%다. 2022년 3분기에는 22.2%를 기록했다. 삼성전자의 비메모리 반도체가 막대한 투자로 인해 상대적으로 영업이익률이 낮은 것을 고려하면, 실제 메모리 반도체의 영업이익률은 이보다 높을 것으로 보인다. 같은 기간 2위 사업자인 SK하이닉스의 영업이익률은 30.4%에서 15.1%로 감소했다. 3위 마이크론의 영업이익률은 25.3%에서 21.5%로 감소했다. 경쟁사 대비 삼성전자의 수익성이 높은 셈이다.삼성전자는 향후 메모리 반도체 응용처 다각화에 따른 성장성에 대해서도 주목하고 있다. 2022년 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 한진만 메모리사업부 전략마케팅 부사장이 인위적 감산에 대해 선을 그은 것도 이와 같은 맥락이다. 당시 한 부사장은 “2023년 데이터센터 증설 확대, 신규 중앙처리장치(CPU)를 위한 DDR5 채용도 늘어날 것으로 본다”며 “현시점에서 위축된 것은 맞지만 중장기적 관점에서 수요 회복에 대비할 필요가 있다고 본다”고 말했다.다만 일각에선 업황 악화 폭이 생각보다 커지면서 삼성전자가 감산 카드를 꺼낼 가능성도 있다고 보고 있다. 시장에선 삼성전자의 DS부문도 2023년 1분기와 2분기에 적자를 기록할 것으로 전망한다. 만약 삼성전자가 감산에 동참한다면 반도체 업사이클을 보다 빨리 앞당길 수 있다는 분석이다.김록호 하나증권 연구원은 “삼성전자 입장에선 경쟁사 대비 양호한 수익성과 풍부한 현금을 기반으로 다운사이클을 견딜 수 있는 경쟁력은 분명하다”고 짚었다.이어 그는 “다만 고객사들과의 협상력을 확보하기 위해서 공급에 대한 긴장감이 필요할 것으로 판단한다”며 “아이러니하게도 반도체 업황이 예상보다 좋지 않기 때문에 삼성전자의 CAPEX 및 CAPA(생산능력) 운영에 대한 변화 가능성이 높아지는 상황”이라고 설명했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270023.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성바이오로직스, 국내 제약바이오 업계 최초 매출 3조원 돌파]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270010</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진 위쪽부터) 인천광역시 연수구에 위치한 삼성바이오로직스 제4공장 조감도, 삼성바이오에피스 사옥 전경.(사진=삼성바이오로직스)

삼성바이오로직스가 CMO(위탁생산)과 CDO(위탁개발) 수주 확대와 삼성바이오에피스의 자회사 편입에 힘입어 국내 제약바이오 업계 최초로 연간 매출 3조원을 돌파했다. 삼성바이오로직스는 2022년 한 해 연결 기준 매출 3조13억원, 영업이익 9836억원을 기록했다고 27일 밝혔다. 국내 제약바이오 기업이 매출 3조원을 돌파한 경우는 이번이 처음이다. 삼성바이오로직스는 의약품 위탁 생산·개발 수주 확대 및 공장 가동률 상승, 삼성바이오에피스 100% 자회사 편입에 따른 외형 확대 등의 영향으로 전년 대비 매출은 1조4333억원(+91%), 영업이익은 4463억원(+83%) 늘어났다.세부적으로 살펴보면 삼성바이오로직스와 삼성바이오로직스 연결회사인 삼성바이오에피스 모두 실적이 향상됐다. 삼성바이오로직스는 별도 기준으로 매출 2조4373억원, 영업이익 9681억원을 기록했다. 전년 대비 매출은 8693억원(+55%), 영업이익은 4316억원(+80%) 증가했다. 별도 기준 삼성바이오로직스 매출액은 2020년 1조원 달성 이후 2년 만에 2조원을 넘어섰다. 삼성바이오에피스는 매출 9463억원, 영업이익 2315억원을 기록했다. 글로벌 시장에서의 바이오시밀러(생물의약품 복제약) 제품 판매 확대로 전년 대비 매출은 993억원(+12%) 증가했고, 영업이익은 388억원(+20%) 증가했다.삼성바이오로직스는 2022년 말 연결기준 자산은 16조5821억원, 자본 8조9845억원, 부채 7조 5976억원을 기록했다. 부채비율은 84.6%, 차입금 비율은 23.4%로 안정적인 재무 상태를 유지하고 있다.

(자료=삼성바이오로직스 제공)

삼성바이오로직스는 2022년 글로벌 인플레이션·美 연준의 긴축 등 전세계 경제 위기에도 불구하고 선제적인 투자 및 사업 포트폴리오 강화를 통해 글로벌 톱 바이오 기업으로의 도약을 본격화했다.CMO 부문은 지난해 10월, 착공 23개월만에 단일공장 기준 세계 최대 생산능력(24만L)을 갖춘 4공장 부분 가동을 시작해 위탁생산능력을 강화했다. 4공장은 현재까지 글로벌제약사 8개사와 11종 제품에 대해 계약 체결을 완료했다. 삼성바이오로직스 측에 따르면 추가로 26개 이상 잠재 고객사와 34종 이상의 위탁생산 계약을 논의 중이다.CDO 부문에서는 비대칭 구조로 생산력·안정성을 높인 차세대 이중항체(두 가지 이상의 질병을 일으키는 인자(항원)에 대응하는 단백질) 플랫폼 ‘에스듀얼(S-DUAL)’과 신약 후보물질의 안정성 등을 분석 및 선별하는 ‘디벨롭픽(DEVELOPICK)’을 출시해 사업 포트폴리오를 강화했다.삼성바이오로직스의 누적 수주 건수는 CMO 74건, CDO 101건이며, 누적 수주액은 95억달러(약 11조7135억원) 규모다. 삼성바이오에피스는 지난해 4월 삼성바이오로직스의 100% 자회사로 전환됐으며, 글로벌 수준의 바이오의약품 개발 역량을 바탕으로 현재 총 10종의 바이오시밀러 파이프라인(개발 중인 의약품 종류를 뜻함) 중 6종을 상용화했다.삼성바이오에피스는 지난해 류마티스 관절염 치료제 ‘휴미라’의 바이오시밀러(SB5) 고농도 제형(의약품 형태) 미국 허가를 획득했다. 또한 골다공증 치료제 ‘프롤리아’의 바이오시밀러(SB16)와 궤양성 대장염 치료제 ‘스텔라라’의 바이오시밀러(SB17) 임상 3상을 완료했다. 삼성바이오로직스는 향후 10년간 바이오 사업에 7조5000억을 투자해 3대 축(생산능력·포트폴리오·지리적 거점) 중심의 성장을 이어갈 계획이다. 제2바이오캠퍼스를 통한 생산능력 확장을 추진하는 한편 CDO 사업 강화 및 항체약물접합체(항체에 약물을 부착해 항원을 선택적으로 공격하는 물질, ADC)·유전자치료제 등 차세대 의약품으로 포트폴리오를 다각화한다는 방침이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['적자' LG디스플레이가 2023년 하반기 흑자전환 기대하는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270007</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270007</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 파주시에 위치한 LG디스플레이 공장 전경. (사진=LG디스플레이)

2022년 적자를 낸 LG디스플레이가 2023년 하반기 흑자전환을 예상하는 것은 비용절감과 고가 TV·새로운 디스플레이 시장 창출로 인해 실적이 개선될 것이란 기대감이 반영된 결과로 풀이된다.LG디스플레이는 2022년 연결기준 연간 매출 26조1520억원, 영업손실 2조850억원을 기록했다고 27일 공시했다. 전년 대비 매출은 12.47% 감소했으며 영업손실을 내며 적자전환했다. 최근 5년간 2조원대의 영업손실을 낸 것은 2022년이 유일하다. 2022년 영업외손익까지 반영된 당기순손실은 3조1956억원이다. 2022년 4분기 기준으로도 매출 7조3016억원, 영업손실 8757억원으로 적자전환했다.LG디스플레이의 적자전환은 이미 시장에서 예견됐다. 글로벌 경기 둔화 국면이 이어지면서 TV·스마트폰·노트북 등 IT(정보기술) 기기에 대한 수요가 감소했고 디스플레이 패널 주문량도 줄었기 때문이다. LG디스플레이같은 부품사로부터 부품을 구입해 완성된 IT 기기를 만드는 세트 제조사들은 재고량을 줄이며 비용절감에 나섰다.



이런 가운데 LG디스플레이는 이날 열린 2022년 4분기 및 연간 실적발표 컨퍼런스콜에서 2023년 하반기에는 흑자전환이 가능할 것이라고 내다봤다. 흑자전환을 기대할 수 있는 근거로는 회사가 펼칠 재무적·사업적 노력이 꼽힌다.재무적으로는 지난해 국내 LCD TV 생산 철수 결정 이후 관련 회계기준에 따라 별도의 현금창출단위로 분리된 대형 OLED(유기발광다이오드) 부문에 대해 외부기관의 자산가치 평가를 실시했고 이에 따라 1조3305억원을 손상처리했다. 이는 4분기 영업외비용으로 반영되면서 2022년 당기순손실 규모 확대로 이어졌다. 하지만 이는 현금 지출이 없는 장부상의 회계 조정이다. 장부상 손실을 2022년 실적에 반영하고 털어내면서 2023년에는 더 이상 대규모의 손상처리를 하지 않아도 되는 긍정적인 효과도 있다.LG디스플레이는 추가로 1조원 규모의 비용을 절감할 것으로 기대했다. 김성현 LG디스플레이 최고재무책임자(CFO) 전무는 컨퍼런스콜에서 "7세대 LCD 펩(생산시설)의 종료와 중국 8세대 펩의 단계적 생산 축소는 그곳에 투입되는 비용을 줄이겠다는 의미"라며 "1분기에만 운전자본 관리와 비용의 효율화를 통해 약 1조원을 절감할 것"이라고 말했다.투자도 필수적인 경상투자와 고객과 합의된 수주형 사업에 대해서만 진행한다. 수주형 사업이란 고객의 주문량만큼만 생산해 판매하면서 재고량을 최소화하는 사업 형태를 말한다. LG디스플레이가 주로 판매하는 스마트폰·태블릿·노트북용 디스플레이가 수주형에 해당된다. 주로 TV용 대형 디스플레이가 포함되는 수급형과 구분된다. TV용 패널은 크기가 큰 특성상 주문을 받을때마다 만들기엔 어려움이 있어 미리 제작하는 경우가 많다. 때문에 고객의 수요가 감소하면 재고량이 많아질 수밖에 없다. LG디스플레이는 2022년 5조2000억원이었던 CAPEX(설비투자) 규모도 2023년에는 3조원대로 줄일 계획이다.



LG디스플레이의 사업적 노력은 △고가 TV 점유율 확대 △수주형 사업 비중 확대 △시장창출형 제품 공급 추진 등으로 요약된다.OLED 패널 시장을 주도하고 있는 LG디스플레이에게 고가 TV 시장에서의 점유율 확대는 필수적이다. OLED 패널이 주로 프리미엄 제품이 탑재되기 때문이다. 이원재 LG디스플레이 대형전략마케팅 담당은 컨퍼런스콜에서 "OLED 품질 차별화를 기반으로 고가 TV 시장점유율을 2022년 20% 후반에서 2023년 30%를 상회하는 수준으로 강화할 것"이라며 "생산량을 판매량과 연동해 탄력적으로 조정하고 고정비 절감활동도 강도높게 진행할 것"이라고 말했다.회사는 수주형 사업의 비중도 확대한다. 수주형 사업의 전사 매출 비중을 2022년 30%에서 2023년 40% 초반, 2024년 50% 수준으로 높일 계획이다. 올해 하반기에 신규 스마트폰용 디스플레이의 양산이 예정돼있다. 태블릿의 중형 OLED 시장 공략도 강화한다. 자율주행차와 전기차 중심으로 수요가 늘고 있는 차량용 디스플레이 시장도 LG디스플레이의 타깃이다.기존에 없던 새로운 시장을 만들어내는 시장창출형 사업도 회사가 힘을 쏟을 분야다. LG디스플레이가 꼽은 시장창출형 사업은 △게이밍 모니터 △투명 OLED △차량용 사운드 솔루션 등이다. 게이밍 모니터 이용자들은 일반 이용자에 비해 가격보다 모니터의 품질을 중요하게 여긴다. 그만큼 모니터에 투자할 의향이 높은 고객군이다. 이에 LG디스플레이는 고급형 게이밍 모니터 시장을 공략하고 있다. 이미 8~9개의 게이밍 모니터 제조사와 협의 중이며 올해부터 본격 양산할 계획이다.&nbsp;

LG디스플레이 모델들이 매장에 설치된 투명 OLED를 소개하고 있다. (사진=LG디스플레이)

투명 OLED는 일반 매장이나 건축 등 각 분야에 특화된 시장이 타깃이다. 가령 커피숍에서 투명 OLED를 통해 메뉴의 특징이나 가격을 소개하는 방식이다. 김희연 LG디스플레이 최고전략책임자(CSO) 전무는 컨퍼런스콜에서 "투명 OLED는 단품 위주의 패널 판매가 아닌 솔루션 관점으로 접근해야 한다"며 "특정 분야별 핵심 파트너와 생태계 구축을 진행 중이며 올해 의미있는 결과를 낼 것"이라고 말했다.차량용 사운드솔루션은 필름 형태의 스피커다. LG디스플레이가 개발한 익사이터(진동 발생 장치)가 패널이나 자동차 내장재를 진동판 삼아 소리를 낸다. 여권과 비슷한 크기(150×90mm)와 무게(40g)로 스피커를 설치하기 어려웠던 천장·대시보드·헤드레스트 등에 설치해 탑승 위치에 따른 음질 편차를 줄일 수 있다. LG디스플레이는 1월초 미국 라스베이거스에서 열린 IT 박람회 'CES 2023'에서 차량용 사운드솔루션을 선보여 혁신상을 받았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美 대학으로 확산하는 틱톡 퇴출 움직임...학생들은 분노]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270015</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 연방 정부와 주정부를 중심으로 ‘틱톡 퇴출 운동’이 일어나고 있는 가운데 미국 주립 대학도 동참하고 나섰다. 현지 언론에 따르면 최근 몇 주에 걸쳐 위스콘신대학교, 텍사스대학교, 조지아대학교, 오번대학교 등 미국 내 대학교 최소 20곳이 틱톡을 금지하겠다고 밝혔다. &lt;블룸버그통신&gt;은 많은 대학교들이 틱톡 사용을 금지하자 “미국의 젊은 사람들이 분노하고 있다”며 “바이든 행정부가 미국 전역에 틱톡 금지령을 내릴 경우 어떤 상황이 발생할지 짐작해 볼 수 있다”고 전했다.

(사진=틱톡)


금지 조치에 따라 학생, 교직원, 직원, 방문객 모두 학교 소유 기기나 학교에서 제공하는 와이파이 네트워크에서 틱톡을 사용할 수 없게 됐다. 일부는 학생들 개인 기기에서도 틱톡을 삭제할 것을 권유한 것으로 전해진다. 대부분의 대학교는 주 정부 주 의원들에게 압박을 받아 이러한 조치를 내렸다. 해당 의원들은 주정부 소유 휴대전화 등의 장치에서 틱톡 사용을 금지하는 행정명령 등을 내렸다.최근의 조치로 각 대학교가 운영하던 인기 틱톡 계정도 중단됐다. 텍사스 A&amp;M 대학교의 물리천문학 틱톡 채널은 150만명의 팔로워를 보유하며 큰 인기를 누렸지만 이제 소개란에 ‘우리는 더 이상 틱톡에 영상을 게시하지 않습니다. 유튜브에서 최신 비디오를 확인하세요’라는 문구가 뜬다. 해당 채널의 마지막 영상은 지난해 12월 6일에 업로드됐다. 텍사스 A&amp;M의 경우 그레그 애벗 텍사스 주지사가 주정부 기관 장치에서 틱톡 금지령을 내린 후에 캠퍼스에서 틱톡을 차단하기로 결정했다. 앞서 애벗 주지사는 주정부 차원의 금지 조치를 취하며 “틱톡은 이용자의 장비에서 데이터를 수집해 민감할 수 있는 정보를 중국 정보에 제공한다”고 주장했다. 다른 주요 주립 대학도 주정부로부터 압박을 받고 있는 것으로 전해진다. 플로리다대학교는 최근 “금지령을 도입할 가능성이 아주 높다”고 밝혔다.미국 전역의 많은 대학이 틱톡 금지를 확대해나가며 학생들은 불만을 표출하고 있다. 텍사스대학교 4학년 학생인 그레이스 페더스턴은 “틱톡을 사용함으로써 발생하는 위험을 감수할지 말지는 미국 시민들이 각자 선택해야 할 문제”이며 “대학교 차원의 금지는 학생들의 개인 자유를 침해하는 행위”라고 주장했다. 연극학을 전공하는 페더스턴은 틱톡에서 브로드웨이쇼, 사회 트렌드와 시사 관련 영상을 보고 전공과 관련된 자신의 영상을 업로드하는데도 앱을 사용한다고 말했다. 그는 틱톡 사용으로 발생할 수 있는 위험에 대해 대체적으로 이해하고 있지만 사용을 중단할 수준은 아니라고 강조했다. 일부 교직원들도 이번 조치에 반대하는 입장이다. 케이드 비버도프 텍사스대학교 화학과 부교수는 “나는 과학을 재미있고 접근하기 쉽게 만드는 도구로 틱톡을 활용하고 있었다”며 “학교 차원에서 그 도구를 빼앗아가는 것에 대해 납득할 수 없다”고 말했다. 비버도프는 틱톡에서 ‘화학자 케이트’(Kate the Chemist)라는 이름으로 활동하고 있으며 약 19만4000명의 팔로워를 보유하고 있다.클라우드 기업 ‘VM웨어’의 수석 보안 전략가인 릭 맥엘로이는 틱톡의 보안 문제를 간과해서는 안 된다고 강조했다. 맥엘로이는 “특정 기업이나 정부가 틱톡과 같은 앱에서 수집된 대량의 개인정보를 활용해 주요 인사를 추적하거나 표적으로 삼아 허위정보 확산이나 여론을 조작하기 위한 대규모 캠페인을 벌일 수 있다”고 경고했다. 틱톡은 이미 중국 정부와 데이터를 공유하지 않는다는 입장을 여러 차례 밝혔다. 나아가 틱톡뿐만 아니라 모회사인 바이트댄스 직원과도 사용자 정보를 공유하지 않는다고 강조했다. 그러나 지난해 10월 미국 경제지 &lt;포브스&gt;가 바이트댄스 직원이 기자 3명의 틱톡 정보에 몰래 접근했다고 보도한 후 최근 바이트댄스는 이를 인정하고 틱톡 및 바이트댄스 임원을 경질했다. 블룸버그는 “미국의 정치인들이 틱톡에 대한 결정을 내리는 것은 특히 위험한 일”이라고 전했다. 틱톡은 미국에서 대학생들이 포함된 Z세대(1990년대 중반 이후 출생)를 중심으로 큰 인기를 끌고 있다. 디지털 마케팅 에이전시 ‘왈라루미디어’에 따르면 틱톡의 월간활성사용자(MAU)는 8000만명인데 이 중 60%는 16~24세다. 이들은 미국 민주당에게도 굉장히 중요한 연령층이다. 터프츠대학교에 따르면 지난해 미국 중간선거에서 유일하게 과반수가 민주당을 선호한 연령대는 30대 미만이었다. 2024년 미국 대선에도 영향을 미칠 수 있다. 텍사스대의 페더스턴의 경우 다음 대선 기간에 후보를 고를 때 틱톡을 계속 이용할 수 있을지에 대한 부분도 고려할 것이라고 말했다. 이런 가운데 지난 26일(현지시간) 조쉬 하울리 상원의원과 켄 벅 하원의원이 틱톡의 미국 전역 사용 금지를 제안하는 법안을 발의하면서 틱톡 차단을 두고 논란이 거세지고 있다. 만일 미국 정부가 실제로 일반 국민들도 틱톡을 사용하지 못하도록 막는다면 젊은 층으로부터 큰 반발을 살 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270024.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아직 기약 없는 네이버웹툰 IPO, 기대감 식지 않는 이유는?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260021</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301260021</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 17:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 경기 침체가 장기화되고 시장 경쟁력을 인정받던 기업들도 IPO(기업공개)에서 잇따라 고배를 마시고 있는 가운데, 여전히 IPO 의지를 불태우는 곳이 있다. 네이버웹툰 얘기다. 2022년 최수연 네이버 대표가 '수년 내 미국 IPO 도전'을 공식화한 데 이어, 김준구 웹툰엔터테인먼트 및 네이버웹툰 대표도 최근 공식석상에서 '시장 변화에 굴하지 않는 IPO 추진'이란 의지를 내보였다. 이 같은 자신감의 원천은 무엇일까?

사진=네이버웹툰.

네이버웹툰의 시초는 '웹툰'이란 단어조차 생소했던 2004년 네이버가 시작한 포털 내 만화연재 서비스다. 유안타증권 리서치센터에 따르면 당시에는 국내 웹툰작가 수가 443명에 그쳤지만, 몇몇 히트 작품을 통해 웹에서 보기 좋은 '세로 스크롤형' 웹툰의 포맷이 자리를 잡기 시작했다. 이어 스마트폰의 대중화, 무료 연재 등 높은 콘텐츠 접근성을 발판으로 웹툰은 콘텐츠 시장에서 고속 성장가도를 달려왔다. 네이버웹툰 서비스 10년만인 2020년 기준, 웹툰 작가 수가 20배(8679명) 증가하고 누적 웹툰의 수는 17배(1만1630편)나 증가한 점이 이를 방증한다. 이에 네이버는 2017년 네이버웹툰을 자회사로 분리 후 본격적인 국내외 웹툰 사업 확장에 박차를 가하고 있다.자회사 분리 후 실적은 어떨까? 네이버는 네이버웹툰 분사 5년을 맞은 2022년 2분기에 국내외 사업 성과를 구체적으로 공개했다. 결과는 한국이 유일하게 매출 919억원, 영업이익 183억원으로 흑자를 기록했다. 일본, 미국 등 주요 진출 국가와 기타지역에서는 모두 100억원~200억원 수준의 적자를 기록해 최종 합산매출 2323억원, 영업손실은 291억원으로 집계됐다. 서비스 출시 후 10년 이상 흐른 국내에선 유료 콘텐츠 판매와 광고가 안정화되며 수익이 발생한 반면 웹툰의 개념이 아직 생소한 해외에선 인력 채용, 마케팅비를 포함한 초기 영업비용이 매출보다 컸던 까닭이다. 

네이버가 2022년 2분기, 공개한 네이버웹툰의 국내외 사업 실적. (자료=네이버)&nbsp;

이후 3분기엔 네이버웹툰의 세부 실적이 공개되지 않았다. 다만 수익성 측면에서 큰 변화는 없었을 것으로 추정된다. 2분기 실적발표 컨퍼런스콜 당시 최 대표가 "국내 웹툰의 수익률이 20% 수준이고, 글로벌에서도 2~3년 내에 비슷한 수준을 달성할 것으로 예상한다"고 말한 대목이 참고가 된다. 글로벌에서 안정적인 흑자를 기록하기까진 적어도 2년 이상을 바라보고 있다는 의미다. 최 대표도 이를 감안한 듯 지금의 손실은 "의도된 적자"라고 말하기도 했다. 의도된 적자는 미국 실리콘밸리 스타트업들이 즐겨 쓰는 전략 중 하나다. 투자금을 먼저 사용자 저변 확대를 위한 마케팅에 공격적으로 쏟아 붓고, 이후 규모의 경제가 달성되는 시점부터 이를 만회할 수익이 발생할 것을 노리는 전략이다. 이는 흑자 전환에 대한 확신, 충분한 자금이 뒷받침해줄 때 빛을 발한다. 국내에선 쿠팡이 '로켓배송'에 천문학적인 투자를 지속하며 8년간 적자를 지속한 끝에 2022년 3분기 결국 흑자를 달성한 것이 의도된 적자의 좋은 예로 꼽힌다. 그렇다면 네이버의 의도된 적자는 장밋빛 미래를 기대해볼 수 있을까? 증권가에서도 웹툰 등 콘텐츠 사업의 수익기여 시점은 최소 2~3년 후로 전망하지만, '웹툰'이란 포맷 자체가 지닌 다각적인 수익화 가능성에 대한 평가는 긍정적이다. 그중 하이투자증권이 9일 발행한 '웹툰IP의 확장성 일타쌍피(一打雙皮)' 보고서는 웹툰의 시장성은 크게 △웹툰 IP(지식재산권)의 확장성 △참신하고 자유로운 세계관 △트렌디함 △디지털 만화시장의 성장성 등에 있다고 분석했다. 보고서에 따르면 지금 글로벌 웹툰은 일본과 미국 만화에 심취한 독자들을 세로 스크롤 연출과 웹 매체의 문화를 반영한 스토리텔링에 적응시키는 시기다. 더불어 10~20대의 동세대적 감수성과 B급 정서로 대표되는 웹툰의 세계관, K팝을 위시한 한국 문화콘텐츠에 대한 관심이 웹툰으로도 확대될 것을 전망했다. 특히 IP의 확장성은 웹툰 사업이 향후 3차원적 수익 확보 채널로 거듭날 것에 대한 기대감을 갖게 한다. 이는 웹툰이 드라마, 영화, 게임 등 부가적인 영상 미디어의 원천 콘텐츠로 다수의 성공 사례가 발굴된 점에 기인한다. &lt;은밀하게 위대하게&gt;, &lt;신과 함께&gt;, &lt;유미의 세포들&gt; 등이 대표적이다. 

네이버웹툰에서 공전의 히트를 친 이동건 작가의 '유미의세포들'은 드라마를 포함해 게임으로도 제작됐다. 네이버에 따르면 작품의 드라마화 이후 원작 웹툰의 일간 조회수는 30배 이상 증가했다. 확장된 IP가 기존 콘텐츠 수명 연장에도 긍정적인 영향을 미친 셈이다. (사진=네이버)

또 기존에는 이런 확장성이 주로 국내에 머물렀다면, 이젠 넷플릭스 같은 글로벌 OTT(온라인영상서비스) 플랫폼을 타고 해외 장벽을 넘기 한결 쉬워졌다는 점에서도 잠재력이 더 높아졌다. 글로벌 OTT들은 흥행 콘텐츠 하나 하나의 영향력이 막대한 만큼 성공이 보장된 웹툰 IP를 사들여 오리지널 영상 콘텐츠로 제작하는 것이 투자 비용 대비 위험을 줄일 수 있는 방법이다. 게다가 웹툰은 글과 달리 그림을 통한 1차 영상화 작업이 이미 완료된 콘텐츠다. 드라마나 영화 제작 시 스태프나 배우들에게 화면 구성을 쉽게 인지시키고 제작사도 장면을 구성할 때 이미 완성된 웹툰의 이미지를 활용할 수 있다. 이는 원작을 경험한 독자들 입장에서도 보다 익숙하게 영상 콘텐츠를 접할 수 있게 만드는 요소다. 궁극적으론 'IP 세계관의 확대'도 가능하다. 웹툰, 영화, 드라마에서 독립된 스토리가 전개되더라도 각각의 작품이 최종적으론 하나의 세계관으로 이어지는 구조다. 여러 히어로가 '어벤저스'로 뭉쳐지는 마블의 '마블 시네마틱 유니버스(MCU)'가 대표적이다. 결과적으로 이 같은 과정 아래 웹툰의 원천 콘텐츠 가치가 극대화되면 이를 기반으로 한 IP 세계관의 확장 범위도 한계가 넓어질 것이란 기대다.관건은 네이버웹툰이 이만한 기대를 현실로 옮길 만한 '체급'을 갖췄냐는 점이다. 김 대표는 지난 17일 미국 캘리포니아 레드우드시티에서 진행된 기자간담회에서 이와 관련한 자신감을 드러냈다. 2014년에 이미 영어 웹툰 서비스를 출시했고 세계 최대 규모의 콘텐츠 시장을 보유한 미국에 2016년 웹툰엔터테인먼트를 설립하는 등 일찍이 사업 기반을 다져왔기 때문이다. 2022년 미국의 3대 만화상을 휩쓴 '로어 올림푸스' 등 그간 여러 히트작도 탄생했다.&nbsp;

김준구 웹툰엔터테인먼트 및 네이버웹툰 대표가 미국 캘리포니아 기자간담회에서 네이버웹툰 사업에 대해 설명하고 있다. (사진=네이버)


모바일 앱마켓 분석업체 data.ai에 따르면 2022년 네이버웹툰의 미국 월간 이용자 규모(MAU)는 1250만명으로 2위 사업자보다 7배 이상 앞선 격차를 보였다. 또 미국 외 웹툰 시장에서도 수익, MAU 모두 1위다. '웹툰'이란 개념을 글로벌에 확산시키고 선발주자로서 선점효과는 이미 공고해졌다는 의미다. 콘텐츠 플랫폼 산업의 특성상 한번 자리를 잡은 서비스에는 경쟁력 있는 창작자들이 우선적으로 합류하는 선순환 구조도 만들어진다. 김 대표는 "미국 진출 초기에는 창작자 400명에게 연재 제안 메일을 보내면 1명도 회신하지 않았다"며 "지금은 약 12만명이 넘는 창작자가 네이버웹툰의 아마추어 창작공간 캔버스에 자발적으로 자신의 작품을 올리고 있다"고 말했다.또한 IP 세계관 확대 차원에선 이미 △마블 △DC코믹스 △넷플릭스 등 주요 엔터테인먼트 기업들의 러브콜도 늘고 있다는 설명이다. 일반 기업이 웹툰을 기업 홍보의 채널로 발굴하는 시도도 나타나고 있다. 지난 5일에는 요기요가 배달앱 최초로 네이버에 브랜드 웹툰 '간 떨어지는 출근'을 연재하기로 했다. 해외 명문 경영대학원(MBA) 인시아드는 2022년 12월 네이버웹툰의 글로벌 성장 사례를 분석한 '케이스 스터디'를 발간하기도 했다. 이처럼 초기 단계인 글로벌 웹툰 시장에서 확고한 선두주자 지위를 누리고 있는 네이버웹툰의 과제는 IPO 추진 시점까지 보다 확고한 성장 기반과 수익성을 증명하는 일이다. 중장기적으론 영업비용의 적정한 통제도 중요하다. 네이버가 쏘아 올린 웹툰의 붐이 점점 지금보다 더 많은 경쟁자들을 탄생시킬 것이기 때문이다. 실제로 시장 내 경쟁자가 늘어날수록 인기 창작자, IP를 확보하기 위한 경쟁이 심화되고 그에 따른 영업비용이 증가할 수 있다. 콘텐츠 플랫폼 업계에서 흔히 나타나는 현상이다. 이와 관련해 메리츠증권은 "2023년 카카오픽코마(카카오 콘텐츠 플랫폼) IPO에 맞춰 마케팅 경쟁이 재점화될 경우, 네이버 또한 이에 대응할 수밖에 없을 것"이라고 평가했다. 그만큼 최소한의 투자로 시장 경쟁의 과열을 막고, 수익성을 보전할 해외 타깃 비즈니스모델(BM)의 추가 개발이 네이버웹툰의 중장기적 숙제가 될 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/26/blt202301260032.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리팟의 '에어팟' 배터리 교체가 애플과 다른점은?…'가격·편의성']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280001</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 07:13:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[리팟 인터내셔널이 애플의 무선 이어폰 '아이팟' 중고 제품들을 세척 및 살균하는 모습.(사진=리팟 인터내셔널)

애플의 무선 이어폰 '에어팟' 리퍼비쉬(refurbish) 전문 기업 리팟 인터내셔널(이하 리팟)이 에어팟 배터리 교체 과정에서 내세운 애플과의 차별성은 저렴한 가격과 편의성으로 요약된다. 리퍼비쉬란 애플 고유의 교환 정책이다. 이용자가 애플 서비스센터에 에어팟이나 아이폰 등의 수리를 의뢰하면 서비스센터는 다른 이용자가 쓰다가 수리를 맡긴 제품을 수리하고 세척 작업까지 마친 후 제공한다.에어팟 이용자들이 애플 서비스 센터를 찾는 가장 큰 이유는 배터리다. 에어팟에 전원을 공급하는 리튬 이온 배터리의 수명 한계로 장기간 이용하면 성능이 저하될 수밖에 없다. 하지만 이용자들이 애플 공식 서비스 센터에서 리퍼비쉬 교환을 받으려면 만만치 않은 비용 부담을 감수해야 한다. 애플은 에어팟 한 쪽 당 6만5000원의 비용을 받고 있다. 두 쪽 모두 리퍼비쉬 제품으로 받을 경우 비용이 10만원이 훌쩍 넘어간다.하지만 리팟은 에어팟 한 쪽 당 리퍼비쉬 비용을 5만원으로 낮췄다. 두 쪽 모두를 맡길 경우의 비용은 9만9000원으로 한 쪽 당 비용이 더 저렴해진다. 또 '잠자고 있는 에어팟을 다시 깨워라' 캠페인이 진행되는 추후 3개월간은 에어팟 1세대의 리퍼비쉬를 맡기면 2세대 리퍼비쉬 제품으로 교환해준다.이처럼 리팟이 에어팟 리퍼비쉬 비용을 애플보다 저렴하게 책정할 수 있었던 것은 애플과 유사한 공정을 자동화했기 때문이다. 리팟은 이용자들로부터 받은 수리가 필요한 에어팟 제품에 대해 진품 여부·기능성·상태 등을 확인한 후 해외에 있는 '리팟 리사이클 허브'로 보낸다. 이곳에서 에어팟은 초음파 브러싱과 고압 흡입과 의료용 솔루션을 통해 기본 청소 과정을 거친다. 이후 숙련된 기술자의 손길과 자동화 기기를 거쳐 리퍼비쉬 제품으로 재탄생한다. 최종 포장 전 에어팟은 저온 살균 과정을 거친 후 멸균 상태로 밀봉돼 배송된다. 리팟은 에어팟 리퍼 제품에 대해 60일간의 보증도 제공한다.또 리팟은 에어팟 이용자가 리퍼비쉬 제품을 신청하고 받는 과정에 편의성을 더했다. 이용자는 리팟 홈페이지나 서울시 강남구에 위치한 리팟의 사무실을 방문해 리퍼비쉬 제품을 신청할 수 있다. 리팟은 홈페이지를 통해 신청한 이용자에게는 고장난 제품을 받기 전에 먼저 1만5000원의 보증금을 받고 리퍼비쉬 제품을 보내준다. 이용자는 리퍼비쉬 제품을 받고 그 봉투에 자신이 쓰던 에어팟을 넣어 회사로 보내면 된다. 이후 리팟이 이용자가 보낸 제품에 대해 검수를 마치면 보증금은 이용자에게 반납된다.이같은 리팟의 에어팟 리퍼비쉬 서비스는 미국·일본·대만·싱가포르에서 리팟의 파트너사들을 통해 앞서 출시됐다. 리팟의 파트너사들은 전세계적으로 50만대 이상의 리퍼비쉬를 진행했다. 리팟은 한국의 에어팟 이용자들에게 리퍼비쉬 서비스를 제공한 후 호주와 필리핀을 비롯한 동남아 국가에도 진출할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/28/blt202301280001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT오리지널]'카지노 시즌2'에 숨겨진 디즈니 콘텐츠 전략]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301290002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301290002</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 10:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 발의 총성으로 막을 내린 '카지노'는 다음 달 15일 시즌2로 화려한 복귀를 예고했다. 필리핀 카지노계의 왕이 된 남자 '차무식(최민식 분)'의 이야기를 줄기로 한 카지노는 그 안에 '사탕수수밭 살인 사건'을 모티브로 한 굵직한 사건과 인물 간 첨예한 갈등이 맞물려 입체적인 스토리 라인을 구축했다. 약 3주 만에 후속 시즌을 공개하는 카지노에는 디즈니+만의 차별화 전략이 숨겨져 있다.
실화와 픽션 사이
카지노를 연출한 강윤성 감독은 작품 공개 전부터 해당 작품을 시리즈물로 만들 것임을 시사했다. 그는 지난해 12월 진행된 '디즈니 콘텐츠 쇼케이스 2022'에서 "필리핀에서 카지노를 운영하시는 분을 만나 취재를 시작했고, 이야기의 중심이 되는 다양한 인물들을 보며 전체 줄기를 만들었다"며 "극적 요소를 위해 픽션을 섞으면서 시리즈물 분량의 이야기가 될 것이라 생각했다"고 말했다.

디즈니+ 오리지널 콘텐츠 '카지노' 중 한 장면. (사진=디즈니코리아)

여기서 알 수 있는 것은 카지노의 이야기가 실화와 픽션이 어우러진 형태라는 점과 시리즈물 분량의 스토리라인으로 구성됐다는 것이다. 카지노 이야기의 흐름을 바꾸는 '김경영(이석 분)'의 사탕수수밭 살인사건 내용도 실화를 바탕으로 한 스토리라인에 속한다.&nbsp;실제로 지난 2016년 박왕열 등 가해자들은 한국에서 금융범죄를 저지른 후 필리핀으로 도피한 세 명의 한국인을 숨겨주는 대가로 투자금을 받아 도박 사업에 투자했으나, 이후 수익금 분배 과정에서 갈등이 생기자 이들을 살해한 것으로 알려졌다. 카지노에서는 김경영이 다단계로 도피 중이던 한국인들을 사탕수수 밭에서 살해하는 방식으로 관련 내용을 묘사한다. 실제 사건과 함께 필리핀에서 카지노를 운영하는 인물의 이야기와 이를 바탕으로 한 픽션은 한층 탄력적으로 변모한다.실화와 픽션을 오가는 카지노의 이야기처럼 디즈니+ 오리지널 콘텐츠를 보면, 점차 로컬 특수성의 이해도를 높이고 있음을 알 수 있다. 한국 첫 오리지널 드라마 '너와 나의 경찰수업'은 '경찰대학'의 이야기를 소재로 하며 '3인칭 복수'의 경우 '사격'이라는 생활체육 관련 소재에 학교 폭력과 복수라는 키워드를 버무렸다. △키스 식스 센스(신데렐라 스토리+초능력) △변론을 시작하겠습니다(한국 변호사 관련 이야기) △형사록(강력계 형사의 누명 벗기)도 비슷한 사례로 볼 수 있다.&nbsp;물론 오리지널을 포함한 콘텐츠의 경우, 연출 및 각본에 의해 이야기가 좌우되는 만큼 이를 디즈니+의 특징으로 단정하긴 어렵다. 다만 디즈니+에서 투자하는 한국 오리지널 작품들이 꾸준히 론칭되며 장르 다각화를 추진하는 모습인 데다, 흥행 지표로 평가받는 시즌제 시리즈물도 빠르게 결정한 것을 보면 변화의 조짐을 읽을 수 있다.
넷플릭스와 정면 승부? 이유는
이런 디즈니+의 변화는 카지노에서도 확연하게 드러난다.&nbsp;디즈니+는 카지노 시즌1을 마무리 한 이후 빠르게 시즌2 공개일을 오픈했다. 이는 영상물등급위원회(이하 영등위)의 등급분류 현황에서도 확인할 수 있는데, 지난 18일 카지노 시즌2 1~4화까지의 등급분류가 완료된 데 이어 5~8화도 심사 중이다. &lt;블로터&gt; 취재 결과, 카지노 시즌2는 첫 오픈일 1~3화를 공개하고 4화부터는 주당 한 편씩 방영할 예정이다.

카지노 등급분류 과정. 29일 기준 현재 카지노 시즌2 1~4화의 경우 등급분류가 완료된 상태다. (사진=영상물등급위원회 홈페이지 갈무리)

이를 통해 디즈니+는 비슷한 시기 공개될 예정인 넷플릭스의 '더 글로리'보다 빠르게 화제성을 가져갈 전망이다. 실제로 다음달 15일 카지노 시즌2가 3화까지 선공개된 이후 주당 1편씩 오픈하는 만큼 오는 3월 시즌2 전편을 공개하는 넷플릭스와의 경쟁이 불가피한 상황이다. 실제로 더 글로리 시즌2가 공개되는 3월 10일의 경우 카지노 시즌2 6화가 오픈된 직후이기 때문에 두 콘텐츠의 경쟁 구도가 절정에 이를 것으로 예상된다.지금까지 오리지널 콘텐츠를 주당 1편씩 공개했던 디즈니+가 카지노 시즌2를 통해 넷플릭스와 경쟁하면서도 기존 공개 정책을 바꾸지 않은 것은 콘텐츠에 대한 기대치가 반영된 것으로 풀이된다. 카지노의 경우, 디즈니+ 한국 오리지널 드라마 콘텐츠 가운데 가장 높은 화제성을 기록한 데다 실화 바탕의 이야기에 픽션이 가미된 스토리라인 구조상 시즌2에서도 높은 화제성이 기대되기 때문이다.

넷플릭스 오리지널 시리즈 '더 글로리' 중 한 장면. (사진=넷플릭스)

디즈니+가 카지노를 통해 시청층을 대거 확보한 후 텐트폴(대규모 제작비가 투입된 영상콘텐츠) 드라마 '무빙'을 연달아 공개할 가능성도 거론되는데, 이런 전략이 실행될 경우 넷플릭스와의 경쟁에서도 우위를 점할 수 있다는 계산이 나온다. 강풀 작가의 동명 웹툰을 기반으로 영상화한 무빙은 연내 공개가 유력한 작품이자, 시즌제를 염두에 둔 것으로 알려져 있다.&nbsp;콘텐츠업계의 한 관계자는 "디즈니+가 지난해 하반기부터 한 달에 하나꼴로 한국 오리지널 콘텐츠를 공개하고 있다"며 "아시아태평양(APAC) 지역 중에서도 한국 오리지널 비중을 높이고 있는 디즈니+가 카지노 시즌2 흥행에 성공할 경우 현재 제작중인 K-콘텐츠를 대폭 확대해 시장에서 우위를 점할 가능성이 높다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/29/blt202301290009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[주식으로 25% 손해본 2030…'청년도약계좌'로 종잣돈 키워볼까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280003</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 10:14:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['청년도약계좌' 안내 이미지.(사진=금융위원회)&nbsp;

3년 전 '동학개미'라는 깃발을 들고 주식시장에 진입한 개인투자자들은 2022년 자산시장의 한파로 울상을 지었다. 29일 NH투자증권에 따르면 2022년 1월 3일~12월 29일에 국내 주식을 거래한 개인투자자 245만여명은 평균 25.4% 손실을 봤다. 코스피 낙폭(24.9%)보다 더 큰 수치다. 특히 중장년층에 비해 종잣돈(시드머니) 규모가 적은 청년층에는 투자 손실이 더욱 뼈아프게 다가온다.이러자 원금과 이자를 보장받으면서 국가가 일정액을 얹어주는 '청년도약계좌'에 대한 관심이 높아지는 추세다. 여당은 청년 투자자를 위한 소득공제 혜택을 두터이 하는 법률 개정을 추진하고 있다. 시장의 '쓴 맛'을 본 청년이라면 국가의 도움을 받아 당분간 종잣돈을 키우며 투자 내공을 다지는 방법도 고려해 볼만하다는 조언이다.오는 6월 주요 은행에서 출시 예정인 청년도약계좌는 근로·사업소득이 있는 만 19~34세 청년들이 매달 40~70만원씩 5년간 납입하면 정부 지원금(최대 6%)과 은행 이자를 더해 만기 시 최대 5000만원의 목돈을 만들 수 있는 정책형 금융상품이다. 이 사업을 위해 금융위원회는 청년도약계좌 운용 기관인 서민금융진흥원에 3678억원을 출연한다.개인소득 6000만원 이하이면서 가구소득 중위 180%(2022년 기준 1인 가구 약 월 350만원) 이하 기준을 충족하는 만 19~34세는 이 상품 가입 시 정부 지원금과 이자·배당소득 비과세 혜택을 모두 받을 수 있다. 또 올해 조세특례제한법 시행령을 시행해 총급여액 7500만원 이하 또는 종합소득금액 6300만원 이하인 청년들이 청년도약계좌 가입 시 정부 지원금을 제외하는 대신 비과세 혜택은 받을 수 있도록 한다.여당에서 청년층의 자산형성을 지원하기 위한 '청년펀드' 소득공제 혜택연장을 추진하는 점도 주목된다. 2022년부터 만 19~34세 이하 청년이 국내 상장주식에 40% 이상을 투자하는 펀드 상품에 가입하면 납입금액(연 600만원 한도)의 40%(최대 240만원)를 연말정산 시 소득공제 해주는 제도가 마련됐으나, 금융회사들의 상품준비 기간이 늦어져 2023년 1월 현재까지도 관련 상품이 출시되지 못하고 있는 실정이다.그런데도 소득공제 혜택의 일몰기한이 2023년 12월로 예정돼 있어 상품출시 이후 홍보에 수개월이 소요되는 점을 고려하면 청년들의 가입기간이 촉박한 상황이다. 가입 소득기준 측면에서도 '청년 차별'이라는 지적까지 제기되고 있다.소기업·소상공인 공제부금과 주택청약종합저축에 대한 소득공제 및 월세 세액공제가 적용되는 소득기준과, 보금자리론 및 우대형 안심전환대출 등 정책 금융상품에 가입이 가능한 소득기준 모두 7000만원으로 다소 여유있게 규정된 반면, 청년 펀드 가입이 가능한 소득기준은 5000만원 이하로 가입문턱이 매우 높기 때문이다.윤창현 국민의힘 의원은 "청년펀드 가입기간을 2027년 말까지로 4년 연장해 청년들의 목돈마련을 지원하고, 다른 세액·소득공제 및 정책 금융상품과 동일하게 가입 가능한 소득기준을 7000만원으로 현실화시켜 최대한 많은 청년이 가입할 수 있도록 지원할 계획"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/28/blt202301280004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["롯데, 돈 많아?"…자이언츠, 롯데캐피탈에 빌린 돈 안 밀리고 갚는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301250005</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 11:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데자이언츠 사직구장에서 팬들이 열띤 응원을 보내고 있다.(사진=롯데자이언츠)

재정에 어려움을 겪었던 롯데자이언츠가 계열사인 롯데캐피탈로부터 빌린 50억원을 기한 연장하지 않고 전액 상환할 예정이다. 노진혁, 유강남, 한현희 3인방의 영입에 170억원을 사용하는 등 과감한 지출을 이어가고 있는 롯데자이언츠가 계열사의 온정에 기대지 않고 '쿨하게' 상환까지 결정한 것은 장기적인 재정여력을 긍정적으로 본 데 따른다.이는 신동빈 회장의 지원 의지가 뒷받침되지 않고서는 불가능하다는 평가다. 자본을 신중하게 쓰기로 정평난 롯데가 야구단에는 전폭적인 지원을 결정한 배경에 관심이 쏠린다. 이는 야구 관전이 취미인 신 회장의 개인적 취향도 있지만, 일각에서는 유통업계 맞수인 정용진 회장이 이끄는 SSG랜더스의 성과에 자극받은 것 아니냐는 해석도 나온다.25일 업계에 따르면 롯데자이언츠가 2021년 1월 롯데캐피탈로부터 고정금리 3.3%의 이자율로 2년 동안 차입한 50억원은 만기가 오늘 돌아온다. 롯데캐피탈 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "롯데자이언츠는 (만기에) 전액 상환할 예정"이라며 "이미 전체 금액의 80%는 중도상환을 했고 나머지 20%(약 10억원)를 이번에 갚는다"고 설명했다.2년 전 롯데자이언츠가 롯데캐피탈로부터 대출을 받은 사실은 스포츠계의 비상한 관심을 샀었다. 당시 스프링캠프에 '비닐하우스'를 설치한 사실과 맞물려 야구단이 '대출'을 받은 것은 경영난의 정황증거로 보기에 충분했다. 실제로 롯데자이언츠는 2020년 말 자본금 301억원 중 결손금이 232억원에 달해, 자본금보다 자본총계(67억원)가 적어지는 자본잠식 상태에 빠졌다.그러던 롯데자이언츠가 최근 스토브리그에서 '플렉스(돈을 쓰며 과시하는)' 모드로 돌아섰다. 유강남에 4년 80억원, 노진혁 4년 50억원, 한현희 3+1년 40억원 총 170억원을 들여 세 선수에 롯데자이언츠 유니폼을 입혔다. 박세웅 선수를 2022년 10월 90억원에 잡은 것까지 합치면 260억원을 쓴 셈이다.더 자세히는, 신동빈 롯데그룹 회장 겸 롯데지주 대표이사의 플렉스라고 할 수 있다. 롯데자이언츠는 2022년 10월 보통주 481만6000주(감자비율 80%)를 감자 결정해 자본금이 301억원에서 60억2000만원으로 대폭 축소된다. 232억원 규모의 결손금을 해결하기 위해 자본금을 그만큼 줄인 것이다. 곧바로 롯데지주는 롯데자이언츠에 190억원을 유상증자해줬다.&nbsp;유상증자액보다 더 많은 선수영입액이 출혈이 되지 않기 위해선, 구단의 인기가 높아지고 프로야구 전체 관중이 늘어나는 등 자체 수입을 늘림으로써 자생력을 갖추는 방향이 가장 바람직하다는 게 업계의 분석이다.그러나 야구 관중수가 곧바로 회복할 것으로 보기는 어렵다. KB국민카드에 따르면 2022년 전 구장에서 관중석 전석 입장과 취식이 허용됐음에도 당해 9월 기준으로 KBO리그 관중수는 2019년 동기 대비 23% 감소했다. 롯데자이언츠는 2021년 입장매출이 18억원으로 2020년보다 세 배 넘게 늘었지만 회원매출이 전무한 수준이며 구장매출은 1억6000만원 수준으로 쪼그라들었다.이에 대해 롯데자이언츠 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "100억으로 선수를 영입한다는 것은 1년에 100억을 쓰는 건 아니다. 계약금으로 20억원을 주고 1년 연봉은 10억원 이렇게 하다 보면 그게 쌓이고 쌓여서 70억, 80억원이 되는 것이니 실질적으로 1년 단위로 나가는 건 그렇게 크지 않다"며 "선수가 은퇴를 하는 경우도 있다 보니 운영에 플러스와 마이너스를 다 산출한다"고 설명했다.구단 수입과 직결되는 성적 등이 가변적인 상황에서, 선수 영입과 함께 롯데캐피탈 대출 정상 상환을 결정한 건 롯데자이언츠가 미래에 자본금이 꾸준히 들어올 것이라고 믿는다는 방증이다. 롯데그룹의 지원이 예정됐다는 뜻이다. 롯데지주는 성적에 관계없이 지원을 지속하겠다는 입장이다.롯데지주 관계자는 &lt;블로터&gt;에 "코로나로 인해 관중 수입이 계속 떨어지고 반전의 계기가 필요한 상황에서 주주사로서 지원을 하게 됐다"고 설명했다. 이어 "성적은 시즌에 시작돼야 알 수 있는 것들이지만 그 전에 구단의 주주사로서는 나아갈 수 있는 방향에 계속 지원을 하는 그런 방향이 될 것"이라며 "자이언츠와 계속 소통하면서 필요한 부분들이 있으면 협업하겠다"고 부연했다.과거 롯데자이언츠 강성팬들 사이에선 롯데지주가 투자에 인색하다는 평가가 있었다. 이대호 선수가 은퇴식에서 "성장하는 후배 선수들이 팀을 떠나지 않고 성장할 수 있도록 잘 보살펴 주시기 바란다"고 쓴소리를 했을 정도다. 신 회장은 이런 '진언'에 마음이 동해 투자를 결정한 것일까? 롯데지주로서도 자금 상황이 빠듯하다는 점을 고려하면, 롯데자이언츠에 대한 투자는 실익을 기대하고 이뤄진 것이라는 분석이 나온다.롯데지주의 2022년 3분기 별도 기준 현금성자산은 1조1469억원인데, 일진머티리얼즈 인수 자금 마련을 위한 롯데케미칼의 유증에 3011억원을 쓴다. 2022년 5월에는 코리아세븐 유증에 3984억원을 투입했다. 신사업 진출과 지배력 안정화 등을 위해서 굵직한 목돈이 계속 나가면서 롯데지주의 2022년 3분기 말 총차입금은 3조9084억원으로 2019년(1조5319억원) 대비 2배 넘게 늘었다.야구단으로의 자금 수혈은 롯데 투자자들에게 긍정적인 평만을 받기는 어렵다. 롯데자이언츠가 지주에 할 수 있는 보은은 좋은 성적을 내는 것이다. SSG랜더스의 경우 유통 마케팅 행사인 '랜더스데이'와 연계해 SSG닷컴 매출이 30%가량 늘었고, 노브랜드버거 SSG랜더스필드점은 홈 경기가 열리는 날이면 매출 1위 점포가 되고 있다. 이런 시너지를 신 회장이 눈여겨봤을 것으로 보인다.다만 롯데지주 관계자는 "신 회장이 일본의 지바롯데도 구단주를 하고 있고 야구에 대한 관심이나 지원은 SSG에 비해 절대 뒤처지지 않는 상황"이라며 "원년 구단으로서 저희만이 추구하는 방향성이 있다"고 이 같은 해석에 선을 그었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/25/blt202301250006.gif" length="0" type="image/gif"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[네이버 마진율 훼손 ‘필연’, 포시마크는 싸게 산 것 I 애널리스트 인터뷰 [넘버스]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301270006</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 04:17:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블로터 &lt;넘버스팀&gt;이 알면 좋을 스타트업·혁신기업·IT기업 생태계 정보를 소개합니다.


정의훈 유진투자증권 연구원

네이버의 포시마크 인수에 대해 시장 평가가 엇갈립니다. 그렇지 않아도 실적 악화, 주가 하락에 투자자들 심장은 쪼그라 들고 있어요.저희 블로터와 넘버스는 앞서 네이버의 포시마크 인수에 대해 분석하는 글과 영상을 여러차례 써 올렸어요.앞선 기사와 영상은 현상을 알려주는 팩트 전달의 성격이 강했습니다. 네이버의 포시마크 인수가 정말 어떤 시너지를 낼 수 있을지, 실제 포시마크 인수가 네이버 재무지표에 어떤 영향을 줄 지를 본격적으로 분석하는 글은 아니었어요.최근 네이버의 주가, 그리고 밸류에이션 내역을 분석해보면 포시마크 인수가 어떤 영향을 줄 지 상당히 궁금해지는 것이 사실입니다.



위 표는 저희가 자체 분석해 본 네이버의 밸류에이션 변화인데요. 2022년 10월경 저희가 분석해 놓은 네이버의 밸류에이션과 지금 네이버의 밸류에이션에는 큰 차이가 존재합니다. 그 차이점을 한 줄로 요약하면,“에비타(상각 전 영업이익)는 감소하는데 주가는 올라 밸류에이션 측면 고평가화가 진행되고 있다” 입니다.만일 포시마크 인수나 기타 M&amp;A 등으로 네이버의 현금자산이 줄어들고 게다가 인수한 적자 기업들이 본격적으로 네이버 실적에 반영되면 네이버의 에비타는 더 줄어들 게 뻔하고요. 결과적으로 네이버 주가의 고평가화는 더욱 심화될 것으로 예상해볼 수 있거든요. 실적이 뒷받침되지 않는 주가 상승은 필연적으로 조정을 수반하죠.그래서 더욱 궁금합니다.네이버는 생각을 바꿀 것 같지는 않고요. 이달 초 북미 최대 규모의 개인 간(C2C) 중고거래 플랫폼 ‘포시마크’ 인수작업을 마친 네이버가 최근 스페인 1위 중고거래 플랫폼 ‘왈라팝’의 최대 주주에도 올랐어요. 네이버는 앞선 2020년 9월에도 싱가포르 중고거래 플랫폼 ‘캐러셀’에 748억 원을 투자한 적이 있죠.우려도 씻고, 궁금증도 해소하고, 독자분들께 좀 더 신뢰 있는 정보를 드리고 싶어 정의훈 유진투자증권 연구원을 만나 물어봤습니다.

네이버 로고(출처=네이버)

Q. 네이버가 최근 포시마크를 품에 안은 뒤 얼마 지나지 않아 왈라팝에도 최대 주주 자리에 올랐어요. 네이버가 연이어 C2C 중고거래 플랫폼 투자에 나서는 이유가 뭔가요?A.&nbsp;“방점은 중고거래보다 C2C 플랫폼에 투자를 하고 있다는 것, 그리고 이건 네이버의 해외진출 전략과 엮여 있다고 보시면 됩니다. 네이버는 전통적으로 커머스에 강점을 갖고 있었지만 예전처럼 공격적인 확장을 계속하는 건 부담스러워 했어요.그러다 찾아낸 것이 개인들이 거래하는 중고거래 플랫폼이었죠. 개인간 거래라고 무시하면 안 되는게, 확장성이 엄청나거든요. 네이버는 이 가능성 등을 염두에 두고 포시마크나 왈라팝 등을 해외진출의 교두보로 삼았다고 보시면 됩니다.”Q. 포시마크는 연간 1000억 원 수준의 영업적자를 내고 있고 플랫폼 이용자 유지나 확보를 위해 마케팅비를 지나치게 쓰고 있다는 지적을 받고 있어요. 왈라팝도 2021년 영업손실만 450억 원을 넘어, 이 회사들이 과연 시장 경쟁력이 있는 회사인가? 하는 우려가 많은데요. 네이버가 굳이 이들 회사에 돈을 쓴 이유는 무엇일까요?A.&nbsp;“회사(포시마크나 왈라팝 등을 지칭)가 수익이 나오지 않는데도 기업가치를 인정받는 것은 매출 성장률이 받쳐줄 때입니다. 당장은 수익이 나오지 않더라도 외형적인 측면에서 성장률 등이 좋으면 시장을 지배할 수 있어서 높은 점수를 받을 수 있는 거죠.포시마크가 적자를 단번에 뒤집을 순 없겠지만, 네이버가 갖고 있는 커머스 플랫폼의 역량을 적용하면 구조적인 변화를 이끌어내 수익성을 높일 수 있을 거라고 판단한 것 같아요.올해 당장 수익화가 될 수 있을까, 그 부분에 대해서는 긍정적이지는 않아요. 네이버 역시 단기보다는 중장기적으로 효과가 나타나길 기대하고 있을 것으로 보고 있습니다.”

포시마크 로고(출처=포시마크)

Q. 2023년 2월3일 네이버가 실적을 발표할 예정인데요. 분위기가 좋진 않습니다. 특히 올해부터는 적자를 내고 있는 포시마크가 편입되면서 부담이 커질 것 같은데요. 포시마크 인수가 네이버 실적에는 어떤 영향을 끼칠까요?A.&nbsp;“포시마크가 네이버 계열사로 들어오면서 올해 1분기부터 연결 실적에 반영될 예정인데, 당장의 실적 측면에선 좋을 게 없어요. 올해(2023년) 연간 실적 측면에서 포시마크는 약 5000억 원 규모의 매출 기여를 할 것으로 예상되지만 영업손실도 800억 원 정도 영향을 줄 것으로 추정하고 있습니다.”Q. 네이버가 포시마크 같은 C2C 중고거래 플랫폼에 막대한 돈을 쏟아붓는 것에 대해 어떻게 평가하시나요?A. “시간이 다소 걸리긴 하겠지만 긍정적으로 평가하고 있습니다. 우선 인수금액은 과하지 않았다고 평가하고 싶어요. 네이버는 포시마크 기업가치에 비해 주가가 많이 떨어진 상태에서 인수를 했기 때문에 비용을 무리해서 썼다고 보긴 어렵습니다.네이버는 포시마크 지분을 주당 17.9달러에 사들였습니다. 포시마크가 지난 2021년 1월 14일 나스닥 상장할 당시 공모가는 42달러였고 시초가는 97.5달러에 형성됐죠. 여러 변수를 감안해야 하지만 네이버는 상장 당시의 절반에도 안 되는 가격에 포시마크 지분을 매입했다고 볼 수 있습니다.또 네이버는 국내에서 플랫폼으로 영향력을 갖추고 나서 성장세가 더욱 높아졌는데요. 플랫폼으로서의 영향은 네이버웹툰 같은 콘텐츠 뿐만 아니라 다른 영역에서도 필요할 수 있는데, 어떤 형태로든 포시마크와의 시너지 효과를 낼 수 있도록 하는 것이 중요합니다.”
네이버에 대한 더 많은 이야기를 블로터의 투자 리터러시 플랫폼 &lt;넘버스&gt;에서 만나 보세요.👉당신에게 들려줄 이야기· 네이버가 ‘C2C’에서 노리고 기대하는 것· 매출 성장이 받쳐주면 결국 시장(C2C)을 지배한다?· 숫자로 보는 네이버 M&amp;A 평가· 포시마크, 비싸게 샀나? 싸게 샀나?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/27/blt202301270007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>