<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 07:25:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[쌍용차, 36년 만에 'KG쌍용모빌리티'로 사명 변경...곽재선 "이번이 마지막"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 05:50:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KG쌍용모빌리티 회장으로 취임한 곽재선 회장.(사진=쌍용자동차)

18년 만에 국내 기업인 KG그룹을 새 주인으로 맞는 쌍용자동차가 사명을 KG쌍용모빌리티로 바꾼다. 쌍용차는 1986년 쌍용그룹에 인수되면서 사명이 바뀌었다. 이후 상하이자동차(2004년)와 인도 마힌드라그룹(2010년)에 인수됐고, 이번에 KG그룹과의 인수 절차가 최종 마무리됨에 따라 36년 만에 사명이 다시 바뀌게 됐다.쌍용차는 1일 평택공장에서 곽재선 KG그룹 회장의 회장 취임식을 진행한다. KG그룹은 쌍용차 인수를 최종 마무리했고, 그룹 회장인 곽 회장이 쌍용차의 회장으로 취임한다.이날 취임식에서 쌍용차의 새 사명인 'KG쌍용모빌리티'의 사기 전달식도 있을 예정이다. 쌍용차는 사명만 바꾸고, 로고 및 엠블럼을 교체하진 않을 계획이다.쌍용차는 다수의 제조 및 금융 계열사를 보유한 KG그룹의 '우산' 아래에서 정상화를 이어간다. 6월 말 기준 KG그룹은 KG케미칼과 KG스틸 등 34개의 계열회사를 거느리고 있다. 상장사는 △KG케미칼 △KG스틸 △KG이티에스 △KG이니시스 △KG모빌리언스 등 5곳이다. 비상장사는 △KG제로인 △이데일리 △이데일리씨앤비 △KG에듀원 △KFC코리아 △KG써닝라이프 △스룩 △KG에너캠 △KG지엔에스 △KG동부이앤씨 △스마트인슈 △크라운에프앤비 △KG할리스에프앤비 △KG에프앤비 등 국내외 29곳의 계열사가 있다.쌍용차는 이전 상하이자동차와 마힌드라그룹 체제에서 더욱 부실해졌다. 모기업이 쌍용차의 경영 정상화에 의지가 없었던 이유가 가장 컸다. KG그룹은 완성차 사업을 영위한 경험은 없지만, 전기차 사업에 의지가 있다. 쌍용차는 1962년 설립 승용차 및 상용차 분야에서 약 60년의 업력을 갖고 있는 회사다. 여러번 최대주주가 바뀌면서 경쟁력이 상당히 취약해졌지만, KG그룹의 지원으로 재기가 가능할 것이란 관측이다.다만 쌍용차는 경영난이 장기화되면서 쌓은 빚부터 변제해야 한다. 법원의 '쌍용차 회생계획안'에 따르면 쌍용차는 KG컨소시엄으로부터 받은 인수대금 3655억원을 변제 제원으로 회생 담보권과 회생 채권을 변제해야 한다. 이후 KG컨소시엄이 참여하는 유상증자 대금 5645억원으로 쌍용차의 공익채권을 변제한다. 상거래채권 3800억원의 원금 및 이자 13.97%는 현금변제하고, 나머지는 출자전환한다. 대여금채권 및 구상채권의 6.79%는 현금 변제하고 나머지는 출자전환하기로 했다.KG그룹은 쌍용차 인수에 우선 9200억원을 투자하기로 했는데, 채무 상환에만 막대한 자금이 투입된다. 출자전환까지 이뤄지면 KG그룹의 지분율 감소도 예상된다. 게다가 전동화 전환까지 생산설비를 증설하고 보수하는데, 추가 자금이 투입될 것으로 예상된다. 현재 평택공장의 생산설비는 노후화됐으며, 거의 감가상각된 상황이다.

쌍용차 유형자산.(자료=금융감독원)

2분기 기준 쌍용차의 유형자산 장부가액은 1조1779억원으로 집계됐다. 평택공장 부지가 유형자산의 60%(7069억원), 건물이 10.8%(1278억원)이다. 기계장치는 7.1%(837억원), 공구와 기구는 13.1%(1544억원)이다. 기계장치는 93% 감가상각됐으며, 공구와 기구는 89.2% 감가상각됐다. 유형자산을 매해 일정액 이상 감가상각해, 감가상각 누계비용을 계상한 정액법으로 계산했을 것으로 추정된다. 실제 사용가치는 장부가액보다 높을 수 있다.&nbsp;&nbsp;이 때문에 KG그룹이 쌍용차의 전동화 전환을 추진하려면 평택공장 부지를 매각해 이전해야 한다. 더욱 싼 부지로 이전하지 않는 한 쌍용차의 경영을 정상화할 재원을 마련할 수 없기 때문이다.업계의 우려에도 KG그룹은 쌍용차 인수와 정상화에 대한 의지가 상당하다. 곽재선 KG그룹 회장은 지난달 26일 서울회생법원에서 취재진과 만나 "오늘 50여년 전 박태준 회장님이 포스코를 건설할 때 '성공하지 못하면 우리 모두 다 우향후해서 포항 앞바다에 빠져죽자'고 했던 정신이 생각났다"며 "이번이 마지막 기회라고 생각한다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010006.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK바이오사이언스가 잡은 짧은 기회…대상포진 백신 단독 공급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010006</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 05:50:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다국적 기업들이 국내에 대상포진 백신 공급을 중단하거나 미뤄 시장 공백이 생기고 있다. &nbsp;대상포진은 어린 시절 잠복해 있던 수두바이러스가 재활성화되면서 생기는 질환이다. 발병 시 심각한 통증을 유발하는 신경통이 생기거나 심한 경우 시력 손실, 뇌염까지 생길 수 있다.SK바이오사이언스가 대상포진 백신 국내 시장을 독점할 수 있는 기회가 생겼지만, 영국 제약사인 글락소스미스클라인(GSK)의 대상포진 백신 ‘싱그릭스’ 출시가 예정돼있어 애매한 상황에 놓이게 됐다.1일 제약업계에 따르면 한국MSD의 대상포진 백신 ‘조스타박스’ 공급이 지연되고 있는 것으로 나타났다. 조스타박스는 2009년 출시됐으며 국내 대상포진 백신 시장의 약 절반을 차지하는 백신이다. 한국MSD 관계자는 "조스타박스가 8월 중하순부터 일시적 공급 지연이 있었지만, 회사에서 전사적 노력을 기울이고 있어 빠르면 9월초에 시장에 공급이 재개될 전망이다. 의료진 및 소비자들의 불편을 최소화 할 수 있도록, 최선의 노력을 다하고 있다"고 밝혔다.&nbsp;다만 재공급 시점이 좀 더 늦어질 가능성도 있다. 수입 일정의 대부분을 차지하는 식품의약품안전처의 국가출하승인이 계속 늦어지고 있기 때문이다. 국가출하승인은 국내에 유통되는 백신이 문제 있는지 여부를 확인하는 절차다. 최근 식약처 내 관련 부서의 업무가 늘고 결원이 많아 일정 지연이 좀 더 길어질 수 있다는 것이 업계 관계자들의 설명이다.

SK바이오사이언스 대상포진 백신 '스카이조스터'.(사진=SK바이오사이언스.)

조스타박스의 공급 지연은 SK바이오사이언스에겐 기회로 작용할 수 있다. SK바이오사이언스는 지난 2017년 대상포진 백신인 ‘스카이조스터’를 출시, 국내 시장에 도전장을 던졌다. 현재 국내 대상포진 백신 시장의 점유율은 절반 수준인 것으로 알려졌다. 스카이조스터의 경쟁자는 현재 조스타박스 하나뿐인데, 공급이 지연되면 그 공백을 치고들어갈 여지가 생긴다.&nbsp;다만 연말이 되면 상황이 달라질 수 있다. GSK가 연말에 대상포진 백신 ‘싱그릭스’를 국내에 출시할 예정으로 알려졌다. 당초 싱그릭스는 상반기 출시 예정이었으나 연말로 출시 일정이 미뤄졌다. 스카이조스터나 조스타박스보다 효과가 좋고, 가격이 두 배 이상 비싸다. 싱그릭스가 얼마나 시장에서 활약할 것인지 여부는 국내에 공급되는 싱그릭스 물량과 무료 접종 정책 도입 여부, 조스타박스의 공급 재개 여부 등이 복잡하게 얽혀있다.&nbsp;특히 무료 접종 이슈는 대상포진 백신업계의 ‘뜨거운 감자’다. 지난 몇 년간 의료계는 대상포진 백신을 국가예방접종에 포함해달라고 요구해왔다. 정부에서도 가격 대비 효과성을 따지긴 했지만, 결론을 내진 못했다.&nbsp;이러한 상황에서 윤석열 대통령은 후보자 시절 ‘65세 이상 어르신 대상포진 백신 무료 접종’이라는 공약을 내세웠다. 제약업계에서는 전세계적으로 공급이 불안정하고 40만원 수준으로 비싼 싱그릭스보다는 오랜 기간 동안 안전성과 유효성을 검증 받고, 공급이 상대적으로 안정적인 조스타박스와 스카이조스터가 무료 접종 백신에 포함될 가능성이 높다고 보고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010011.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성카드, 테슬라 타고 '성장주' 될 수 있을까?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010020</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010020</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[테슬라 사이버트럭 사전주문 안내 이미지.(사진=테슬라 홈페이지)

삼성카드의 현재 PBR(주가순자산비율)은 0.44배다. 시가총액이 장부상 순자산가치(청산가치)에 미치지 못할 정도로 주가가 저평가됐단 의미다. 기준금리 인상에도 불구하고 삼성카드가 저평가를 벗어나지 못하는 것은 카드업의 고강도 규제와 경기 침체 등이 복합적으로 작용했다는 분석이다.PBR이 낮으면 가치주, 높으면 성장주로 여겨진다. 삼성카드가 테슬라와의 계약으로 가치주에서 성장주 성격을 시장에서 부여받을 수 있을지 주목된다. 테슬라의 PBR은 23.66배다. 전체 자동차시장에서 점유율은 아직 낮지만 전 세계적인 전기차 전환으로 미래 성장성을 인정받고 있다.1일 삼성카드의 반기보고서에 따르면 올해 삼성카드는 테슬라와 단독 카드결제 계약을 체결했다. 삼성카드는 이를 할부리스 산업에서 경쟁에서 우위를 점하기 위한 주요수단으로 꼽았다. 테슬라와의 계약을 통해 제조사 캡티브가 없는 약점을 극복하고, 안정적 물량을 확보하고 있다는 삼성카드 측의 설명이다.캡티브 마켓은 계열사 간 내부시장을 뜻한다. 현대캐피탈이 최대주주인 현대자동차 고객의 자동차금융거래 수요를 전적으로 담당하는 것을 떠올리면 쉽다. 만약 삼성자동차가 IMF 외환위기를 이겨내고 생존했더라면 삼성카드 역시 자동차금융의 캡티브 마켓을 가질 수 있었을 것이다. "삼성자동차가 없는 약점을 테슬라로 극복하겠다"는 게 삼성카드의 의지로 해석된다.
삼성카드의 성장성 싹수…친환경차 금융 고객 '200%' 증가
카드업의 저평가 요인으로는 '사양 산업'이라는 평가도 한몫한다. 본업인 결제부문은 당정의 지속적인 가맹점 수수료 인하 정책으로 적자를 보고 있고, 카드를 활용하지 않는 BNPL(후불결제)과 같은 핀테크업체의 간편결제 서비스는 더욱 확대될 공산이 크다. 이에 카드사는 방대한 데이터를 활용한 데이터 비즈니스업으로 영역 확장을 꾀하고 있지만 본궤도에 오른 상황은 아니다.이와 달리 삼성카드는 주요 사업인 자동차금융에서 뚜렷한 성장성의 징후를 보여주고 있다. &lt;블로터&gt;가 입수한 자료에 따르면 삼성카드의 '다이렉트 오토'를 통한 친환경차 금융 이용 고객이 급증하고 있다. 2021년 기준으로 2020년 대비 친환경차 다이렉트 오토 상품 및 리스·렌탈 규모는 241%, 이용 고객은 약 197% 증가했다.이는 삼성카드가 다이렉트 오토로 온라인 금융에 대한 이해도와 가격 민감도가 높아진 환경을 적기에 공략한 성과다. 삼성카드의 다이렉트 오토는 2016년 7월 업계 최초로 출시한 온라인 자동차금융 플랫폼이다. 증가하는 친환경차에 대한 수요에 맞춰 금융 서비스를 확대 제공하고 있다. 다양한 친환경차 공급자와 제휴를 맺고 전기차 특화 카드를 출시해 친환경차 이용 고객의 편의성을 강화하고 있다.'삼성 iD EV 카드'는 전기차 충전소 등에서 충전결제 시 높은 할인율을 제공하고, 주차장, 대리운전 및 자동차 보험 할인 등 기타 자동차 관련 혜택을 제공함으로써 전기차 운전자의 만족도를 제고하고 있다. 이 카드는 환경 문제에 관심이 높은 전기자동차 운전자 취향에 맞춰 rPVC(폐플라스틱 50% 이상을 재활용한 친환경 소재) 카드 플레이트를 적용해 제작했다.

'삼성 iD EV 카드' 관련 이미지.(사진=삼성카드)


다이렉트 오토는 지난해 친환경차 고객을 급속히 유입한 데 이어 올해 테슬라 고객까지 확보하면서 친환경차 금융 성장에 탄력을 받게 됐다는 분석이다. 친환경차는 크게 수소전기차(FCEV)와 배터리전기차(BEV)로 나뉘는데, 배터리 고성능화에 따라 BEV의 1회 충전 주행거리가 길어지는 등 먼저 대중화될 가능성을 키우고 있다. 테슬라는 BEV만으로 글로벌 전기차 판매량 1위를 기록했다.세계 완성차 업체들은 전기차 전환을 서두르고 있고, 미국은 2030년까지 전기차 비중을 50%까지 끌어올린다는 계획을 세웠다. 모건스탠리는 올 초 발표한 보고서에서 4% 수준인 테슬라의 미국 자동차시장 전체 점유율이 오는 2026년까지 10%, 2030년 18%에 달할 것으로 전망했다. 삼성카드 관계자는 "앞으로도 삼성카드 고객들에게 다양한 친환경차 프로모션 및 상품을 제공할 예정"이라고 전했다.국내 테슬라 구매 고객은 결국 삼성카드를 찾게 될 유인이 크다. 현금 일시불과 삼성카드 결제 두 가지 옵션 중 삼성카드 다이렉트 오토를 통해 일시불로 결제하면 캐시백을 받을 수 있기 때문이다.&nbsp;자동차의 대당 단가는 수천만원으로 크다. 테슬라가 한국시장에서 파이를 넓힐수록 삼성카드 할부금융 자산의 성장도 기대된다. 지난해 기준 자동차할부금융·리스 취급액이 가장 많은 곳은 3조5061억원을 신한카드다. 삼성카드는 9063억원으로 4분의 1 수준이다. 향후 테슬라가 사이버트럭 등 신차 라인업을 넓힐수록 격차 축소가 예상된다.삼성카드와 테슬라의 단독계약 조건은 상세히 확인되진 않고 있으나, 테슬라에 어느정도 수수료 등의 수익을 양보해도 다이렉트 오토 플랫폼의 금리를 결정하는 것은 삼성카드인 만큼 수익성 보전이 가능하다. 기준금리 인상과 맞물려 삼성카드는 지난 7월 60개월 다이렉트 오토 카드할부 금리를 2.3%에서 3.9%로 1.6%포인트 인상했다.
증권가는 삼성카드와 테슬라 시너지 평가에 '신중'
긍정적 전망이 있는 것만은 아니다. 카드업 전망이 워낙 비우호적이어서다. 카드업계는 수신기능이 없어 여전채를 중심으로 대출자금을 조달하는데 현재 5%에 육박하는 수준이다. 그러나 금융당국은 금리인하요구권 수용현황을 공시토록 하는 등 간접적으로 카드사 금리 책정에 영향력을 발휘하고 있다. 가맹점수수료 인하는 물론 리볼빙 TM(텔레마케팅) 금지 등의 규제도 이뤄지고 있다.증권가 연구원들은 &lt;블로터&gt;와의 통화에서 이 같은 카드업황에 근거해 삼성카드와 테슬라의 협력 시너지가 어느정도 효과를 낼지 여부에는 신중한 입장을 전했다. 구경회 SK증권 연구원은 "금융사의 매출은 제조업계의 매출과는 달리 수수료만을 먹기에 도움이 될 것"이라며 "금융업계에서 그런 이슈로 주가가 오른 걸 본 적은 없다"고 말했다.최정욱 하나증권 연구원은 "테슬라 차를 단독으로 많이 팔면 할부금융 오토론이 늘어나는 효과가 있을 것"이라며 "카드사들이 오토론으로 성장을 꾀하고 있지만 신용판매와 카드론·현금서비스가 크게 늘기 어려운 등 카드업황 자체가 긍정적이지 않은 상황"이라고 평가했다.

삼성카드의 친환경차 다이렉트 오토 상품 및 리스/렌탈 규모 증가율.(자료=삼성카드)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010040.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장, 베트남 출장길 장남 신유열 동행]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010003</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 04:06:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동빈 롯데회장(가운데 왼쪽)이 31일 응우옌 쑤언 푹 베트남 국가주석(가운데 오른쪽)과 만나 기념촬영을 하고 있다. 신 회장의 장남 신유열 상무(왼쪽에서 세번째)가 동행했다.(사진=베트남 총리실.)

신동빈 롯데그룹 회장의 장남인 신유열 롯데케미칼 상무가 부친의 베트남 출장에 동행했다. 신 회장의 사면 후 첫 해외 출장길에 신 상무가 함께하며 본격적인 경영수업이 시작된 것이라는 분석이 나온다. 1일 재계에 따르면 신 회장은 지난달&nbsp;30일 일본에서 전세기를 타고 장남 신유열 상무와 함께 베트남 수도 하노이에 입국했다.&nbsp;장남 신 상무는 신 회장이 응우옌 쑤언 푹 베트남 국가주석과 면담을 하는 자리에도 동석한 것으로 알려졌다. 신 회장은 응우옌 총리와 주석과 만나 베트남 사업에 대해 논의한 것으로 전해졌다. 신 회장은 1일 2023년 완공 예정인 롯데몰 하노이와 롯데건설이 수주한 스타레이크 신도시에 방문할 예정이다. 오는 2일에는 호찌민시로 건너가 롯데건설이 건설 중인 투티엠 에코스마트시티 착공식에 참석한다. 모든 일정에는 신 상무도 함께한다. 재계에서는 이번 신 상무가 아버지인 신 회장의 해외출장에 동행한 것을 놓고 본격적으로 경영수업이 시작된 것 아니냐는 분석을 내놓고 있다. 다만 신 상무는 아직 롯데그룹 계열사 지분을 보유하고 있지 않아, 소유권 승계까지는 시간이 걸릴 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토스뱅크, 반가운 '님' 봤다…고객 수 440만명 돌파한 덕분]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310022</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 12:35:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 사옥 내부.(사진=토스뱅크)

토스뱅크가 드디어 '순이자마진(NIM)' 흑자를 봤다. NIM은 금융기관이 자산을 운용해 거둔 수익에서 예금이자 등 조달비용을 뺀 나머지를 총운용자산으로 나눈 수치다. 토스뱅크는 저금리 시절부터 입출금통장에 2% 금리를 주면서 NIM의 역마진을 겪었는데, 고객 수가 크게 증가하면서 극복하는데 성공했다.31일 토스뱅크에 따르면 올 상반기 전체 NIM은 0.12%를 기록해 플러스로 전환됐다. 분기별 NIM은 2분기 0.31%로 1분기 -0.21% 대비 0.52%p 상승하며 상당한 개선세를 이뤄냈다. 상반기 원화예대금리차는 1.60%를 나타냈다.8월 30일 기준 토스뱅크의 총 수신잔액은 약 26.4조원, 여신잔액은 약 6.4조원을 기록했다. 여신 영업이 재개된 올해 1월부터 빠른 여신 성장세를 보여주고 있다. 지난해 말 3.9%의 예대율(수신액 대비 여신액 비율)은 8월 30일 기준 24.1%로 높아졌다. 이는 여수신 균형이 빠르게 개선되는 것으로 볼 수 있지만, 여전히 90~100% 수준인 시중은행보다는 크게 적은 수준이다.그럼에도 토스뱅크가 NIM 흑자를 거둔 데는 한국은행의 기준금리 인상에 따라 시중금리가 상승한 가운데, 크게 증가한 고객 수에 바탕해 중저신용자 대출을 적극 늘린 점이 주효한 것으로 분석된다. 지난해 10월 출범 후 현재까지 440만명이 토스뱅크의 고객이 됐다. 지난 11개월 간 매달 약 40만명의 신규고객이 유입된 셈이다.토스뱅크는 인터넷전문은행으로서 기존 1금융권에서 대출 승인이 나지 않은 고객들이 2금융권으로 내몰리지 않고 1금융권 테두리 안으로 들어올 수 있도록 중저신용자 대출공급을 꾸준히 확대해 나가고 있다. 토스뱅크는 중저신용자 고객들이 겪는 금리단층의 문제점을 해소하고 이들의 이자비용 부담을 경감시키는 등 적극적으로 중저신용 고객을 포용하고 있다.8월 현재 토스뱅크의 전체 가계대출 중 중저신용자 비중은 약 39%에 달한다. 이는 인터넷은행 중 가장 높은 수준이다. 중저신용 대출 고객 4명 중 1명(25.6%)은 토스뱅크의 자체 신용평가시스템을 통해 고신용자로 재평가됐다.이날 공개된 상반기 경영공시를 보면 토스뱅크의 재무 안정성은 전반적으로 개선 추세에 있다. 상반기 전체 손익은 1243억원의 적자이나 분기별로 보면 1분기 654억원 적자에서 2분기 589억원 적자로 적자 폭이 65억원 개선됐다.특히 적자 폭의 개선은 여신 성장에 필연적으로 소요되는 충당금전입액을 제외하면 더욱 돋보인다. 2분기 충당금전입전 이익은 161억원 적자로 1분기(-401억원) 대비 240억원 감소해 큰 폭의 손익개선세를 이뤄냈으며, 이를 통해 확연히 좋아진 재무 안정성을 보여줬다.상반기 당기순손실의 주요 요인으로는 대손충당금과 판관비가 꼽힌다. 은행업 특성상 여신잔액이 고속 성장하면 자연스레 충당금 전입액도 늘어난다. 토스뱅크의 상반기 충당금 전입액은 673억원으로 손익의 절반이 넘는 비중을 차지한다. 사업 성장을 위한 지속적인 인력 확충으로 판관비 역시 492억원의 비용이 발생했다.이를 두고 토스뱅크 측은 "영업 초기 성장 단계에 있는 은행의 통과의례"라고 규정했다. 상반기에 발생한 적자의 상당 부분은 토스뱅크의 손실흡수능력을 강화시키거나 신규 서비스 출시를 위한 전문인력 확보에 소요됐으며, 더 높은 도약을 위한 불가피한 초기 비용에 해당한다는 의미다.토스뱅크는 출범 후 지속적인 자본금 조달로 자본안정성을 강화하고 있으며, 8월 말 기준 BIS자기자본비율은 13.4%다. 출범 당시 2500억원의 자본금에서 현재 총 1조3500억원의 자본금을 확보했다. 주주사들의 적극적인 투자를 바탕으로 가파른 성장세를 보이고 있으며, 이는 토스뱅크가 은행으로서의 재무 안정성을 확보하는데 큰 동력이 되고 있다.토스뱅크 관계자는 "출범 1년이 채 되지 않은 신생 은행인 만큼 어려운 여건에도 주주사들의 적극적인 지원은 물론 고객들의 성원에 힘입어 빠른 성장세를 보이고 있다"며 "앞으로 고객들에게 보다 더 혁신적인 상품과 서비스를 제공하는 것은 물론 건전한 중저신용자를 포용하는 등 고객 중심의 혁신 금융을 선도해 갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310037.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2분기 최대 실적 냈지만 현금 안 들어오는 LG CNS…왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310026</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310026</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시 강서구에 위치한 LG CNS 사옥. (사진=LG CNS)

LG그룹의 IT서비스 기업 LG CNS가 올해 2분기에 역대 2분기 기준 최대 실적을 냈지만 상반기 영업활동으로 인한 현금흐름(이하 영업 현금흐름)은 마이너스를 기록했다.LG CNS의 반기보고서에 따르면 회사의 올해 상반기 영업 현금흐름(이하 연결기준)은 마이너스 900억원을 기록했다. 지난해 상반기 마이너스 505억원에 비해 마이너스 규모가 두 배 수준으로 늘었다.영업 현금흐름은 기업이 제품이나 서비스를 판매하는 등의 영업활동을 하는 과정에서 발생하는 현금의 유입과 유출을 의미한다. 회사가 영업이익을 낸다고 하더라도 정작 현금의 유입보다 유출이 큰 경우가 이어진다면 재무구조가 안정적이라고 보기 어렵다.LG CNS의 영업 현금흐름 세부 항목을 살펴보면 '영업으로부터 창출된 현금'은 마이너스 123억원에 그쳤다. 이자수익이 46억원을 기록했지만, 이자비용으로 52억원을 냈으며 법인세를 납부하는데 772억원을 쓰면서 현금 유출이 이어졌다. LG CNS는 기업이나 공공기관 등을 대상으로 SI(시스템통합)나 SM(시스템유지보수) 등의 IT서비스를 제공하거나 솔루션을 판매하며 매출을 올린다. 일반적으로 기업들은 IT에 대한 투자를 상반기보다 하반기에 집중하는 경향을 보인다. B2B(기업간거래) 사업을 하는 IT 기업들의 실적이 상반기보다 하반기에 좋은 이유다. 하지만 LG CNS의 경쟁자인 삼성SDS는 상반기 영업 현금흐름에서 플러스를 기록했다. 삼성SDS의 상반기 영업 현금흐름은 플러스 8400억원이다.



LG CNS는 영업 현금흐름이 악화된 가운데 상반기 비용도 증가했다. 반기보고서의 상반기 판매비와관리비는 1486억원으로 지난해 상반기 1300억원에 비해 100억원 이상 증가했다. 상반기 판매비와관리비의 세부 항목을 보면 인건비 관련 항목들이 가장 큰 비중을 차지했다. 급여 및 상여가 약 670억원, 복리후생비가 약 127억원을 기록했다.LG CNS와 같은 그룹사의 IT 서비스 기업은 그룹 계열사가 아닌 대외 고객을 많이 확보하는 것이 지상과제다. 그룹 계열사 대상 매출을 줄이고 대외 고객을 늘려야 정부의 일감 몰아주기 규제에서 벗어날 수 있고 매출원 다각화도 이룰 수 있기 때문이다. 특정 기업들에게 매출이 편중되어 있다면 해당 고객들이 IT 투자를 줄이면 그만큼 매출에 미치는 타격이 커진다. LG CNS도 대외 고객의 매출 비중 확대를 위해 힘을 쏟고 있지만 상반기에도 그룹 계열사의 비중이 여전히 컸다. 반기보고서의 특수관계자 등과의 거래내역을 보면 ㈜LG, LG전자, LG화학 등 상위지배기업과 관계기업을 비롯해 ㈜LX홀딩스, ㈜LX하우시스 등 대규모집단계열회사로부터 나온 상반기 매출은 1조1134억원이다. 이는 회사의 상반기 연결기준 총 매출 2조347억원의 절반 규모다. 특히 LG전자와 LG화학으로부터 올린 매출은 3748억원, 3125억원으로 각각 전체 매출의 10% 이상을 차지했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG전자 '오브제 무드업' 신제품 출시..."냉장고야 분위기를 부탁해"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020009</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:49:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG 디오스 오브제컬렉션 무드업.(사진=LG전자)

LG전자가 LG 씽큐(LG ThinQ) 앱에서 냉장고 색상을 변경해 분위기까지 업그레이드할 수 있는 신제품을 선보였다. 공간 가전을 또 한 번 진화시켰다는 평이다.LG전자는 2일(현지시간) 유럽 최대 가전 전시회 'IFA 2022'에서 혁신적인 무드업(MoodUP) 기능을 갖춘 냉장고 신제품 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’을 최초로 공개한다. LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 고객이 기분과 취향, 상황에 따라 언제든 간편하게 색상을 변경하며 분위기를 전환하는 고객경험을 선사한다. 냉장고는 초기에 흰색으로 출시돼 ‘백색가전’이라 불렸다. 이후 메탈 소재 냉장고가 등장해 큰 인기를 끌었는데 최근엔 베이지, 그린, 핑크 등 다양한 색상을 적용한 컬러가전이 각광받고 있다. LG전자는 2020년 공간 인테리어 가전 ‘LG 오브제컬렉션’을 론칭해 다양한 컬러가전을 선보였다. 올 초부터 판매된 전체 상냉장, 하냉동 냉장고 가운데 오브제컬렉션 라인업이 차지하는 비율은 90%를 육박한다. 하지만 고객이 제품의 색상을 바꾸고 싶을 경우 패널을 교체하고 추가 비용까지 지불해야 하는 번거로움이 있었다. 신제품은 LG 씽큐 앱에서 원하는 컬러를 선택하면 냉장고에 바로 적용시킬 수 있다. 냉장고를 오래 사용해 색상에 싫증을 느끼거나 이사한 집의 인테리어와 냉장고 색상이 어울리지 않아 속상했던 경험들이 신제품을 통해 해소될 수 있다. 홈파티를 할 때는 화려한 색상으로 바꿀 수 있으며, 혼자서 사색에 잠기고 싶을 때는 차분한 색상을 연출해 분위기를 더욱 즐길 수 있다.LG전자는 LED 광원을 활용해 빛을 고르게 확산시키는 도광판을 냉장고 도어 표면에 적용했다. '무드업' 기능은 LG 씽큐 앱을 통해 오브제컬렉션 컬러를 포함한 냉장고 도어 상칸 22종, 하칸 19종의 컬러를 원하는 대로 조합해 적용할 수 있다. 컬러를 변경할 수 있는 도어가 4개인 상냉장 하냉동 냉장고의 경우 17만 개가 넘는 색상 조합이 가능하다. LG전자는 고객이 색 조합에 대한 고민 없이 무드업 기능을 손쉽게 즐길 수 있도록 LG 씽큐 앱에 계절, 공간, 힐링 등 테마별 옵션을 제공한다.

(사진=LG전자)

고객은 LG 씽큐 앱을 사용하지 않고도 “하이 엘지, ‘가을가을해’색으로 설정해줘”와 같이 간단한 음성 명령만으로 제품 색상을 변경할 수 있다. 신제품은 고객이 제품 정면에 약 60센티미터(cm) 이내로 가까이 다가가면 미리 설정된 색상으로 점등된다. 한 번 색상이 들어오면 30분간 유지된 후 자동으로 꺼진다. 색상 유지시간은 5분에서 30분까지 5분 단위로 설정할 수 있다.고객 경험을 우선한 기능들로 냉장고를 통해 일상을 더욱 풍요롭고 분위기있게 바꾸는데 주안점을 뒀다. 구광모 회장은 취임 초부터 LG그룹이 글로벌 기업으로 성장할 수 있었던 비결로 '고객 사랑'을 가장 먼저 꼽았다. 고객가치경영을 가장 우선시해 미래 성장을 이뤄내겠다는 의지를 드러내 왔다.&nbsp;류재철 LG전자 H&amp;A(Home Appliance &amp; Air Solution)사업본부장(부사장)은 “LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 철저하게 고객 관점에서 치열하게 고민한 끝에 탄생한 제품”이라며 “공간가전과 UP가전의 정점인 신제품을 통해 분위기까지 업그레이드하는 차원이 다른 고객경험을 제공할 것”이라고 강조했다.LG 디오스 오브제컬렉션 무드업은 노크온 기능 유무에 따른 상냉장 하냉동 냉장고 2종, 김치 냉장고 등 총 3종이다. 노크온 기능이 적용된 제품의 용량은 604리터, 일반 제품은 601리터, 김치 냉장고는 322리터다. LG전자는 신제품을 이달 중 국내 출시하고 내년부터 해외시장으로 확대할 계획이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK디스커버리, SK케미칼 주식 5.22% 공개매수..."연결 편입 목적"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=SK케미칼)

SK디스커버리가 주요 계열사인 SK케미칼을 종속기업으로 편입시키기 위해 지분 확대에 나선다. 1일 SK디스커버리는 SK케미칼 보통주 5.22%(약 1000억원)를 매입하겠다고 밝혔다. 취득목적에 대해서는 “연결 자회사 편입 추진을 통한 경영성과 개선 및 주주가치 제고”라고 했다. SK케미칼 지분 취득은 공개매수 방식으로 이뤄지며 오는 2일부터 21일까지 20일 동안 진행된다. SK디스커버리는 2017년 지주사로 전환한 뒤 주요 계열사의 지배력을 확대하기 위해 꾸준한 투자를 벌이고 있다. 2019년 SK가스 지분 785억원어치(89만주, 9.9%) 공개매수를 시작으로 같은 해 12월에는 SK플라즈마 상환전환우선주(RCPS) 7.9%를 278억원에 매입하기도 했다. 2021년에는 SK가스 지분 503억원을 추가로 공개매수했으며, SK플라즈마 유상증자에 약 500억원, SK케미칼 주식 매입에 435억원을 썼다.계열사 지배력 확대에 주력하며 재무부담은 가중됐다. 특히 SK가스가 보유한 SK디앤디 지분 전량(2829억원)을 매입하는데 많은 자금이 들어갔다. 2020년까지만 하더라도 총차입금은 2242억원 수준이었으나 올 상반기 총차입금 규모는 5564억원으로 두 배 늘어났다. 같은 기간 현금성자산을 차감한 순차입금은 마이너스(-) 286억원에서 4754억원으로 증가했다. SK디스커버리가 SK케미칼 지분 공개매수를 완료할 경우 지분율은 40.05%로 늘어날 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크론, 20조 투자해 메모리 반도체 공장 짓는다…”美 반도체법 덕분”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209020003</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 06:00:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 주요 메모리 반도체 기업인 마이크론이 10년간 150억달러(약 20조3000억원)를 투자해 아이다호주에 새 메모리 반도체 공장을 짓는다고 발표했다.

(사진=마이크론)

1일(현지시간) &lt;로이터통신&gt;에 따르면 미국 조 바이든 대통령이 지난달 서명한 ‘반도체·과학법(Chips and Science Act)’의 보조금과 세액 공제를 고려하면 마이크론은 이번 투자로 향후 10년 동안 1만7000개의 일자리를 창출할 것으로 전망된다.&nbsp;반도체·과학법은 중국 견제와 반도체 기업의 미국 내 생산 확대를 목적으로 527억달러(약 71조3800억원)의 보조금을 지원하는 내용을 골자로 한다.&nbsp;바이든 대통령은 이날 성명에서 “오늘 마이크론의 투자 발표는 미국에겐 또 다른 승리”라며 “우리는 전기차, 반도체, 광섬유 등 중요 부품을 미국에서 생산해 미국 경제의 바닥에서부터 중앙 부분까지 구축할 것”이라고 밝혔다.&nbsp;산제이 메흐로트라 마이크론 최고경영자(CEO)는 “반도체·과학법 덕분에 이와 같은 투자 결정을 내릴 수 있었다”며 “우리의 새로운 첨단 메모리 반도체 공장은 미국의 기술적 리더십을 북돋울 것이며 미국 경제 및 국가 안보에 중요한 반도체의 안정적인 공급을 보장할 것”이라고 전했다.&nbsp; &nbsp;앞서 지난달 마이크론은 미국 메모리 반도체 생산 설비에 400억달러를 투입해 2030년까지 4만개의 신규 일자리를 창출할 것이라고 밝힌 바 있다.&nbsp;한편 마이크론은 최근 반도체 수요의 급감으로 인해 실적이 시장 예상을 밑돌 것이라고 경고했다. 마이크론은 지난달 당국에 제출한 서류에서 오는 2022년 회계연도 4분기(6~8월) 매출 전망치가 지난 6월 말 예상한 68억~76억달러(약 9조2000억~10조2800억원)를 하회할 것으로 예상된다고 밝힌 바 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/02/blt202209020003.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기묘한 동거 끝…KT 그룹 스카이라이프TV, 미디어지니 합병]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010022</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 01:47:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KT 그룹 내 종합방송채널사용자(MPP)인 스카이라이프TV와 미디어지니가 한 몸이 된다. 존속법인은 스카이라이프TV이며 양사는 합병 후 앞서 통합한 'ENA' 채널 브랜드 가치를 3년 내에 1조원 수준으로 높이겠다는 목표다.스카이라이프TV는 1일 '회사합병결정' 공시를 통해 미디어지니를 흡수합병한다고 밝혔다. 합병법인의 지분은 KT스카이라이프가 62.7%, KT스튜디오지니가 37.3%를 갖는다. 사측은 비상장 법인인 두 기업의 공정한 지분율 산출을 위해 외부평가기관의 평가를 받았다고 전했다. 합병법인의 공식 출범일은 오는 11월1일이다. 

스카이라이프TV와 미디어지니의 합병 전후 지분 구조. (자료=KT)

KT가 이번 그룹 내 합병을 추진한 배경은 스카이라이프TV와 미디어지니의 방송채널(PP) 사업 효율을 제고하기 위함이다. KT 그룹 내 PP 사업은 2004년 개국한 스카이라이프TV의 몫이었으나 지난해 KT가 인수한 현대미디어(현 미디어지니)가 KT스튜디오지니 산하로 편성되면서 이원화됐다. 이 시기 KT는 스튜디오지니를 중심으로 그룹 내 미디어·콘텐츠 계열사를 수직계열화하는 작업에 한창이었다.그러나 증권가를 비롯한 업계에선 지난 수년간 꾸준히 PP 사업에 투자해 성과를 낸 스카이라이프TV로 미디어지니를 통합하는 것이 효율적이란 지적이 제기돼 왔다. 지난해 현대미디어를 KT가 인수하는 것으로 결정된 당시에는 스카이라이프 노조의 적잖은 반발도 있었던 것으로 전해진다. 이 같은 상황에서 지난 4월에는 스카이라이프TV가 보유한 7개 채널과 미디어지니의 5개 채널을 합친 12개 채널 중 4개 채널을 선별해 'ENA'라는 신규 채널 브랜드가 론칭되면서 두 회사의 한층 기묘한 동거가 연출되기도 했다. 결국 KT는 스카이라이프TV에 미디어지니를 합병함으로서 ENA 채널 중심으로 콘텐츠 제작과 편성을 일원화, 경영 효율성과 규모의 경제를 실현할 방침이다. 때마침 최근 ENA 채널에서 방영된 '이상한 변호사 우영우'가 전국 최대 시청률 17%로 역대급 흥행을 기록하며 대외적인 채널 인지도 또한 높아진 상황이다. KT는 이번 합병을 통해 12개 채널을 보유한 단일 MPP 법인이 탄생하고, 이를 기반으로 보다 전략적인 시장 대응이 가능해질 것으로 기대했다. KT스카이라이프와 KT스튜디오지니도 스카이라이프TV의 경쟁력 강화를 위해 긴밀한 공조를 이어갈 계획이다. 

이상한 변호사 우영우 국내 시청률 변화 추이 및 넷플릭스 랭킹 변화 데이터. (자료=디지코&nbsp;KT&nbsp;스페셜 리포트)&nbsp;

한편 스카이라이프TV는 '우영우' 외에도 지난해부터 '애로부부', '강철부대', '나는SOLO' 등 다수의 예능 화제작들을 선보이며 오리지널 콘텐츠 사업 확장에 청신호를 밝혔다. 김철수 KT스카이라이프 대표는 이번 합병에 대해 "합병법인 대주주로서 스카이라이프TV의 오리지널 콘텐츠 확보를 위한 지속적인 콘텐츠 투자와 그룹 내 콘텐츠 유통의 핵심 축으로 성장해 나가겠다"고 말했다. 윤용필 스카이라이프TV-미디어지니 대표도 "ENA는 KT 그룹의 'One and Only' 채널 브랜드로서 오리지널 콘텐츠 제작에 힘쓰겠다"며 "스카이라이프TV는 축적된 킬러 콘텐츠를 바탕으로 MPP 사업자에서 글로벌 IP(지식재산권) 사업자로 변모시켜 3년 후 ENA 브랜드 가치를 1조원 수준으로 끌어올리겠다"고 다짐했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/01/blt202209010043.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>