<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 16:25:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[일동제약 '조코바' 정식 품목 허가 신청…남은 허들은?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040028</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 04:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 서초구에 위치한 일동제약 전경.(사진=일동제약)

일동제약이 코로나19 치료제 ‘조코바’의 정식 품목 허가에 도전한다. 이르면 2023년 하반기에 품목 허가가 될 것으로 예상된다.일동제약은 지난 3일 식품의약품안전처(식약처)에 조코바 품목 허가를 신청했다. 품목 허가 이후에 별도의 임상이 필요한 ‘조건부 허가’가 아닌, 정식 품목 허가 절차를 밟는다. 식약처의 허가심사 법정처리기간은 120일로, 이는 근무일(식약처 직원이 근무하는 날) 기준이다. 조코바 품목 허가 신청일 기준 근무일 120일은 올해 7~8월 경이다. 조코바의 품목 허가가 빠르면 올해 하반기로 기대되는 이유다. 다만 식약처가 추가 서류를 요구하거나 사유가 있을 경우 기간은 더욱 길어질 수 있다. 조코바는 현재 정식 품목 허가를 진행하기 위한 자료를 충분히 갖춘 것으로 평가된다. 실제로 일동제약은 1798명의 환자(식약처에 제출한 목표시험대상자 수는 1779명)를 대상으로 조코바의 항바이러스 효과를 확인하는 임상을 진행했다. 일동제약이 임상을 진행한 1798명의 환자 중 200명은 국내에서 모집된 환자다. 국내 품목 허가를 획득하기 위한 현지 임상 요건을 충족한 셈이다.일동제약은 조코바의 임상 결과가 임상증상 호전과 바이러스 감소 효과 모두 입증한 자료라는 점을 강조한다. 일동제약에 따르면 조코바는 코로나19 주요 5개 증상(기침, 인후통, 콧물 및 코막힘, 발열, 피로감)이 위약(가짜약)보다 더욱 빨리 호전되는 것으로 나타났다. 또한 조코바는 체내에 있는 바이러스 감소 효과가 위약보다 유의미하게 우월했다. 연구에 참여한 전체 환자군에서 심각한 부작용이나 사망사례는 없는 것으로 보고됐다.일동제약은 조코바 품목 허가뿐만 아니라 품목 허가 획득 이후도 고민해야 한다. 현재 국내에서 코로나19 치료제는 중증 환자나 경중 환자 중 고위험군·기저질환자를 대상으로 쓰이고 있다. 다만 이들 모두 국민건강보험 급여 적용이 되지 않아 정부가 비용을 지불하고 있다. 조코바 또한 이들과 마찬가지로 정부가 비용을 지불하는 방식을 우선 고려할 것으로 전망된다. 이미 정부가 긴급사용승인을 수용하지 않은 상태여서, 현실적인 방법은 실사용분에 대해 정부가 보전하는 방식이 최우선이 될 것으로 보인다. 이에 대한 선례는 JW중외제약의 류마티스관절염 치료제 ‘악템라’(성분명 토실리주맙)가 보여준 바 있다. 악템라가 중증 코로나19 환자를 대상으로 효과가 있다는 연구 결과가 나오자, 의사의 판단 하에 악템라가 코로나19 환자 치료에 쓰이기 시작했다. 이미 류마티스관절염 치료제로 허가 받은 악템라를 오프라벨(의약품을 허가 사항이 아닌 용도로 쓰는 방식)로 사용한 셈이다. 정부는 논의 끝에 악템라를 사용할 때마다 53만7060원(악템라 400mg 기준)을 JW중외제약에 지불하기로 결정헀다. 2022년 상반기 악템라의 매출은 121억원으로 전년 대비 40% 이상 늘었다.조코바 품목 허가 이후 일동제약 입장에서 가장 우려되는 상황은 악템라와 동일한 방식이 적용되지 않으면서 국민건강보험 신약 등재가 차일피일 지연되는 경우다. 이 경우 환자가 약값을 전액 부담하는 방식으로 조코바를 처방받아야 하는데, 사실상 경쟁력 없는 전략이라는 것이 제약업계의 공통된 판단이다.일단 일동제약은 품목 허가에 최선을 다하겠다는 입장이다. 일동제약 관계자는 “엔시트렐비르(조코바의 성분명)는 중증화 위험 요인과 관계 없이 오미크론 환경에서 경증·중등증의 코로나19 증상을 가진 백신을 접종한 환자 집단의 임상 실험에서 내약성 및 효과를 입증했다”고 설명했다.그는 이어 “현재 국내 긴급사용승인되어 사용중인 경구형 코로나19 치료제의 경우 고위험군의 기저질환자에게만 사용되고 있어 일반환자군에게 사용가능한 치료제가 없다”며 “향후 위험 요인과 관계없이 광범위한 환자를 위한 치료 옵션 중 하나로 기여할 수 있기를 기대한다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스 힘싣는 롯데...핵심은 VR기기 보급]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050003</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데하이마트 VR 스토어 체험전 구현 모습.(이미지=롯데하이마트.)

롯데그룹이 자사 유통 및 컨텐츠 사업을 한 데 묶을 미래 플랫폼으로 ‘메타버스’를 점찍은 가운데, 전자제품 전문점 롯데하이마트가 플랫폼 확장에 필수요소인 VR(가상현실)기기 보급 확대에 나섰다. 롯데는 메타버스 스타트업 칼리버스 인수 후 가상현실 유통망을 자체적으로 만들기 위해 노력하고 있다. 5일 롯데하이마트는 이날부터 오는 15일까지 온라인쇼핑몰에서 ‘VR 스토어 체험전’을 진행한다고 밝혔다. 이번 체험전은 세계 최대 가전·IT&nbsp;박람회&nbsp;‘CES 2023’에서 공개된&nbsp;‘롯데하이마트&nbsp;VR&nbsp;스토어’를&nbsp;온라인에서 구현한 기획이다. 이번 체험전의 핵심은 메타버스 접속을 위한 VR기기 홍보 및 보급 확대다. 아무리 가상현실이 완벽히 구현돼 있더라도 VR기기 없이는 체험이 불가능하기 때문이다. 롯데하이마트는 이를 위해 VR&nbsp;스토어에 선보인 자체브랜드(PB)&nbsp;하이메이드(HIMADE) 32개 제품을 한정수량 최대&nbsp;30%&nbsp;할인 판매한다고 밝혔다. ‘롯데하이마트&nbsp;VR&nbsp;스토어’는 롯데정보통신 자회사 칼리버스가 개발한 메타버스 공간인&nbsp;‘허브 월드(Hub World)’에 구현된 가상 매장이다.&nbsp;하얀 벽체와 자연친화적인 우드 인테리어,&nbsp;높은 층고가 특징이다.&nbsp;내부는 대형가전,&nbsp;주방가전,&nbsp;생활가전, IT,&nbsp;레저 총&nbsp;5개 구역으로 조성했다.&nbsp;롯데그룹은 2022 CES에서 창사 이래 처음으로 참가하며 메타버스 자회사 칼리버스를 전면에 내세웠다. 칼리버스는 롯데정보통신이 2021년 인수한 VR업체로 초실감형 메타버스 시장에서 두각을 나타내고 있다. 초실감형은 기존 캐릭터 중심의 메타버스와 달리 현실의 모습을 있는 그대로 구현한 것이 특징이다. &nbsp;신동빈 롯데그룹 회장은 메타버스에 지대한 관심을 갖고 있는 것으로 알려졌다. 2022년 2월에는 주요 경영진이 참여해 그룹의 주요 현안과 사업 전략을 논의하는 회의를 아예 메타버스로 진행했다.당시 신 회장은 “화성보다 먼저 살아가야 할 가상융합세상에서 롯데 메타버스가 기준이 되도록 노력하자”고 당부할 정도였다. 박창현 롯데하이마트 온라인부문장은&nbsp;“리얼리티 기반&nbsp;‘롯데하이마트&nbsp;VR&nbsp;스토어’&nbsp;정식 오픈을 앞두고&nbsp;‘CES 2023’에서 일부 공개를 하게 됐다”며 “롯데하이마트는 앞으로도&nbsp;MZ세대와 알파세대에게 새로운 경험을 제공하기 위해 메타버스 콘텐츠를 꾸준히 선보일 예정이니 기대해 달라”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050003.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['가전 강자' LG전자는 '로봇·전기차 충전' 기업으로 거듭날 수 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040024</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040024</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LG전자는 2022년 11월 경기도 용인시에 위치한 용인세브란스병원에 클로이 서브봇과 가이드봇을 공급했다. 사진은 용인세브란스병원 소속 임상병리사가 생체인증을 통해 의약품을 수령하는 모습. (사진=LG전자)

LG전자가 투자한 스타트업들의 면면을 살펴보면 회사가 미래 사업으로 로봇과 전기차 충전 사업을 키울 의지가 강하다는 것을 파악할 수 있다.LG전자는 가전의 강자다. 냉장고·세탁기·에어컨 등 전통적인 가전을 비롯해 스타일러(의류 관리)와 홈브루(맥주제조) 등 새로운 가전을 선보이며 시장을 주도했다. 오는 5일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 개막하는 세계 최대 IT박람회 'CES 2023'에서는 신발관리 솔루션 'LG 스타일러 슈케이스·슈케어'도 선보인다.가전 전문 기업인 LG전자가 새롭게 공을 들이고 있는 사업이 로봇과 전기차 충전이다. 수년전부터 손실을 감수하며 투자를 이어간 전장(자동차 부품)에 이은 신사업들이다.&nbsp;



2022년 3분기보고서의 '타 법인 출자 현황'을 보면 로봇 제조와 로봇에 필수인 인공지능(AI), 영상인식 등을 전문으로 하는 스타트업들이 눈에 띈다. LG전자가 33.4%(이하 3분기 기준)의 지분을 보유한 로보스타는 산업용 로봇 전문 기업이다. 수직다관절·직각좌표·픽커 등 공장의 생산라인에 적용할 수 있는 다수의 로봇을 보유했다.LG전자가 전세계 주요 지역에서 운영 중인 공장에 로보스타의 산업용 로봇을 적용해 생산성 증대를 꾀할 수 있다. 로보스타는 2021년에는 매출 1425억원, 영업이익 4359만원을 기록하며 흑자전환에 성공했다.LG전자는 로봇 사업과 시너지 효과를 낼 수 있는 AI 반도체와 AI 솔루션 기업에도 투자했다. 8.1%의 지분을 보유한 에임퓨처는 NPU(Neural Processing Unit) 개발 전문 기업이다. CES 2023의 스타트업 존 '유레카 파크'에서 NPU를 선보인다. AI 반도체는 AI 플랫폼이 빅데이터를 학습하는데 필요한 고성능의 반도체를 의미한다. 방대한 데이터를 실시간으로 모으고 분석해야 하는 로봇에게 AI 반도체는 필수로 꼽힌다.아크릴이 개발한 조나단(Jonathan) 플랫폼은 다수의 분산된 서버 간의 자동화된 연합 학습을 지원한다. 연합 학습 기능은 NPU와 클라우드 서버가 하나의 AI 서비스를 제공하기 위해 서로 협력하는 기능이다. 영상 인식 소프트웨어를 개발하는 스트라드비젼과 웨어러블 로봇을 제조하는 엔젤로보틱스, 증강현실(AR) 글라스를 만드는 레티널도 LG전자의 투자 대상이 됐다.로봇과 함께 LG전자가 주목한 것이 전기차 충전이다. 자동차 시장은 기존의 내연기관 기반에서 배터리를 탑재하고 전기의 힘으로 구동되는 전기차로 이동하고 있다. 미국 테슬라가 전기차 시장을 주도하는 가운데 글로벌 주요 자동차 제조사들도 차별화된 전기차 개발에 힘을 쏟고 있다. 하지만 전기차를 충전할 수 있는 인프라는 아직 부족하다.전기차 충전 인프라를 빠르게 갖춘다면 미래 먹거리를 마련할 수 있다. 절대 강자가 없는 전기차 충전 시장에 LG전자가 도전장을 내민 이유다. 회사는 2023년 조직개편을 통해 BS사업본부에 'EV충전사업담당'도 신설했다. 2022년 6월에는 전기차 충전 솔루션 사업을 하는 스타트업 애플망고의 지분 60%를 인수했다. 이후 11월에는 246억원의 유상증자 참여도 결정했다. 이로써 LG전자가 애플망고에 출자한 총액은 386억원으로 늘었다.박충현 LG전자 BS경영관리담당 상무는 2022년 10월28일 열린 3분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 "로봇과 전기차 충전 사업을 신규 포트폴리오로 육성해 특정 분야별로 고객이 원하는 제품과 서비스를 제공하는 사업을 지속 확대할 것"이라고 말했다.



로봇과 전기차 충전 사업을 하는 BS사업본부의 매출 규모는 다른 본부에 비해 아직 적다. 2022년 3분기 누적 기준 BS사업본부의 매출은 4조8411억원, 영업이익은 1030억원을 기록했다. 다른 사업본부의 매출은 H&amp;A가 23조5110억원, HE가 11조2350억원, VS가 6조2536억원이다.&nbsp;하지만 회사가 신사업으로 키울 의지가 분명한 만큼 이후 투자는 이어질 전망이다. 투자 여력도 충분하다. 3분기 기준 회사가 보유한 현금 및 현금성 자산은 7조5677억원이다. 영업활동으로 인한 현금흐름(영업 현금흐름)은 플러스(+) 2조6348억원이다. 영업 현금흐름이 플러스인 것은 회사로 유입된 현금이 유출된 것보다 많다는 의미다. 마이너스(-)는 반대의 경우다. 반면 회사가 1년 안에 갚아야 할 단기 차입금은 2조7211억원이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오~컬쳐]'우마무스메' 열기 이을까…카카오게임즈, '에버소울' 출격]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050005</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050005</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['우마무스메 프리티 더비(이하 우마무스메)'로 흥행에 성공했던 카카오게임즈가 차기작 '에버소울'로 또 한 번 서브컬쳐 장르를 선보인다. 지난해 출시한 우마무스메는 한 때 구글플레이 매출 1위에 오르며 서브컬쳐의 가능성을 입증했고, 동일 장르 게임의 동반 상승효과를 주도하기도 했다. 카카오게임즈는 미소녀 캐릭터와 판타지 세계관이 더해진 서브컬쳐 장르가 모바일 게임업계 메인스트림에 올라온 만큼, 에버소울을 통해 열기를 이어가겠다는 계획이다.
또 하나의 서브컬쳐, 성공 요인은
서브컬쳐 장르에서 무엇보다 중요한 것은 캐릭터와 세계관이다. 캐릭터 일러스트가 게임 성패를 좌우한다고 할 만큼 중요한데, 이를 뒷받침하는 세계관 또한 서브컬쳐 장르의 주요 관전 포인트로 꼽힌다.

(사진=카카오게임즈)

에버소울은 종말 이후 미래의 지구 '에덴'을 살아가는 정령들의 이야기를 담았다. 게임 속 세계관에서는 여왕 '유리아'가 다스리는 태양의 나라 '솔레이 왕국', 가장 강력한 군사력을 지닌 '타브리아 제국', 황금의 나라 '트로이카 왕국' 등 일곱 왕국이 맞서 싸운다는 설정 속에 어느 날 돌연히 발생한 '게이트'에서 마물들이 쏟아지며 위기 상황을 맞이한다. 유저는 정령들의 부름을 받은 '구원자'로 설정돼 적의 침략에 맞서 세계를 구원하는 역할을 담당한다.게임의 메인이 되는 정령은 △인간형 △야수형 △요정형 △불사형 △천사형 △악마형 등 여섯 가지 타입으로 제공된다. 에버소울이 수집형 RPG인 만큼, 정령을 모으고 육성하는 것이 게임의 묘미인 데 서로 상성이 존재해 다양한 조합을 만들 수 있다. 특히 △워리어 △레인저 △스트라이커 △디펜더 △캐스터 △서포터 등 각 클래스에 따라 전투에서 담당하는 역할이 다른 만큼 액티브·패시브 스킬 조합에 따른 전략도 다르게 설정 가능하다.

에버소울 내 정령 배치 및 전투 스크린샷. (사진=카카오게임즈)

이처럼 전장에서 승리하기 위해서는 상대 진형 및 상성을 고려해 정령들을 투입해야 한다. 정령 타입을 파악하고, 특성에 맞춰 배치하면 효과적인 전투가 가능한 구조다. 예를 들어 정령 '미카'와 '시하'처럼 전투 시 시너지를 발휘하는 조합을 고려하거나, 높은 체력 및 방어력을 가진 다수의 정령을 전면에 내세운 배치를 통해 수비적 전략도 구사할 수 있다. 에버소울에서 정령들은 고유 공격기인 '얼티밋 스킬'을 사용할 수 있는데 각 정령마다 회복, 기절, 공격 등 다양한 스킬을 보유하고 있다.&nbsp;
서브컬쳐 노하우, 에버소울로
카카오게임즈 에버소울 글로벌 서비스를 하루 전인 지난 4일 오후 3시부터 사전 다운로드를 시작했다. 에버소울이 지난해 12월 말 기준 사전 예약자 150만명을 모객한 만큼, 관련 장르에서는 유의미한 성과를 올렸다는 판단에서다.&nbsp;이미 △뱅드림! 걸즈 밴드 파티! △프린세스 커넥트! Re:Dive △우마무스메 프리티 더비로 서브컬쳐 노하우를 쌓은 카카오게임즈는 에버소울을 통해 '서브컬쳐 명가' 계보를 잇겠다는 계획이다.&nbsp;

카카오게임즈가 서비스하고 있는 '뱅드림! 걸즈 밴드 파티!'. (사진=구글플레이 스토어 갈무리)

이런 카카오게임즈의 의지는 에버소울을 게임으로 서비스하는 것을 넘어 다양한 부가 콘텐츠로 확산하는 부분에서 확인할 수 있다. 카카오게임즈는 카카오엔터테인먼트와의 협업을 통해 지난해 12월 1~27일 총 12화 분량의 에버소울 브랜드 웹툰을 카카오페이지에 연재하는 한편 사전 다운로드 시작일인 지난 4일 마지막 에버소울 출시 카운트다운 일러스트를 공개하는 등 IP 확장에 주력하는 모습을 보였다.&nbsp;개발사인 나인아크도 에버소울에 큰 기대를 거는 모습이다. 나인아크는 '영웅의 군단'과 '삼국지를 품다' 등을 만든 개발진들이 합류해 2019년 설립한 스타트업으로, 첫 번째 타이틀인 에버소울을 통해 개발 역량을 입증한다는 계획이다.

에버소울 키아트 이미지. (사진=나인아크 홈페이지 갈무리)

게임업계 관계자는 "에버소울은 서브컬쳐 본 고장인 일본에서 IP를 구매해 만든 것이 아닌 한국 개발사의 개발 역량이 결집된 게임"이라면서도 "다만, 서브컬쳐 장르가 각광받으면서 관련 게임이 치열한 경쟁 체제를 형성하고 있어 일러스트와 세계관의 차별성이 흥행 변수가 될 것"이라고 말했다.한편, 카카오게임즈는 5일 오전 11시부터 에버소울의 글로벌 정식 서비스를 시작한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050004.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[온라인에서 관심 최하위권인 '인터넷은행' 토스뱅크, 왜?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040006</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:18:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토스뱅크 사옥 내부.(사진=토스뱅크)

인터넷전문은행인 토스뱅크가 정작 본 영업무대인 온라인에서 관심도가 매우 저조하다는 조사결과가 나왔다. 기준금리 급등과 자산시장 한파에 따라 연 2% 수시입출금 통장이 가지는 매력도가 감쇄한 가운데, 시중은행들도 비대면 경쟁력을 크게 강화한 영향이라는 분석이다.4일 여론조사 기관인 데이터앤리서치가 시중 12개 은행을 대상으로 온라인 정보량을 조사한 결과에 따르면 토스뱅크는 13만3004건으로 9위에 그쳤다. 그 다음이 SC제일은행, Sh수협은행, 한국씨티은행으로 외국계 은행과 특수은행이라는 점을 고려하면 토스뱅크는 사실상 시중은행 가운데서 관심도가 꼴찌권인 셈이다.조사 기준인 ‘정보량’은 뉴스·커뮤니티·블로그·카페·유튜브·트위터·인스타그램·페이스북·카카오스토리·지식인·기업/조직·정부/공공 등 12개 채널 23만개 사이트를 대상으로 지난 1년간 데이터 분석을 실시한 결과다. 이는 오프라인 고객들의 관심도를 반영하지 못하는 한계가 있지만, 인터넷은행이 온라인에서 입소문을 타지 못한다는 건 긍정적이지 않은 징후다.2021년 영업을 개시한 토스뱅크는 2% 수시입출금 통장으로 선풍적 인기를 끌었다. 당시 한국의 기준금리는 0.75%였다. 언제든 꺼내쓸 수 있는 통장에 2% 금리를 책정한 건 토스뱅크가 유일무이했다. 러시아-우크라이나 전쟁과 글로벌 긴축에 따라 2022년 10월에는 한국의 기준금리가 3%로 올라섰다. 그제서야 토스뱅크는 통장 금리를 연 2.3%로 올렸다.요구불예금이라고 불리는 수시입출금 통장은 언제든지 꺼내쓸 수 있는 돈으로, 투자처가 있을 때 유용하다. 그러나 2022년에는 주식, 코인 등 자산시장이 크게 위축됐다. 이 때문에 2022년 2분기 예금은행의 요구불예금 회전율은 월평균 14.4회로 역대 최저치를 나타냈다. 돈을 은행에 묵혀두고 있단 얘기다. 기준금리보다 낮은 토스뱅크 통장을 쓸 요인이 줄었다.한국은행 경제통계시스템에서 '예금은행 금리 수준별 여수신 비중(신규취급액 기준)'을 보면 2022년 11월 예금 신규가입액의 27.9%에 연 5~6% 이상 금리가 적용됐다. 기준금리 변동을 반영해 곧바로 예적금 금리를 인상한 시중은행들이 온라인상에서도 관심이 급등한 이유다.지난 1년간 신한은행을 키워드로 한 총 포스팅 수가 141만6353건으로 1위로 나타났다. 유일하게 밀리언대 관심도를 보였다. KB국민은행이 86만7147건으로 2위를 차지했으며, 하나은행이 84만2316건으로 근소한 차이로 3위를 기록했다.이어 △우리은행 71만9425건 △카카오뱅크 62만2060건 △IBK기업은행 52만1883건 △NH농협은행 48만5648건 △케이뱅크 19만6754건 △토스뱅크 13만3004건 △SC제일은행 8만6790건 △Sh수협은행 5만2883건 순으로 나타났다. 데이터앤리서치 관계자는 "코로나19 이후 일반은행들이 비대면 업무를 강화하면서 인뱅에 대한 관심도가 줄어들었기 때문"이라고 풀이했다.2022년 12월 토스뱅크는 5000만원 이상 초과 예금금액에 대해 4% 금리를 적용한다고 밝혔다. 이런 노력으로 다시금 금융소비자들의 관심을 받을지 주목된다. 이달부터 신한은행은 시중은행 최초로 모바일과 인터넷 뱅킹 타행 이체수수료를 전액 영구 면제하기로 했다. 이재근 KB국민은행장도 타행 이체 수수료 면제를 검토 중이라고 밝혔다. 인터넷은행으로선 경쟁이 더욱 힘들어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040005.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신동빈 회장, ‘주가 관리’ 지시했는데…무거워진 각사 CEO 어깨]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050008</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데타워.(사진=롯데지주)

2021년 6월 한 때 코스피 지수가 사상 최고치를 기록할 정도로 호황이었던 국내 증시가 글로벌 금리 인상으로 힘없이 주저 않으며 기업들의 주가 관리에도 빨간불이 들어왔다. 3300선을 뚫었던 코스피 지수는 2021년 하반기부터 하락해 2023년 새해 2200대 중반에서 고전 중이고, 미국 중앙은행(Fed)은 여전히 연내 금리인하는 없다는 입장을 고수하고 있다. 당분간 증시가 쉽게 반등하기 어렵다는 전망이 나오는 상황에서 국내 대기업집단 중 롯데그룹 계열사들은 특히 주가향방에 촉각을 곤두세울 것으로 보인다. 그룹 총수인 신동빈 회장이 지난해 직접 주가관리의 중요성을 언급했기 때문이다. 신 회장은 시그니엘 부산에서 2022년 7월 하반기 임원회의(VCM∙Value&nbsp;Creation&nbsp;Meeting)를 열었을 당시 기업가치를 측정하는 가장 객관적인 지표로 시가총액을 제시했다. ESG경영 차원에서도 주가 관리의 중요성이 점차 커지고는 있다지만, 신 회장이 이를 공개적으로 언급한 것은 다소 이례적이었다는 평가가 나왔다. 신 회장은 “자본시장에서 우리를 어떻게 평가하는지, 원하는 성장과 수익을 만들기 위해 반드시 해야만 하는 일이 무엇인지 고민해달라”며 “자본시장에서 미래 성장 가능성에 대한 긍정적인 평가를 받고 있는 기업에 대해 면밀하게 검토할 것”을 요청했다. 단순 실적뿐 아니라 현재 상황, 미래 성장가능성 등을 포함한 복합적인 평가 잣대로 주가를 꼽은 것이다.롯데그룹은 지주사인 롯데지주를 포함해 총 10개의 상장사를 보유하고 있다. 주요 업체로는 화학분야의 롯데케미칼, 롯데정밀화학, 유통분야의 롯데쇼핑, 롯데제과, 롯데칠성음료, 롯데하이마트가 꼽힌다. 모빌리티 업체 롯데렌탈, IT업체 롯데정보통신 등도 코스피 상장사다.

롯데케미칼 주가 추이.(출처=네이버 금융)

시가총액 규모는 롯데케미칼이 5일 5조8440억원으로 계열사 중 가장 크지만 주가는 과거에 비해 많이 떨어진 상태다. 2021년 3월 32만원을 웃돌았던 주가는 5일 17만원 선에서 거래되고 있다. 회사의 가치가 약 1년 10개월 만에 절반 수준으로 쪼그라든 것이다. 물론 롯데케미칼의 주가는 호황과 불황이 뚜렷한 화학업종 특성이 반영돼 3~5년 주기의 상승과 하락을 반복하는 특징이 있다. 그러나 최근 그룹의 유동성 문제를 일으킨 롯데건설의 최대주주라는 악재 탓에 주가가 불안한 움직임을 보이는 것은 주목할 만한 요소다. 과연 장기적으로 주가가 과거처럼 40만원 이상 도달할 수 있을지 관건이다. 미국의 기준금리 인상으로 유동성이 마르며 주요 계열사의 주가 역시 지속적인 하락세로 나타났다. 그러나 롯데쇼핑, 롯데하이마트 등의 주가 차트를 보면 아예 산업 전망에 대한 의구심이 생길 정도로 오랜 기간 지속적인 하락을 보였다. 

롯데쇼핑 주가 추이.(출처=네이버 금융)

그룹 계열사 중 두번째로 시가총액 규모가 큰 롯데쇼핑은(2조6600억원)의 주가는 2021년 49만원의 최고가를 기록한 이후 10년이 넘는 오랜 시간 동안 점진적인 하락을 기록했다. 5일 주가는 9만4200원 선으로 5분의 1 수준으로 회사 가치가 쪼그라들었다. 쿠팡의 등장으로 오프라인 중심의 유통 업체에 대한 평가가 그만큼 야박해진 것으로 분석된다. 

롯데하이마트 주가 추이.(출처=네이버 금융)

롯데쇼핑과 비슷한 흐름을 보이는 업체는 바로 롯데하이마트다. 오프라인 중심 전자제품 양판업체 롯데하이마트의 주가는 1만2200원 수준으로 8만원대를 기록했던 2011년에 견줘 7분의 1 수준으로 가치가 떨어졌다. 코로나19로 집에서 머무는 시기가 늘어나 전자제품 수요가 늘어난 데 따른 반사이익을 봤을 때는 주가가 반등하기도 했으나, 거리두기 규제 완화와 함께 주가가 연일 하락했다. 롯데그룹 계열사 중 그나마 롯데칠성음료가 주가를 선방하고 있다. 5일 주가는 16만8000원으로 주가가 가장 좋았던 2015년 25만원 대비 크게 밀리지 않았다. 주류 사업에서 연속 적자를 겪으며 고생이 많았지만 2021년 흑자전환 후 지속적인 실적개선을 이뤄냈다.

롯데칠성 주가 추이.(출처=네이버 금융)

주가를 주당순자산가치로 나눈 시장가치비율인 주가순자산비율(PBR)로 따져봐도 전체 흐름은 비슷하다. 2022년 9월의 자산가치를 기준으로 했을 때 롯데칠성음료의 PBR은 1.2로 집계됐다. PBR이 1 미만이라면 장부가치보다 주가가 낮다는 뜻으로, 롯데그룹 내 장부가보다 높은 평가를 받는 유일한 계열사가 롯데칠성음료인 것이다.

(출처=네이버 금융)

그 다음으로는 롯데제과가 0.47, 롯데케미칼이 0.39로 0.5 미만을 PBR을 기록했다. 이커머스 시장 확장기 심각한 도전을 받는 롯데쇼핑은 0.27, 창사 이래 첫 연간 적자가 유력한 롯데하이마트는 0.2로 나타났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CES 23 라이브]집에선 애플과도 '한 몸'…확 달라질 삼성의 '초(超)연결' 스마트홈]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050010</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["삼성전자가 약속한 연결 경험의 완성을 위해 새로운 도전이 필요한 시기."한종희 삼성전자 DX부문장 부회장은 4일(현지시간) 미국 라스베이거스 만달레이베이 호텔에서 열린 프레스 컨퍼런스 기조연설에서 이렇게 말했다. 삼성전자가 지난 수년간 여러 행사에서 강조해온 초연결 전략 비전의 실현이 더욱 구체화될 것임을 드러낸 한마디다.

한종희 삼성전자 부회장이 CES 2023 개막 전 미디어 간담회에서 삼성의 구체화된 초연결 전략을 소개하고 있다. (사진=이건한 기자)

전세계 미디어와 업계 종사자 1200여명이 모인 이날 행사의 주제도 '맞춤형 경험으로 열어가는 초연결 시대'였다. 삼성전자의 스마트 기기 연결 플랫폼인 '스마트싱스'는 이제 삼성전자 생태계의 '허브'에서 '문고리'와 같은 역할로 변화해 간다. 또 보다 편리한 초연결 구현을 위해 삼성 가전들의 외부기기 연결성과 '캄 테크(Calm tech, 보이지 않는 곳에서 제공되는 편의기술)' 개념도 강화된다.한 부회장에 이어 연사로 나선 정재연 삼성전자 디바이스플랫폼센터 부사장은 "앞으로 삼성 제품과 스마트싱스는 글로벌 IoT(사물인터넷) 표준인 '매터(Matter)'와 HCA(Home Connectivity Alliance)를 통해 더 많은 파트너 기기들의 생태계가 확장되는 경험을 제공할 계획"이라고 말했다.그 선봉은 삼성전자가 공개한 '스마트싱스 스테이션'이다. 스마트싱스는 그간 삼성전자의 주요 가전과 모바일 기기 등을 연결하는 소프트웨어 플랫폼이었는데, 물리적 형태를 갖추고 새롭게 개발됐다. 특히 매터를 기반으로 이제 삼성전자 자사 기기 외에 애플 같은 전통의 라이벌 기업, 그리고 구글, 아마존 등 다양한 제조사들의 스마트홈 관련 기기도 연동할 수 있게 됐다. 

정 부사장이 이날 직접 스마트싱스 스테이션을 공개했다. (사진=이건한 기자)&nbsp;



실제 가정에서 스마트싱스 스테이션을 사용하는 연출. (사진=삼성전자)&nbsp;&nbsp;


2022년 10월 첫 표준 버전이 공개된 매터에는 전세계 유수의 기업 280여곳이 참여했고, 시장조사업체 옴디아는 2023년 출하될 전체 IoT 기기 중 약 44%가 매터를 지원할 것으로 내다봤다. 한마디로 앞으로 출시될 IoT 기기의 약 절반은 스마트싱스 스테이션을 통해 삼성전자 가전, 사용자 스마트홈과 연결될 수 있게 된다는 얘기다. 초기엔 연결된 제품을 켜고 끄는 것부터 시작해 점차 활용 가능한 기능의 수와 수준이 고도화될 것으로 전망된다.스마트싱스 스테이션은 단순 허브 역할 외에도 다양한 편의 기능을 제공한다. 15W 무선충전과 '루틴(Routine, 일상)' 기능이다. 루틴은 매터로 연동된 기기들이 사용자가 설정해둔 대로 버튼 조작 한 번에 작동되도록 한다. 예를 들어 짧게 누르면 불필요한 기기들이 꺼지는 '외출모드', 두 번 누르면 집안 조명이 꺼지고 커튼이 닫히는 '수면모드'를 실행할 수 있는 방식이다. 총 3가지 루틴을 저장할 수 있다. 외부에선 이를 스마트폰 앱으로도 제어가 가능하므로 휴대할 필요는 없다. 더불어 실내에서 스마트폰을 자주 잃어버리는 사람들에게 유용할 '스마트싱스 파인드' 기능이 함께 지원된다. 미리 등록해둔 기기는 버튼 한번 클릭에 스마트폰에서 소리가 나도록 만든다. 스마트싱스 스테이션은 한국과 미국에서 1월 중 출시된다. 블랙과 화이트 2종이며, 가격은 12만9000원이다. 초연결은 연결만이 능사가 아니다. 더 편리하게, 안전하게 쓸 수 있는 기반이 함께 갖춰져야 한다. 스마트폰, 와이파이 대중화에 따라 IoT가 처음 주목받기 시작한 10여년 전부터 IoT의 가장 큰 약점이 보안으로 지목됐던 점을 감안하면 더욱 그렇다.삼성전자는 이를 보완하기 위해 새롭게 '녹스 매트릭스(Knox Matrix)' 보안 플랫폼을 소개했다. 외부의 접근이 불가능한 '프라이빗 블록체인(Private blockchain)' 기반이다. 블록체인은 허가되지 않은 제3자의 접근과 데이터 위변조가 거의 불가능한 구조적 특성 탓에 보안 기술로 널리 활용된다. 삼성전자도 이를 통해 기기 간 가장 취약한 연결부를 방어하고, 다른 기기의 취약점 발생 여부도 상호 모니터링하게 된다. 흥미로운 점은, 삼성전자가 이 녹스 매트릭스의 보호 지원 범위를 타사 제품까지로도 확장할 계획이란 것이다. 이는 매터 기반으로 장벽이 허물어질 향후 IoT 생태계에서는 독자적 보안만으로는 사이버 공격으로부터 안전을 담보할 수 없을 것이기 때문으로 풀이된다.더불어 캄테크 고도화를 위한 개인화된 인공지능(AI) 지원이 강화된다. 특히 현재 로봇 청소기에도 적용된 공간인지 AI 기술이 보다 다양한 기기가 공간의 물리적 구조, 사용자의 위치, 사물 간 상호작용을 이해하도록 하는 데 쓰일 예정이다.

CES 2023 삼성전자 부스 전경. (사진=삼성전자)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[공시분석]카카오 외화벌이 담당 '그라운드엑스', 130억원도 안 아깝네]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040027</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301040027</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알아두면 도움이 될 의미있는 공시를 소개·분석합니다.
그라운드엑스가 130억원의 추가 자금을 투입해 클레이튼 생태계 확장에 박차를 가할 것으로 예상됩니다.&nbsp;&nbsp;이는 그라운드엑스가 4일 공시한 '유상증자결정' 공시에서 확인할 수 있었는데요. 그라운드엑스는 이 날 제3자배정 유상증자를 통해 130억원에 달하는 자금을 조달할 것이라고 밝혔습니다. 제3자배정 유상증자는 기존 주주가 아닌 특정 대상을 새로 발행하는 주식의 인수자로 정해놓고 실시하는 증자 방식을 말합니다. 이번 유상증자에서 제3자배정 대상자는 그라운드엑스의 최대주주인 크러스트유니버스인데요. 그라운드엑스는 신주 135만2617주를 발행해 약 130억원의 금액을 안정적으로 공급받을 계획입니다. 이는 지난해 3월, 약 200억원 규모의 유상증자를 시행한 지 1년도 되지 않아 이뤄진 후속 조치입니다.

(사진=그라운드X 홈페이지 갈무리)

그라운드엑스는 카카오의 블록체인 기술 자회사로, 2019년 블록체인 플랫폼 클레이튼을 공개한 바 있습니다. 국내 블록체인 사업이 뚫리지 않자, 카카오는 2021년 싱가포르에 '크러스트'라는 이름의 자회사를 설립하게 됩니다. 싱가포르는 규제·세제 인프라 덕분에 글로벌 가상자산 사업의 허브로 잘 알려져 있는 나라입니다.회사 측은 "그라운드엑스가 주도하던 블록체인 서비스 개발과 생태계를 글로벌로 확장하는 의미"라고 크러스트 설립 이유를 밝혔습니다. 크러스트는 지주회사격으로, 블록체인 기업을 발굴하고 육성하는 역할을 맡았습니다.그러다 2022년 1월, 아예 크러스트가 클레이튼을 이관받아 운영하게 되는데요. 엔터프라이즈급 안전성을 목표로 설계된 블록체인 플랫폼인 만큼 국내외 기업을 '거버넌스 카운슬'이라는 공동체로 묶어 홍보하고 있습니다. 또 한국은행의 중앙은행 디지털화폐(CBDC) 모의 실험 담당 업체로 선정되기도 했습니다.크러스트에 따르면 디지털화폐의 제조·발행·유통을 은행 시스템과 연계했으며 △오프라인 거래 △디지털자산 거래 △해외송금 △정책지원 업무 등과 같은 광범위한 모의실험을 성공적으로 완료했습니다. 당시 모의실험 과정 중 특정 클라우드 환경에서 초당 2000건 이상의 거래를 처리하는 성능도 보였다는 것이 회사 측 설명입니다.

암호자산 지갑 '클립'과 '개죽이 NFT'. (사진=그라운드X 및 이벤트 페이지 갈무리)

크러스트가 기술력을 자랑하는 와중, 그라운드엑스는 '확장성'과 '대중성'을 입증받으려 노력하고 있습니다. 그라운드엑스는 현재 대체불가능토큰(NFT) 사업에 집중, 클레이튼 플랫폼 및 디앱(Dapp) 서비스 개발 및 유지 보수에 힘쓰고 있습니다.&nbsp;대표적으로 NFT 유통 플랫폼 '클립 드롭스'는 미술 작품과 굿즈(기획 상품)를 포함한 다양한 디지털 작품을 큐레이션해 클레이튼 기반 NFT로 유통하고 있습니다. 또 최근 가상자산 지갑 '클립'의 가입자가 200만명을 돌파하는 희소식을 전하기도 했습니다. 이더리움 기반의 가상자산도 보관할 수 있게 하는 등 편의성을 개선한 가운데, 추억의 '개죽이 NFT'를 통해 호응을 얻은 덕분입니다.감사보고서에 따르면 그라운드엑스는 2021년 매출 830억원, 영업이익 564억원을 기록했습니다. 이 중 해외 시장 매출이 전체 매출의 90%를 차지합니다. '내수 기업' 꼬리표를 달고 있는 카카오인 만큼, 글로벌 블록체인 사업에 기대할 수밖에 없는데요. 국민 메신저 '카카오톡 신화'를 이을 블록체인 대중화를 이끌어 나갈 수 있을 지 주목됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/04/blt202301040044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美, 공급망 불안과 가격 인상에 신차 판매 11년 만에 최저]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050002</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 미국에서 신차 판매 규모가 11년 만에 최저 수준으로 떨어졌다는 보도가 나왔다. 글로벌 공급망 불안으로 부품 조달에 차질이 발생한 탓으로 풀이된다.

(사진=GM)


4일(현지시간) &lt;월스트리트저널(WSJ)&gt;은 시장조사업체 ‘JD파워’와 ‘LMC오토모티브’가 공동으로 낸 전망치를 인용해 2022년 미국에서 1370만대의 신차가 판매된 것으로 추산된다고 전했다. 이는 2021년에 비해 8% 줄어든 수준이다. 미국 신차 판매는 2020년 전까지 5년 연속 1700만대를 돌파했으나 코로나19 팬데믹이 발생한 후에는 공급망 문제로 생산과 판매가 둔화했다. &lt;WSJ&gt;는 많은 자동차 제조업체들이 낮은 금리와 공급망의 회복에 힘입어 2022년에 판매량이 증가할 것을 기대했으나 상황이 오히려 역전됐다고 전했다. 지난해에 반도체 부족 현상이 지속되고 러시아의 우크라이나 침공으로 핵심 부품 조달에 차질이 생겨 공급망 불안이 고조된 탓이다.일부 자동차 업체 경영진에 따르면 지난해 4분기에는 부품 공급이 회복되고 공장 가동이 가속화돼 판매가 개선되고 있다. 다만 지난 몇 년 동안 지속된 공급망 차질과 가파른 금리 상승으로 인한 인플레이션 압박이 이어지고 있다. JD파워에 따르면 신차 공급 부족으로 평균 판매 가격도 크게 올라 지난해 12월 거의 사상 최대치인 약 4만6400달러(5900만원)로 집계됐다.이에 따라 수요 부진에 대한 우려가 제기되고 있다. 랜디 파커 현대차 미국판매법인(HMA) 최고경영자(CEO)는 현대차가 2023년에도 미국에서 전기차 라인업과 생산 규모를 확대해나갈 것이라면서도 “금리 상승이 2023년에 상황을 훨씬 더 어렵게 만들 것이며 아직까지 수요가 많이 억제돼있다”고 진단했다. 이런 가운데 올해 미국 신차 시장이 회복될 것이라는 견해도 있다. 도요타의 북미 판매 책임자인 잭 홀리스는 “완전히 암울한 상황이라고 할 수는 없다”고 밝혔다. 도요타는 올해 미국에서 1500만대의 신차가 판매될 것으로 예상하고 있다. 부품 부족과 원자재 가격 상승이 완화되고 있다는 징후가 보이고 있으며 반도체 공급이 원활해져 지난 연말부터 판매량이 늘기 시작했기 때문이다.한편 업체별로는 지난해 제너럴모터스(GM)가 전년 대비 2.5% 증가한 274만대의 신차를 판매해 1위 자리를 차지했다. 도요타의 지난해 판매 대수는 전년 대비 9.6% 감소한 210만대를 기록해 2위로 밀려났다. 현대차의 2022년 판매량은 2% 줄었으나 4분기 전기차 수요가 크게 늘어나 오히려 29% 증가했다. 닛산의 경우 무려 25% 감소했지만 4분기 감소량은 2%에 그쳤다. 닛산의 미국 판매 담당자인 주디 윌러는 “판매량이 확실히 개선됐으며 앞으로 문제가 발생하지 않기를 바란다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김승연 한화 회장 "대우조선 인수...국대 책임감 필요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301020004</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 15:18:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김승연 한화그룹 회장이 대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장을 위해 철저한 준비와 대응을 주문했다. 김 회장은 대우조선해양 인수가 국가 대표 산업인 조선업을 키운다는 책임감이 필요한 일이라며 조직문화 혁신을 포함한 철저한 준비가 필요하다고 강조했다.김 회장은 2일 2023년 한화그룹 신년사를 통해 이같이 강조했다. 김 회장은 "대우조선해양 인수 등 지속적인 신사업 확장과 사업 재편 같은 미래 지향적 경영활동을 지원할 수 있는 새로운 조직문화가 필요하다"며 "글로벌 최고의 역량을 갖추기 위해서는 일하는 방식을 혁신하고 유연한 조직문화를 갖춰야 한다"고 말했다.이어 김 회장은 "무사안일이 더 큰 위기를 초래할 수 있다는 책임감으로 구성원 모두가 비합리적인 관행과 관성을 과감하게 벗어던지는 혁신을 펼쳐야 한다"고 주문했다.김 회장은 글로벌 인플레이션과 러시아 전쟁에 따른 에너지 공급망 불안정성에도 움츠러들기보다 혁신을 통해 신사업 확장 등 미래를 준비하는 자세가 필요하다고 역설했다.한화그룹은 여타 대그룹이 M&amp;A(인수합병)에 소극적인 상황에서 2조원을 투자해 대우조선해양을 인수한다. 대우조선해양은 2022년 3분기까지 약 1조2000억원에 달하는 영업손실을 냈다. 부채비율은 1290%에 달해 재무건전성 또한 열악하다. 재무적으로는 대우조선해양을 인수하기 어려워 보이지만, 한화그룹은 글로벌 위기의 규모를 알 수 없는 상황에서 조 단위 '빅딜'을 추진하고 있다.주요국의 기업결합 심사까지 마치고 인수를 최종 성공해도, 대우조선해양의 통합 작업까지 얼마나 오랜 기간이 걸릴 지 알 수 없다. 한화그룹은 대우조선해양 정상화까지 필요한 자원이 불확실하지만, '시너지'만 보고 인수를 추진 중이다.이는 한화그룹의 창업이념인 '사업보국'과 무관하지 않아 보인다. 김 회장은 "한화그룹이 오랜 시간 책임감으로 키운 방산과 에너지 사업이 국가의 존립을 위해 반드시 필요한 사업이 됐다"며 "국가를 대표하는 사업군을 우리는 지속적으로 만들어야 한다"고 강조했다.&nbsp;이어 김 회장은 "대우조선해양 인수 또한 국가를 대표하는 사업을 키운다는 책임감을 갖고, 지역사회와 국가발전을 이끄는 글로벌 메이저 사업으로 키우자"고 주문했다.김 회장은 '선택과 집중'을 강조했다. 김 회장은 "눈 앞의 현실에 급급하기 어려운 때일수록 내실을 다지고 미래 성장동력과 핵심 역량 확보를 위해 과감한 투자를 아끼지 않아야 한다"며 "유화, 금융, 건설 등 기존 주력사업도 현재의 성공이 단기적인 특수에 그치지 않도록 끊임없는 혁신과 연구개발을 이어가야 한다"고 말했다.한편 한화그룹은 2022년 예상 매출액이 창사 이래 최초로 80조원을 넘어설 전망이다. 2021년 매출은 약 69조3000억원에 달했는데, 약 17% 성장할 것으로 예상된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/02/blt202301020010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>