<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 실시간 랭킹</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 01:20:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[P2E 게임 ‘엑시 인피니티’ 뚫렸다…7300억원대 이더리움 탈취]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300003</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사진=엑시 인피니티 갈무리)

'엑시 인피니티'(Axie Infinity)에서 해킹으로 7300억원 규모의 손실이 발생했다. 이는 탈중앙화 금융(DeFi) 네트워크 해킹 중 역대 최대 규모다.29일(현지시간) IT 전문매체 &lt;더버지&gt;에 따르면, 엑시 인피니티 개발사인 '스카이 메이비스'는 17만3600이더리움(약 7300억원)을 도난당했다. 현재 도난 자금을 되찾기 위해 법 집행부와 협력 중이며 블록체인 분석업체 '체인애널리시스' 및 주요 가상자산 거래소 보안 팀으로부터 도움을 받아 도난당한 이더리움을 추적할 계획이라고 말했다. 해킹은 지난 23일에 발생했다.이번 공격의 주요 타깃은 스카이 메이비스의 '로닌 브릿지'인 것으로 알려졌다. 로닌 브릿지는 액시 인피니티를 이더리움과 같은 다른 블록체인에 연결해 주는 다리 역할을 한다. 로닌 브릿지를 통해 이더리움·달러 연동 스테이블코인(USDC)을 로닌에 예치해 게임 내 대체불가토큰(NFT) 아이템 등을 구매할 수 있다. 게임 내 자산을 판매한 후에는 브릿지를 통해 자금을 출금하는 형태다. 스카이 베이비스는 공격 발생 후 로닌 브릿지 상의 모든 거래를 일시 중단했다.공격자는 해킹된 개인 보안키를 사용해 로닌의 거래를 검증하는 네트워크 노드를 손상시킨 후 대량의 이더리움과 USDC를 인출했다. 해킹 사실은 한 사용자가 로닌 브릿지를 통해 5000이더리움을 출금하려는 과정에서 발견됐다. 공격이 일어난 지 약 일주일 만이다.스카이 메이비스 측은 "게임 플레이를 위해 이용자들이 구매해야 하는 엑시 NFT 토큰과 게임 내 가상자산인 SLP·AXS는 공격의 영향을 받지 않았다"며 "아울러 자금 유출이 더 이상 발생하지 않을 것이 확실해지면 로닌 브릿지 거래를 재개할 것"이라고 전했다.한편 2018년 출시된 엑시 인피니티는 가상의 몬스터를 수집, 훈련, 진화시켜 서로 전투하는 게임이다. 전투를 통해 얻은 보상은 가상자산 거래소에서 현금화할 수 있다. 엑시 인피니티는 '게임을 하며 돈을 벌 수 있다'는 개념의 'Play to Earn'(P2E)이라는 표현이 나오는 계기를 만들었다. 특히 필리핀, 베트남과 같은 동남아 국가에서 인기를 누렸고 최근에는 남미에서도 큰 관심을 끌고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300001.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]넷마블F&C, P2E 통합런처 개발…"월렛부터 토큰 스왑까지 한 번에"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300040</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300040</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷마블에프엔씨가 자체 토큰 '아이텀큐브' 생태계 이용 편의성을 높이기 위해 통합 런처를 선보이는 것으로 확인됐다. 통합 PC 런처 안에는 넷마블에프앤씨의 '플레이 투 언'(P2E) 게임용 클라이언트 지원부터 지갑(월렛), 스테이킹, NFT 마켓플레이스, 탈중앙화금융(DeFi, 디파이) 서비스, 토큰 스왑 등 블록체인 게임 생태계의 모든 기능이 구현될 예정이다.

(사진=아이텀큐브 트위터 갈무리)

30일 &lt;블로터&gt; 취재 결과, 넷마블에프앤씨는 이달 말 '큐브허브'와 '큐브월렛' 등 신규 서비스의 베타 버전을 오픈할 계획이다. 현재 넷마블에프앤씨는 P2E 게임 '골든브로스'(Golden Bros)의 얼리액세스를 시작하기 전 해당 기능을 선보일 것으로 알려졌다. &nbsp;눈 여겨 봐야할 부분은 큐브허브다. 큐브허브는 일종의 PC 런처로 P2E 게임용 단일 플랫폼으로 설계됐다. 큐브허브에서 계정을 만들고 지갑을 동기화하면 모바일과 PC에 관계없이 게임을 플레이할 수 있다.&nbsp;NFT 사전 판매 기능도 지원한다. 앞서 넷마블에프앤씨는 골든브로스 NFT 사전 판매 당시 바이낸스의 NFT 마켓플레이스를 통해 해당 기능을 지원한 바 있다. 타사 플랫폼을 이용하기 위해 별도의 인증 절차를 거쳐야 했는데, 큐브허브에서는 이런 기능을 런처에서 직접 지원함에 따라 편의성이 한층 높아질 예정이다. 클릭 몇 번만으로 손쉽게 NFT를 사전 구매할 수 있는 방식이다.또 하나의 큰 축은 가상자산의 지갑 기능이다. 넷마블에프앤씨는 '큐브월렛'이라는 자체 지갑을 큐브허브에서 지원함으로써 바이낸스 등 타 플랫폼으로 접속해야 하는 번거로움을 줄이는 한편 하나의 플랫폼에서 게임 다운로드 및 플레이, 토큰 스왑, NFT 마켓플레이스 접속까지 일련의 모든 과정을 한 번에 해결하도록 지원할 예정이다. 골든브로스의 경우 게임에서 얻은 브릿지 토큰을 지갑으로 옮기고 다시 기축통화로 스왑한 후 NFT 거래나 아이템 구매를 진행토록 설계돼 있다.&nbsp;P2E 게임에서의 지갑은 게임 토큰을 기축통화로 스왑하는데 결정적인 역할을 하는데, 큐브허브 내 큐브월렛이라는 자체 지갑을 만들어 토큰 스왑 시 겪을 수 있는 인증 및 플랫폼 추가 접속에 대한 불편함을 최소화할 것으로 예상된다.&nbsp;이 외에도 NFT 마켓플레이스에 접속해 NFT를 거래하는 기능과 디파이 및 DEX 거래소도 지원해 게임 토큰을 기축통화인 아이텀 큐브로 교환할 수 있다.&nbsp;친구·길드와의 커뮤니티도 큐브허브 안에서 가능하며 텍스트와 음성채팅의 자동 변환 기능도 지원하는 것으로 알려졌다. 라이브 스트리밍 기능까지 더해져 인플루언서(유명인)와의 커뮤니케이션도 뒷받침될 전망이다.게임업계의 한 관계자는 "아이텀큐브를 기반으로 한 넷마블에프앤씨의 블록체인 게임 사업이 점차 윤곽을 드러내고 있다"며 "초기 파트너인 바이낸스와의 결합 외에도 올인원 플랫폼까지 구축하는 것을 봤을 때 골든브로스의 얼리액세스 시작 전까지 자체 서비스 역량을 최대한 끌어올리는 모습"이라고 말했다.한편 넷마블에프앤씨는 오는 31일(현지시간)까지 기존 '아이텀'(ITAM) 코인을 리브랜딩된 '아이텀 큐브'(ITAM CUBE)로 바꿀 수 있는 '토큰 스왑'을 진행할 계획이다. 다음달 이후부터 구형 코인이 되는 '아이텀' 코인은 사용할 수 없게 된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300010.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARM 원하는 SK, 공동 인수 후보 누가 있을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300055</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300055</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박정호 SK하이닉스 대표이사. (사진=SK스퀘어)

"ARM 인수 관련, 다른 기업과 공동으로 투자하는 방안을 논의하고 있다. ARM은 굉장히 중요한 회사다. 특정 누군가가 (인수) 이익을 다 누리도록 (반도체) 생태계 안에 있는 기업들이 이를 허용하지 않을 것이다. 이 때문에 지분을 공동 인수하는 방안을 생각하고 있다".박정호 SK하이닉스 대표이사 부회장의 발언이다. 박정호 부회장은 30일 SK하이닉스 주주총회가 끝난 뒤 기자들과 만나 이 같이 전했다. 박정호 부회장은 지난 28일 SK스퀘어 주주총회에서도 "ARM도 사고 싶다. (SK스퀘어가) 투자 회사니까 꼭 최대 지분을 사서 컨트롤하는 걸 목표로 하지 않아도 된다"고 밝힌 바 있다.
왜 '공동 인수' 강조했을까
"반도체 생태계가 특정 업체의 ARM 단독 인수를 원하지 않을 것이다. 이 때문에 공동 인수를 추진한다"는 박정호 부회장의 발언은 최근 '엔비디아-ARM' 이슈에서 비롯된 것으로 보인다.&nbsp;미국 반도체 업체 엔비디아는 ARM을 400억 달러(약 48조3680억원)에 인수할 계획이었다. 하지만 이해관계가 얽힌 각국 규제 당국이 '독점 금지'를 이유로 인수합병(M&amp;A)을 승인 거부하면서 딜은 최종 무산됐다.&nbsp;'독점'이라는 단어에 주목할 필요가 있다. ARM은 반도체 칩 설계 업체다. 단순 '원 오브 뎀(One of them)'이 아닌, 시장을 이끄는 설계 업체다. 2020년 기준 모바일 칩 설계 시장 점유율 90%, 태블릿 설계 시장 점유율 85%를 차지하고 있다.&nbsp;ARM은 현재 애플, 퀄컴, 삼성전자, 엔비디아 등 다양한 반도체 업체에 AP(칩 설계)를 제공하고 있다. 하지만 특정 업체가 ARM을 인수하면 현재 비즈니스 구조에 문제가 생긴다. ARM 칩 설계 제공에 특정 업체의 입김이 작용할 수 있다.&nbsp;식당과 식자재 납품 업체의 관계를 생각하면 이해하기 쉽다. 지금까지 4곳의 식당들이 A 업체에서 식자재를 제공 받았다. 하지만 식당 한 곳이 A 업체를 인수하는 순간 현재의 비즈니스 구조에 문제가 생길 수 있다는 게 '엔비디아-ARM' 인수 무산의 핵심 쟁점이다.&nbsp;실제로 지난 2020년 엔비디아의 ARM 인수 계획 소식이 전해진 뒤 업계에선 크게 두 가지를 우려하며 반발했다. 엔비디아가 ARM이 제공하는 설계사용료를 높이거나 특정 업체에 대해서는 기본 설계도를 제공하지 않는 방향으로 이끌어갈 수 있다는 점이었다.&nbsp;앞선 사례를 고려하면, SK ICT연합(SK스퀘어·SK하이닉스·SK텔레콤) 단독 인수는 사실상 불가능하다. 박정호 부회장이 '공동 인수'를 언급한 이유도 이와 같은 맥락으로 풀이된다.&nbsp;
공동 인수 후보, 누가 있을까
박정호 부회장의 말처럼 실제 인수가 진행될 경우 SK ICT연합 중 누가 주체가 될 지는 알 수 없다. 다만 앞선 '엔비디아-ARM' 인수 무산 사례와 반도체 생태계를 고려하면 단순 FI(재무적 투자자)들과 구성된 컨소시엄은 아닐 것으로 보인다. 실제 반도체 생태계를 구성하는 기업들과 손 잡을 가능성이 높다는 게 업계 반응이다.&nbsp;이 때문에 최근 진행된 SK하이닉스의 도시바 메모리 사업(현 키옥시아) 인수, 인텔 낸드 사업부 인수와는 전혀 다른 모습일 것으로 보인다. SK하이닉스는 2018년 베인캐피털 등 재무적투자자(FI)들과 컨소시엄을 이뤄 도시바 메모리 사업을 인수했다. 최근 진행된 인텔 낸드 사업부 인수는 별도 투자자 없이 진행됐다.&nbsp;엔비디아와 SK ICT연합을 제외하면 반도체 생태계를 구성하는 업체 중 ARM에 공식적으로 관심을 보이는 기업은 인텔이 유일하다.&nbsp;펫 갤싱어 인텔 최고경영자(CEO)는 지난 2월 로이터와 '인텔 인베스터 데이 2022' 관련 인터뷰를 진행했다. 펫 갤싱어는 이 자리에서 ARM 인수를 위한 컨소시엄이 구성되면 참여하겠다고 밝혔다.&nbsp;또 ARM 인수를 위한 컨소시엄이 구성되고 있다는 점도 전했다. 펫 갤싱어는 “ARM은 인텔 파운드리 사업 어젠다로 만들수 있다”며 “컨소시엄 구성 시 어떤 형태든 참여하는 것이 유리할 것”이라고 말했다.&nbsp;인텔은 이미 고유 설계 아키텍처인 X86을 보유하고 있다. 하지만 파운드리 부문을 최근 강화하고 있는 만큼, 파운드리 고객사가 선택할 수 있는 폭을 넓히기 위해 ARM 인수를 고민하는 것으로 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애플, 분실된 아이폰 수리 서비스 중단하나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300009</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 분실 신고된 아이폰에 대한 수리 서비스 제공을 중단할 것으로 보인다.29일(현지시간) 애플 전문매체 &lt;맥루머스는&gt;가 입수한 애플 내부 메모에 따르면, 앞으로 애플 스토어와 애플 공인인증업체는 세계이통사연합회(GSMA)에 분실 신고된 아이폰 서비스 제공을 중단한다.&nbsp;GSMA는 전 세계에서 기기를 분실하거나 도난당한 경우 이를 신고할 수 있는 데이터베이스다. 기기 시리얼 번호와 각 기기의 상태에 대한 정보를 제공한다. 사용자가 아이폰을 분실했다고 신고하면 법 집행 기관이 GSMA에 분실 사실을 알릴 수 있다.&nbsp;애플 수리업체는 내부 시스템인 ‘모바일지니어스’나 ‘GSX’를 통해 GSMA에 신고된 기기에 대한 알림을 받을 수 있다. 애플은 실종 신고된 것으로 확인되는 아이폰에 서비스 제공을 거부하는 새로운 정책이 도입할 예정이다.&nbsp;애플은 해당 보도에 대한 입장을 아직 내놓지 않았다. 다만 현재 애플은 '내 기기의 위치 찾기'를 비활성화하지 못하는 아이폰에 대해 공식 수리업체 서비스를 지원하지 않는다. 이용자가 기기를 직접 구입했다는 증거를 제시하지 못하는 경우 수리업자의 '액티베이션 록' 해제도 금지하고 있다. 해당 기능은 아이폰 분실 시 이용자가 원격으로 기기 내 데이터를 삭제하거나 초기화해 기기를 사용할 수 없는 상태로 만든다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울반도체 '자동차 사업부', 독일로 옮겼다...유럽 시장 집중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300008</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300008</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울반도체 '자동차 사업부'가 지난해 하반기 독일로 이전했다. 유럽 자동차 시장에 집중해 사업 경쟁력을 강화하겠다는 방침이다. 서울반도체 자동차 사업부는 지난해 하반기 다소 주춤한 모습을 보였다. 서울반도체가 30일 자동차 사업부를 지난해 하반기 독일로 이전 완료했다고 전했다. 동시에 오는 4월 4일 독일 다름슈타트(Darmstadt)에서 열리는 국제 자동차 조명 심포지엄(ISAL)에 참가한다고 밝혔다. 자동차 사업부 경쟁력 제고에 나선 것이다. 자동차 사업부는 서울반도체의 새로운 수익원 중 하나다. 지난해부터 본격적인 매출이 발생했다. IR자료 등에서도 지난해 1분기부터 별도 분류되기 시작했다. 자동차 사업부는 그간 '일반조명 사업부'에 포함돼 있었다. 매출이 크지 않아 IR자료에서 별도 분류할 이유가 없었기 때문이다. 하지만 지난해 1분기부터 규모가 커지면서 별도 매출이 공개되고 있다. 지난해 연간 매출은 1700억원 정도다. 전년 1390억원과 비교하면 22.3% 증가한 수치다. 다만 지난해 4분기 실적은 예년 대비 부진했다. 지난해 4분기 매출은 350억원으로 2020년 4분기(420억원), 2019년 4분기(410억원)을 하회했다.&nbsp;

이정훈 서울반도체 대표. (사진=블로터)

이정훈 서울반도체 대표는 지난 1월 미국 라스베이거스에서 열린 CES 2022에서 기자들과 만나 "(하반기 자동차 사업부 실적 감소 이유는) 반도체 쇼티지가 영향을 미쳤다"고 설명했다. 그러면서 "자동차 사업은 향후 5년 이내 커질 것”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300007.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNK "주총 후 상장폐지 신청할 것"…'탈코스닥' 속도 낸다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290121</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모하메드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 보유한 법인을 새 주인으로 맞은 게임기업 'SNK'가 상장폐지를 위한 작업을 가속화한다. 일본에 본사를 두고 코스닥 시장에 상장했던 SNK는 지난해 말 상장폐지를 결정한 바 있다.

킹 오브 파이터즈 XIV. (사진=SNK 홈페이지 갈무리)

29일 SNK는 '상장폐지 승인을 위한 의안 상정 결정' 공시를 내고 "공개매수를 통한 자발적 상장폐지를 진행한다"고 밝혔다. 이날 SNK 이사회는 다음달 14일 오후 2시 부산광역시 기장군에 위치한 힐튼부산 크루즈그랜드볼룸에서 임시주주총회를 여는 한편 한국거래소에 상장폐지를 신청하기로 결의했다.&nbsp;앞서 지난달 16일 SNK는 상장폐지 결정 공시를 통해 "공개매수 결과 공개매수자(일렉트로닉 게이밍 디벨롭먼트 컴퍼니, 이하 EGDC)가 한국상장폐지 기준의 95% 이상인 96.18%의 당사 KDR을 취득했다"며 "상장폐지 결정에 대해 출석 이사 전원이 신중히 검토 및 토의해 상장을 유지할 실익이 없다는 판단을 내렸다"고 설명했다.&nbsp;이는 지난 2020년 EGDC가 SNK의 지분 인수로 경영권 확보에 나선 이후 인수 절차가 완료되며 완전자회사 편입을 위해 내린 결정으로 풀이된다. EGDC는 빈 살만 사우디 왕세자가 설립한 '미스크재단'이 지분 100%를 보유한 게임사다.&nbsp;실제로 지난해 12월 EGDC는 SNK를 완전자회사로 재편하기 위해 자발적 상장폐지 추진에 나섰다. 올 들어 SNK의 공개매수를 진행한 EGDC는 지난달 96.18%의 지분을 확보하며 예정대로 상장폐지 절차를 밟아간다는 계획이다.한편 SNK는 투자자 등에 대한 보호대책으로 상장폐지 이후 공개매수 당시와 동일한 가격에 매수하겠다는 입장을 밝혔다. 이날 투자자 보호대책에 대해 SNK는 "상장폐지 신청에 대한 한국거래소의 심사결과에 따라 상장폐지가 이뤄질 예정"이라며 "그 시점에 소액주주가 남아 있는 경우 당사 보통주식 전부를 최대주주에게 매도하도록 청구할 예정"이라고 밝혔다.이어 SNK 측은 "한국거래소로부터 승인을 얻을 경우 상장폐지 후 당사 KDR을 코스닥에서 거래할 수 없으나, 이런 매도청구가 이뤄진 경우 소유자에게 KSD를 통해 한·일 공개매수 시 공개매수가격(KDR 1개당 3만7197원)과 동일한 가격에 매수할 계획을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290030.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삼성전자·웨스턴디지털이 협업하는 '존 스토리지'란?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300004</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼성전자 ZNS SSD. (자료=삼성전자)

삼성전자가 30일 미국 웨스턴디지털(Western Digital)과 '존 스토리지(Zoned Storage)' 기술 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 양사는 '존 스토리지' 기술 표준화를 본격적으로 추진할 계획이다. 삼성전자는 존 스토리지를 "데이터센터나 엔터프라이즈의 대용량 스토리지를 보다 효율적으로 운영할 수 있도록 하는 차세대 스토리지 기술"이라고 설명했다.이를 조금 더 풀어 설명하면, 시간이 지날수록 정보는 디지털화·데이터화되고 있다. 자연스레 저장이 필요한 데이터의 양도 급격히 늘고 있다. 이 과정에서 대단위 데이터센터 수요도 커지고 있다. 이 때문에 저장 매체(스토리지)를 개발하는 기업들은 대단위 데이터센터 환경에 최적화된 스토리지 기술을 선보이고 있다. 존 스토리지는 스토리지 시장 선도 기업 웨스턴디지털이 제시한 새로운 기술이다.&nbsp; 웨스턴디지털은 자사 홈페이지에서 '존 스토리지'의 핵심은 'SMR(Singled Magnetic Recording·기와식 기록)'과 'ZNS(Zoned Namespaces·데이터 별도 공간 기록)이라고 설명했다. 기존 하드 디스크 드라이브(HDD) 단순 '트랙(track)' 쌓기 형식으로 데이터를 저장한다. 용량을 늘리려면 트랙 간격을 좁히는 방식을 활용한다. 오류가 생길 수 있다. 반면 SMR은 지붕 위 판자처럼 트랙을 쌓는다. 웨스턴디지털은 이를 '오버랩핑(Overlapping)' 방식이라고 부른다. 웨스턴디지털은 SMR을 통해 HDD 용량을 늘리고 테라바이트(TB)당 비용을 낮출 수 있게 됐다고 덧붙였다.&nbsp;

SMR 방식 설명. (사진=웨스턴디지털)

ZNS는 솔리드 스테이트 드라이브(SSD)와 관련있다. 기존 SSD는 사진·영상·음악 등 다양한 데이터를 구분 없이 동시에 저장했다. 반면 ZNS SSD의 경우 용도와 사용 빈도가 다른 데이터를 구분해 각각 다른 공간(Zone)에 저장한다. 데이터 관리 효율을 높일 수 있다. 양사의 협업은 지난해부터 본격화하고 있다. 삼성전자는 지난해 6월 업계 최초로 '존 스토리지' 기술을 적용한 ZNS SSD를 개발했다. 또 12월에는 '존 스토리지 기술 워크그룹' 초대 멤버로 참여해 존 스티리지 기술 개발을 돕고 있다.&nbsp;

(자료=웨스턴디지털)

양사는 '존 스토리지' 기술 생태계 확장을 위해 메모리 솔루션 제품 체험·개발을 지원하는 데모랩 서비스를 각각 운영할 예정이다. 한진만 삼성전자 메모리사업부 전량마케팅실 부사장은 "웨스턴디지털과의 '존 스토리지' 기술 협력으로 하드웨어뿐 아니라 소프트웨어 생태계까지 기술 표준화와 함께 안정적인 에코시스템을 제공하게 됐다"며 "이번 협력을 통해 업계 내 다양한 파트너까지 협력을 유도하여 메모리 시장 확대와 새로운 고객가치를 창출할 수 있을 것으로 기대된다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현장+]삼바 ‘차분’·셀트 ‘울분’…극명하게 갈린 ‘바이오 톱2’ 주총 분위기]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290118</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장·왼쪽)와 기우성 셀트리온 대표이사(부회장)가 정기주주총회에서 발언하고 있는 모습.(사진=각 사)

“대표이사가 주가 반등 전까지 최저임금만 받아 주주들의 고통을 분담해야 한다.”(셀트리온 제31기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)“회사 실적이 올랐지만 이사 보수한도를 전년과 동일하게 설정한다고 하니 특별한 이견은 없다. 원안에 찬성한다. 아껴 써주길 바란다.”(삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회에 참석한 한 주주의 발언)국내 제약·바이오 기업 시가총액 1·2위를 기록 중인 두 기업의 극명하게 갈린 정기주주총회(주총) 현장 분위기를 대변하는 장면이다.29일 인천 연수구 송도동 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스(시가총액 약 54조원) 주총은 차분한 분위기 속에서 마무리됐다. 반면 지난 25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온(시가총액 약 24조원) 주총에선 주주들의 불만·아쉬움이 섞인 발언들이 이어졌다.양사 주주들의 발언은 모두 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 의결 중 이뤄졌다. 삼성바이오로직스는 이사 보수한도를 150억원으로 2021년과 동일하게 설정했다. 셀트리온 역시 이사 보수한도를 전년과 동일하게 90억원으로 잡았다.양사 모두 지난해 실적 개선을 이뤘지만 이사 보수한도를 동결했다. 접근법은 같았지만 주주들의 반응은 사뭇 달랐다. 삼성바이오로직스 주주들은 이 같은 결정에 ‘박수’를 보냈고, 셀트리온 주주들은 ‘불만’을 드러냈다.

29일 인천 연수구 인천글로벌캠퍼스에서 열린 삼성바이오로직스 제11기 정기주주총회 입구에 걸린 현수막.(사진=정두용 기자)

기자가 양사의 주총회장 현장을 모두 찾아 직접 경험한 온도 차는 ‘이사 보수한도 승인의 건’ 외에도 곳곳에서 관측됐다.먼저 진행 시간이다. 양사의 의안은 △재무제표 승인 △이사 선임 △감사위원 선임 등 통상적으로 주총을 통해 의결되는 내용으로 상정됐다. 의안의 개수도 5개로 같았다. 삼성바이오로직스가 상정한 의안이 원안대로 모두 의결되는 데 걸린 시간은 고작 33분이다. 반면 셀트리온은 한 시간이 넘도록 주총이 마무리되지 못했다. 의안마다 주주들이 설명을 요구하거나 불만을 토로했기 때문이다. 기우성 셀트리온 대표이사(부회장)가 주주들이 원하는 답변을 내놓은 후에야 의안이 원안대로 가결됐다.주총 전후 분위기도 극명하게 갈렸다. 코로나19 방역 수칙에 맞춰 입장했다는 점은 동일했다. 그러나 입장 과정부터 차분한 분위기가 유지됐던 삼성바이오로직스와 달리 셀트리온 주총회장은 시위가 이어졌다. 셀트리온 주주 일부는 ‘합병 청사진 발표하라’는 플래카드를 들고 다른 주주들을 맞이했다.삼성바이오로직스 주주들은 주총 종료 후에도 별다른 잡음 없이 퇴청했으나, 셀트리온 주주들은 별도로 진행된 질의응답 시간을 가졌다. 셀트리온 주주들은 이 시간 동안 기 부회장에게 주가 하락에 대한 다양한 대응 방법을 듣고자 했다. 한 주주는 질의응답 중 “주가하락에 주주들은 피눈물을 흘리고 있고 주변에 셀트리온 주가 때문에 가정이 풍비박산이 난 경우도 있다”고 토로했다. 오전 10시에 시작한 셀트리온 주총은 장시간의 질의응답까지 진행, 예정된 대관 시간을 약 30분 넘어선 오후 1시께가 돼서야 끝이 났다.

25일 인천 연수구 송도컨벤시아서 열린 셀트리온 제31기 정기주주총회 전경.(사진=정두용 기자)


주총 분위기 온도 차 이유는?
삼성바이오로직스와 셀트리온의 주총회장 분위기 차이는 최근 주가 흐름과 소액주주 비율에서 비롯된 것으로 보인다. 증권업계 관계자는 “소액주주 비율이 높다는 것은 그만큼 의견을 통일화하기 어렵다는 의미”라며 “이는 좋고 나쁘고의 차원이 아니지만 소액주주 비율이 높을수록 주총회장의 분위기가 어수선한 경향을 보이곤 한다”고 말했다.지난해 12월 기준 삼성바이오로직스의 소액주주 비율은 20.46%다. 그러나 셀트리온의 소액주주 비율은 67.49%로 나타났다. 이 같은 차이가 주총회장에서 고스란히 반영됐단 견해다.실제로 셀트리온 주총회장엔 약 420명의 주주가 몰렸다. 온라인으론 약 1500명이 논의 과정을 실시간으로 지켜봤다. 코로나19 전까지만 하더라도 평균적으로 2000~3000명이 주총회장을 찾곤 했다. 반면 소액주주 비율이 낮은 삼성바이오로직스 주총회장엔 약 70명의 주주가 참석했다. 온라인으론 약 1400명이 접속했다. 회사 경영에 적극적으로 참여하고자 하는 주주 숫자가 셀트리온이 더 많다는 방증이다.최근 주가 흐름도 영향을 미친 요소로 꼽힌다. 삼성바이오로직스의 주가는 2021년 8월 100만원을 돌파한 후 올해 1월 70만원까지 떨어졌다. 그러나 최근 회복세를 보이며 83만원 선까지 올랐다. 셀트리온 주가는 2020년 12월 38만원까지 오른 뒤 하락세가 시작됐다. 현재까지도 좀처럼 반등하지 못하며 주주들의 불만을 샀다. 29일 종가 기준 셀트리온의 주가는 17만500원이다.

(자료=삼성바이오로직스 2021년 사업보고서)



(자료=셀트리온 2021년 사업보고서)


‘사업 혁신’ 외친 삼바…‘공감 언어’ 사용한 셀트리온
소액주주 비율·최근 주가 추이로 야기된 주총 분위기는 대표이사의 소통법에도 영향을 미쳤다. 존림 삼성바이오로직스 대표이사(사장)는 향후 사업 비전을 중심으로 주주 소통에 나섰다. 기 부회장 역시 셀트리온의 발전 방향에 대해 공을 들여 설명했다. 그러나 존림 사장과 달리 기 부회장은 주주들의 불만을 달래는 발언도 상당했다.실제로 기 부회장이 직접 주총 진행 전반을 이끌며 가장 많이 뱉은 문장은 “이해한다, 노력하겠다, 주신 의견에 긍정한다, 믿어달라” 식의 공감 언어였다. 하나의 질문이라도 더 받고자 하는 태도를 일관했다.기 부회장은 주주의 의견 중 수용할 수 있는 부분은 적극적으로 채택하고, 설득이 필요한 부분은 주주입장에서 설명했다. 불만이 터져 나올 때마다 거듭 사죄의 뜻을 전하고 주가 부양의 자신감을 드러내기도 했다.기 부회장은 주주들의 고통분담 요구에도 응했다. 오윤석 셀트리온 주주연대 대표가 “사외·사내이사의 보수는 정상적으로 지급하되 기 부회장과 서진석 셀트리온 이사회의장은 책임분담·고통분담 차원에서 최저임금만 받아야 한다”고 주장하자, 기 부회장은 고민 끝에 “주신 제안에 동의한다”고 답했다. 그는 “주가 하락에 경영자로서 책임이 있음을 인정한다”라고도 했다.

셀트리온의 최근 1년 주가 추이.(자료=구글 금융 정보)

셀트리온의 주주 소통엔 기 부회장뿐 아니라 서정진 셀트리온 명예회장도 합류했다. 그는 주총 막바지에 전화로 현장과 연결해 “경영 일선을 떠났지만 주주의 한 사람으로서 주총 과정을 온라인 중계를 통해 전부 지켜보고 있었다”며 “몸살감기에 현장 방문은 못 했지만 주주들께 사죄의 말씀을 드리고 싶어 연결을 부탁했다”고 했다.서 명예회장은 상장 3사(셀트리온·셀트리온헬스케어·셀트리온제약) 합병에 힘을 실어주는 모습을 보였다. 그는 “합병을 한다고 해서 제가 얻는 이득은 없지만 그런데도 추진하는 이유는 딱 한 가지”라며 “주주들께서 합병을 원하시기 때문”이라고 말했다.존림 사장이 주주들에게 전한 메시지는 3P로 압축된다. 포트폴리오(Portfolio)·사람(People)·프로세스(Process)를 강화해 글로벌 제약사(빅파마·Big Pharma)로 발돋움하겠단 청사진이다. 이는 치열해지는 세계 바이오의약품의 위탁개발생산(CDMO) 시장 경쟁에 맞춰 마련한 대응방법으로 풀이된다. 그는 “4공장에 이어 멀티모달 공장도 착공 예정이며 송도 내 제2 바이오캠퍼스 부지를 추가 확보했다”며 “항체의약품 대량생산 시설과 오픈이노베이션 센터를 설립해 글로벌 생산능력 1위 자리를 굳힐 것”이라고 강조했다.한편 양사의 실적은 지난해 모두 상승했다. 삼성바이오로직스의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조5680억원, 영업이익은 5373억원을 각각 기록했다. 2020년 대비 매출은 4032억원(34.6%), 영업이익은 2445억원(83.5%) 증가했다. 셀트리온의 연결기준 2021년 연간 매출은 1조8908억원, 영업이익 7539억원이다. 이는 역대 최대 규모의 실적으로 2020년 대비 매출은 2.3%, 영업이익은 5.9% 상승했다.

삼성바이오로직스의 최근 1년 주가 추이.(자료=구글 금융 정보)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290028.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오모빌리티, 연내 '로봇배송' 서비스…'뉴빌리티'와 협력]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300041</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203300041</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뉴빌리티 자율주행 배송 로봇 '뉴비'. (사진=뉴빌리티)

카카오모빌리티가 자율주행 로봇 배송 기술 스타트업 ‘뉴빌리티’와 손잡았다. 연내 자율주행 로봇을 활용한 ‘라스트마일’ 배송 서비스를 제공하기 위해서다. 라스트마일은&nbsp;상품을 소비자에게 직접 전달하는 배송의 마지막 구간이다.30일 카카오모빌리티는 뉴빌리티와 ‘자율주행 로봇 기반의 라스트마일 배송 플랫폼 개발을 위한 업무협약’을 체결했다.뉴빌리티는 앞서 지난해 카카오의 투자 전문 자회사인 카카오인베스트먼트로부터 전략적 투자를 유치한 바 있다. 파트너십 구축이 목적이었다. 뉴빌리티는 지난해 10월부터 서울 서초·송파 일대서 진행했던 실외 자율주행 배달로봇 ‘뉴비’의 실증을 마친 상태다. 편의점인 세븐일레븐에서 도입해 근거리 배달 서비스에 활용한 바 있고, 그 외 치킨·도시락 등의 배달을 진행했다.이번 협약은 양사의 협력 방향이 구체적으로 잡힌 데 따른 것이다. 먼저 양사는 ‘자율주행 로봇 배송 관제 플랫폼’ 개발을 상반기 내 완료한다. 자율주행 로봇 기반 배송 기술은 기술적 완성도가 높지만, 관제 플랫폼 부재로 다수의 출도착지가 요구되는 도심의 복잡한 이용 환경에서 안정적인 배송 서비스로 구현되는 데 어려움이 있었다. 이에 카카오모빌리티의 데이터 기반 플랫폼 관제 기술을 뉴빌리티의 하드웨어 및 소프트웨어를 아우르는 자율주행 로봇 기술에 접목해 최적화한 &nbsp;플랫폼을 개발할 계획이다.자율주행 로봇 배송 관제 플랫폼은 △정밀 측위 및 최적 경로를 통한 배송 효율화 △예측 수요 기반 운송 계획 수립 △실시간 배송 모니터링 △운행 데이터 분석 등 자율주행 로봇 배송에 초점을 맞춘 배송 관리 시스템으로 구성된다. 나아가 자율주행 로봇 기술 기반 배송 서비스가 다양한 배송 분야에 적용될 수 있도록 상용화 토대도 마련한다. 카카오모빌리티는 기업·사업자 등이 자율주행 로봇 기반 배송 기술을 서비스에 쉽게 활용할 수 있도록 △자율주행 로봇 배송 관제 플랫폼을 오픈형으로 개발 △배송 API(응용프로그램 인터페이스) △다중 경로 계획 API △경로 안내 API·SDK(소프트웨어 개발키트) 등 카카오모빌리티가 내재화해 온 핵심 인프라를 활용해 개별화한 이용자들의 배송 주문을 표준 규격화하고 배송 효율성을 높일 예정이다. 연내엔 자율주행 로봇 라스트마일 배송 서비스가 상용화할 수 있도록 협력에 박차를 가한다. 자율주행 로봇 기반 배송 서비스에 대한 이용자 경험이 혁신되면 퀵·택배 등 기존 라스트마일 배송 서비스 영역과의 시너지 효과도 높일 수 있을 것으로 기대하고 있다. 카카오모빌리티 측은 자율주행 로봇 배송 수단이 안정적으로 공급되도록 돕고 배송 비용이 줄어들면, 기존 배송 수단의 한계를 상호 보완하는 동시에 새로운 배송 수요 창출도 가능해 라스트마일 배송 시장 성장에 도움이 될 것으로 보고 있다.뉴빌리티 관계자는 “카카오모빌리티의 경우 자동배차·최적경로설정 등에 있어 그동안의 노하우를 갖고 있고 뉴빌리티는 자율주행 로봇 기술력을 가지고 있어 협력하게 됐다”고 전했다. 뉴빌리티 입장에선 실증을 끝내고 이제 본격적으로 카카오모빌리티와 함께 배송로봇 운영 대수를 확대하며 속도감 있게 규모를 키울 수 있게 됐다.&nbsp;장성욱 카카오모빌리티 미래이동연구소장은 “카카오모빌리티는 자사의 핵심 인프라와 다양한 미래 모빌리티 기술을 접목해 사물의 이동을 고도화하는 방안을 모색해 왔다”면서 “뉴빌리티와의 협력으로 자율주행 로봇 기반 배송 서비스가 활성화할 수 있는 기반을 마련해 라스트마일 배송 시장 성장에 기여하겠다”고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/30/blt202203300011.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오 전략·투자 이끄는 신민균·배재현은 누구?]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290102</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203290102</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 성남시 판교테크노밸리에 위치한 카카오 사무실. (사진=카카오)

카카오의 29일 조직개편으로 전략기획그룹장을 맡게 된 신민균 부사장은 기업의 미래 먹거리를 마련하는 '전략통'으로 꼽힌다.신 부사장은 조직개편 전에도 미래이니셔티브센터의 센터전략지원실을 이끌며 전반적인 전략과 미래 먹거리를 발굴하는 역할을 수행했다. 조직개편 후에도 회사의 미래를 준비하는 전략 마련에 힘을 쏟을 전망이다.그는 지난 2018년 카카오벤처스 공동대표로 합류해 인공지능(AI)과 블록체인 등 카카오의 미래 먹거리를 발굴했다. 카카오 이전에는 엔씨소프트에서 게임개발 총괄직속 상무, 사업부문 총괄상무, 사업기획실장 등을 역임했다.회사의 투자와 지배구조 관련 전략을 마련하는 역할은 배재현 부사장이 담당한다. 투자거버넌스 총괄을 맡게 된 배 부사장은 기존에도 최고투자책임자(CIO)를 맡으며 회사의 투자 관련 업무를 총괄했다. 카카오가 글로벌 시장 공략에 본격적으로 나설 것으로 예상되는 가운데 회사의 미래 먹거리 마련에 도움이 될 국내·외 알짜 기업을 발굴하고 투자를 단행하는 역할을 맡을 전망이다.CDR랩은 권대열 부사장이 이끈다. CDR랩은 카카오의 사회적책임과 대외적 관계에 대한 업무를 맡는 조직이다. 권 부사장은 조선일보 정치부장과 논설위원 출신으로 카카오의 커뮤니케이션실로 합류해 언론홍보를 총괄했다. 그는 CDR랩실을 이끌며 회사의 대외 관련 업무를 총괄할 전망이다. 카카오톡의 사회적 영향력이 커진 가운데 지난해 사업 확장으로 인한 골목상권 침탈 논란까지 겪은 카카오를 향한 사회적책임을 요구하는 목소리는 더욱 커졌다. CDR랩실을 이끌게 된 권 부사장의 어깨가 더욱 무거워진 이유다.&nbsp;이밖에 카카오의 이번 조직개편을 통해 강형석 디자인부문장 부사장, 김기홍 재무그룹장 부사장, 남기웅 경영지원그룹장 부사장, 이종원 광고사업부문장&nbsp; 부사장, 홍은택 CAC 센터장 부회장, 김연지 최고 개인정보보호 책임자 부사장, 이희국 최고 정보보호 책임자 부사장 등을 확정했다.이날 제주시 본사에서 열린 제27기 정기주주총회에서 단독대표로 선임된 남궁훈 대표는 "대표 내정 이후 카카오의 미래 10년 핵심 키워드인 비욘드 코리아(Beyond Korea)와 비욘드 모바일(Beyond Mobile)에 집중하기 위한 전략을 수립하고 다양한 방법들을 고민하고 있다"며 "메타버스 등 새로운 영역을 개척하고 글로벌 기업의 입지를 다져나갈 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/29/blt202203290019.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>