<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 테크 ─ 테크체인저</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 06:23:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'리틀피카소'는 아이들의 그림으로 뭘 하려는 걸까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220130</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 05:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘리틀피카소’는 아이들이 그린 그림을 클라우드에 안전하게 보관·관리할 수 있도록 돕는 플랫폼이다. 지난해 10월 서비스를 오픈했는데, 4개월여만에 이용자 수가 5000명을 넘겼다. 현재는 7400명 정도가 가입돼 있다. 보관된 아이들의 그림만 2만장이 넘는다. 아이들의 그림을 왜 모을까, 모아서 뭘 하려는 걸까. 리틀피카소를 운영하는 ‘키위스튜디오’ 박천명 대표를 지난 18일 만나 자세한 이야기를 들었다. 박 대표는 특성화 고등학교에서부터 개발 공부를 했다. 20살때부턴 창업을 꿈꿨기에 대학에서도 친구들이랑 주차 관리 애플리케이션 개발 등 아이디어가 있을 때마다 다양한 프로젝트를 시도해봤다. 이후 여러 스타트업에서 개발자로 일했다. 그러다 리틀피카소라는 사업모델을 생각해낸 건 아이가 태어난 이후다.박 대표는 “아들이 2019년 생인데, 2021년 2월 18일 19시경에 아이가 처음으로 스케치북과 색연필을 가지고 무언가를 혼자 만들어냈다”면서 “품에서 꾸물거리던 애가 자기 의지로 뭔가를 처음 만들어냈다고 생각하니 혼자 감동을 받고 있다가 잘 보관해주고 싶은 생각이 들었다”고 말했다. 이에 사진을 찍어 보관하다가, 시간이 지나면 결국 뭔지도 모르고 쌓여가기만 할 것 같아 좀 더 전문적으로 보관할 수 있지 않을까 했다. 바로 사이드프로젝트(본업 외 해보고 싶은 일을 하는 것) 관련 카페에서 팀원들을 모집했다. 박 대표와 같은 부모 100명 이상을 대상으로 조사도 했다. 3세~9세 사이에 있는 부모들에게 물어보니 평균적으로 아이들은 1년에 500장 정도의 그림을 그리고 있었다. 많이 그리는 아이들은 2000~3000장도 그렸다. 박 대표가 감동적인 그날을 기억하고 있듯, 다른 부모들도 마찬가지다. 다만 물리적으로 그 많은 그림을 다 보관할 순 없다.사업이 될 것 같았다. 바로 창업을 했다. 리틀피카소는 아이의 그림을 클라우드에 보관하는 게 일단 핵심 비즈니스다. 월 2900원의 구독 서비스를 이용하면 폴더 개수를 늘릴 수 있고, 아이가 어떤 도구를 이용해 그렸는지 등 자세한 내용도 기록할 수 있다. 곧 가족 초대 기능도 나온다. 6월엔 색채심리검사를 추가할 예정이다.  사실 가족 초대 기능은 많은 이용자들이 기다린 것인데, 서비스 제공이 늦어졌다. 이유가 있다. 박 대표는 “처음에 그냥 가볍게 가족 초대해서 보게 하면 되는거지 라고 생각했는데, 저만의 생각이었다”면서 “실제로 가족에 대해 고민해보니 다양한 가족 형태가 있었다”고 말했다. 한부모 가정이 있을 수도 있고, 삼촌이나 할머니 집에 사는 아이들도 있기 때문이다. 근데 처음부터 이 관계를 제대로 설정할 수 있는 기능을 제공하는 건 중요하다. 앞으로 리틀피카소는 아이들의 그림을 인공지능(AI)이 인식하고 그 심리를 분석할 수 있는 서비스를 선보이려고 해서다. 그때도 AI가 인식할 수 있는 데이터라벨링(이름 붙이기 작업)을 제대로 하는 것이 중요하다. 이는 이용자들이 직접 쓸 수 있게 할 예정이다. 아이들의 심리를 가장 직관적으로 파악할 수 있는 것은 사람이다. 그리고 그 사람과의 관계·그 사람이 그림 내에서 차지하고 있는 위치 등은 아이들의 심리 파악을 위한 핵심이다.   이처럼 리틀피카소의 큰 그림은 ‘아이들의 마음을 읽어주는 것’이다. 박 대표는 “심리 상담에 대한 심리적 장벽이 상당히 높고, 맞벌이 가정 증가로 시간적·경제적 여유도 부족하고, 유치원 학급당 20명이 넘는 유아들을 선생님 한 명이 돌보다보니 아이들의 마음을 제대로 챙기지 못하고 있다”면서 “아이들이 일반적으로 하는 그림 그리기를 통해 AI 뿐 아니라 아동 심리 상담사와도 연결될 수 있게 하려고 하고 있다”고 설명했다. 실제 팀원 중에도 이러한 방향성에 공감해 어린이집 교사를 거쳐 아동심리검사 관련 연구개발을 하다 온 이도 있다. 이에 앞으로 검사 방법 연구도 다른 연구소들과 협업해 진행할 예정이다. 이 외에도 미술학원을 타깃으로 한 구독 서비스를 선보일 계획이다. 미술학원 역시 아이들의 그림을 보관할 여유가 없다보니, 키즈노트나 네이버밴드 등 다양한 채널을 통해 부모들에게 아이들의 그림을 전달해주고 있어서다. 또 미술학원비 결제 요청은 원장선생님에게 다소 껄끄러운 일이다. 아이 혼자 학원에 가는 경우가 많다보니, 부모에게 말해야 하고, 부모는 또 아이에게 돈을 들려 보내야 해서다. 이 때문에 학원비 미납도 실제 현장에서 많다고 한다. 상대적으로 학원 비교 정보가 부족한 영역이 미술학원이기도 하다. 이에 미술학원 통합 관리 서비스를 올 8월쯤 론칭할 예정이다. 벌써 78곳의 미술학원에서 관심을 보여왔다. 이러한 서비스를 단단하게 하기 위해 앞서 지난달 임팩트 투자사 소풍벤처스로부터 시드 투자를 유치한 데 이어, 5월부터 또 바로 프리 시리즈A 투자 유치에 나서 올 10월 BEP(손익분기점)를 넘긴단 목표다.마지막으로 박 대표는 “부모들에게 아이들의 그림에 있는 가치가 뭔지 알려주는 게 목표다”면서 “아이들의 그림이 얼마나 소중한지, 어른들이 모르는 것들이 얼마나 많이 숨겨져 있는지뿐 아니라 잘 보관하면 아이의 마음 돌봄에 큰 도움이 될 수 있다는 것을 알려주고 싶다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]바비톡, 비급여 병·의원 CRM 점유율 50% 목표…미용 A to Z 책임진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080457</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080457</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저희의 궁극적인 목표는 미용 시장의 모든 과정을 책임지는 사업 구조를 구축하는 데 있습니다. 소비자에게 미용과 관련된 정보를 제공하는 것부터 피부·성형외과의 수술·시술 관리는 물론 제품 유통까지 아우르는 회사를 그리고 있죠. 비급여 병·의원(의료 보험이 적용되지 않는 치료가 주로 이뤄지는 병·의원)에 오는 5월 중 선보일 고객관리프로그램(CRM) '우노케어 2.0'은 바비톡 앱에 이어 두 번째 도약을 이룰 솔루션입니다.”최근 서울 강남구 사옥에서 만난 신호택 바비톡 대표와 안준형 우노케어 개발 리드의 목소리엔 자신감이 묻어났다. 바비톡은 2020년 7월 선보인 클라우드 기반의 CRM ‘우노케어’를 2.0버전으로 대폭 업데이트해 지난 2월 출시한 바 있다. 바비톡은 현재 우노케어 CRM 2.0을 도입한 비급여 병·의원에서 받은 개선사항을 반영하는 작업을 진행하고 있다. 기능을 보다 개선한 솔루션을 5월 중 선보이고, 본격적인 시장 공략에 나설 방침이다.신 대표는 “1.0버전은 시중에 나와 있는 여타 CRM 제품 수준에 도달하는 것을 1차 목표로 개발했기 때문에 아쉬운 점이 있었지만, 2.0은 사용자 입장을 반영한 기능의 개선을 이룬 만큼 기대가 크다”며 “국내 비급여 병·의원 50%를 점유하는 게 목표”라고 말했다. 우노케어를 도입한 비급여 병·의원은 현재 150여개다. 이를 순차적으로 4000개까지 늘리겠단 포부다.비급여 병·의원은 월마다 건강보험 심사평가원에 진료 기록을 보내는 등의 정산 업무가 상대적으로 적다. 급여 병·의원이 전자의무기록(EMR)을 도입해 진료 기록 등의 전산화를 진행하고 있지만, 비급여 병·의원에선 디지털화 과정이 비교적 늦게 이뤄지고 있다. 피부·성형외과 병원에서 진료 기록을 수기로 작성하는 모습을 쉽게 볼 수 있는 이유다. 바비톡은 정보기술(IT) 스타트업의 강점을 살려 클라우드 기반의 CRM을 출시, 별도 설치 과정 없이 웹에서 솔루션을 이용할 수 있도록 해 비급여 병·의원의 도입 부담감을 낮췄다.신 대표는 국내 1위 미용·의료 정보앱 ‘바비톡’을 운영하며 이 같은 시장 상황을 밀접하게 경험하고 CRM 가능성에 주목했다고 한다.“EMR의 핵심 기능 중 하나가 의료보험 정산인데, 비급여 치료가 주로 이뤄지는 병원에선 해당 시스템을 굳이 도입할 이유가 없잖아요. 하지만 EMR 중에서도 ‘진료 기록 전산화’ 기능 등은 비급여 병·의원에서도 꼭 필요하다고 봤습니다. 종이에 수기로 진료 기록을 작성하는 비효율성과 보관에 드는 비용 등을 개선하면 좋겠다고 생각했죠. CRM을 도입하면 환자 입장에서도 기록 분실 위험이 적어집니다. 병원의 신뢰도가 높아지는 효과를 기대할 수 있는 이유죠.” “진료 기록 전산화 너머 ‘마케팅’ 기능까지 알차게” 회사는 우노케어를 단순히 ‘진료 기록의 전산화’를 구현하는 데 그치지 않았다. 고객 재유치가 중요한 피부·성형외과의 특성을 고스란히 반영한 기능들도 담았다. 특히 2.0으로 솔루션을 개편하면서 병원의 현황을 면밀히 분석할 수 있는 통계 시스템을 대폭 강화했다. 신 대표는 이 같은 기능을 구현할 수 있던 배경으로 바비톡을 운영하며 쌓은 노하우가 주효했다고 말했다.“1.0 통계 시스템은 단순히 데이터를 보여주는 데 그쳤습니다. 2.0에서부턴 통계 데이터를 목적성 있게 분석할 수 있게 됐죠. 병원에서 발생하는 비용이 어디에 투입되고 있는지, 그 비용으로 인한 고객 유치 효과는 어떤지 등을 한눈에 볼 수 있습니다. 또 △마케팅 채널별 고객 유입 및 재방문율 △의사별 시술·수술 건수 △일별 고객 방문 수 등의 데이터를 시각화해 제공합니다. 이를 통해 타깃 광고를 진행할 수 있고, 병원 내 시스템 변화로 인한 효과 등도 세밀하게 분석 가능하죠. 도입 기간이 길어지고 데이터가 쌓일수록 분석의 정확도는 더욱 높아지는 구조입니다.”  사용성에서도 큰 개선이 이뤄졌다. 우노케어 CRM 2.0의 개발을 총괄한 안 리드는 사용자환경·경험(UI·UX)을 의사 입장에서 꾸리는 데 주력했다고 한다.“비급여 병·의원에서의 정보·재화 이동에 대한 흐름을 파악하는 것부터 개발을 시작했습니다. 병원을 방문하는 환자별로 ‘접수→상담→진료→시술→재방문’ 식의 과정이 있더라고요. 1.0에선 CRM 사용자가 일일이 과정별로 해당 기능을 찾아야 했습니다. 2.0에선 각 부서에 정보가 어떻게 전달되는지를 반영, 자동으로 기능이 이어지도록 UI·UX를 꾸렸죠. 2.0을 사용해본 의사분들이 ‘편의성이 높아졌다’는 평가를 주시는 이유입니다. 또 다양한 병원의 의견을 듣다보니 되레 비효율적인 시스템으로 운영되는 곳을 저희가 컨설팅 해드리는 경우도 있었습니다.”우노케어 2.0엔 이 밖에도 △일정을 한눈에 볼 수 있는 ‘진료 현황판’ △병원 내 TV를 활용해 추가 매출을 올릴 수 있는 ‘광고 플랫폼’ △진료 순서의 확인이 가능한 ‘대기 현황판’ 등의 기능이 구현됐다. “통합 차트로 진료 정확도 높여…바비톡·굿닥과 시너지 기대” 바비톡은 우노케어 2.0에 통합 차트 기능도 추가했다. 환자와 관련된 모든 정보를 접근할 수 있는 툴이다.안 리드는 “통합 차트 기능을 통해 환자와 관련된 정보를 유기적으로 확인할 수 있다”며 “부작용이 나타났던 제품이나 효과가 좋았던 의약품 등의 환자 기록을 의사가 빠르고 정확하게 파악할 수 있어 치료 안전성을 높일 수 있는 기능”이라고 설명했다.회사는 이 같은 우노케어 CRM 2.0의 유기적 데이터를 활용한 사업도 준비하고 있다. 478만명의 회원을 보유한 바비톡과의 연계 사업이 대표적이다. 또 병원 접수·예약 서비스를 제공하는 헬스케어 플랫폼 ‘굿닥’과의 연동도 예정돼 있다.신 대표는 우노케어와 해당 플랫폼과의 연계로 인한 시너지에 대해 이렇게 소개했다. “진료 데이터는 병원의 정보인 동시에 환자의 것이기도 하잖아요. 이런 정보를 바비톡을 통해 개인이 확인할 수 있다면 다양한 효과가 나타날 수 있다고 생각합니다. 그간의 치료 정보만 있다면 병원을 바꾸더라도 시술·수술의 안정성을 높일 수 있죠. 특히 성형의 경우엔 재수술 비율이 높은 편입니다. 이런 정보의 연동이 가능해지면 우노케어를 도입한 병원과 그렇지 않은 곳의 경쟁력도 차이가 날 수 있겠네요. 굿닥과의 연계도 비슷한 맥락이죠.”바비톡을 통해 시술·수술 후 사진을 찍어 올리면 의사가 우노케어를 통해 확인, 사후관리 등이 원활하게 이뤄질 수 있단 설명이다. 신 대표는 다만 “해당 기능을 구현하는 데 따른 규제가 있을 수 있어 이를 면밀히 살피고 있다”며 “CRM과 바비톡·굿닥의 연계 사업은 각각의 사업의 성장이 이뤄진 뒤에 진행될 것”이라고 말했다.  진료 기록이 개인 정보에 해당하는 만큼 보안 역시 중요하다. 안 리드는 이에 대해 “기본적으로 개인 정보 모두 암호화 상태로 저장돼 있고 의사 등 열람 권한을 갖은 이가 접속했을 때만 한정적으로 복호화(암호화를 푼 상태)돼 확인이 가능하다”며 “복호화된 상태로 정보가 저장되지 않아 만약 클라우드 서버가 탈취되더라도 정보가 유출되는 일은 없다”고 자신했다.신 대표에게 마지막으로 CRM 출시로 인한 기대 효과를 묻자 “뷰티 시장의 전 과정을 책임지는 기업이 되겠다”고 답했다. 그는 “미용 시장에서 이뤄지는 고객(바비톡)·공급자(우노케어)·제품 유통을 아우르는 플랫폼을 구축하고 있는데, CRM은 사업 확장의 시작이자 디딤돌이 될 솔루션”이라며 “이 같은 비전을 함께할 안 리드와 같은 실력·패기를 갖춘 인재를 적극적으로 영입하고 있다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'킥고잉'은 왜 '도시'에 전동킥보드가 필요하다고 할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“테헤란로에 굉장히 많은 차들이 다니는데 이 가운데 70% 이상은 승용 자동차예요. 얼추 절반 이상은 혼자 타는 거거든요. 1.5톤이 넘는 육중한 기계 덩어리가 이 넓은 도로를 점유하면서 사람이 끼어들지 못하게 하며 달리는 거죠. 이런 식으로 계속 도시가 발전할 수 있느냐 하는 의구심이 듭니다. 너무 큰 얘기지만 탄소중립을 실현할 수도 없고요.”지난달 23일 서울 강남구에 위치한 사무실에서 만난 최영우 올룰로 대표는 전동킥보드가 도시에 꼭 필요한 이동수단인 이유를 설명하며 이같이 말했다. 올룰로는 전동킥보드 공유서비스 ‘킥고잉’을 지난 2018년 국내에 처음 선보인 회사다. 의구심은 그의 이력으로부터 시작됐다. 그는 오랜시간 현대자동차에서 커넥티드카 소프트웨어 연구를 했다. 자동차를 더 편안한 이동 수단으로 만드는 일을 하던 그는 이 세상이 너무 자동차를 위한 것만이 아닌가 하는 생각이 들었다. 자동차가 주는 사회적 불편함은 무엇이고, 그걸 찾아 해결해보고 싶었다. 왜 전동킥보드였을까. 작고 에너지 효율적인 이동 수단이라 도시에 꼭 필요하다는 생각에서다. 또 이동 문화를 선도할 수 있는 2030 계층에게 매력적일 수 있는 이동 수단으로 시장에 진입하는 게 적합하다고 판단했다. 물론 전동킥보드만 고집하는 건 아니다. ‘삼천리자전거’로부터 투자를 유치한 올룰로는 전기자전거 공유서비스도 준비 중이다. 그는 걷는 것도 좋은 이동 수단이라고 강조했다.자동차만을 위한 도시가 아닌 좀 더 활기찬 도시를 만들고 싶다는 것이 그의 바람이다. 최 대표는 “지금은 사람들이 내 주변에 어떤 상점이 있고 어떤 시설이 있고 도시가 어떻게 돌아가는지 잘 모른다”면서 “집 지하 주차장에서 나와 회사나 상점 지하 주차장으로 들어가 다시 집으로 가는 것이 바람직한 도시의 모습이냐는 의문이 있다”고 말했다. 이어 “도시의 어떤 고유한 문화가 생겨야 사람들이 더 모이고 독특한 도시가 만들어지고 발전을 더 할 수 있지 않을까 한다”고 덧붙였다.예컨대 말하자면 파리의 ‘15분 도시(La ville du quart d’heure)’다. 이는 어디에 살든 직장·학교·시장·공원 등과 같은 주요 시설에 도보나 자전거 등으로 15분 내 접근할 수 있도록 하는 도시 계획이다. 핵심은 필수 이동수단으로 여겨졌던 자동차로부터 벗어나, 공원이나 자전거를 포함한 친환경 이동수단을 위한 전용도로 등으로 도시 공간을 이동편의와 안전성에 맞춰 설계하는 것이다. 환경 문제도 있지만, 코로나19 이후 이러한 움직임이 북미와 유럽 등에서 활발해졌다고 한다. 도시를 더 잘게 쪼개 더 다양한 특성들을 살리기 위한 목적도 있다. 조금 먼 미래를 위해 일단 그간 집중한 건 전동킥보드의 ‘질서 유지’ 노력이다. 여러 이해관계자들과의 제휴를 통해 이뤄지고 있다. ‘LG전자’와는 무선 충전 거치대 ‘킥스팟’을 공동으로 제작해 시범 사업한 바 있다. 거리가 깨끗해졌고, 전동킥보드를 수거 후 충전하는 수고를 줄였다. 다만 프로모션 등 유인책을 줘야 잘 돌아가는 데다, 아직 품질적인 부분에서 안전성을 더 높여야 하는 과제가 있다. 서울 송파구와 어르신 일자리 사업도 진행 중이다. 관내 주요 활동 거점을 중심으로 널브러져 있는 전동킥보드를 정리하는 일이다. 서울시에 견인되는 전동킥보드의 수를 줄이는 효과를 가져오고 있다. 메타버스 플랫폼 기업 ‘맥스트’와 협력해 주차 지역을 더욱 쉽고 빠르게 확인할 수 있는 증강현실(AR) 기능도 킥고잉 앱 내 도입할 예정이다.  풀리지 않는 헬멧 미착용 문제는 어떻게 해야 할까. 최 대표는 “안전에 대한 근본 대책은 차가 못 들어오는 도로를 만드는 것”이라고 잘라 말했다. 역시 그가 꿈꾸는 도시 모습과 연관된다. 현재처럼 보행로를 쪼개 자전거와 전동킥보드 등의 이동수단을 위한 도로를 만들 것이 아니라, 차도를 줄여 전용도로를 만들어야 한다는 것이 그의 주장이다. 최 대표는 “지금 테헤란로 차로 폭이 3.5m를 넘는데 이는 시속 50km에 적당한 폭이 아니다”면서 “차로 폭이 이렇게 넓으면 사람들이 가속하고 싶게 만든다”고 말했다. 현재 8차선을 갖고 있는 테헤란로 도로 폭은 총 50m다. 시속 50km에 대해 법률이 규정하는 차로 폭은 3m다. 이에 차로 폭을 조금씩 줄이기만 해도 자전거와 전동킥보드 등을 위한 전용도로 설치 공간이 충분하다는 설명이다. 그는 “시민단체랑 테헤란로에 자전거 도로를 만들자는 논의를 하고 있다”면서 “올해 이러한 인프라 측면에서 굵직한 성과가 나왔으면 좋겠다”고 말했다. 이어 “인식의 전환에는 시간이 오래 걸리겠지만 전동킥보드는 꼭 필요한 이동수단이 될 수밖에 없고, 이동의 미래이기 때문에 좀 더 사람들에게 긍정적으로 다가갈 수 있는 여러 활동들을 하려고 한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"요약·번역 기능까지"...네이버 '클로바노트'는 진화 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회의록 요약과 실시간 변환·번역까지. 네이버의 AI(인공지능) 음성기록 서비스 ‘클로바노트’가 앞으로 추가하려는 기능들이다. 클로바노트는 회의·인터뷰·강의 등 다양한 상황에서 녹음한 대화를 텍스트로 변환해줘 많은 이용자들이 유용하게 쓰고 있는 서비스다. 지난 2020년 11월 서비스를 처음 선보였는데, 1년 만인 지난해 11월 가입자 수 100만명을 돌파하기도 했다. 지난달 24일 네이버 클로바 스피치 팀 한익상 책임리더(이하 한익상)·이찬규 리더(이하 이찬규)를 온라인으로 만나 클로바노트만의 기술 경쟁력, 앞으로의 계획 등에 대해 들어봤다. Q. 각자 소개부탁드린다.한익상: 삼성전자에 있다 2013년에 네이버에 왔고, 클로바에 온 지 5년 됐다. 20년 넘게 음성인식 엔진 분야만 연구했다. 사실 음성인식 하면 많은 사람들이 안 될 거라고 얘기해왔는데, 클로바노트 서비스가 출시되면서 달라지고 있다. 음성인식을 오래 연구개발했던 사람으로서 굉장히 좋은 시기를 보내고 있다.이찬규: 네이버에 2006년에 입사해 백엔드 시스템하고 분산 시스템 개발을 하다 네이버랩스에서 개발을 진행했다. 그러다 CPU(중앙처리장치) 장비 없이 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석·학습하는 기술)이 가능해지면서 연구실에서도 많이들 딥러닝을 할 수 있게 됐는데, 저도 관련 연구를 하다 음성인식 쪽 딥러닝을 하게 됐고 클로바노트 개발에 참여하게 됐다.Q. 네이버 클로바노트 서비스 소개 간략하게 해달라.한익상: 음성 녹음을 음성인식 기능을 활용해 텍스트로 출력하고 원하는 데를 클릭하면 다시 들을 수 있게 하는 기능으로 시작했다. 그러다 화자인식 기능도 내부적으로 갖고 있었기 때문에 화자를 정확히 구분하고 그 다음 음성을 텍스트로 바꿔주는 기능을 추가했다. 사실 이러한 기능을 원하는 이들은 그동안 많았는데, 실제 서비스로 만들기까지가 오래걸렸다.Q. 오래 걸린 이유가 있을까.한익상: 딥러닝 기술을 기본적으로 쓰고 있는데, 2년 전부터 ‘빅모델(초대규모 AI·초거대 언어모델이라고도 함)’이라고 표현하는 거대한 모델을 만드는 기법이 개발되기 시작했다. 그래서 기존 음성인식 엔진과 굉장히 큰 격차를 내면서 인식률이 많이 올라가게 됐다. 그 전까지는 단문 발화, 음성 명령 정도만 됐다.이찬규: 추가 설명하자면 딥러닝 이전에 음성인식에 사용하던 전통적인 모델들이 있었고, 딥러닝이 다양한 분야에 전파되면서 음성인식에도 사용된 거다. 그러면서 음성인식 인식률이 좋아지고 자연스러운 발화들에 대한 음성인식이 가능해졌다. 그 다음 트렌드가 ‘빅모델’ 방식이다. 이게 인식률을 한 단계 더 끌어올리면서 클로바노트 같은 서비스가 가능해진 것이다.좀 더 말하자면, 기존 딥러닝은 모델을 학습하려면 음성 파일이 있고 그 파일 안에 사람이 뭐라고 말했는지 텍스트도 같이 있어야 했다. 그래서 대량의 음성 데이터가 있어도 그걸 가지고 딥러닝 학습을 바로 할 수가 없었다. 전사 작업(말소리를 음성 문자로 옮겨 적는 작업)이 필요했는데 굉장히 시간과 비용이 많이 들어 학습에 사용할 수 있는 수많은 데이터를 모으는 게 쉽지 않다. 근데 데이터가 많지 않으면 큰 모델을 디자인할 수 없다. 그리고 큰 모델을 만들수록 그걸 학습하기 위해 더 많은 데이터가 필요하다. 두뇌 용량이 커지면 그걸 학습하는 데 또 많은 데이터가 필요해지고, 많은 데이터를 학습하면 더 잘할 수 있는 것과 같은 논리다.클로바노트에 적용한 빅모델은 모델 자체도 훨씬 더 커졌고, 모델을 학습할 때 텍스트없이 음성 파일만 가지고 있어도 된다. ‘프리 트레인드 모델(PRE-TRAINED MODEL)’이라는 것을 만들 수 있어서다. 빅모델은 내부에 작은 두 개의 모델이 존재한다. 하나가 프리 트레인드 모델, 하나가 ‘파인튜닝(Fine-tuning)’. 파인튜닝은 전사한 스크립트가 더해져 좀 더 잘 튜닝되는 단계다.  Q. 클로바노트에 적용된 기술에 대해 설명 부탁드린다. 한익상: 크게 두 가지 기술이 있다. 우선적으로 적용된 건 음성인식하고 화자인식. 화자인식은 정확히 누가 무슨 말을 했는지 화자를 구분해 주는 기술이다. 그동안 화자인증이라고 해서 이 말을 한 사람이 당신인지, 나인지 아닌지를 맞춰주는 것에 포커싱 돼 있었다. 예전에 네이버클로바 ‘스피커 프렌즈’라고 AI(인공지능) 스피커 서비스가 있었다. 특히 일본에 출시한 건 음성 메시지를 보낼 때 이게 그 주인이 말한 것인지 반드시 확인해야 하는 조건이 있었다. 그러다보니 사용처가 제한적이었다. 그런데 클로바노트 같은 경우 누구인지 인증하는 것이 아니라 화자별로 구분하는 것이 필요하다보니 관련 기술을 개발해 클로바노트에 처음 적용한 거다. 화자인식 기술 연구자들에게 큰 동기부여가 된 서비스다. 어디에 적용할지 애매했는데 딱 맞는 케이스가 나온 것이다. 물론 음성인식 기술과 함께 빛을 볼 수 있었고.이찬규: 저희가 또 재미있는 기술을 개발했다. 생각보다 두 개 국어로 회의를 하는 사람들이 많았다. 그런데 한국어랑 영어가 혼용되는 경우 현재 어떤 인식기로도 스크립트를 만들 수가 없더라. 그래서 한국어랑 영어를 동시에 인식할 수 있는 모델을 개발해보자 해서 새롭게 개발해 이번에 클로바노트에 추가됐다.Q. 클로바노트의 인식률이 높은 이유는 무엇인가.한익상: 음성인식의 경우 크게 두 가지 이유때문이다. 빅모델이라는 기법을 한국에서 제일 처음 적용한 것, 그리고 다른 어떤 기관들에 비해 데이터가 많다는 점. 그동안 네이버 동영상 등 내부 여러 서비스들을 통해 쌓아 둔 데이터들이 꽤 있다. 사실 작년에 국가에서도 굉장히 큰 데이터를 오픈했다. ‘AI허브’라고. 그것도 저희가 사용하고 있다.화자인식은 팀에 좋은 멤버들이 많이 있는 것도 사실이고, 무엇보다 앞서 말한 것처럼 그간 열심히 개발해도 사용할 데가 없었던 게 문제였는데 클로바노트 서비스를 만나면서 해당 연구원들에게 동기부여가 된 측면이 크다. 연구 페이퍼로만 많이 나와 있다가 서비스화하면서 동력을 확보했기 때문에 화자인식 엔진 성능이 좋아진 것 같다는 생각이 든다.Q. 현재 또 연구되고 있는 기술이 있는가.한익상: 하나 말씀 드리자면 화자식별 기술. 화자인식 기술이 종류가 많다. 대표적으로 보면 앞서 말한 화자인증, 그리고 화자구분. 화자식별의 경우 이 말을 진짜 누가 했는지 맞히는 거다. 이것도 기술적으로 개발이 거의 다 끝났다. 하지만 서비스적으로 화자의 레이블(표시 기록)을 붙이는 문제가 있다. 그냥 막 붙이면 안 되고 반드시 허용된 어떤 그룹 내에서만 붙여야 해서다. 왜냐면 내 목소리를 갖다가 임의로 레이블을 붙이면 위험하니까. 그런 부분을 정리하고 있고, 화자식별 기능은 올해 내로 출시되지 않을까 한다.Q. 문장 정제랑 회의록 요약 기능은 언제 추가되나.한익상: 하이퍼클로바라는 거대 언어모델을 활용해 요약을 한다거나, 문장을 좀 깔끔하게 정리해준다거나 하는 등의 기술이 가능한 걸 확인했다. 출시를 위해 최종 튜닝 중이다. 물론 출시된다 해도 아직은 이용자 입장에서 부족한 부분이 있을 것 같지만, 또 다른 가능성을 보여줄 수 있다고 생각한다. 문장 정제의 경우 간투사와 같이 쓸데없는 말들을 지워주는 1차적인 정제가 있는데 이 기능이 먼저 출시될 것 같고, 그 다음 이해하기 쉽게 바꿔 말하는 패러프레이징 요약은 시간이 좀 더 필요할 것 같다.Q. 클로바노트의 정확도를 높이는 데 도움이 되는 팁이 있다면?한익상: 먼저 키워드 부스팅 기능. 클로바노트 서비스에 자주 쓰는 단어 등록이 있다. 맥락에 익숙하지 않으면 단어가 헷갈릴 수 있는데, 이 기능을 활용하면 인식률이 굉장히 많이 올라간다. 또 회의 같은 걸 하면서 메모를 할 수 있는 기능이 있는데 거기서 저희가 또 실제 많이 쓰는 말들을 추출하기 때문에 메모 기능만 잘 써도 인식률이 좋아질 거다.  Q. 보안이 걱정된다.한익상: 두 가지 방식으로 안전하게 처리하고 있다. 암호화와 접근제어. 내부 서버가 되게 많은데, 서버들이 접근할 수 있는 서버가 또 있다. 제한을 해둬서 임의의 경로에서 접근할 수 없도록 해놨다. 이찬규: 내 데이터를 학습에 사용하게 할 건지 안 할 건지도 본인이 선택할 수 있다.Q. 앞으로의 목표 혹은 마지막으로 하고 싶은 말이 있다면.한익상: 올해 저희 서비스적 목표는 일단 글로벌 출시다. 일본 출시를 지금 준비하고 있고 연내 미국을 시작해 글로벌 출시를 보고 있다. 두 번째 목표는 클로바노트의 방향성이다. 지금 단순히 음성 기록을 텍스트로 바꿔주는 것에 치중돼 있는데, 문장 정제나 회의록 요약 등을 포함해 회의 자체를 분석할 수 있는 것들을 준비 중이다. 그 다음에 예컨대 회의를 할 때 회의를 주관하는 사람이 있다면, AI가 회의 자체를 분석해 그 사람을 도와줄 수 있는 것들도 보고 있다. ‘워크스페이스(업무공간)의 AI’를 꿈꾼다고 보면 될 것 같다. 회의할 때 메모를 하느라 집중 못하는 사람들도 있는데, 회의 자체에 좀 더 집중할 수 있게 최대한 도와드리고 훨씬 더 생산적인 업무들을 할 수 있게 하고 싶다.이찬규: 클로바노트가 잘 하는 이유를 생각해보면 데이터도 중요하지만 확실히 사람인 것 같다. 좋은 사람들이 있어서. 그리고 그런 사람들이 모여서 서비스와 연구의 중심을 잘 잡는 것. 이게 굉장히 중요한 게 연구에만 너무 중심이 가 있으면 서비스적으로 적용할 수 없거나 비현실적이거나 이상적 방향으로 흘러가는 경우가 있다. 자기는 계속 뭔가 하는 것 같은데 가시적 결과가 나오지 않기도 하고. 또 서비스에 너무 집중하면 길게 혹은 멀리 보지 못하고 단편적 문제들만 해결해 나가게 되는데, 연구자 입장에서 이건 동기부여가 안 된다. 균형이 굉장히 중요한데 연구적으로도 서비스적으로도 중심을 잘 잡아서 진행하다보니 연구하는 분들이 성취감도 느끼고 연구적 성과도 내고, 서비스적으로 좋은 결과를 만들어낼 수 있지 않았나 싶다. 그리고 단기적으로 재밌는 과제들을 많이 하고 있고 내부적으로 더 좋은 성능의 모델들을 이미 개발했다. 서비스에 적용하는 과정은 또 여러 단계가 있어 시간이 좀 걸리겠지만. 가까운 시일엔 실시간 스트리밍으로 인식 결과를 받아볼 수 있을 것 같다. 빠르면 올해 상반기쯤 적용될 거다. 추가로 파파고 팀하고 협력해 번역까지 바로 할 수 있는 기능도 준비 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]대치동 학원선생님들은 왜 '매쓰플랫'을 선택했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203020167</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 강남구 대치동 학원 네 곳 가운데 한 곳이 쓰고 있는 서비스가 있다. 에듀테크(교육에 IT기술을 적용한 산업) 스타트업 ‘프리윌린’이 제공하고 있는 ‘매쓰플랫’이다. 수학을 가르치는 선생님들이 사용하는 프로그램이다. 학생 개개인 맞춤형 문제지를 빠르고 쉽게 제작할 수 있게 하는데, 데이터가 누적되면 취약 유형 분석도 가능하다.프리윌린에 따르면 매쓰플랫을 사용한 학원은 1년 후 원생이 267% 이상 증가했다. 2021년 프리윌린 매출은 서비스가 처음 출시된 2017년 대비 31.1배 증가했다. 매쓰플랫으로 공부한 학생 수는 누적 75만명이다. 최근 프리윌린의 유석영 최고전략책임자(CSO, 이하 유석영), 권형준 콘텐츠팀 매니저(이하 권형준)를 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 각자 소개 부탁드린다.유석영: 프리윌린 전략이사와 함께 콘텐츠팀 리더를 맡고 있다. 목표 수립, 업무 방향성 고민 및 기획 등을 주로 한다.권형준: 초·중·고등 중에서 초등 콘텐츠를 기획·개발·관리하고 있다.Q. 회사 서비스 소개를 간단하게 한다면?유석영: 서비스는 매쓰플랫과 풀리(PULLEY), 두 가지다. 매쓰플랫은 수학 선생님들이 쓰는 앱으로 수업시간에 태블릿 PC를 가지고 아이들을 가르치거나 수업 자료를 만들 때 쓰는 앱이다. 풀리는 학생들이 직접 태블릿 PC를 가지고 수학공부를 하거나 화상과외를 받을 수 있고 문제를 풀고 채점할 수 있는 앱이다. Q. 회사에 합류하게 된 계기는?유석영: 공동창업자이지만 중간에 합류했다. 개인적으론 건축 엔지니어로 일하다가 경영 쪽에 관심이 생겨서 컨설팅 회사에 다녔다. 컨설팅도 건축, 에너지 분야를 맡았다. 자연스레 여러 창업자들과 만나 소통할 일이 많았다. 하지만 사업을 직접 경험해보지 못해 컨설턴트로서 해주는 얘기가 의미 없게 느껴졌다. 그러다 프리윌린 창업자인 권기성 대표가 당시 학원을 운영하면서 앱을 만든 걸 지인을 통해 알게 돼 같이 하게 됐다.권형준: 저는 수학과를 졸업했고 교육에 뜻이 있어 처음엔 종이 교재를 만드는 출판회사에 다녔다. 3~4년 동안 교재를 만들다 보니 의문이 들었다. 10년, 20년 뒤에도 현장에서 종이책을 쓸까? 그러다 에듀테크 쪽에 관심을 갖고 넘어왔다. 에듀테크라는 것도 특이점이 있어서, 교육 현장에서 다음 단계가 필요하겠구나 하고 생각했다.Q. 기존 수학 학습의 문제점은 무엇이 있을까.권형준: 모든 공부가 그렇지만 유난히 수학은 탑을 쌓는 형태의 공부 방식이 필요하다. 레이어 하나하나를 쌓아가면서 공부를 완료한다고 볼 수 있다. 그런데 학생들을 보면 맨 위에 있는 내용만 보고 ‘나 이거 알아’ 하면서 밑에 있는 내용들을 몰라도 아는 것처럼 스스로를 속이는 경우가 있다. 그래서 생기는 문제가 수학 공부를 놔버리는 거다. ‘분명 아는데 왜 안 풀리지’하고 생각한다. 어느 부분이 부족한지 체크하기가 어려운 것이다. 이를 매쓰플랫은 시스템적으로 해결하고 있다.Q. 매쓰플랫 문제는 어떻게 만들어지나.권형준: 참고서, 교과서 등 원본 교재를 그대로 싣는 건 아니고 문제가 가지고 있는 성질에 따라 새로 만들고 있다. 예를 들어 어느 단원, 어느 난이도, 어느 유형 등 내부 기준에 따라 나누고 만든다. 예컨대 이 문제를 맞혔을 때 뭘 잘하는건지, 틀렸을 땐 뭘 못하는지 등을 알 수 있는 데이터도 부여한다. 그리고 각 학생들에게 맞는 문제가 매칭될 수 있게 하고 있다. 유석영: 수포자들 같은 경우에도 계기가 있을 거다. 갑자기 어느 날 학원에 가서 어떤 문제를 만났는데 어려워서. 혹은 열심히 했는데 잘 안 풀려서. 그런데 이는 특정 순간 자기한테 맞는 콘텐츠를 만나지 못했기 때문이다. 그 부분을 해결해줄 수 있는 프로그램이 매쓰플랫이다. Q. 문제를 만드는 일이 엄청 힘들 것 같다.권형준: 문제끼리 연결해주는 걸 인공지능(AI)으로 하기 위해 개발 중이다. 현재는 일부만 자동화돼 있다. 그래서 수작업으로 문제를 보고 판단해서 이 문제는 어떤 난이도에 어떤 유형이겠다 등을 분류하는 데 시간과 노력이 많이 든다. 사실 문제 개발을 위해선 항상 현 문제 풀 내에서 부족한 것, 새로 나온 트렌드 등을 다 파악해야 한다. 에듀테크 회사이지만 교재가 엄청 많다. 다 보면서 분석하는 것이다. Q. 선생님의 역할이 줄어들 것 같단 생각이 드는데.유석영: 고객의 95% 이상이 학원 선생님들인데, 선생님들은 보통 강의·수업 준비 등 해야 할 일이 많다. 특히 반복작업이 많은데 그런 일들을 저희가 처리해주는 것이다. 예컨대 선생님들은 학생들을 위한 문제지를 만드는 작업에 오랜 시간을 쏟는다. 순서배치부터 타이핑도 다시 해야 하고. 이런 작업을 빨리 할 수 있는 지원하는 게 우리의 역할이다. 이를 통해 선생님들은 현장에서 창의성이 필요한 일들에 더 집중할 수 있다. 최근엔 학교에서도 일부 쓰고 있다. 부산교육청에서 AI 프로그램을 학교에 도입하려는 시범 사업을 하고 있어, 거기에 참여하는 70개 정도 학교가 매쓰플랫 서비스를 쓰고 있다.  Q. 콘텐츠팀이 특별히 더 노력하는 부분이 있나.권형준: 기본적으로 정책에 빨리 대응하려고 한다. 초등 같은 경우 최근 3~4학년 국정교과서가 검정으로 바뀌면서 그에 따라 대응하고 있는 부분들이 있다. 이 외에도 교재가 바뀌기도 하고 트렌드에 맞춰가야 하기도 해서 매일 문제를 만들고 체크하고 기존에 있던 문항도 계속해서 다시 확인한다. 바뀐 건 없는지, 뭐가 바뀌었는지, 어떻게 바뀌었는지 다 확인한다. 업데이트 노트도 고객들이 볼 수 있게 하고 있다.  Q. 학원에서 주로 쓰이는데, 교육의 기회를 더 많은 사람들이 누릴 수 있게 하겠단 목표를 설정한 이유는?유석영: 학원은 저희가 잘 할 수 있는 것부터 시작한 것이다. 대표님이 학원 원장이었고. 또 사교육 시장 구조를 보면 학원이 95% 정도를 차지한다. 돈이 많이 몰리는 곳에 사업 기회가 있을 거란 판단으로 시작한 거다. 다만 서비스 영역은 넓히려고 한다. 풀리란 서비스를 시작한 것도 그런 이유에서다. 학원에서만 지금 저희 서비스를 쓰고 있지만 학생들이 스스로 공부할 수 있게 만드는 서비스도 제공하고 학교, 해외 등으로 넓혀가면서 많은 기회들을 제공하려 한다.Q. 경쟁사는?유석영: 중장기적으로 대교, 교원, 웅진, 메가스터디, 이투스 등과 경쟁하려 한다. 아주 길게 보면 플랫폼 회사들. 구글, 마이크로소프트(MS) 등도 에듀테크 시장에 들어와 있는데 같이 경쟁하지 않을까 싶다.Q. 영업이익을 꾸준히 내고 있는 비결은 무엇인가.유석영: 손익분기점(BEP)을 창업한 지 몇 주도 되지 않아 넘겼고, 항상 넘기고 있다. 구독모델이라 선생님들이 저희 프로그램에 가입하면 3년 넘게 쓴다. 3년 매출 평균을 따져보면 한 학원에서 내는 것이 800만원 정도다. 그래서 장기적으로 현금흐름에 문제가 없다고 본다. 현재 3200개 고객(학원·공부방 등)이 있고, 그 고객이 앞으로 3년 간 최소 쓸 것을 기대하고 있기 때문이다.Q. 앞으로의 계획 혹은 하고 싶은 말은?권형준: 당장 서비스를 이용하고 있는 고객 인터뷰를 하면서 분석하고 있다. 이미 사용하고 있는 고객들이 더 잘 쓸 수 있게 하고 싶다. 또 안 쓰는 분들은 왜 안 쓰는지 파악해 부족한 점을 보완하고 싶다.유석영: 영어 등 과목 확장을 생각하고 있다. 학생이나 다른 교육 이해관계자들이 많이 쓸 수 있는 앱이 되는 것도 목표다. 그 다음 글로벌 진출이다. 교육 환경이 비슷한 일본이나 동남아시아 쪽을 보고 있다. 글로벌 목표는 3년 전후로 잡고 있다. 마지막으로 앞으로 수학 문제는 디지털화, 데이터 구축뿐 아니라 피드백을 통해 주고받을 수 있는 형태가 돼야 한다고 생각한다. 학생들이 문제를 풀면 끝나는 게 아니다. 어디에 문제가 있었는지 파악해야 한다. 난도가 낮다고 판단했지만 실제 높을 수도 있으니 그런 것도 파악해야 한다. 수학 콘텐츠 쪽에서 이처럼 멀리 내다보고 기회를 찾고 있는 분들이 있다면 저희 콘텐츠팀에서 커리어를 시작해도 좋을 것 같다는 말도 전하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/02/blt202203020044.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]택시동승 합법화 이끌어 낸 '코나투스'…목표는 'MaaS']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250177</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202250177</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 플랫폼을 통한 택시 동승 서비스가 본격 시행됐다. 2021년 7월 ‘택시운송사업의 발전에 관한 법률(택시발전법)’이 개정된 데 따른 것이다. 합법화를 이끈 건 반반택시를 운영하고 있는 ‘코나투스’다. 코나투스는 2019년 7월 실증특례를 부여받으며 ‘ICT(정보통신기술)  규제 샌드박스 모빌리티 1호 사업자’로 선정돼 택시 동승 서비스의 실효성을 입증했다. 택시 수요를 감당하기 어려운 시간대의 승차난을 해소해서다. 규제 샌드박스는 다양한 신기술과 서비스 등의 시장 출시 및 테스트가 가능하도록 일정 조건 하에 기존 규제를 면제하거나 유예하는 제도다.사실 이처럼 동승 호출 서비스로 코나투스가 주목을 받고 있지만, 코나투스는 이 외 반반택시 앱 내에서 일반호출·그린택시(가맹택시)·모범택시 등의 서비스를 제공하고 있다. 또 서울 외 지역에서 운행하는 리본택시에 지역 상생 기반 택시 호출 서비스를 제공 중이다. 궁극적 목표는 ‘MaaS(서비스형모빌리티)’다. 이달 14일 김기동 코나투스 대표와 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 규제 샌드박스를 신청하게 된 계기는 무엇인가. A. 처음엔 제도 자체가 있는지 몰랐다. 합법적 틀 안에서 택시 동승 서비스를 준비하려고 했고, 기존에 있던 법적 조건이 △기사 주도로 손님들 간 중개 행위가 이뤄지지 않는 것 △운임 이외 부당한 요금을 받지 않는 것 등이었다. 일단 저희는 플랫폼이 매칭하고 나서 기사에게 호출하는 방식이라 기사 개입이 없으니 괜찮았고, 운임도 동승한 이들끼리 나눠내니 부당 요금 이슈도 없다고 판단했다.그러고나서 보니 기사한테 인센티브를 줘야 하는데 서울시와 국토교통부에서 정한 최대가 3000원 수준이었다. 최소 5000원은 받아야 하는데. 그러다 지하철에서 규제 샌드박스 포스터를 보고 신청하게 됐다. Q. 기존에 택시 기사가 중개하는 건 왜 금지돼 있었나. A. 승객이 원치 않는데 합승을 많이 시켜서 생기는 문제들이 있었다. 차를 길 한 편에 세워두고 승객을 계속 모으다보니 도로가 정체되고, 승객을 가장해 기사랑 짜고 누군가를 태워버려 위험한 일도 생기고.Q. 5000원의 인센티브는 기사들이 만족하는가. 호출료를 내는 승객들의 반응은 어떤가.A. 기본료가 3800원이다보니 인센티브에 기사들이 만족한다. 배차성공률을 보면 알 수 있는데 동승 서비스가 피크시간대인 밤 10시부터 새벽 2시 사이 배차성공률이 90%를 넘는다.승객 입장에선 3000원의 호출료를 내더라도 어쨌든 그 시간엔 그 택시를 타고 돈을 내야 하는 상황이고, 요금이 최소 30% 할인되는 사람들을 찾아 매칭해주기 때문에 만족한다. 즉 동승구간이 거의 70%돼야 매칭되는 까다로운 조건을 가지고 있다. 보통 동승을 이용하는 주 고객은 서울에서 경기도로 이동하는, 베드타운에 사는 직장인들이다. 그럼 평균 3만원대 요금이 나오는데, 3000원이 붙어도 동승으로 30%가 할인되니까 7000~8000원은 할인되는 셈이다. 승객 두 명이 내는 호출료 총 6000원에서 저희가 받는 건 1000원이다.Q. 규제 샌드박스 신청하고 실증특례 기간 동안 어려운 건 없었나. A. 실증구역의 한계. 처음에 서울 12개구 6개 권역에서 실시했다. 승객들 입장에서 어떨 땐 서비스가 되고 어떨 땐 안 되는 거다. 반쪽짜리였다. 동승 수요가 제일 많은 곳이 공항인데, 서울에 한정된 것도 아쉬웠다. 2020년엔 서울 전역, 밤 10시부터 다음 날 오전 10시까지 지정 조건 확대 승인을 받았는데 코로나19가 터졌다.가장 신경썼던 부분은 안전문제. 동승에 대한 부정적 시각이 있어서. 그런데 사실 어느 자리에 타라고 알림이 오기 때문에 그냥 택시가 오면 타면 된다. 내릴 때도 알아서 카드 결제가 돼 딱히 혼자 타는 것과 다를 게 없다.Q. 코나투스의 사례가 업계에 어떤 영향을 미칠 것 같나. A. 용기를 얻어 규제 샌드박스에 신청하는 기업들이 많아지지 않을까. 그리고 여러 플레이어들이 들어오지 않을까. 우티도 바로 들어오겠다고 했으니. 우려를 많이 해주시는데 저도 우려가 있긴 하다. 저희가 성공 사례가 돼야 할텐데, 규제만 풀고 돈은 대기업이 벌었다는 얘기 안 나올 수 있게 저희가 잘해야 한다.   Q. 호출 플랫폼만 제공하는 리본택시는 어떤건가.A. 저희가 운영하는 지역 상생 브랜드다. 택시조합이랑 같이 만들었다. 수익을 일정 부분 나눈다. 플랫폼이 시장을 독점할 때까지 무상으로 서비스를 제공하다 영향력을 확보하면 어느 한쪽을 쥐고 수익을 강요하는 문제가 있는데, 그래서 처음부터 상생 구조를 만들고 시작한 거다.Q. 원래 상생 이슈에 관심이 많았나. A. 처음부터 그런 방향성을 가지고 시작했다. 기본적으로 온디맨드(수요맞춤형) O2O(온·오프라인 연계) 서비스들이 갖는 본질이 기존에 있던 산업을 혁신한다고 들어가서 대부분 산업 자체를 파괴해버리는 것이다. 소비자가 원하는 쪽으로 서비스를 만들어 수요를 잡고 그 기준에 맞춰 공급자들에게 강제하고, 거기에 맞지 않는 공급자를 배제하거나 맞는 공급자들에게 수수료를 취하는 식이다. 공급자들이 계속 피해를 보면 선순환이 지속될 수 없다.밤 시간대에 기사들이 호출을 잡지 않는 이유도 있다. 하루 매출의 50% 이상을 그 시간에 뽑아야 한다. 한 시간에 2만원 이상 못 벌면 사납금을 못 채운다. 그래서 저흰 강제배차를 안하고 있다. 그리고 일부러 악취가 나는 기사는 없다. 해결하고 싶은데 방법을 모르는 거다. 그래서 재작년에 향수 만드는 스타트업과 협업해 차량 냄새원인을 찾아보니 노령층인 기사들에게서 나는 채취였다. 이 때문에 기사들이 방향제로 해결을 하는데 오히려 섞여서 역한 냄새가 난다. 하지만 그걸 모른다. 이에 택시 전용 탈취제를 만들어 시험해봤더니 악취가 없어졌다. 저희만큼 기사들이랑 소통을 많이 하고 있는 플레이어는 없을 것이다.Q. 모빌리티 혁신을 무엇이라고 생각하나. A. 택시에서 보면 저희는 가격혁신·품질혁신·배차혁신 등 3가지를 이루려고 한다. 동승 호출 서비스 같은 경우 가격혁신이면서 배차혁신이다. 새로운 옵션이다. 물론 산업 전체적으로 배차혁신 문제는 아직 해결되지 않았다. 택시를 타고 싶을 때 못타는 사람들이 여전히 있고. 플랫폼이 생기고 더 심해진 문제다. 그래도 기사들이랑 시장에서의 수요가 맞아떨어지는 다양한 옵션이 계속 생기면 해결되지 않을까 생각한다. Q. 앞으로의 목표는? A. 동승 호출 서비스로 많이 알려졌지만 라이드헤일링(승차호출) 서비스다. 저희도 반반호출 말고 일반호출이 있다. 일반호출은 24시간 전국에서 서비스되고 있다. 그리고 올해 ‘MaaS’ 형태로 진화하려 준비 중이다. 대리, KTX, 항공, 렌터카 등 차근차근 카카오모빌리티랑 동일한 수준으로 가려고 한다. 현재 트래픽을 봤을 때 1위인 카카오모빌리티를 제외하고 압도적 2위 사업자가 없다. 올해 저희가 어떻게 하느냐에 따라 2위 경쟁이 일어날 수 있을 거다. 올해 숙제는 승객들에게 저희 서비스를 많이 알리는 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/25/blt202202250046.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코드스테이츠가 비전공자를 '개발자'로 키우는 방법[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180013</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202180013</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“학생들 가운데 컴퓨터 관련 전공자 비율이 15%예요. 나머지 85%는 컴퓨터 관련 전공이 아닌 이과 영역이나 문과 출신이죠. 상업고등학교에 다니던 학생들 가운데서도 저희 쪽에 와 공부하고 개발자로 취업한 경우가 있어요.”지난 7일 서울 서초구에 위치한 사무실에서 김인기 코드스테이츠 대표를 만났다. 코드스테이츠는 한국에서 처음으로 ‘코딩 부트캠프’ 운영을 시작한 곳이다. 코딩 부트캠프는 IT 기업과 엽계해 현업에 즉시 투입될 수 있는 소프트웨어 인재를 양성하는 일종의 훈련소다. 특히 코드스테이츠는 ‘소득공유 후불제(income share agreement) 모델’ 인 ‘위-윈(We-Win)’ 프로그램을 2016년 국내에 처음 선보인 바 있다. 소득공유 후불제 모델은 돈을 받지 않고 교육을 제공하고, 취업 후 소득이 발생하면 갚게 하는 방식이다. 현재 코드스테이츠를 통해 교육을 받은 이들은 여러 IT기업에서 개발자로 일하고 있다. 취업률은 95%다. 다음은 일문일답.Q. 비전공자들이 많은데 정말 ‘개발’ 아무 것도 몰라도 되나.A. 19살 고등학생부터 대기업 다니다 은퇴한 50대까지. 관련 공부를 안 했던 사람들도 본인이 노력과 시간을 얼마나 투자하는지에 따라 결과가 다를 수 있다. 모두가 잘 할 수 있는 분야가 다르잖냐. 코딩도 각자 관심사와 니즈에 따라 깊이나 분야도 다양하게 도전해볼 수 있다. 원천 기술을 개발하는 그런 개발자가 아니더라도, UX(사용자경험)를 개발하는 개발자도 있고. 많은 사람들에게 기회의 문이 있다고 생각한다. 더 넓게 보면 꼭 개발자가 아니더라도 개발을 이해하고 활용할 수 있는 PM(프로덕트매니저), 마케터, 데이터분석가 등 여러 다른 직무에도 적용한다면 그 폭은 더 넓어질 수 있다. 다 각각에 맞는 부트캠프를 운영하고 있다. Q. 듣고보니 개발자가 많아지면 앞으로 다른 직종도 개발자에 대한 이해를 하고 있어야 할 것 같다. A. 요즘은 개발 소프트웨어를 활용하지 않는 산업이 없다보니 당연히 이해도를 갖추기 위한 노력과 고민을 하는 분들이 많다. 그래서 저희도 올해 기업들과 디지털전환에 따른 리터러시(지식·정보를 획득하고 이해할 수 있는 능력)를 높일 수 있거나, 교육과 채용이 연계되는 B2B(기업 간 거래) 교육 사업을 할 수 있는 부분들을 보고 있다. 사람을 뽑는 것도 중요하지만, 내부 사람들의 이해도를 높이는 작업도 동반해야 하기 때문이다.  Q. 문과 출신인데, 어떻게 개발에 관심을 가지게 됐나.A. 원래 경희대학교 호텔관광대 문화관광 콘텐츠학과 인문계 쪽 학생이었다. 자퇴했다. 학교가 아닌 외부 활동을 하면서 사람들을 만나다보니 스타트업, 테크 쪽에 관심이 생겼다. 2012년쯤 트위터를 하다 우연히 한 투자회사 대표님의 글을 봤다. 개발자, 마케팅 다 인재가 너무 부족하다는 글이었다. 메시지로 저 좀 소개해달라고 했다. 그래서 한 회사 면접을 보고 인턴 생활로 마케팅 일을 했다. 그러면서 스타트업에 대한 관심이 커졌다. 앱 서비스를 하는 회사였는데 그런 걸 하려면 코딩을 해야 된다더라. 혼자 공부해보다 최종적으로 미국에 가는 걸 결심했다. 거기서 코딩 부트캠프에 참여했다. 소득공유 후불제 모델이었다. 거기에 영감을 받고 코드스테이츠를 2015년 말 창업했다.Q. 소득공유 후불제 모델, 어떻게 운영되고 있나.A. 1년에 2000~3000명 다 교육을 한다고 해도 정부가 자금과 지원을 해주고 있는 상황이다. 더 도와주려고 한다. 거기에 수요를 맞추고 있다. 또 학생들의 교육비를 부담하겠다고 나서는 300개 이상의 회사들과도 계약을 체결했다. 이런 지원이 없으면 교육 자체에 접근할 수 없었던 사람들에게 많은 도움이 되고 있다. 교육 프로그램이 끝났는데 성취도가 안 나오는 학생들도 지속적으로 관리한다. 커뮤니티 활동을 통해 자체적으로 계속 공부할 수 있게 한다. 2700명 정도 가입돼 있는 디스코드 채널을 운영하는데, 취업에 도움되는 프로그램을 계속 형성하고 개발자 선배들을 초대해 네트워킹 기회를 만들고 있다.Q. 기업 입장에서 왜 코드스테이츠 출신들에 대한 만족도가 높은 건가.A. 처음부터 회사랑 같이 교육 프로그램을 만들고 학생을 선발하고 프로젝트를 진행해서다. 예를 들어 네이버 전담반을 만들어 거기에 특화해 잘 채용될 수 있는 프로그램을 네이버와 만든다. 블록체인 코스는 카카오 자회사 그라운드X랑 처음부터 실무인재 양성을 위한 프로젝트를 진행했다. 기업의 니즈에 따라 협업할 수 있는 접점을 늘려와 국내에서 많은 기업들이 찾아주는 개발자 양성 캠프가 됐던 것 같다. Q. ‘나도 개발자 해볼까?’ 하는 사람들에게 하고 싶은 말이 있다면.A. 그런 관심이 생긴 건 좋은 현상이라고 생각한다. 2~3년 전쯤 노량진 공무원 학원 대표님이 갑자기 저한테 메시지를 주셨다. 공무원 학원 친구들한테 새로운 교육에 대한 기회 좀 소개하고 싶다고. 협업해서 한 번 코딩 교육 프로그램 론칭해보자 했는데, 전단지를 아무리 뿌려도 사람들이 안 모였다. 그런데 지금은 커리어 부문에서 개발자가 고민해볼 수 있는 선택지에 올라간 것만으로도 관심도가 몇 년 사이 높아진 거라 생각한다. 그리고 기회가 열리고 있는 분야라 여기서 앞으로 커리어적 베네핏(혜택)을 크게 가져가는 경우들이 나올 수 있다고 생각한다. Q. 그런 사람들에게 필요한 건 뭘까.A. 코딩 언어 측면에서 최소한의 스킬을 갖추고 난 이후엔 만드는 과정을 경험해보는 게 좋다. 저희도 소프트웨어 개발 부트캠프에 다 만드는 과정을 경험하는 식으로 프로그램을 짜서 진행한다. 예를 들어 데이팅앱을 만들고 싶다 하면 완벽하지 않더라도 핵심 기능들을 짧은 기간 팀을 짜서 같이 개발해보면 좋다. 그 제품이 만들어 지는 과정에서 내가 여러 역할들을 하나하나 해보면서 경험을 쌓는 것도. 나중엔 거기에 맞게 필요한 것들을 자발적으로 더 배우게 된다. 작은 거라도 같이 만들어보는 경험이 흥미도 생기고 도움이 된다.Q. 앞으로의 목표는 무엇인가.A. 교육은 교육비를 내야 학습을 할 수 있다는 인식을 코드스테이츠가 소득공유 후불제 모델 등을 통해 바꿀 수 있었던 것 같다. 나아가 이젠 새로운 디지털 인재양성 플랫폼 ‘스테이츠 다오(DAO, 탈중앙화된자율조직)’에서 하고 있는 것처럼 내가 학습에 참여하고 새로운 기술을 배우고 어떤 일들을 수행하는 것만으로도 수익 창출과 바로 연결될 수 있는 구조를 만들고 싶다. 스테이츠 다오는 현재 코드스테이츠가 글로벌을 대상으로 실험하고 있는 조직이다. 웹3.0(개인화를 특징으로 하는 맞춤형 웹의 시대), 크립토(블록체인 기술 기반 암호화폐·대체불가능토큰인 NFT 등을 통칭하는 말) 세계에서 새로운 형태의 배움과 새로운 기술 분야에 대한 도전을 할 수 있는 펠로우십(조합)을 만들고 인센티브 이코노미 체계를 설계하기 위한 실험이다. 예컨대 현장 실무자인 멘토가 있고 교육을 받는 펠로우가 있는데, 펠로우의 시간을 토큰화해 멘토가 이에 투자하고 활용하거나 거래할 수 있게 하는 것이다.   그 외 현재 기업에서 일하고 있는 사람들에게도 계속 접근할 수 있는 협업이라든가 기존 소득공유 후불제 모델을 다양한 교육 회사나 기관, 단체들에 적용할 수 있게 도와주는 솔루션 형태의 사업도 계속 확대해 나가려 한다. 그래서 저희가 생각하는 사람에 투자하고 사람의 성장을 돕고 잠재력을 발휘할 수 있게 돕겠다는 비전이 좀 더 다양한 주체들에게 전달될 수 있게 하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/18/blt202202180007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]앱에서 보는 1000여개 희귀질환 정보…휴먼스케이프가 모으는 '환자 데이터'의 힘]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170016</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202170016</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["레어노트의 핵심가치는 환자의 희소한 데이터가 건강한 삶을 위한 지속가능한 자산이 되도록 돕는 것입니다."17일 서울 강남구 휴먼스케이프 사무실에서 만난 김대성 레어노트 제품총괄이 정의한 레어노트의 비전이다. 디지털 헬스케어 스타트업인 휴먼스케이프는 희귀난치성질환 정보 앱 레어노트, 임신·육아 종합 플랫폼 마미톡, 온라인 임상시험 중개 한국임상정보 등을 서비스하고 있다.김 총괄은 카이스트 산업디자인 학·석사를 마치고 삼성전자 무선사업부와 네이버랩스 등에서 프로덕트 디자이너로 활약했으며 블록체인 기반 인공지능(AI) 클라우드 스타트업 커먼컴퓨터에서 프로덕트매니저(PM)를 지냈다. 줄곧 정보기술(IT) 기업에서 커리어를 쌓아가던 김 총괄이 휴먼스케이프에 합류한 건 성장에 대한 확신이 든 덕분이다.그는 "디지털 헬스케어 기업인 휴먼스케이프는 IT 기반을 가지고 유망한 헬스케어 분야에 진출할 수 있는 게 강점이었다"며 "레어노트가 가진 사업모델이 지속적인 성장이 가능할 것이란 판단도 있었다"고 말했다.지난해 휴먼스케이프에 합류하면서 김 총괄은 레어노트 고도화 프로젝트를 진두지휘했다. 레어노트는 2020년 6월 출시 이후 지난해 11월 '레어노트 3.0'으로 세 번째 옷을 갈아 입었다. 두드러진 변화는 정보 제공 대상이 되는 희귀난치질환을 1000여개로 확대했단 사실이다. 이는 국내에 존재하는 희귀난치성질환 대부분을 커버하는 수준이다.타깃 질환 확대는 핵심 가치를 현실화 하기 위한 전략적 행보다. 김 총괄은 환자 데이터 사업 모델을 석유화학 산업에 비유해 설명했다. 석유화학산업 밸류체인은 시추를 통해 확보한 막대한 원유를 정제해 다양한 수요에 맞춘 제품을 생산한다. 환자 데이터도 다양한 수요에 맞추려면 대규모 데이터 확보가 기반이 되어야 한다.김 총괄은 "레어노트를 통해 파편화된 환자 데이터를 한데 모으는 활동은 결과적으로 환자에게 이득이 될 것"이라며 "가능한 많은 데이터를 확보하고 질 좋은 데이터로 탈바꿈시킨다면 다양한 활용처를 만들어낼 수 있을 것이라 확신한다"고 설명했다.그의 말처럼 질 좋은 환자 데이터에 대한 수요는 이미 입증됐다. 일반적으로 신약 개발 과정에서는 가설을 세우고 검증을 하는 과정을 반복한다. 이때 적확한 데이터가 있다면 검증에 소요되는 비용은 물론 시간까지도 줄일 수 있다. 전반적으로 신약 개발에 탄력이 붙게 되는 셈이다.레어노트는 여기에서 한발 더 나아가 환자에게 자산화 기회를 제공하려 한다. 희귀질환 데이터를 투명하게 운영하기 위해 도입한 블록체인 기술을 활용하는 방식이다. 환자가 제공한 데이터에 대한 반대급부로 가상자산을 보상한다. 데이터의 활용 가능성이 커질 수록 환자의 가상자산 가치는 높아진다. 이후 치료제가 개발된다면 해당 환자는 치료비 등에 가상자산을 이용할 수 있게 된다.질 좋은 데이터를 선별하기 위해 헬스케어 분야에서 다양한 인력풀을 꾸리고 있다. 사용자와 환자 입장에서 레어노트에 접근성을 높이는 개발자는 물론 유의미한 데이터 가공을 전담하는 의약학 등 헬스케어 전문 인력도 배치했다. 임상심리를 전공한 인력도 확보해 환자 경험(PX) 측면에서도 고도화를 고민하고 있다.김 총괄은 "질 좋은 데이터를 충분히 의미 있는 규모로 모으기 위해 헬스케어 각 분야의 전문 인력풀을 운영하고 있다"며 "레어노트는 단순한 일회성 사업이 아닌 지속가능한 가치를 추구하고 생태계내 협업을 하는 모델을 꿈꾸고 있다"고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/17/blt202202170007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[풀필먼트 스타트업 '두핸즈'가 '착한 개발자'를 찾는 이유[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202100001</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“두핸즈 개발 조직은 진짜 착하고 좋은 사람들만 모여 있어요. 기술이라는 것이 안 좋게 쓰면 한없이 안 좋게도 쓸 수 있거든요. 저희는 좀 더 사회가 긍정적으로 변하는 데 한몫하고 싶어요. 그래서 그런 사람들 위주로 뽑고 있고, 사람 때문에 스트레스 받는 걸 없애려고 노력하죠. 이 또한 기술 회사에게 큰 장점이 아닐까요?”지난달 24일 서울 강남구에 위치한 이커머스 풀필먼트 테크 스타트업 ‘두핸즈(구 두손컴퍼니)’의 사무실에 들어서자마자 눈에 띈 건 개발자 채용 관련 포스터였다. 이에 두핸즈 개발자 조직은 어떻냐는 질문에 문성수 최고기술책임자(CTO)는 ‘착한 개발자’를 강조했다.이유가 있다. 두핸즈는 대표적인 ESG(환경·사회·지배구조) 스타트업이다. 현재 150명의 전체 직원 가운데 42명이 홈리스, 저소득층, 고령자 등 사회적 취약계층이다. 전체 직원 가운데 30%를 취약계층 대상으로 채용 중이다. 이들은 ‘커넥터’라 불리는데 두핸즈가 운영하는 풀필먼트 센터에서 창고 업무를 한다. 다만 하는 일과 작업량은 조금씩 다르다. 신체적 조건이 달라서다. 두핸즈에서 개발팀을 총괄하면서 회사의 비전을 다듬는 역할을 하고 있다는 문 CTO는 “회사 비전 가운데 1만명 채용이 있다”면서 “사람의 능력을 100이라고 보면 100을 할 수 있는 사람을 1만명 채용하는 것보단, 몸이 좀 불편하거나 나이가 있더라도 10을 할 수 있는 사람을 1만명 채용하는 것이 진정한 1만명 채용의 의미가 되지 않을까 생각한다”고 전했다.커넥터들이 어떻게 하면 좀 더 쉽게 일할 수 있을까 하는 고민도 하고 있다. 두핸즈가 지난달 18일 물류창고용 로봇개발업체 ‘플로틱’과 업무협약을 체결한 것도 이러한 고민에 대한 해결책 가운데 하나가 될 수 있을 것으로 기대하고 있다. 물류산업은 노동집약적이기 때문이다. 입고가 되면 진열 및 적재가 되고, 주문이 들어오면 해당 상품을 찾아 가져가 검수를 하고 포장을 해야 한다. 문 CTO는 “물류로봇이 있냐 없냐의 차이가 크다”면서 “입고나 피킹(picking, 출고할 상품을 물류 창고 보관 장소에서 꺼내는 일) 작업에 물류로봇을 도입하는 걸 바라보고 있지만, 사실 모든 작업 과정에 도입할 수 있고 각 과정에서 자동화 밸런스가 맞아야 투자대비 효용도 잘 나올 수 있다”고 설명했다.이와 함께 큰 과제는 ‘데이터’다. 현장과 시스템의 오차를 줄이기 위해서다. 풀필먼트 센터의 현황을 고객사들은 ‘핸디봇’이라는 WMS(Warehouse management system)를 통해 확인할 수 있는데, 실시간으로 재고가 연동된다. 다만 현장 작업자들은 창고 안에 있는 재고 비율을 명확하게 확인하는 것이 쉽지 않다.문 CTO는 “작업자들이 적치를 할 때 앞에만 차곡차곡 쌓아 창고가 가득 차 있는데, 뒤엔 텅텅 비어있는 경우가 있다”면서 “이 때문에 재고가 눈에 보이는 것과 시스템에서 보여지는 게 달라진다”고 말했다. 이어 “그렇다고 하루하루 바쁜 현장 작업자들이 어디에 재고를 놔야 하나 고민하게 할 수 없으니, 오차를 줄이는 걸 현장에서 가장 빨리 풀어야 할 과제로 잡고 있다”고 덧붙였다.   데이터는 두핸즈가 가장 차별화하려고 집중하는 부분이기도 하다. 풀필먼트 서비스 과금이 면적에 따라 이뤄지는데 고객사 입장에서 발주, 재고 등의 양을 제대로 파악할 수 있어야 비용이 덜 들기 때문이다. 물론 소비자에게도 제때 물건을 전달할 수 있다.문 CTO는 “현재 고객사들에게 어떤 데이터가 도움이 되는지 조언까지 해주고 있다”면서 “올해는 판매량 예측 등 고객사들에게 도움되는 데이터를 저렴한 비용으로 제공하는 서비스를 제공하는 것까지 구상하고 있다”고 밝혔다. 가격은 1000~2000원 정도로 중소규모 고객사들이 감당할 수 있는 수준으로 책정해 데이터 등 기술에 대한 진입장벽을 낮춘다는 목표다. 현재 두핸즈 고객사 대부분은 화장품, 건강기능식 등 헬스앤뷰티(H&amp;B) 분야다. 유통기한, 로트(lot, 제품의 품질을 관리하기 위해 동일 공정에서 생산되는 제품 그룹 단위) 관리, 온습도 관리 등이 중요한데 많이 다루다보니 노하우가 쌓였다. 이에 최근엔 5번째 풀필먼트 센터를 충청북도 음성군에 마련했는데, 뷰티 브랜드사들을 위한 전문 풀필먼트 센터로 활용할 계획이다. 다만 문 CTO는 “다루는 상품 카테고리는 확장해 나갈 것이고, 함께 성장할 수 있는 고객사를 주로 찾는다”면서 “다른 풀필먼트사들과 달리 표준화된 형태로 상품을 취급하고 있지 않고, 고객사와 함께 소통하면서 맞춰 나가고 있는 것도 두핸즈의 강점”이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/10/blt202202100001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]이지케어텍, 민관합작 ‘닥터앤서 수출’ 공헌…“HIS 30% 목표”]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010010</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202202010010</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“국내 중소의료기관 병원정보시스템(HIS) 시장을 30% 이상 점유하고, 해외 진출에서도 성과를 올리는 게 목표입니다. 인공지능(AI) 주치의 ‘닥터앤서’와 클라우드 기반 솔루션 ‘엣지앤넥스트(EDGE&amp;NEXT)’ 모두 매력적인 서비스라 가능성은 충분하죠.”문재인 대통령의 사우디아라비아(사우디) 방문길을 함께 한 이기혁 이지케어텍 클라우드&amp;해외사업부문 부문장(전무)을 최근 서울 중구 광희동 사옥에서 만났다. 그는 “‘메이드 인 코리아’ 솔루션이 사우디뿐 아니라 미국·일본 등 의료 시장이 큰 국가의 병원에서도 사용되는 것을 보고 싶다”고 말했다.문 대통령의 사우디 방문을 계기로 국내 기술로 만든 AI 의료소프트웨어 ‘닥터앤서’의 수출이 가시화됐다. 사우디 국방보건부(MNG-HA)가 지난달 18일 구매의향서(LOI)에 서명, 자국 병원 도입에 관심을 나타냈기 때문이다. 이지케어텍은 국내 닥터앤서 개발사들을 대표하는 주관사로 구매의향서 체결에 참여했다. 컴퓨터학과 졸업 후 ‘의사의 길’…“닥터앤서 사업에 기여할 것” 이 전무는 황희 카카오헬스케어CIC 대표(전 분당서울대병원 교수 겸 이지케어텍 부사장)가 진행하던 ‘닥터앤서 사우디 수출’ 사업을 이어받아 후속절차를 진행하고 있다.1997년 고려대학교 컴퓨터학과를 졸업한 뒤 의사의 길에 뛰어든 이 전무는 현재 분당서울대학교병원 가정의학과 부교수를 겸하고 있다. 이 전무는 인터뷰 동안 이지케어텍의 사업을 설명할 땐 개발자 특유의 천진난만함을 보이면서도 닥터앤서를 소개할 땐 의사로서의 전문성을 나타냈다.그는 “2014년부터 사우디 국가방위사령부 산하 병원에 HIS를 공급하는 사업을 진행해온 경험이 이번 구매의향서 체결 논의 과정에서 많은 도움이 된 것으로 안다”며 “닥터앤서의 수출까진 본계약 체결이란 산이 남아있지만 정부와의 협력을 통해 긍정적인 성과가 나올 수 있도록 노력할 것”이라고 말했다.이지케어텍은 이번 성과를 끌어낸 '일등공신'으로 꼽힌다. 현재 카카오 헬스케어 CIC 대표로 자리를 옮긴 황희 당시 이지케어텍 부사장이 수출 논의를 진행했다. 이지케어텍은 앞서 사우디에서 합작법인(JV)을 통해 HIS 구축·운영 등의 사업을 하며 현지 경험도 쌓아놓았다. 황 전 부사장의 사업 역량과 회사의 현지 인프라가 의료 AI 구매의향서 체결까지 이끌어냈다.  이지케어텍의 주력 사업이 HIS인 점도 닥터앤서의 사우디 수출 가능성을 높인 지점으로 작용했다. 이 전무는 HIS 사업을 추진하며 다양한 기업들과 협력을 진행해온 노하우가 주효했다고 강조했다. “HIS라고 하면 통상적으로 전자의무기록(EMR)을 생각하기 쉽죠. 그러나 HIS는 EMR을 포함한 병원의 모든 정보의 이동을 아우르는 개념입니다. 핵심 체계는 자체적으로 개발할 수 있지만, 의료영상저장전송시스템(PACS)·연구용 시스템·그룹웨어·전사적자원관리(ERP) 등의 서비스까지 한 회사가 모두 갖추긴 힘들잖아요. 협업이 HIS 사업의 기본인 셈입니다. 닥터앤서도 각 질병에 특화된 의료기관과 ICT기업이 팀을 이뤄 개발하는 형태인데요. 하나의 질병에 대한 AI 소프트웨어만으론 서비스 매력이 떨어지죠. 사우디 측에 닥터앤서를 통합 솔루션으로 소개해야 하는데, 이 과정에서 저희가 그간 쌓아온 HIS 협업 노하우가 핵심이 됐습니다. 이지케어텍은 각 기업이 개발한 닥터앤서 소프트웨어를 통합해 제공하는 ‘총판’ 역할을 맡는다고 보면 쉬울 것 같습니다.”이 전무는 이 때문에 닥터앤서를 개발한 기업과의 협업이 자사의 HIS 상품의 매력을 높일 수 있는 요소가 될 수 있다고 강조했다. 그는 “HIS의 경쟁력은 얼마나 다양한 기능을 편리하게 제공하는 데 달려있다”며 “각 기업이 구축한 닥터앤서 소프트웨어를 자사의 HIS 솔루션에 붙여 제공한다면 양사 모두에 ‘윈-윈’ 전략이 될 수 있을 것”이라고 말했다.이 전무는 닥터앤서를 통합해 제공하는 시스템으로 이지케어텍이 2020년 3월 국내 최초로 선보인 퍼블릭 클라우드 기반의 HIS ‘엣지앤넥스트’가 대안이 될 수 있다고 봤다.“클라우드 기반인 엣지앤넥스트는 기기·플랫폼에 대한 운영 제약이 현저히 적습니다. 데스크톱은 물론 태블릿PC·스마트폰에서도 언제든 시스템에 접속할 수 있죠. 인터넷 브라우저 역시 네이버 웨일·구글 크롬·마이크로소프트 엣지 등을 가리지 않고 작동합니다. 또 초기 설치비용이 다른 시스템 대비 저렴하다는 장점도 있죠. 무엇보다 다양한 시스템을 통합하는 데에도 최적화돼 있습니다. 엣지앤넥스트는 이 때문에 닥터앤서를 담기에 가장 적합한 솔루션이라고 말씀드릴 수 있어요.”   “성과 올리고 있지만 갈 길 먼 닥터앤서, ‘건강보험 수가’ 등재 절실” 닥터앤서는 의료 빅데이터를 통해 의사의 진료·진단을 지원해주는 AI 기반 소프트웨어다. 과학기술정보통신부(과기정통부)와 정보통신산업진흥원(NIPA)이 2018년 ‘정밀의료 소프트웨어 선도’를 목표로 개발을 시작했다. 현재 일부 질병에 대한 진단 소프트웨어의 구축을 마친 상태다. 국내 38개 의료기관에서 진행된 임상검증 과정에서 △진단정확도 개선 △진단시간 단축 등의 의학적 성과를 거뒀다. 국내 65개 병원에서 사용하고 있다.이번 사우디 국방보건부와의 구매의향서 체결은 앞서 2019년 10월부터 실시된 검증과정을 기반으로 이뤄졌다. 양국은 닥터앤서 솔루션 중 4개 질환을 대상으로 하는 5개 소프트웨어에 대한 임상검증을 진행했다. 사우디 현지에서 진행된 검증을 통해 국내와 동등한 수준의 의학적 성과를 확인했다.  이 전무는 이에 대해 “성과를 올리고 있지만 갈 길이 멀다”고 진단했다. 심전도같이 비교적 정확한 진단이 가능한 영역도 있지만, 고도의 의학적 지식을 요구하는 질병의 진단에선 아직 정확도가 높지 않은 수준이기 때문이다. 이 전무는 이 때문에 닥터앤서의 ‘건강보험 수가 등재’가 꼭 필요하다고 강조했다.“닥터앤서의 정확도를 높이려면 데이터를 쌓는 과정이 필요해요. 의료보조 서비스란 본연의 역할을 다하기 위해선 결국 현장에서의 검증이 필수적이죠. 그러나 현재 체제에선 병원이 나서 닥터앤서를 도입하기엔 부담이 많습니다. 건강보험 수가로 병원의 비용을 보존해준다면 ‘선순환 구조’가 만들어져 시스템 고도화에 많은 도움이 될 수 있다고 확신합니다.”이 전무는 건강보험 수가 등재가 수출 측면에서도 꼭 필요한 제도라고 했다. 그는 “닥터앤서가 ‘병원 자체적으로 비용을 투자해 사용할 만큼 매력적인가’라고 묻는다면 확실하게 ‘그렇다’고 대답하기 어렵다”며 “아직 고도화가 더 필요한 영역이 있다고 여겨지는 점이 문제”라고 말했다. 이어 “병원에서 적극적으로 사용할 환경이 구축된다면 이는 서비스 품질 상승으로 이어질 수 있고, 정확도 향상은 수출 매력도를 높일 수 있는 요인”이라고 설명했다.  이 전무는 HIS 구축의 국내 최고 전문가 중 한 명으로 꼽힌다. 2013년 분당서울대학교 병원의 HIS인 베스트케어 2.0(BESTCare 2.0) 구축 사업에 참여했다. 이지케어텍에 2014년 합류한 뒤로 사우디 국가방위사령부 산하 병원 HIS 공급 사업을 통해 다양한 현지 경험을 쌓았다. 또 △사우디 왕립위원회 산하 주베일 병원 △미국 오로라 정신과 병원그룹 △계명대학교 동산의료원 △충남대학교 병원 △충북대학교 병원 등에도 HIS를 공급하는 데 참여했다.“의료격차를 줄이고 싶다”는 꿈을 달성하기 위해 고려대 컴퓨터학과 졸업 후 서울대 의학과에 입학했다는 이 전무는 ‘최종 목표’를 묻는 질문에 “HIS의 고도화를 통해 의료 노동의 효율화에 동참하고 싶다”고 답했다. 그는 “현재 병원 소속된 다양한 전문가들은 HIS를 중심으로 환자에 대한 의견을 끊임없이, 그리고 치열하게 주고받고 있다”며 “HIS 효율화는 현재 의료 시스템을 획기적으로 개선할 수 있는 가장 명확한 방법이라 매력적”이라고 강조했다.닥터앤서 사업이란? 닥터앤서는 정부 디지털뉴딜 정책의 핵심 사업 중 하나로 꼽힌다. 1.0과 2.0으로 개발 단계가 나뉜다. 해당 프로젝트에 참여 중인 의료기관·기업들은 소프트웨어의 적용 범위 증가·진단 정확도 향상 등을 목표로 시스템을 고도화하고 있다.국비 364억원이 투입된 닥터앤서 1.0 개발엔 26개 의료기관과 22개 ICT기업이 참여했다. 이들은 지난 2020년 대장암·유방암 등 한국인의 주요 8대 질환의 진단을 돕는 21개 AI 의료소프트웨어를 개발했다. 닥터앤서 2.0 개발은 지난해 시작됐다. 30개 의료기관과 18개 ICT기업이 참여 중이다. 간질환·우울증 등 12대 질환을 대상으로 하는 24개 소프트웨어를 2024년까지 개발하는 게 목표다. 국비 299억원2100만원이 투입된다. 이지케어텍은 닥터앤서 2.0 개발에서 분당서울대병원과 폐렴 진단을 돕는 AI 소프트웨어 개발 사업도 함께 진행하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/02/01/blt202202010015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]당근이세요? "망고인데요"…틱톡 캠페인 어떻게 만들어졌나]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280263</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201280263</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“당근이세요?”라고 묻자 틱톡 이용자들은 이어찍기를 통해 “망고인데요”, “수박인데요”라고 답했다. 뮤지컬 형식의 당근마켓 TV 광고가 틱톡에서 립싱크 해시태그 챌린지로 바이럴된 것이다. 틱톡코리아 ‘크리에이티브랩’팀이 당근마켓의 TV 광고를 틱톡스럽게 재해석해 캠페인을 진행한 결과다. 크리에이티브랩팀 강필성(팀장), 허수연님을 만나 자세한 이야기를 들었다. 다음은 일문일답.Q. 소개 부탁드린다.강필성: 틱톡코리아에서 크리에이티브랩 팀장을 맡고 있다. 크리에이티브랩은 틱톡코리아 내 광고 사업 부문에 속해 있다. 틱톡이 브랜드 마케팅 캠페인을 하기엔 새로운 매체다 보니, 컨설팅을 하면서 새로운 방식의 프로젝트들을 진행하고 있다. 틱톡엔 2020년에 합류했는데 그 전에 주로 광고회사에서 글로벌 캠페인을 진행했다.허수연: 크리에이티브 전략을 맡고 있다. 브랜드들이 틱톡 내에서 캠페인을 진행할 때 다양한 목적과 목표를 가지고 진행하는데 어떻게 더 잘 할 수 있을지 컨설팅, 솔루션 등을 제안하고 있다. 광고주 사이드에 있으면서 크리에이터도 취미로 하고 있다가, 지난해 틱톡에 합류했다. Q. 틱톡만의 마케팅 캠페인, 차별점은 무엇인가.강필성: 가장 큰 차별점은 세로 영상인데, 기법 자체가 바뀌는 것이기 때문에 쉬우면서도 어렵다. 본질적인 건 예전에 했던 광고는 한마디로 메시지가 담겨 있고 흔히 말해 잘 만들어진 영상을 유머러스 하게든, 어떤 형태로든 전달하는 게 일단 목적이었다. 그런데 틱톡은 기본적으로 단순 전달이 아니라 ‘내가 이 이야기를 꺼내놓고 대화를 하겠다’, ‘같이 놀아보겠다’ 이러한 다음 단계까지 기획해야 한다. 가장 큰 차이점이다. 대표적 사례로 ‘당근마켓’ 해시태그 챌린지를 들 수 있다. 원래 챌린지의 경우 사전에 크리에이터를 활용해 공식 영상을 다 찍어놓는 식으로 일괄적으로 세팅을 해놓고, 날짜에 맞춰 온에어(영상 공개)를 한다. 그런데 당근마켓은 달랐다. 일단 세상에 열어 놓고 어떤 반응이 나올지 지켜봤는데 이용자들 사이에서 재미난 영상들이 생겨나기 시작했다. “당근이세요?” 그 부분만 잘라서 “망고인데요” 등을 붙여넣는 거다. 이에 대기하고 있던 크리에이터들에게 이런 식으로 어울리게 했더니 캠페인이 풍성해졌다.  Q. 제작 과정이 어떻게 되는 건가.허수연: 크리에이터들을 관리하는 MCN(다중채널네트워크) 회사가 있고 저희가 브랜드랑 캠페인 기획을 하면 콘셉트가 나온다. 그러면 이런 식으로 영상을 통일해 찍어줬으면 좋겠다고 MCN에 가이드라인을 주면, 크리에이터들이 그에 맞춰 영상을 찍어 캠페인 기간 동안 올리는 거다. 강필성: 캠페인마다, 브랜드마다 다른데 100명 가까운 크리에이터들이 활용되기도 한다. 캠페인 기간은 6일 정도 잡고 특정 메시지를 영상과 함께 세상에 던진다.허수연: 여러명의 크리에이터들을 쓰면 그만큼 많은 팔로워들에게 노출된다. 좀 더 많은 이용자들에게 노출되고 싶어 하는 브랜드들은 팔로워가 많은 크리에이터들을 다양하게 쓰는 것이다.강필성: 챌린지 종류가 다양한데 정말 참여하기 쉬운 건 많은 크리에이터가 필요하지 않다. 조금 난도가 높은 경우 단순히 숫자적으로 많은 참여보다, 다양한 재능을 가진 크리에이터들이 챌린지를 수행하게끔 한다. Q. 제작 기간은?강필성: 천차만별이지만 과거 광고 일을 했을 땐 1년 동안 준비하는 캠페인이 많았다. 그런데 틱톡 자체는 빠른 것 같다. 시간을 오래 갖고 한다고 되는 게 아니다. 그때그때 트렌드가 있기 때문이다. 그래서 아이데이션(아이디어 생산)에서 기획하는 데까지 짧으면 2~3일 정도 걸린다.허수연: 길면 4~5일? 하지만 한 달은 안 넘긴다. 한 달 전에 기획했는데 금방 트렌드가 또 바뀌고 해서다. Q. 트렌드는 어떻게 잡아내는가.강필성: 틱톡 크리에이티브랩은 데이터를 기반으로 한다. 기본적으로 조회 수 등을 많이 보고 연구해서 ‘이 트렌드가 당신 캠페인에 잘 맞는 이유가 이게 핫해서가 아니라 현재 며칠부터 생성됐는데 조회 수가 이런 증가폭이 있고 이 부분에서 정점에 다다를 것이다’ 라는 식으로 설명한다. 허수연: 트렌드는 틱톡에 가장 빨리 반영되기 보다 틱톡에서 시작되는 것 같다. ‘바밤바’ 챌린지 케이스가 있다. 한 이용자가 누워서 바밤바 자작곡을 부른 영상을 올린 적이 있다. 거기에 누가 악기를 더하고 누가 갑자기 춤을 추면서 트렌드가 됐다. 그걸 캐치해서 바밤바 광고주에게 챌린지를 제안한 적 있다. 그렇게 바밤바가 타 플랫폼으로 퍼져 나갔다.  Q. 틱톡 마케팅을 원하는 브랜드들에게 조언을 한다면?강필성: 기존 광고가 식상하거나 새로운 걸 해보고 싶을 때 찾아오는데 막연하게 오시는 경우도 있다. ‘밈으로 만들어주세요’, ‘바이럴 되고 싶습니다’ 그러면 서로 대화하면서 의견을 좁힌다. 명확한 목표를 말해준 사례는 ‘여기어때’ 캠페인이다. 여기어때에서 ‘그냥 그 캠페인 기간 동안 온 세상에 여기어때 음원이 들렸으면 좋겠다’라고 해서 세세하게 짰다. 어떤 크리에이터들과 어떤 종류의 콘텐츠를 만들어서 챌린지를 했을 때 바이럴이 되고 음악이 온 세상에 깔릴 수 있을까 고민해서 잘 됐던 케이스다.허수연: 명확한 목표가 있으면 좋은데 이것도 저것도 다 담고 싶다고 하면 산으로 간다. 그런 경우 저희가 할 수 있는 역할은 틱톡 내 성공 케이스를 보여드리면서 선택과 집중을 할 수 있도록 안내하는 것이다. 사실 처음 의뢰가 들어올 때 정리되지 않은 상태로 오는 경우도 많은데 정리하면서 쉬운 방향을 계속 찾아가는 게 저희 역할이다. 그리고 30초를 넘어가면 집중이 흐트러지기 때문에 3초 안에 임팩트를 넣는 것이 좋다.  Q. 틱톡에선 광고 티가 나도 거부감이 없는 것 같다.강필성: 이유가 틱톡 크리에이터들이 사실상 자기만의 특별한 영역을 갖고 있어서다. 광고를 받고 브랜디드 콘텐츠를 만들더라도 패션, 요리, 댄스 등 본인의 분야 안에서 재해석해 보여주다보니 ‘광고네’ 하고 넘어가기보다 눈이 가는 것이다. 또 팔로워들이 자기가 좋아하는 크리에이터가 광고를 받는 것에 반감도 없다. 이건 또 사실 대단한 사람들이라기 보다 주변에 있는 사람들이 틱톡을 하다 팬이 생기고 크리에이터가 되는 거라, 그 과정을 처음부터 지켜본 팬들 입장에선 자식 키우는 느낌이 들어서다.Q. 크리에이터의 영향력은 계속 커질 것 같나.허수연: 크리에이터라는 제작자 그룹이 하나 더 생겨난 거라 생각한다. 광고주, 브랜드 입장에서 일반 제작사를 써 광고를 내보내면 브랜드보이스로 소비자들이 받아들이는데 크리에이터를 거치면 우리 언니 오빠가 하는 광고로 소비자들이 받아들인다. 그래서 제작 능력과 팬덤을 갖춘 크리에이터들의 파워는 더 커지지 않을까 생각한다. 강필성: 이 산업군 자체가 굉장히 커질 것 같다. 누구나 크리에이터가 될 수 있고 또 선배 크리에이터들이 튜토리얼(지도)을 해주는 문화가 있어 저변이 점점 확대될 것 같다.Q. 틱톡 크리에이터만의 강점은?허수연: 크리에이터들이 이용자들 댓글에 답변을 동영상으로 만들어 회신해줄 수 있는 인터렉티브(상호작용하는)한 요소들이 틱톡에 많다보니 크리에이터들도 좀 더 친근하게 다가온다. 다른 플랫폼에 비해 영상을 만드는 것도 쉬워서 올리는 주기도 짧아 이용자들 입장에선 소통하고 있단 느낌이 든다. 또 서로 따라하면서 영상을 만들다보니 이용자와 크리에이터 간 경계선도 좀 없다는 점이 있다.Q. 숏폼의 영향력도 커질 것 같나.강필성: 콘텐츠나 플랫폼 소비가 양극단으로 나눠지고 있다고 생각한다. 아예 시간을 꽉 잡고 많은 시간이 드는 시리즈 한편을 통으로 보든가, 숏폼을 보든가. 애매한 콘텐츠들은 소외받고 있는 것 같다. 또 숏폼은 보다 보면 어느 순간 계속 보게 돼 그 영향력이 커질 것 같다.Q. 팀의 목표가 있다면?허수연: 이 플랫폼에서 이런 캠페인도 광고도 할 수 있구나 느껴질만한 다양한 시도를 계속해서 해보고 싶다. 강필성: BTS, 기생충, 오징어게임까지 한국 콘텐츠가 세계에서 먹힌다는 것이 증명됐는데, 숏폼에서도 될 것 같다. 저희 팀이 갖고 있는 올해 미션이 숏폼에서도 한국 콘텐츠가 전 세계에 통한다는 걸 보여주는 거다. 전 세계 틱톡을 장악할 만한 콘텐츠가 한국에서 나왔으면 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/28/blt202201280067.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['장하나 티샷만 다시 볼까?'..."네이버 스포츠에선 가능합니다"[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프로 골프선수들의 경기를 보면서 각 선수별 티샷을 실시간으로 다시 볼 순 없을까? 네이버 스포츠에선 가능하다. 스포츠 경기에 AI(인공지능) 기술을 적용해 소위 ‘스포츠 덕후’들이 좀 더 편안하고 만족스럽게 스포츠를 즐길 수 있도록 힘쓰는 ‘스포츠 인텔리전스’팀이 있어서다. 현재 국내서 스포츠에 AI 기술을 적용한 서비스를 제공하고 있는 곳은 엔씨소프트와 네이버 둘 뿐이다. 하지만 야구뿐 아니라 축구, 배구, 골프 등의 서비스를 제공하고 있는 곳은 네이버밖에 없다.네이버 스포츠 인텔리전스팀을 이끌어 가고 있는 백준봉(총괄), 이동호, 박상근 개발자를 지난 13일 경기도 분당에 위치한 네이버 본사 그린팩토리에서 만났다. 다음은 일문일답.Q. 스포츠 인텔리전스는 어떤 팀인가.박상근: AI 모델을 리서치하는 부분부터 그 다음에 그걸 또 학습시키고 서비스에 적용해 AI를 통해 예측하고 인식하는 것까지 우리 서비스에 구현하는 걸 전체적으로 하고 있다. 예를 들어 NBA(미국프로농구)에는 ‘코트비전(CourtVision)’이라고 있는데, 경기 생중계 서비스에 각 선수를 인식해 득점성공률 등의 효과를 입혀 스포츠를 보는 재미를 더해주는 것이다. 궁극적으로 그런 걸 하고 있는 팀이다.  백준봉: 2018년 처음 야구 생중계 타임머신 내 홈런 위치를 자동으로 표시하는 걸 시작으로 서비스를 계속 확장해왔다. 득점이 일어난 시점을 자동으로 표시해줘 잠깐 화장실에 갔다왔어도 클릭 한 번으로 득점 장면으로 돌아갈 수 있다. 실시간으로 태깅해주기 때문이다. 경기가 끝나면 주요 장면 하이라이트를 자동으로 편집해 올려주고도 있다. 이동호: 원래 득점 장면 다시 보려면 하나하나 이전 장면 위치를 클릭해서 찾아야 하는데, 표시해주니 그럴 필요가 없는 것이다.박상근: 하이라이트 편집은 사람이 할 경우 30분 이상이 걸리는데, AI가 하기 때문에 5분이면 된다. 타석별 보기도 돼서 예를 들어 “박계범 선수가 친 타석 봤어? 진짜 장난 아니지 않아?” 이러면서 URL을 복사해서 공유할 수도 있다.  Q. 어떤 기술이 적용된 것인가.백준봉: 객체 탐지(Object Detection), 이미지 분류(Image Classification), 동작 인식(Action Recognition), 음성 인식(STT, Speech to Text), 오디오 신호 인식(Audio Signal Perception) 등의 AI 기술이 들어간다. 앞선 3개는 자체적으로 내재화하고 있는 기술이고 나머지 2개는 네이버 클로바랑 협업해서 클로바 API(응용프로그램 인터페이스)를 가져다 쓰고 있다. Q. AI 편집이 주요 포인트를 잘 잡아낼 수 있나.백준봉: 사실 퀄리티는 수동으로 사람이 한땀한땀 편집하는 것과 비교했을 때 조금 떨어질 수밖에 없다. 하지만 경기 주요 포인트는 다 들어가 있다. 선수 액션이나 해설자 멘트 등을 인식하고 분석하는데 득점, 홈런, 안타, 호수비, 병살 등 야구팬들이 좋아할 만한 요소들은 웬만한 건 다 정의를 해놨다. 그걸 잡게끔 AI 기술과 데이터를 활용해 자동으로 편집되게 한 것이다.Q. 정확도는?백준봉: 사실 호수비가 기존에 잘 안됐는데 동작 인식으로 하는 것이 한계가 있어 음성 인식을 써서 정확도를 올렸다. F1 스코어라고 AI 성능 지표가 있는데 기존 0.4 나오던 게 0.7로 올랐다. 0.6 이상이면 좋은 수치로 보기 때문에 높은 것이다.Q. AI로 썸네일 광고도 자동 제거하던데.이동호: 생중계의 경우 지금 방송되고 있는 게 썸네일로 보여지는데, 현재 방송 중인 화면에 광고가 나올 수도 있다. 그런데 광고가 표시될 이유가 없다. 이걸 안 나오게 장면 분류라고 해서 이 이미지가 광고냐 아니냐 판단해 주는 모델을 통해서 제거한다. 경기 화면만 나올 수 있게 자동으로 필터링 하는 거다.  Q. 골프엔 어떤 식으로 AI 기술을 활용하나.백준봉: 특히 요즘은 골프가 인기인데, 프로들이 티샷을 치는 모습에 대한 니즈가 있다. 각 프로들마다 티샷 지점을 표시해주고 있다. 그래서 클릭하면 다시 볼 수 있다. 추후에 여기에 광고를 붙이거나 쇼핑 쪽으로 연결할까도 생각 중이다. 예를 들어 현재 선수가 치고 있는 골프채에 붙일 수 있다.  Q. 그럼 현재 수익모델은 무엇인가.백준봉: 지금은 없다. 이제 풀어나가야 한다. Q. AI 기술을 적용해 내놓을 새로운 서비스가 있나.백준봉: 올해 안에 ‘프리뷰쇼’라고 야구 경기 전에 오늘 선발 투수는 누구고 어떤 기록을 갖고 있고 그런 것들을 자동으로 편집해 올려주려고 한다. 여기에 음성합성기술도 들어가 내레이션 같은 경우 스타 목소리로 AI를 통해 뽑을 수도 있다. 이 더빙 기술 역시 네이버 클로바랑 협업할 거다. 그리고 골프의 경우 지금 실시간 태깅만 하고 있는데 야구 하이라이트처럼 선수별로 자동으로 장면을 뽑아내려고 한다. 현재 KLPGA(한국여자프로골프)만 하고 있는데 KPGA(한국남자프로골프)로도 확대할 거다. Q. 마지막으로 하고 싶은 말은?백준봉: 개발 쪽 과제들이 있다. 더 손을 안 타게끔 자동화쪽으로 빼는 작업을 진행할 거고, 종목도 더 확대하려고 한다. 테니스 정도 생각하고 있다. 하지만 쉽지는 않을 것 같아 일단 기존에 하고 있는 종목들에 대해 좋은 콘텐츠를 발굴해 가는 걸 목표로 하려고 한다. 서비스적으론 코트비전과 같은 서비스를 제공하는 게 목표다. 사실 3명이서 운영하는 게 쉽진 않은데, 충원을 더 해서 더 나은 서비스를 보여드리고 싶다.박상근: 스포츠를 아시는 분들도 ‘네이버 스포츠가 이런 걸 했었어?’ 하고 생각하는 사람도 많다. 지금은 저희가 이러한 새로운 콘텐츠적 시도를 많이 하고 있다는 걸 와서 봐주시고 즐겨주시면 그걸로 만족한다. 네이버 스포츠 서비스 자체의 주 목적이기도 하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['더픽트'가 만든 '메타버스'는 다르다?...디지털 격차 해소의 새로운 접근법[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070152</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저희가 하고 있는 VR(가상현실)이나 메타버스 등의 분야가 디지털 격차를 심화하는 분야예요. 저희는 이러한 격차를 줄이려고 다른 회사들과 다른 방식으로 개발을 합니다.”지난 3일 서울 성동구에 있는 한 사무실에서 만난 메타버스 스타트업 더픽트의 전창대 대표는 다른 회사들과의 차별점을 여러 번 강조했다. 더픽트가 집중하는 건 ‘범용성’이다. 그리고 이를 위해 ‘웹’ 기반 가상세계를 만들어왔다.전 대표는 원래 대학에 다니며 기자를 꿈꿨다. 그런데 2016년 여름 전역 후 처음 본 기술이 VR이었다. 그때 기존 미디어에 대한 개념이 완전 깨졌다고 한다. 현장을 프레임에 가두지 않고, 360도 VR로 전달하고 싶었다. 그래서 대학에서 창업동아리를 만들어 강원도 관광상품과 춘천 원룸 현황 등을 VR로 소개하는 서비스를 만들었다. 그러다 2017년 강원창조경제혁신센터에 들어가 법인을 설립하고 팀을 꾸렸다. 대표적으로 제작한 가상세계가 평창동계올림픽 경기장, P4G 서울정상회의, GTI 국제무역투자박람회 등이다. 성과가 좋았던 건 GTI 국제무역투자박람회다. 가상공간에 제품들을 전시하고 바로 구매할 수 있게 쇼핑몰도 연동했다. 접속자 수가 1천만 뷰 이상 발생했다. 특히 코로나19 이후 컨벤션이나 전시 등 MICE산업 관련 가상공간 제작을 많이 하게 됐다. 현재까지 30여개를 만들었다. 첫 시작이 콘텐츠 기반 팀이었기 때문에 콘텐츠 기획 및 제작 등에 강점을 갖고 있었는데, 덕분에 코로나19로 갑자기 온라인 전환 준비가 안 된 기업들에게 홍보 영상까지 만들어줄 수 있었다. 사실 가상세계가 있다고 다 되는 게 아니라 실감 콘텐츠가 중요하다. 이에 바이오코리아 가상박람회땐 공장 시설을, 농식품 관련 박람회선 딸기 농장을 각각 360도 VR로 다 찍어줬다.전 대표는 “다만 젓갈이나 김치 등은 실제 맛을 봐야 해서 온라인 전시가 효과가 없다”면서 “개인적으론 해외를 대상으로 글로벌 사업을 하는 회사, 홍보 콘텐츠가 다양해 온라인 상에서 고객들을 확보할 수 있는 회사들에게 추천한다”고 말했다.  더픽트가 고민했던 건 어떤 기술을 이용해 가상세계를 유통해야 할지였다. 전 대표는 “가상공간을 만들어 놓고 콘텐츠를 어떤 기술을 입혀 어떻게 보여주느냐에 따라 게임 형태도 되고 영상 콘텐츠도 되고, 웹 플랫폼 형태도 되는 것”이라고 설명했다.더픽트가 선택한 건 웹 플랫폼이다. 범용성을 생각한 거다. 웹 기반으로 가상공간을 제작하면 URL만 공유하면 돼 앱을 다운 받아 설치할 필요가 없다. 사양이 높지 않은 단말기에서도 대부분 구현된다. 구동이 빠르기도 하다. 개발 효율도 좋다. 앱은 운영체제 별로 다 따로 만들어야 하기 때문에 구축비와 유지보수비가 많이 들지만, 웹은 하나만 만들어 놓으면 모든 운영체제에 대응이 된다. 향후 앱을 만들고 싶으면 만드는 것도 가능하다. 물론 게임엔진 등 저작도구를 활용하지 않고 소위 ‘날코딩’을 통하기 때문에 개발 시간이 많이 소요된다. 전 대표는 “전시회나 관광지 등에 가서 사람들이 스마트폰에 앱을 설치하면서까지 가상세계에 들어가려고는 하지 않을 것”이라면서 “결국 VR, 메타버스 등 어떤 것도 범용적으로 만들어야 하는데 가장 좋은 서비스가 웹이라고 생각했다”고 전했다. 앱을 공유했을 땐 상대방 스마트폰에 앱이 깔려있지 않으면 바로 열리지 않는다는 단점도 있다. 다만 코로나19가 많이 잦아들면 온라인 사업들도 줄어들 거라 예상한다. 오프라인 보완재라 생각해서다. 하지만 전 대표는 “가상세계가 활성화하려면 조건 가운데 하나가 ‘가상화폐’다”면서 “그 안에서 거래가 이뤄지고 가상화폐를 통해 생산적 활동이 가능하다면 메타버스가 살아남을 수 있다”고 강조했다.그래서 더픽트는 새로운 서비스를 구상 중이다. 웹 기반 서비스를 그대로 유지하되 가상화폐를 활용할 수 있게 하는 가상세계다. 긍정적인 사회적 효과도 고려하고 있다. 전 대표는 “그냥 게임이 되면 돈 쓰고 시간을 버리는 행위가 될 수 있는데, 기부로 이어지면 메타버스가 사회적 서비스로 활용될 수 있다고 본다”면서 “기부와 연결되는 플랫폼을 준비하고 있다”고 말했다. 이어 “커피콩 등 개발도상국의 제품들을 판매하는 국내 기업이랑 MOU(양해각서)를 맺어 이용자들이 가상공간에서 키운 아이템을 실제로 집에 보내주는 것 등도 생각하고 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유튜브 트렌드 한눈에"…솔루션 제공하는 '샌드박스 데이터랩팀']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112240110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112240110</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“유튜브 트렌드를 한눈에 볼 수 있는 데이터를 소프트웨어 형태의 솔루션으로 제공하고 있는 곳은 샌드박스네트워크(샌드박스)밖에 없을걸요?”샌드박스 데이터랩팀 노성산 이사의 말엔 자신감이 묻어났다. 국내 대표 MCN인 샌드박스는 크리에이터의 성장을 위한 체계적인 교육과 컨설팅을 제공하는 회사다. 이는 철저하게 데이터를 기반으로 이뤄지고 있다.지난 13일 서울 용산구에 위치한 사무실에서 샌드박스 데이터랩팀을 만나 자세한 이야기를 들었다. 팀은 지난해 2월 조직됐는데, 김새미나·오혜신 데이터사이언티스트(DS)까지 3명이 중심이다. 현재 이들은 국내 유튜브 채널 데이터를 수집해 인사이트 뽑아내는 일을 하고 있다. 데이터 수집은 어떻게 이뤄지는 걸까. 기본적으로 크게 2가지 방법이다. 하나는 현재 샌드박스에 소속돼 있는 유튜브 채널 700개의 내부 데이터다. 유튜브에서 CMS(콘텐츠관리시스템)를 제공하기에 가능하다. 샌드박스에 따르면 소속 채널이 한국 전체 유튜브 트래픽의 10% 정도를 차지한다. 또 하나는 팬덤이 있다고 판단되는 구독자 5만명 이상의 유의미한 유튜브 채널 1만5000개의 데이터다. 이는 자체적으로 태깅 작업을 한다. 카테고리(패션뷰티·지식기술 등 43개), 제작 주체, 얼굴 공개 여부, 소속사 등 여러 가지 속성을 사용해 분류가 이뤄진다. 수집된 데이터는 어떻게 활용될까. 내부 데이터는 구독자 수, 조회 수, 시청 시간, 수익, RPM(조회수 당 수익), 업로드 수 등 6개 주요 지표를 중심으로 채널 현황을 한눈에 볼 수 있게 하고 있다. 이를 통해 채널이 성장세인지 하락세인지 알 수 있다. 외부 데이터로는 경쟁업체 현황(점유율), 카테고리별 현황 등을 보여주고 시장 및 상권 분석 등을 주로 하고 있는데 이를 외부 업체에 솔루션으로 제공하고 있다.노 이사는 “예를 들어 영화 카테고리를 선택하면 어느 채널이 1등이고 조회 수, 점유율은 얼마인지 다 나온다”면서 “이와 함께 채널이 성장 중인지, 하락 중인지도 등급화 돼 있어 알 수 있다”고 전했다.  중요한 건 카테고리 분류다. 김 DS는 “지식기술 관련 내용을 전달하는 것 같으면서도 일상을 전달하는 브이로그같기도 하고 이런 식으로 미묘하게 섞여 있는 콘텐츠들이 많아 채널 태깅은 너무 힘든 작업이다”면서 “그런데 이 기준을 확실하게 세워야 분석에 신뢰성이 생긴다”고 강조했다.분류 작업은 ‘인사이트’의 시작이기도 하다. 유튜브라는 것이 ‘취향’을 베이스로 이용자들에게 콘텐츠를 추천해주기 때문이다. 예컨대 같은 음식 관련 콘텐츠라도 카테고리가 ASMR(자율감각쾌락반응)일 수 있고 정보성(레시피 등)일 수 있다. 이런 걸 다 구분해야 한다. 내년엔 카테고리를 100개 이상으로 확대할 계획이다. 유튜브 채널 데이터만 분석한다고 트렌드를 알 수 있을까. 노 이사는 “애초에 트렌드가 가장 빠르게 반영되는 산업이 ‘뉴미디어’고, 뉴미디어 가운데 유튜브가 MAU(월활성이용자수) 4200만명에 달할 정도로 점유율이 제일 높다”면서 “실제로 유튜브에 트렌드가 반영되면 광고주와 브랜드들이 빠르게 반응한다”고 말했다. 또 다른 플랫폼에서 먼저 트렌드가 형성된다 하더라도, 유튜브로 넘어오는 데 시간이 얼마 걸리지 않는다고 한다.여기에 점점 세분화되는 취향들이 유튜브에 반영되다 보니, 이제 유튜브엔 없는 게 없는 상황이라 앞으로도 유튜브의 영향력은 더 커질 것으로 전망된다. 오 DS는 “동물 카테고리를 본다면 보통 강아지나 고양이 채널을 많이 볼 것 같은데 곤충이나 파충류 채널도 심지어 조회 수가 높다”면서 “‘이런 걸 봐?’ 할 정도로 신기한 콘텐츠들이 정말 많다”고 전했다.내년에 주목할만한 트렌드는 뭐가 있을까. 오 DS는 “특정 분야 전문 지식이나 기술을 다루는 콘텐츠들이 꾸준히 성장할 것 같다”고 말했다. 그는 “갑자기 트렌드로 뜬다기보단 요즘은 궁금한 게 있으면 사람들이 유튜브로 찾아보면서 공부하고 온라인 커뮤니티에서 소통하며 성장하는 과정을 따르고 있기 때문”이라고 설명했다. 김 DS는 “세대가 거듭되면서 프로 스포츠가 멀어져 가는 느낌”이라면서 “저희는 잘 체감하지 못해도 밑에 세대부터는 e스포츠가 중요한 트렌드가 되고 있는 것 같다는 생각을 많이 한다”고 했다. 노 이사는 “올해 ‘부캐’가 큰 트렌드였는데 내년에도 이어질 것”이라며 “연예인들뿐 아니라 이제 크리에이터들도 감을 잡아가고 있기 때문”이라고 덧붙였다. 실제로 최근 얼굴 없이 아바타나 캐릭터 등으로 유튜브에서 활동하는 사람들이 많아졌고, 해당 영상들의 조회 수가 높다고 한다.마지막으로 데이터랩팀의 장기적 목표를 물었다. 노 이사는 “국내외 엔터테인먼트 업계가 IP(지식재산) 굿즈 등 커머스 사업엔 적극적이지만, 대부분 기술 개발에 적극적이지 않다”면서 “한국 외 미국, 일본, 동남아 등의 데이터도 모아 전 세계 대중의 흐름을 가장 잘 전달할 수 있는 글로벌 플랫폼 빅데이터 솔루션이 되는 것이 목표”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/24/blt202112240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'한국판 펀딩소사이어티스' 윙크스톤파트너스, 자영업자 대출 돕는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112110004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112110004</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 07:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 금융권에 진출한 빅테크를 포함해 전 은행권에서는 '대안 신용평가모델'을 고도화하는 데 역량을 집중하고 있다. 사회초년생이나 개인사업자 등 '씬-파일러(금융이력부족자)'와 같은 금융 사각지대에 있는 이들을 위해 비금융데이터 등 다양한 데이터를 활용한 신용평가모델을 개발해 신용 취약계층 문제를 해소하기 위함이다.이제 막 제도권으로 올라선 온라인투자연계금융업(P2P금융업) 시장에서 '한국판 펀딩소사이어티스' 윙크스톤파트너스는 자체적으로 개발하고 고도화한 신용평가모델이 자사의 '핵심자산'이라고 꼽는다. 지난달에는 신한금융투자 등으로부터 20억 규모의 시리즈A 투자를 유치한 바 있다. 신용 취약계층과 금융 사각지대를 꿰뚫은 전략 권오형 윙크스톤파트너스 대표는 "한국의 자영업자 비중은 경제활동 인구의 4분의 1 정도다. 제조업 국가 중에 이렇게 비중이 높은 것은 한국 밖에 없다"면서 "그런데 이 분들은 은행에서 대출을 쉽게 받기 힘들다. 기존 금융권은 '과거의 데이터'에 의존해 대출을 해주기 때문"이라고 말했다.권 대표는 이 같은 중소상공인(SME)이 전통적 금융권에서 원하는 '담보'가 없는 경우도 많아 자영업자에 최적화한 신용평가모델을 개발해 여신을 운용할 필요가 있다고 강조한다.권 대표는 "올해 초 한국은행에서 나온 통계자료를 보고 매우 놀랐다. 한국의 자영업자들이 받은 대출이 약 900조원에 달하는데 이 중 43조원은 고금리대출잔액이었다"면서 "그런데 자영업자의 평균 연체율은 0.24%에 불과하다"고 말했다.한국은행에 따르면 지난 3월말 기준 자영업자 245만6000명이 금융권에서 받은 대출은 개인사업자대출과 가계대출을 합처 총 831조8000억원에 달했다. 이 중 금리가 높은 비은행권 대출이 281조2000억원으로 전년 동기 대비 24.4% 늘었다. 특히 대부업 등을 포함한 기타 업권 증가율은 71.8%에 달했다.윙크스톤파트너스의 온라인 P2P서비스 '윙크스톤'은 사업 초기부터 소상공인과 중소기업 대출자에 집중하고 있다. 특히 자체 신용평가모델(CSS)을 구축해 차주의 성실 상환율 등을 측정해 대출을 진행, 연체율은 0%를 기록하고 있다. 이는 채권매각이나 리파이낸싱(자금재조달) 없이 유지된 건전성이다.윙크스톤파트너스가 벤치마킹하는 회사는 동남아시아에서 가장 큰 규모의 SME 디지털금융 및 P2P플랫폼을 제공하는 펀딩소사이어티스다. 펀딩소사이어티스는 싱가폴, 태국, 말레이시아, 인도네시아 등 수많은 중소사업자들의 성장을 이끈 주역으로 꼽힌다. 현재까지 누적상환액이 2조5000억 원에 달하는 펀딩소사이어티스는 1.27%의 낮은 연체율을 유지하며 추산되는 기업가치만 6000억원에 이르는 것으로 알려졌다. SME 대출에 집중…'연체율 0%'는 어떻게 만들어졌나 권 대표는 "신용평가모델은 대표적으로 3가지로 구성된다. 현금흐름을 추정하는 CSS와 비금융데이터를 활용한 CSS, 그리고 외부 신용평가사 등 금융데이터를 가지고 측정하는 모델 등이 있다. 윙크스톤은 이 3가지를 합쳐 복합평가모델을 구성한다"고 설명했다.그는 "좀 더 정교하게 신용평가를 하기 위한 것"이라며 "업태에 맞는 모델을 만들어내는 것이 중요하다. 그 과정에는 인공지능(AI)도 활용될 것이고, 플랫폼과의 제휴를 통한 다양하고 정교한 데이터를 활용한 평가모델을 구축하게 된다"고 강조했다.  윙크스톤은 이커머스 사업자나 외식 프랜차이즈 매장을 운영하는 사업주 등 업태에 맞춘 신용평가모델을 구축하기 위해 다양한 플랫폼과 제휴를 맺고 업체의 현금흐름 등을 분석하고 있다. 예를 들어 이커머스 플랫폼과 제휴를 해 이커머스 셀러의 수익 형태와 사업성 등을 평가하거나 프랜차이즈 정보 플랫폼 '마이프차(마이프랜차이즈)'와 제휴, 가맹 브랜드의 폐점률 등을 파악해 창업자금대출을 진행하는 식이다. 올해 전체 대출 상품 중 50%에 달하는 대출을 SME 대상으로 진행한 윙크스톤은 내년에는 80%까지 비중을 확대하겠다는 방침이다.최근 권 대표는 '사세 확장'을 위한 고민도 크다. 새로운 영역에서의 대출상품과 신용평가모델 개발을 위한 인력 채용이 중요한 시점이지만 이제 제도권으로 올라선 기업인만큼 윙크스톤이라는 브랜드가 많이 알려져 있지 않은 것에 대한 아쉬움도 드러냈다.권 대표는 "현재 윙크스톤은 채용이 제일 중요한 것 같다. 아직 많이 알려진 회사가 아니다보니 인재 채용이 쉽지가 않다"면서도 "하지만 윙크스톤은 업계에서 높은 수준의 급여와 복지를 유지하기 위해 노력 중이라는 것은 잘 알려졌으면 좋겠다"고 밝혔다.권 대표는 채용 과정에서 '꿈의 크기'를 가장 많이 본다고 강조했다. 그는 "채용을 할 때 '꿈의 크기'가 어떤 지를 본다"면서 "장기적인 꿈과 목표가 회사의 '꿈의 크기'와 같아야 시너지가 좋을 것이라는 철학을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/11/blt202112110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>