<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 테크 ─ 테크체인저</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 23:20:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['장하나 티샷만 다시 볼까?'..."네이버 스포츠에선 가능합니다"[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201190073</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 01:58:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프로 골프선수들의 경기를 보면서 각 선수별 티샷을 실시간으로 다시 볼 순 없을까? 네이버 스포츠에선 가능하다. 스포츠 경기에 AI(인공지능) 기술을 적용해 소위 ‘스포츠 덕후’들이 좀 더 편안하고 만족스럽게 스포츠를 즐길 수 있도록 힘쓰는 ‘스포츠 인텔리전스’팀이 있어서다. 현재 국내서 스포츠에 AI 기술을 적용한 서비스를 제공하고 있는 곳은 엔씨소프트와 네이버 둘 뿐이다. 하지만 야구뿐 아니라 축구, 배구, 골프 등의 서비스를 제공하고 있는 곳은 네이버밖에 없다.네이버 스포츠 인텔리전스팀을 이끌어 가고 있는 백준봉(총괄), 이동호, 박상근 개발자를 지난 13일 경기도 분당에 위치한 네이버 본사 그린팩토리에서 만났다. 다음은 일문일답.Q. 스포츠 인텔리전스는 어떤 팀인가.박상근: AI 모델을 리서치하는 부분부터 그 다음에 그걸 또 학습시키고 서비스에 적용해 AI를 통해 예측하고 인식하는 것까지 우리 서비스에 구현하는 걸 전체적으로 하고 있다. 예를 들어 NBA(미국프로농구)에는 ‘코트비전(CourtVision)’이라고 있는데, 경기 생중계 서비스에 각 선수를 인식해 득점성공률 등의 효과를 입혀 스포츠를 보는 재미를 더해주는 것이다. 궁극적으로 그런 걸 하고 있는 팀이다.  백준봉: 2018년 처음 야구 생중계 타임머신 내 홈런 위치를 자동으로 표시하는 걸 시작으로 서비스를 계속 확장해왔다. 득점이 일어난 시점을 자동으로 표시해줘 잠깐 화장실에 갔다왔어도 클릭 한 번으로 득점 장면으로 돌아갈 수 있다. 실시간으로 태깅해주기 때문이다. 경기가 끝나면 주요 장면 하이라이트를 자동으로 편집해 올려주고도 있다. 이동호: 원래 득점 장면 다시 보려면 하나하나 이전 장면 위치를 클릭해서 찾아야 하는데, 표시해주니 그럴 필요가 없는 것이다.박상근: 하이라이트 편집은 사람이 할 경우 30분 이상이 걸리는데, AI가 하기 때문에 5분이면 된다. 타석별 보기도 돼서 예를 들어 “박계범 선수가 친 타석 봤어? 진짜 장난 아니지 않아?” 이러면서 URL을 복사해서 공유할 수도 있다.  Q. 어떤 기술이 적용된 것인가.백준봉: 객체 탐지(Object Detection), 이미지 분류(Image Classification), 동작 인식(Action Recognition), 음성 인식(STT, Speech to Text), 오디오 신호 인식(Audio Signal Perception) 등의 AI 기술이 들어간다. 앞선 3개는 자체적으로 내재화하고 있는 기술이고 나머지 2개는 네이버 클로바랑 협업해서 클로바 API(응용프로그램 인터페이스)를 가져다 쓰고 있다. Q. AI 편집이 주요 포인트를 잘 잡아낼 수 있나.백준봉: 사실 퀄리티는 수동으로 사람이 한땀한땀 편집하는 것과 비교했을 때 조금 떨어질 수밖에 없다. 하지만 경기 주요 포인트는 다 들어가 있다. 선수 액션이나 해설자 멘트 등을 인식하고 분석하는데 득점, 홈런, 안타, 호수비, 병살 등 야구팬들이 좋아할 만한 요소들은 웬만한 건 다 정의를 해놨다. 그걸 잡게끔 AI 기술과 데이터를 활용해 자동으로 편집되게 한 것이다.Q. 정확도는?백준봉: 사실 호수비가 기존에 잘 안됐는데 동작 인식으로 하는 것이 한계가 있어 음성 인식을 써서 정확도를 올렸다. F1 스코어라고 AI 성능 지표가 있는데 기존 0.4 나오던 게 0.7로 올랐다. 0.6 이상이면 좋은 수치로 보기 때문에 높은 것이다.Q. AI로 썸네일 광고도 자동 제거하던데.이동호: 생중계의 경우 지금 방송되고 있는 게 썸네일로 보여지는데, 현재 방송 중인 화면에 광고가 나올 수도 있다. 그런데 광고가 표시될 이유가 없다. 이걸 안 나오게 장면 분류라고 해서 이 이미지가 광고냐 아니냐 판단해 주는 모델을 통해서 제거한다. 경기 화면만 나올 수 있게 자동으로 필터링 하는 거다.  Q. 골프엔 어떤 식으로 AI 기술을 활용하나.백준봉: 특히 요즘은 골프가 인기인데, 프로들이 티샷을 치는 모습에 대한 니즈가 있다. 각 프로들마다 티샷 지점을 표시해주고 있다. 그래서 클릭하면 다시 볼 수 있다. 추후에 여기에 광고를 붙이거나 쇼핑 쪽으로 연결할까도 생각 중이다. 예를 들어 현재 선수가 치고 있는 골프채에 붙일 수 있다.  Q. 그럼 현재 수익모델은 무엇인가.백준봉: 지금은 없다. 이제 풀어나가야 한다. Q. AI 기술을 적용해 내놓을 새로운 서비스가 있나.백준봉: 올해 안에 ‘프리뷰쇼’라고 야구 경기 전에 오늘 선발 투수는 누구고 어떤 기록을 갖고 있고 그런 것들을 자동으로 편집해 올려주려고 한다. 여기에 음성합성기술도 들어가 내레이션 같은 경우 스타 목소리로 AI를 통해 뽑을 수도 있다. 이 더빙 기술 역시 네이버 클로바랑 협업할 거다. 그리고 골프의 경우 지금 실시간 태깅만 하고 있는데 야구 하이라이트처럼 선수별로 자동으로 장면을 뽑아내려고 한다. 현재 KLPGA(한국여자프로골프)만 하고 있는데 KPGA(한국남자프로골프)로도 확대할 거다. Q. 마지막으로 하고 싶은 말은?백준봉: 개발 쪽 과제들이 있다. 더 손을 안 타게끔 자동화쪽으로 빼는 작업을 진행할 거고, 종목도 더 확대하려고 한다. 테니스 정도 생각하고 있다. 하지만 쉽지는 않을 것 같아 일단 기존에 하고 있는 종목들에 대해 좋은 콘텐츠를 발굴해 가는 걸 목표로 하려고 한다. 서비스적으론 코트비전과 같은 서비스를 제공하는 게 목표다. 사실 3명이서 운영하는 게 쉽진 않은데, 충원을 더 해서 더 나은 서비스를 보여드리고 싶다.박상근: 스포츠를 아시는 분들도 ‘네이버 스포츠가 이런 걸 했었어?’ 하고 생각하는 사람도 많다. 지금은 저희가 이러한 새로운 콘텐츠적 시도를 많이 하고 있다는 걸 와서 봐주시고 즐겨주시면 그걸로 만족한다. 네이버 스포츠 서비스 자체의 주 목적이기도 하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/19/blt202201190045.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['더픽트'가 만든 '메타버스'는 다르다?...디지털 격차 해소의 새로운 접근법[테크체인저]]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070152</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202201070152</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저희가 하고 있는 VR(가상현실)이나 메타버스 등의 분야가 디지털 격차를 심화하는 분야예요. 저희는 이러한 격차를 줄이려고 다른 회사들과 다른 방식으로 개발을 합니다.”지난 3일 서울 성동구에 있는 한 사무실에서 만난 메타버스 스타트업 더픽트의 전창대 대표는 다른 회사들과의 차별점을 여러 번 강조했다. 더픽트가 집중하는 건 ‘범용성’이다. 그리고 이를 위해 ‘웹’ 기반 가상세계를 만들어왔다.전 대표는 원래 대학에 다니며 기자를 꿈꿨다. 그런데 2016년 여름 전역 후 처음 본 기술이 VR이었다. 그때 기존 미디어에 대한 개념이 완전 깨졌다고 한다. 현장을 프레임에 가두지 않고, 360도 VR로 전달하고 싶었다. 그래서 대학에서 창업동아리를 만들어 강원도 관광상품과 춘천 원룸 현황 등을 VR로 소개하는 서비스를 만들었다. 그러다 2017년 강원창조경제혁신센터에 들어가 법인을 설립하고 팀을 꾸렸다. 대표적으로 제작한 가상세계가 평창동계올림픽 경기장, P4G 서울정상회의, GTI 국제무역투자박람회 등이다. 성과가 좋았던 건 GTI 국제무역투자박람회다. 가상공간에 제품들을 전시하고 바로 구매할 수 있게 쇼핑몰도 연동했다. 접속자 수가 1천만 뷰 이상 발생했다. 특히 코로나19 이후 컨벤션이나 전시 등 MICE산업 관련 가상공간 제작을 많이 하게 됐다. 현재까지 30여개를 만들었다. 첫 시작이 콘텐츠 기반 팀이었기 때문에 콘텐츠 기획 및 제작 등에 강점을 갖고 있었는데, 덕분에 코로나19로 갑자기 온라인 전환 준비가 안 된 기업들에게 홍보 영상까지 만들어줄 수 있었다. 사실 가상세계가 있다고 다 되는 게 아니라 실감 콘텐츠가 중요하다. 이에 바이오코리아 가상박람회땐 공장 시설을, 농식품 관련 박람회선 딸기 농장을 각각 360도 VR로 다 찍어줬다.전 대표는 “다만 젓갈이나 김치 등은 실제 맛을 봐야 해서 온라인 전시가 효과가 없다”면서 “개인적으론 해외를 대상으로 글로벌 사업을 하는 회사, 홍보 콘텐츠가 다양해 온라인 상에서 고객들을 확보할 수 있는 회사들에게 추천한다”고 말했다.  더픽트가 고민했던 건 어떤 기술을 이용해 가상세계를 유통해야 할지였다. 전 대표는 “가상공간을 만들어 놓고 콘텐츠를 어떤 기술을 입혀 어떻게 보여주느냐에 따라 게임 형태도 되고 영상 콘텐츠도 되고, 웹 플랫폼 형태도 되는 것”이라고 설명했다.더픽트가 선택한 건 웹 플랫폼이다. 범용성을 생각한 거다. 웹 기반으로 가상공간을 제작하면 URL만 공유하면 돼 앱을 다운 받아 설치할 필요가 없다. 사양이 높지 않은 단말기에서도 대부분 구현된다. 구동이 빠르기도 하다. 개발 효율도 좋다. 앱은 운영체제 별로 다 따로 만들어야 하기 때문에 구축비와 유지보수비가 많이 들지만, 웹은 하나만 만들어 놓으면 모든 운영체제에 대응이 된다. 향후 앱을 만들고 싶으면 만드는 것도 가능하다. 물론 게임엔진 등 저작도구를 활용하지 않고 소위 ‘날코딩’을 통하기 때문에 개발 시간이 많이 소요된다. 전 대표는 “전시회나 관광지 등에 가서 사람들이 스마트폰에 앱을 설치하면서까지 가상세계에 들어가려고는 하지 않을 것”이라면서 “결국 VR, 메타버스 등 어떤 것도 범용적으로 만들어야 하는데 가장 좋은 서비스가 웹이라고 생각했다”고 전했다. 앱을 공유했을 땐 상대방 스마트폰에 앱이 깔려있지 않으면 바로 열리지 않는다는 단점도 있다. 다만 코로나19가 많이 잦아들면 온라인 사업들도 줄어들 거라 예상한다. 오프라인 보완재라 생각해서다. 하지만 전 대표는 “가상세계가 활성화하려면 조건 가운데 하나가 ‘가상화폐’다”면서 “그 안에서 거래가 이뤄지고 가상화폐를 통해 생산적 활동이 가능하다면 메타버스가 살아남을 수 있다”고 강조했다.그래서 더픽트는 새로운 서비스를 구상 중이다. 웹 기반 서비스를 그대로 유지하되 가상화폐를 활용할 수 있게 하는 가상세계다. 긍정적인 사회적 효과도 고려하고 있다. 전 대표는 “그냥 게임이 되면 돈 쓰고 시간을 버리는 행위가 될 수 있는데, 기부로 이어지면 메타버스가 사회적 서비스로 활용될 수 있다고 본다”면서 “기부와 연결되는 플랫폼을 준비하고 있다”고 말했다. 이어 “커피콩 등 개발도상국의 제품들을 판매하는 국내 기업이랑 MOU(양해각서)를 맺어 이용자들이 가상공간에서 키운 아이템을 실제로 집에 보내주는 것 등도 생각하고 있다”고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/01/07/blt202201070048.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["유튜브 트렌드 한눈에"…솔루션 제공하는 '샌드박스 데이터랩팀']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112240110</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112240110</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“유튜브 트렌드를 한눈에 볼 수 있는 데이터를 소프트웨어 형태의 솔루션으로 제공하고 있는 곳은 샌드박스네트워크(샌드박스)밖에 없을걸요?”샌드박스 데이터랩팀 노성산 이사의 말엔 자신감이 묻어났다. 국내 대표 MCN인 샌드박스는 크리에이터의 성장을 위한 체계적인 교육과 컨설팅을 제공하는 회사다. 이는 철저하게 데이터를 기반으로 이뤄지고 있다.지난 13일 서울 용산구에 위치한 사무실에서 샌드박스 데이터랩팀을 만나 자세한 이야기를 들었다. 팀은 지난해 2월 조직됐는데, 김새미나·오혜신 데이터사이언티스트(DS)까지 3명이 중심이다. 현재 이들은 국내 유튜브 채널 데이터를 수집해 인사이트 뽑아내는 일을 하고 있다. 데이터 수집은 어떻게 이뤄지는 걸까. 기본적으로 크게 2가지 방법이다. 하나는 현재 샌드박스에 소속돼 있는 유튜브 채널 700개의 내부 데이터다. 유튜브에서 CMS(콘텐츠관리시스템)를 제공하기에 가능하다. 샌드박스에 따르면 소속 채널이 한국 전체 유튜브 트래픽의 10% 정도를 차지한다. 또 하나는 팬덤이 있다고 판단되는 구독자 5만명 이상의 유의미한 유튜브 채널 1만5000개의 데이터다. 이는 자체적으로 태깅 작업을 한다. 카테고리(패션뷰티·지식기술 등 43개), 제작 주체, 얼굴 공개 여부, 소속사 등 여러 가지 속성을 사용해 분류가 이뤄진다. 수집된 데이터는 어떻게 활용될까. 내부 데이터는 구독자 수, 조회 수, 시청 시간, 수익, RPM(조회수 당 수익), 업로드 수 등 6개 주요 지표를 중심으로 채널 현황을 한눈에 볼 수 있게 하고 있다. 이를 통해 채널이 성장세인지 하락세인지 알 수 있다. 외부 데이터로는 경쟁업체 현황(점유율), 카테고리별 현황 등을 보여주고 시장 및 상권 분석 등을 주로 하고 있는데 이를 외부 업체에 솔루션으로 제공하고 있다.노 이사는 “예를 들어 영화 카테고리를 선택하면 어느 채널이 1등이고 조회 수, 점유율은 얼마인지 다 나온다”면서 “이와 함께 채널이 성장 중인지, 하락 중인지도 등급화 돼 있어 알 수 있다”고 전했다.  중요한 건 카테고리 분류다. 김 DS는 “지식기술 관련 내용을 전달하는 것 같으면서도 일상을 전달하는 브이로그같기도 하고 이런 식으로 미묘하게 섞여 있는 콘텐츠들이 많아 채널 태깅은 너무 힘든 작업이다”면서 “그런데 이 기준을 확실하게 세워야 분석에 신뢰성이 생긴다”고 강조했다.분류 작업은 ‘인사이트’의 시작이기도 하다. 유튜브라는 것이 ‘취향’을 베이스로 이용자들에게 콘텐츠를 추천해주기 때문이다. 예컨대 같은 음식 관련 콘텐츠라도 카테고리가 ASMR(자율감각쾌락반응)일 수 있고 정보성(레시피 등)일 수 있다. 이런 걸 다 구분해야 한다. 내년엔 카테고리를 100개 이상으로 확대할 계획이다. 유튜브 채널 데이터만 분석한다고 트렌드를 알 수 있을까. 노 이사는 “애초에 트렌드가 가장 빠르게 반영되는 산업이 ‘뉴미디어’고, 뉴미디어 가운데 유튜브가 MAU(월활성이용자수) 4200만명에 달할 정도로 점유율이 제일 높다”면서 “실제로 유튜브에 트렌드가 반영되면 광고주와 브랜드들이 빠르게 반응한다”고 말했다. 또 다른 플랫폼에서 먼저 트렌드가 형성된다 하더라도, 유튜브로 넘어오는 데 시간이 얼마 걸리지 않는다고 한다.여기에 점점 세분화되는 취향들이 유튜브에 반영되다 보니, 이제 유튜브엔 없는 게 없는 상황이라 앞으로도 유튜브의 영향력은 더 커질 것으로 전망된다. 오 DS는 “동물 카테고리를 본다면 보통 강아지나 고양이 채널을 많이 볼 것 같은데 곤충이나 파충류 채널도 심지어 조회 수가 높다”면서 “‘이런 걸 봐?’ 할 정도로 신기한 콘텐츠들이 정말 많다”고 전했다.내년에 주목할만한 트렌드는 뭐가 있을까. 오 DS는 “특정 분야 전문 지식이나 기술을 다루는 콘텐츠들이 꾸준히 성장할 것 같다”고 말했다. 그는 “갑자기 트렌드로 뜬다기보단 요즘은 궁금한 게 있으면 사람들이 유튜브로 찾아보면서 공부하고 온라인 커뮤니티에서 소통하며 성장하는 과정을 따르고 있기 때문”이라고 설명했다. 김 DS는 “세대가 거듭되면서 프로 스포츠가 멀어져 가는 느낌”이라면서 “저희는 잘 체감하지 못해도 밑에 세대부터는 e스포츠가 중요한 트렌드가 되고 있는 것 같다는 생각을 많이 한다”고 했다. 노 이사는 “올해 ‘부캐’가 큰 트렌드였는데 내년에도 이어질 것”이라며 “연예인들뿐 아니라 이제 크리에이터들도 감을 잡아가고 있기 때문”이라고 덧붙였다. 실제로 최근 얼굴 없이 아바타나 캐릭터 등으로 유튜브에서 활동하는 사람들이 많아졌고, 해당 영상들의 조회 수가 높다고 한다.마지막으로 데이터랩팀의 장기적 목표를 물었다. 노 이사는 “국내외 엔터테인먼트 업계가 IP(지식재산) 굿즈 등 커머스 사업엔 적극적이지만, 대부분 기술 개발에 적극적이지 않다”면서 “한국 외 미국, 일본, 동남아 등의 데이터도 모아 전 세계 대중의 흐름을 가장 잘 전달할 수 있는 글로벌 플랫폼 빅데이터 솔루션이 되는 것이 목표”라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/24/blt202112240025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'한국판 펀딩소사이어티스' 윙크스톤파트너스, 자영업자 대출 돕는다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112110004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112110004</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 금융권에 진출한 빅테크를 포함해 전 은행권에서는 '대안 신용평가모델'을 고도화하는 데 역량을 집중하고 있다. 사회초년생이나 개인사업자 등 '씬-파일러(금융이력부족자)'와 같은 금융 사각지대에 있는 이들을 위해 비금융데이터 등 다양한 데이터를 활용한 신용평가모델을 개발해 신용 취약계층 문제를 해소하기 위함이다.이제 막 제도권으로 올라선 온라인투자연계금융업(P2P금융업) 시장에서 '한국판 펀딩소사이어티스' 윙크스톤파트너스는 자체적으로 개발하고 고도화한 신용평가모델이 자사의 '핵심자산'이라고 꼽는다. 지난달에는 신한금융투자 등으로부터 20억 규모의 시리즈A 투자를 유치한 바 있다. 신용 취약계층과 금융 사각지대를 꿰뚫은 전략 권오형 윙크스톤파트너스 대표는 "한국의 자영업자 비중은 경제활동 인구의 4분의 1 정도다. 제조업 국가 중에 이렇게 비중이 높은 것은 한국 밖에 없다"면서 "그런데 이 분들은 은행에서 대출을 쉽게 받기 힘들다. 기존 금융권은 '과거의 데이터'에 의존해 대출을 해주기 때문"이라고 말했다.권 대표는 이 같은 중소상공인(SME)이 전통적 금융권에서 원하는 '담보'가 없는 경우도 많아 자영업자에 최적화한 신용평가모델을 개발해 여신을 운용할 필요가 있다고 강조한다.권 대표는 "올해 초 한국은행에서 나온 통계자료를 보고 매우 놀랐다. 한국의 자영업자들이 받은 대출이 약 900조원에 달하는데 이 중 43조원은 고금리대출잔액이었다"면서 "그런데 자영업자의 평균 연체율은 0.24%에 불과하다"고 말했다.한국은행에 따르면 지난 3월말 기준 자영업자 245만6000명이 금융권에서 받은 대출은 개인사업자대출과 가계대출을 합처 총 831조8000억원에 달했다. 이 중 금리가 높은 비은행권 대출이 281조2000억원으로 전년 동기 대비 24.4% 늘었다. 특히 대부업 등을 포함한 기타 업권 증가율은 71.8%에 달했다.윙크스톤파트너스의 온라인 P2P서비스 '윙크스톤'은 사업 초기부터 소상공인과 중소기업 대출자에 집중하고 있다. 특히 자체 신용평가모델(CSS)을 구축해 차주의 성실 상환율 등을 측정해 대출을 진행, 연체율은 0%를 기록하고 있다. 이는 채권매각이나 리파이낸싱(자금재조달) 없이 유지된 건전성이다.윙크스톤파트너스가 벤치마킹하는 회사는 동남아시아에서 가장 큰 규모의 SME 디지털금융 및 P2P플랫폼을 제공하는 펀딩소사이어티스다. 펀딩소사이어티스는 싱가폴, 태국, 말레이시아, 인도네시아 등 수많은 중소사업자들의 성장을 이끈 주역으로 꼽힌다. 현재까지 누적상환액이 2조5000억 원에 달하는 펀딩소사이어티스는 1.27%의 낮은 연체율을 유지하며 추산되는 기업가치만 6000억원에 이르는 것으로 알려졌다. SME 대출에 집중…'연체율 0%'는 어떻게 만들어졌나 권 대표는 "신용평가모델은 대표적으로 3가지로 구성된다. 현금흐름을 추정하는 CSS와 비금융데이터를 활용한 CSS, 그리고 외부 신용평가사 등 금융데이터를 가지고 측정하는 모델 등이 있다. 윙크스톤은 이 3가지를 합쳐 복합평가모델을 구성한다"고 설명했다.그는 "좀 더 정교하게 신용평가를 하기 위한 것"이라며 "업태에 맞는 모델을 만들어내는 것이 중요하다. 그 과정에는 인공지능(AI)도 활용될 것이고, 플랫폼과의 제휴를 통한 다양하고 정교한 데이터를 활용한 평가모델을 구축하게 된다"고 강조했다.  윙크스톤은 이커머스 사업자나 외식 프랜차이즈 매장을 운영하는 사업주 등 업태에 맞춘 신용평가모델을 구축하기 위해 다양한 플랫폼과 제휴를 맺고 업체의 현금흐름 등을 분석하고 있다. 예를 들어 이커머스 플랫폼과 제휴를 해 이커머스 셀러의 수익 형태와 사업성 등을 평가하거나 프랜차이즈 정보 플랫폼 '마이프차(마이프랜차이즈)'와 제휴, 가맹 브랜드의 폐점률 등을 파악해 창업자금대출을 진행하는 식이다. 올해 전체 대출 상품 중 50%에 달하는 대출을 SME 대상으로 진행한 윙크스톤은 내년에는 80%까지 비중을 확대하겠다는 방침이다.최근 권 대표는 '사세 확장'을 위한 고민도 크다. 새로운 영역에서의 대출상품과 신용평가모델 개발을 위한 인력 채용이 중요한 시점이지만 이제 제도권으로 올라선 기업인만큼 윙크스톤이라는 브랜드가 많이 알려져 있지 않은 것에 대한 아쉬움도 드러냈다.권 대표는 "현재 윙크스톤은 채용이 제일 중요한 것 같다. 아직 많이 알려진 회사가 아니다보니 인재 채용이 쉽지가 않다"면서도 "하지만 윙크스톤은 업계에서 높은 수준의 급여와 복지를 유지하기 위해 노력 중이라는 것은 잘 알려졌으면 좋겠다"고 밝혔다.권 대표는 채용 과정에서 '꿈의 크기'를 가장 많이 본다고 강조했다. 그는 "채용을 할 때 '꿈의 크기'가 어떤 지를 본다"면서 "장기적인 꿈과 목표가 회사의 '꿈의 크기'와 같아야 시너지가 좋을 것이라는 철학을 가지고 있다"고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/11/blt202112110002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"오프라인 매장, 고객 데이터 뽑아드려요"…박준혁 메이아이 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202112030070</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202112030070</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다.  “오프라인 공간에 설치돼 있는 CCTV(폐쇄회로TV)를 활용해 이 공간에 어떤 사람들이 왔고, 어디에 관심을 가졌는지, 성별 비율은 어떻게 되는지 등의 데이터를 제공해 오프라인 매장도 데이터 기반 의사결정을 할 수 있게 도와드리는 제품을 만들고 있는 팀입니다.”지난달 26일 서울 서초구에 위치한 사무실에서 만난 박준혁 메이아이 대표는 이렇게 회사를 소개했다. 메이아이는 AI(인공지능) 기술로 영상을 분석해 오프라인 방문자에 대한 정보를 제공하는 스타트업으로 2019년 3월 설립됐다.메이아이의 솔루션은 어떻게 활용되고 있을까. 대표적으로 자동차 전시장, 아웃렛 등에 적용되고 있는 사례를 들 수 있다. 현재 현대자동차 송파대로 전시장에 설치돼 있는 CCTV를 분석해 전시장에 사람들이 얼마나 왔고, 어떤 차에 많은 관심을 가졌는지 등의 정보를 제공하고 있다. 예를 들어, 어떤 연령대의 어떤 성별의 사람이 어떤 모델에 관심을 보였는지 알 수 있는 것이다. 롯데아웃렛은 매장 입구가 굉장히 많은 것이 특징인데, 모든 출입구에 설치된 CCTV를 기반으로 출입구별 방문객 데이터를 뽑는다. 이렇게 되면 출입구별로 아파트 단지가 많은 쪽, 지하철 역과 가까운 쪽 등을 구분해 이벤트나 매대 전략 등을 짤 수 있다.   오프라인 데이터 분석 니즈가 높은 이유 많은 것들이 온라인으로 옮겨가고 있는 추세인데, 왜 오프라인에 주목했을까. 박 대표는 창업 직전에 대학원에서 컴퓨터 비전과 AI 등에 관한 연구를 하면서 ‘바이러스네트워크’라는 소셜벤처를 3년 정도 운영했다. 컨퍼런스나 캠프 등 다양한 행사를 기획·운영하는 일을 했는데, 어떻게 다음 행사를 더 잘 기획할 수 있을까 항상 고민하게 됐다. 그런데 오프라인에서 사람들의 의견을 듣는 방법이 설문조사밖에 없었다. 온라인 상에선 다양한 지표로 데이터 기반의 합리적 의사결정을 하는 게 당연한데 말이다.박 대표는 “나름 최신 기술을 연구하는 대학원생인데 올드한 방법으로 밖에 데이터를 뽑지 못하는 게 아쉬웠다”면서 “갖고 있는 기술로 이걸 해결할 수 있지 않을까 생각해서 창업을 했다”고 말했다. 특히 최근 오프라인 공간에서 데이터를 뽑는 일은 더 중요해졌다. 온라인 쇼핑에 익숙한 이들이 오프라인을 체험 공간으로 활용하기 때문이다. 오프라인에 결제나 멤버십 데이터가 없으니 기존에 없던 데이터를 뽑아내야 하는 것이다. 분석은 어떻게 이뤄지는 걸까. 먼저 데이터를 만드는 일은 어노테이터(라벨러)가 한다. AI에게 학습을 시키기 위한 데이터를 고객사의 CCTV 영상을 보며 직접 기록하는 것이다. 그런데 고객사가 많아지면서 방대한 양의 데이터를 다루게 되다 보니, 이를 전문적으로 하는 회사에 맡겨 데이터셋(자료집합)을 받는 방법도 활용 중이다. 비용은 정부의 데이터바우처 사업 지원을 받아 지불한다.이러한 데이터를 기반으로 보다 많은 데이터들을 추론해내는 AI 엔진을 만드는 것이 메이아이의 핵심 기술이다. 기술은 좀 더 구체적인 데이터들을 제공할 수 있는 방향으로 연구 중이다. 예를 들어 현재 연령과 성별 정도만 인지를 하고 있는 데, 일행인지 엄마와 아들인지 등도 예측하려고 하고 있다. 박 대표는 “사람이 눈으로 보고 뽑을 수 있는 데이터는 다 뽑을 수 있는 AI를 만들자 라는 목표로 여러 요소들을 추가 중이다”고 설명했다.물론 개인정보 문제 등 보안에도 신경 쓴다. 영상을 받아 분석할 때 사람들을 특정지을 수 없는 형태의 데이터로 변환하고 원본 영상은 삭제한다. 법무법인을 통해 검토를 받아 적법성도 인정받았다. 그럼에도 박 대표는 “보안엔 정답이 없고 언제나 계속 노력해야 하는 영역이라 계속 신경을 쓰고 있다”고 했다.   지속적인 원가 절감 노력...2023년에 글로벌로 원가 절감을 위한 노력도 지속적으로 진행 중이다. 박 대표는 “AI가 대부분 정확한데 느리다”면서 “그런데 저희는 연구실이 아니라 상용되는 제품을 만드는 거라 느리면 곧 컴퓨터가 오래 돌아가야 하는 것이고 원가가 높아지는 거라 빠르게 처리할 수 있게 모델을 만들고 있다”고 말했다. 예를 들어 영상에서 사람을 찾는 오브젝트 디텍션은 아주 중요하니까 AI로 푸는데, 사람들이 이동하는 것들을 이어주는 트래킹은 룰 베이스 알고리즘으로 푸는 식이다. 이러한 최적화 작업이 중요한 이유는 현재 한 달에 5만~6만 시간 정도의 영상을 분석하고 있어서다. 그래서 이런 식으로 정확도와 성능, 속도, 원가 등 모든 부분을 챙기고 있다. 이렇게 데이터도 일 단위 업데이트가 가능해 고객사들은 매일 대시보드를 켜고 데이터를 확인할 수 있다. 그럼에도 내부 서버 한계로 모든 영상 처리를 아마존웹서비스(AWS) 클라우드에서 진행하다 보니 장기적으론 높은 비용 문제에 맞닥뜨릴 수밖에 없다. 그래서 매장에 소형 디바이스를 연결해, 해당 디바이스가 CCTV 영상을 분석까지 해서 메이아이 서버로 보내줄 수 있게 하는 걸 연구 중이다. 그렇게 하면 분석을 클라우드에서 하지 않아도 돼 비용이 줄어들 수 있다. 메이아이는 현재 시드 라운드 투자까지 받은 상태다. 올 연말 프리A 라운드 투자 유치를 준비 중이다. 앞으로의 계획은 무엇일까. 박 대표는 “올해 많은 대기업들이 활용하면서 잠재적 고객사들에게 사례를 기반으로 말씀드릴 수 있어 강력해졌다고 생각한다”면서 “내년엔 최소한의 확장성을 증명하는 시기가 될 것 같다”고 말했다. 현재 150~200대 정도의 CCTV 영상을 분석하고 있는데, 내년이 끝날 때 즈음 2000대 정도를 분석하겠단 목표다. 그리고 2023년엔 본격적으로 글로벌 진출에 나선다. 박 대표는 “저희 제품 장점이 특별한 로컬라이징(지역화)이 필요하지 않은 것”이라며 “내년 글로벌 시장에 태핑해보고 2023년 본격적으로 진출할 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/12/03/blt202112030005.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] '비상장 주식' 매력적인 이유…'서울거래 비상장' 운영 김세영 PSX 대표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111190116</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111190116</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“투자 개념뿐 아니라 내가 한 노동에 대한 기여분을 가져가는 개념에서도 비상장 주식 시장은 매력적입니다.”지난 15일 서울 여의도에 위치한 사무실에서 만난 김세영 피에스엑스(PSX) 대표는 비상장 주식 거래의 매력을 이렇게 요약했다. PSX는 쉽고 간편하게 비상장 주식을 사고팔 수 있는 플랫폼인 ‘서울거래 비상장’ 서비스를 운영하고 있다. 지난해 4월 금융위원회로부터 혁심금융서비스로 지정받아 시작한 서비스다. 먼저 투자 개념에서 매력적인 이유는 실제로 자산가들이 상장 주식에서보다 비상장 주식에서 전통적으로 돈을 많이 벌어왔다는 이유에서다. 김 대표는 “탄탄하게 밸류에이션을 높여가며 투자받는 기업들은 그래프가 우상향한다”면서 “처음에 투자할 때 신중하게 어떤 기업에 대해 공부해 어떤 밸류에이션으로 투자를 받고, 해당 기업이 시장을 어떻게 바꿔 놓을지 등을 보고 투자한다면 사실 상장 주식보다 자산을 불리기 좋은 시장이 비상장 주식 시장”이라고 설명했다.그렇다면 '내 노동에 대한 기여분을 가져간다'는 말의 뜻은 무엇일까. 이를 이해하기 위해선 서울거래 비상장 서비스의 등장 배경을 들여다봐야 한다.김 대표는 핀테크 스타트업 ‘8퍼센트’ 초기 창업 멤버다. 당시 스톡옵션을 직원들에게 줬는데 행사를 별로 하지 않는 것을 보고 원인을 짚어보니 거래의 높은 진입장벽이 있었다. 그런데 이를 기술로 충분히 개선할 수 있다고 봤고 그래서 현재 회사를 창업하게 됐다. 이 때문에 초기 서울거래 비상장 서비스는 스타트업 업계에서 많이 알려져, 스톡옵션을 현금화하려는 이용자들이 많았다.그리고 김 대표는 이 스톡옵션이 청년 자산 형성에 도움을 줄 수 있을 것으로 봤다. 김 대표는 “대기업 다니면서 서울에 집 사기 쉽지 않은 세상인데 스타트업 다니는 분들은 그나마 스톡옵션 제도 때문에 가능성이 있다”면서 “그런데 투자를 받아 직원들에게 스톡옵션을 부여해 성장하는 회사가 점점 많아지고 있어 우리가 기여할 수 있는 부분이 있지 않을까 생각했다”고 말했다. 청년들이 진짜 돈이 필요할 때 스톡옵션을 바로 현금화할 수 있기 때문이다.이어서 그린 큰 그림은 기업의 성장에 기여한 직원뿐 아니라 플랫폼 기업 등에 특히 많은 ‘긱워커(단기 계약직 노동자)’들의 자산 형성 생태계 구축이다. 여기서 '내 노동에 대한 기여분을 가져간다'는 말의 뜻을 이해할 수 있다.김 대표는 “지금은 스톡옵션을 직원들에게만 부여하지만 현재 새롭게 나오는 개념이 플랫폼 성장에 기여하는 라이더들, 호스트들, 콘텐츠 제공자들에게도 기업의 미래 가치를 공유할 수 있는 ‘프로토콜 경제’다”면서 “그걸 이루기 위해서도 우리 서비스가 할 수 있는 역할이 있다고 본다”고 말했다. 스톡옵션이 아닌 다른 형태로 예컨대 라이더가 한 번 배달을 했을 때 0.01주의 주식을 주는 등의 전자적 배분·유통 등을 도울 수 있단 얘기다.  현재 월 활성 이용자 수 30만명인 서울거래 비상장 서비스 이용자 비중은 MZ세대가 40% 정도 된다. 이용자들은 어떤 특성을 가지고 있을까. 김 대표는 “MZ세대는 요즘 일상에서 사용하는 서비스에 대한 팬심으로 기업 성장스토리에 참여하고 싶다는 생각으로 주식을 사기도 한다”면서 “또 예전엔 비상장 주식이 고액의 장기투자처였는데, 요즘 소액의 단타도 많아져 시장이 많이 변하고 있음을 느낀다”고 전했다.그만큼 비상장 주식 거래 플랫폼의 편의성과 신뢰성이 높아졌다고 볼 수 있다. 현재 서울거래 비상장은 신한금융투자(신금투) 계좌와 제휴하고 있어 실제 거래 계약의 체결과 결제가 신금투 거래 시스템을 통해 진행된다. 가격과 매물 등도 시스템화돼 있어 명확하게 확인할 수 있다.특히 서울거래 비상장은 다른 플랫폼과 달리 등록된 기업 수가 300개 정도로 적은 편이다. 자체적인 기업 등록 기준이 있기 때문이다. 김 대표는 “비상장기업이 사실 위험한 기업들도 있어 재무적인 기준을 최소한으로 두고 있다”면서 “재무 기준을 충족했더라도 기업등록심의회를 열어 추가적으로 평판 등도 보고 등록을 결정한다”고 설명했다.다른 플랫폼들과 또 다른 차별점은 없을까. 비상장 주식 거래 외 서비스들을 준비 중이다. 김 대표는 “비상장 주식 거래는 시작이고 앞으로 대체거래소까지 비전을 가지고 있다”면서 “또 현재 구주 유통을 하고 있는데 신주 투자에도 참여할 수 있는 서비스를 준비하고 있다”고 말했다. 이어 “현재 모든 비상장 거래를 블록체인에 기록하고 있다”면서 “이를 통해 향후 비통일주권 등의 거래도 안전하게 할 수 있을 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/19/blt202111190029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[패션 플랫폼 '29CM'서 ‘살바도르 달리’ 전시 티켓이 6분만에 매진된 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111110033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111110033</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 9월 ‘살바도르 달리’ 전시 선착순 1000명 티켓 오픈 6분만에 매진, 얼리버드 티켓 총 판매량 가운데 65% 판매. 지난 4월 ‘피카소 탄생 140주년 특별전’ 티켓 단독 선판매 흥행으로 올 2분기 티켓 거래액만 5억5000만원 돌파. 티켓 예매 사이트가 아닌 온라인 패션 플랫폼 ‘29CM’의 컬처 부문 성과다. 29CM가 전시 티켓 등 컬처 상품을 판매한 건 2011년 29CM가 설립됐을 때부터지만, 관련 카테고리가 정식으로 만들어진 건 2018년 말이다. 그리고 최근 성과는 컬처 부문에 본격적으로 힘을 준 데 따른 것이다.지난 8일 서울 강남구에 위치한 29CM 사무실에서 콘텐츠 마케팅팀 하태희 팀장과 우명균 컬처MD(상품기획자)를 만나 자세한 이야기를 들었다. 우 MD는 “이제 옷의 원단이나 박음질 이런 걸 보고 소비한다기보다 ‘의미를 소비하는 시대’라고 본다”면서 “29CM가 그런 식으로 브랜드 큐레이션과 스토리텔링을 잘해왔는데, 문화 상품도 그렇게 소개했을 때 고객들이 좋아할 것 같았다”고 설명했다. 29CM는 매달 문화행사 일정을 담은 ‘컬처 캘린더’를 앱과 SNS(소셜미디어) 등에 제공 중이다. 캘린더 구독자에겐 다양한 이벤트로 혜택도 주고 있다. 이번엔 피카소전 티켓 단독 판매라는 공격적 시도를 했는데, 주효했다. 신규 회원 유입 효과가 컸다. 현재 대략 티켓 구매자 10명 가운데 5명이 신규 고객이다. 기본적으로 29CM 자체를 통한 신규 고객 유입은 10명 중 2~3명이다. 연이은 성공에 다른 전시 티켓 판매 제안들이 많이 들어오고 있다.사실 젊은 세대의 티켓 구매 방식 변화도 영향을 미쳤다. 스토리텔링에 강한 29CM가 전통적인 티켓 예매 사이트들과 비교해 가지고 있는 강점은 고객들이 좋아할 만한 포인트를 SNS 등에 담아 마케팅을 하는 것이다.우 MD는 “예전엔 공연이나 전시를 보려고 할 때, 다음 주에 보러 가자고 딱 정해 놓고 유명한 사이트에 들어가 랭킹을 보고 티켓을 예매하는 패턴이었다면 MZ세대들은 다른 것 같다”며 “SNS에서 워낙 많은 정보가 쏟아지니까 거기서 추천받아 바로 가입하고 티켓을 구매하고, 이후 결이 맞으면 남아 있고 아니면 앱 지우고 탈퇴하고 이러한 패턴이 자연스러운 것 같다”고 말했다.  컬처 부문에서도 빛을 보게 된 스토리텔링과 마케팅 역량은 그간 29CM가 쌓아온 자산에서 나온 것이다. 지난 10년 간 29CM가 추구해온 핵심 미션은 ‘고객의 더 나은 선택을 돕는다’이다. 이를 위해 제안과 큐레이션을 선보이고 있는데, 여기에 29CM만의 스토리텔링이 녹아 있다. 29CM의 이름에서 ‘CM’도 콘텐츠 미디어를 뜻한다.예를 들면 무엇일까. 휴대전화 케이스 하나를 팔더라도 어떤 가치를 줄 수 있는지 설명한다. 하 팀장은 “예컨대 ‘출퇴근을 할 때마다 바쁜 일상 속에서 이 휴대전화 케이스를 보면 힐링이 될 거야’ 이런 식으로 이야기해주는 것에서 다른 커머스 채널과 차이가 있다”면서 “이게 저희가 잘하는 큐레이션 전략이다”고 말했다. 이어 “친환경이나 다양성 등에 대한 고민도 계속 갖고 있고, 좀 더 나은 라이프스타일을 꾸릴 수 있는 것들로 셀렉션할 수 있게 집중하고 있다”고 덧붙였다.큐레이션 경쟁력은 29CM가 상품을 보여주는 단순한 방식에서 오는 것이기도 하다. 다른 커머스 앱들이 작은 공간에 많은 상품과 정보, 거기에 프로모션과 신제품 등을 가득 채우는 모습과 다르다. 29CM는 엄선한 소수의 상품들을 메인에 노출해 고객들에게 ‘정말 좋은 상품을 잘 큐레이션 해주는 구나’하고 느끼게 해준다. 이 때문에 노출 방식은 단순하지만 오히려 ‘어떤 브랜드를 소개해야 할까’ 하고 내부에서 치열하게 고민하게 된다. 이는 29CM가 지키려고 하는 차별성이고, 그 덕에 지금까지 29CM에 대한 고객의 신뢰가 쌓이지 않았나 하는 것이 우 MD의 생각이다.글로벌 브랜드들로부터도 신뢰를 받고 있다. 테슬라는 29CM PT와 함께 국내서 처음으로 시승 이벤트를 진행했다. 29CM는 ‘PT’라는 콘텐츠를 운영하고 있는데 브랜드 가치와 철학 등을 프레젠테이션 형식으로 소개하는 것이다. 이러한 29CM만의 스토리텔링에 빠져든 기업은 마이크로소프트, 넷플릭스, 볼보 등 다양하다. 업사이클링 브랜드인 프라이탁은 자사몰을 제외하고 단독 온라인 판매를 29CM에서만 진행하고 있다. 프라이탁의 경우 하나도 같은 디자인의 제품이 없는 것이 특징인데, 29CM는 이를 하나하나 회사 내 스튜디오에서 다 찍어 올리는 수고도 마다하지 않는다.최근엔 3분 정도 되는 ‘브랜드 코멘터리’ 영상 콘텐츠가 인기다. 브랜드의 숨겨진 이야기를 들려주는 코너다. 하 팀장은 “29CM 공식 유튜브 채널에 있는 영상 조회수는 그렇게 높지 않은 편인데, 코멘터리 유튜브 채널 영상 조회수는 높은 편”이라며 “댓글을 보면 ‘덕분에 이런 브랜드에 대해 알게 됐다’, ‘너무 좋다. 역시 29CM 콘텐츠다’ 이런 반응이 있다”고 했다.  그렇게 29CM는 콘텐츠와 함께 지속적으로 성장해왔고 2018년을 기점으론 3년 연속 거래액이 2배씩 성장했다. 지난해 처음 연 손익분기점을 넘어섰다. 지난해엔 홈&amp;아웃도어 카테고리가 100% 성장하며 라이프스타일 플랫폼으로 자리잡았다. 하 팀장은 “원래도 29CM는 패션뿐 아니라 홈, 테크 등 라이프스타일을 아우르는 커머스 플랫폼으로 발전해왔는데 코로나19로 더 관심을 받고 있는 것 같다”면서 “집에서 보내는 시간이 많아지면서 이제 좀 더 사람들이 옷보다는 삶에 대한 가치, 그런 것들을 생각하게 된 것이 영향을 미치지 않았나 싶다”고 말했다.29CM는 이러한 콘텐츠적 강점이 컬처 부문과 특히 더 잘 맞을 거란 생각에 컬처 부문 비즈니스 확장을 계획 중이다. MD의 경우 다 커머스 조직에 있지만 컬처 MD만 유일하게 마케팅 조직에 있을 정도로 29CM는 컬처 부문에 진심이다. 컬처MD가 마케팅팀에 있는 건 매출같은 데이터보다 콘텐츠적 측면에서 고객들에게 마케팅하고 브랜딩하는 것이 중요하다는 판단에서다. 우MD는 “티켓뿐 아니라 여행, 숙박, 영화, 레저 등 다양하게 확장해보고 싶다”면서 “29CM가 하면 똑같은 숙박 상품이라도 스토리텔링으로 차별화를 할 수 있지 않을까 한다”고 말했다. 하 팀장은 “큰 목표는 컬처와 관련된 유무형 상품들을 구성해 고객들이 모든 컬처 콘텐츠들을 한번에 다 확인할 수 있는 정도까지 비즈니스를 확장하는 것”이라고 포부를 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/11/blt202111110013.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]1500개 쇼핑몰 SNS 마케팅 책임지는 유니드컴즈 '디지털 알바']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202111080082</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202111080082</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다. 기업들에게 가입자 늘리기와 소셜네트워크서비스(SNS) 마케팅은 필수 과제다. 하지만 이는 기업의 재화나 서비스를 개발하는 핵심 업무와는 다소 거리가 있다. 그렇다고 손을 놓을 수도 없다. 인공지능(AI) 마케팅 자동화 전문 기업 유니드컴즈는 이러한 기업들의 고민에 착안, 간편 가입과 자동 마케팅 툴을 고안해냈다. 최근 서울 마포구에 위치한 유니드컴즈 사무실에서 전형신 대표와 정연준 COO(최고운영책임자)를 만나 기업의 마케팅 고민을 해결해주는 서비스 개발기를 들었다.   간편 로그인·SNS 마케팅 자동화…사람은 '창의 업무'에 집중 지난 2014년12월 설립된 유니드컴즈는 전 대표가 세 번째로 창업한 회사다. 앞선 창업에서도 이커머스에 대한 사업을 펼친 그는 스마트폰의 등장으로 모바일 세상이 펼쳐졌지만 새로운 환경에 어려움을 겪는 기업들을 지켜보며 '마케팅 자동화'에 대한 사업 아이템을 구상했다. 기업이 가입자들을 늘리고 SNS 마케팅을 하려면 손이 많이가는 반복적인 업무가 불가피하다. 서비스 가입 절차를 간소화해야 하고 각종 대표 SNS에 기업의 서비스를 알리는 글들을 게재해야 한다. 전 대표는 이러한 번거로운 SNS 마케팅을 대신해주는 솔루션이 있다면 기업은 회사의 본질적인 경쟁력을 키우는데 집중할 수 있다는 점에 착안했다.전 대표와 직원들이 고민 끝에 내놓은 것 중 대표 상품이 '카카오 싱크 부스터'다. 이는 특정 서비스에 가입할 때 자신의 카카오 계정을 연동해 별도의 정보 입력 절차없이 바로 가입이 가능한 솔루션이다. 카카오톡이나 네이버·페이스북·구글 등의 계정을 활용해 서비스에 가입하는 '소셜 로그인'보다 한단계 진화했다. 일반적인 소셜 로그인은 카카오톡·네이버 등의 계정과 연동하더라도 가입을 하려면 추가 정보를 입력해야 한다. 하지만 카카오 싱크 부스터는 이름과 휴대폰 번호 등과 연동돼 추가 입력이 필요없다. 카카오톡 계정만 있다면 간단하게 서비스 가입이 가능한 셈이다. 이 서비스로 인해 쇼핑몰 입장에서는 가입자를 더 많이 유치하는데 도움을 받을 수 있다. 그간 쇼핑몰을 방문해 물건을 구매하려고 하다가도 가입 절차 과정에서 느끼는 번거로움으로 인해 이탈하는 사용자들이 많았다. 하지만 가입 절차가 간소해진다면 그만큼 쇼핑몰을 이탈했던 방문자들을 가입자로 전환시킬 가능성이 높아진다.카카오 싱크 부스터 외에 쇼핑몰의 SNS 마케팅을 도와주는 유니드컴즈의 솔루션은 페이스북 쇼핑 부스터와 인스타그램 쇼핑 부스터다. 두 솔루션은 페이스북과 인스타그램의 숍 내에 마련된 메인 페이지의 상품 진열을 자동으로 쇼핑몰의 메인 페이지와 동일하게 진열해준다. 쇼핑몰이 페이스북이나 인스타그램에 숍을 오픈하면 메인 페이지의 상품 진열은 수동으로 해야 했다. 하지만 쇼핑몰을 운영하며 다른 숍의 메인 페이지까지 신경 쓰는 것은 여간 번거로운 일이 아니다. 때문에 페이스북·인스타그램 숍을 개설만 해놓고 방치하는 쇼핑몰들이 상당수다. 전 대표는 여기에 착안, 쇼핑몰의 메인 페이지와 페이스북·인스타그램 숍의 메인 페이지를 동일하게 연동해주는 솔루션을 고안해냈다.카카오 싱크 부스터와 페이스북·인스타그램 쇼핑 부스터는 마케팅 담당 인력을 별도로 고용하기 어려운 중소 쇼핑몰이 주요 타깃이다. 전 대표는 "카카오 싱크 부스터와 같은 기능은 개발자가 없으면 하기 어렵고 SNS 마케팅도 반복적인 업무라고 해도 전담 마케팅 담당자가 있어야 한다"며 "기업들은 (유니드컴즈의 솔루션과 같은)디지털 알바생을 고용해 이런 업무를 맡기고 직원들은 보다 창의적인 업무에 집중하도록 하는 것이 더 효율적"이라고 강조했다.자동화 솔루션에 대한 쇼핑몰들의 관심이 이어지면서 유니드컴즈의 매출도 증가했다. 올해 10월 매출은 전년 동월 대비 11배 늘었다. 유니드컴즈의 솔루션들은 RPA(로봇 프로세스 자동화) 엔진과 배포 기술을 기반으로 개발됐다. 반복적인 운영 업무의 프로세스만 있다면 그에 맞는 자동화 솔루션을 추가로 만들어낼 수 있다. 유니드컴즈가 이르면 일주일, 늦어도 2~3주 내에 새로운 자동화 솔루션을 개발할 수 있는 원동력이다.     유료 고객 재구독률 91%·카페24 평점 만점 유니드컴즈는 자체 B2B(기업간거래) 솔루션 스토어인 '킵그로우'와 글로벌 전자상거래 플랫폼 '카페24'의 스토어를 통해 앞선 솔루션들을 판매하고 있다. 현재 킵그로우에는 약 4000개사가 가입했으며 이중 유료로 서비스를 이용 중인 곳은 약 1500개사다.이들은 월 4만9900원을 내고 각종 B2B 솔루션을 이용하고 있다. 고객을 꾸준히 유지하기 위해서는 이탈률을 최소화하는 것이 관건이다. 최근 1년간 유니드컴즈의 B2B 구독 서비스의 재구독률은 91%다. 나머지 9%는 서비스를 재점검하거나 폐업하는 경우여서 대부분의 기존 고객들이 재구독을 하고 있다는 것이 회사의 설명이다. 카페24의 스토어에서는 카카오 싱크 부스터의 평점이 5점 만점에 5점을 기록 중이다. 리뷰 수는 카페24 스토어 전체 1위다.전 대표는 유니드컴즈 자동화 솔루션을 확장할 영역이 아직 많이 남아있다고 보고 있다. 일정 주기를 갖고 반복되는 업무가 있는 곳이라면 어디든 자동화의 대상이 되기 때문이다. 그는 RPA 엔진과 배포 기술을 기반으로 보다 다양한 자동화 솔루션을 개발하는데 힘을 쏟을 계획이다. 전 대표는 "아직 자동화 솔루션에 대한 인식이 많지 않은 것이 극복해야 할 난관"이라며 "업무 효율성을 높여주는 조수를 옆에 두고 사람은 창의적인 일에 집중할 수 있도록 하는 환경을 조성할 것"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/11/08/blt202111080012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]“크리에이터 촬영공간 빌려드려요”…안준혁 빌리오 대표의 스타트업 정신]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110220072</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110220072</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유튜버, 틱톡커뿐만 아니라 다양한 온라인 플랫폼에 올릴 콘텐츠를 만드는 MZ세대 크리에이터들은 촬영 공간을 어디서 구할까? 바로 이들을 위해 마련된 공간 예약 플랫폼 ‘빌리오’에서다.지난 20일 서울 성수동 언더스탠드에비뉴에서 진행된 ‘스파크랩 17기 데모데이’에서 안준혁 빌리오 대표를 만나 자세한 이야기를 들었다. 이날 행사에선 빌리오를 포함한 다양한 스타트업들의 IR(기업설명회) 발표가 진행됐다. 빌리오는 콘텐츠 크리에이터를 위한 공간 예약 플랫폼이다. 현재 시드 단계 투자까지 끝난 상태다. 모바일 앱을 통해 서비스를 제공하고 있는데 주로 다루는 공간은 댄스 연습실, 음악 연습실, 요리 스튜디오, 일반 촬영 스튜디오, 호리존 스튜디오 등이다. 이를 위주로 전국에 3300개 정도의 공간이 빌리오와 제휴를 맺고 있다. 플랫폼에 담을 수 있는 이러한 외부 공간이 전국에 1만7000개 정도 있는 것으로 파악되고 있지만, 빌리오는 플랫폼과 결이 맞는 공간들을 엄선해서 담고 있다.안 대표는 “가끔씩 보다는 주로 쓰는 공간에 집중했다”면서 “그래서 이용자들이 더 정기적으로 결제를 하기도 한다”고 말했다.안 대표는 영국에서 공부를 하다 한국에 와 석사까지 마치고 매일경제 기획실에서 일했다. 그는 “원래 사업에 관심이 많았는데, 아이템에 대해 고민했다”면서 “그런데 언론사에서 있으면서 콘텐츠나 독자들의 이동 같은 것들을 많이 분석하다 보니 자연스레 MZ세대가 어느 플랫폼을 많이 쓰고 어디서 뭘 하는지에 관심을 갖게 됐다”고 말했다. 그러다 오프라인 음악 연습실을 운영하는 친구들의 경험에서 힌트를 얻었다. 안 대표는 “2019년이었는데 입시생들 수가 줄어드는데 어떻게 연습실 공실이 없냐 물어보니, 크리에이터들이나 라이브커머스를 하는 이들이 많이 쓴다고 했다”면서 “같은 공간인데도 시대에 따라 수요층이 바뀌는 걸 알게 됐다”고 설명했다.이후 실제로 공간을 운영해보고 기존 공간 예약 플랫폼 서비스도 이용해보고 하면서 시장에 대해 이해한 후 사업에 뛰어들었다. 특히 좀 더 젊은층, MZ세대 크리에이터들이 쓸 수 있는 타깃층이 확실한 공간 예약 플랫폼을 만들어보자 해서 나온 게 빌리오다. 앱도 3개월만에 만들어서 지난해 3월 법인설립 후 지금까지 이어왔다.현재 팀은 안 대표를 포함해 공동창업자인 운영이사 1명과 개발자 3명, 디자이너 1명으로 구성돼 있다. 자체 역량으로 앱을 다 만들어 운영하고 있다. 빌로오 외 ‘빌리오 파트너스’가 있다. 공간을 빌려주는 호스트들이 일정을 관리할 수 있도록 한 별도 앱이다. "크리에이터 이코노미에서 상징적 플랫폼 될 것" 빌리오 플랫폼에서 공간을 이용하는 이들은 모두 크리에이터들인데 이들이 정의하는 크리에이터는 유튜버, 틱톡커뿐만이 아니다. 안 대표는 “어떤 한 분야에서 영상이든 뭐든 본인의 콘텐츠를 생산하면 다 콘텐츠 크리에이터라 보고, 본인 틱톡이나 릴스에 영상을 올리기 위해 콘텐츠를 만드는 개인도 크리에이터로 칭한다”면서 “그런 분들이 2만명 넘게 가입돼 있다”고 밝혔다. 실제로 전문채널을 운영하고 있는 크리에이터 같은 경우는 1000명이 넘는다. 70만명에서 300만명의 구독자 수를 거느린 유튜버들도 많고, 틱톡커들은 더 많다고 한다. 특히 커버댄스팀(가수의 노래와 춤, 스타일 등을 그대로 따라 하는 팀)들에게 인기다.사실 처음부터 잘 되진 않았다. 기존에 없던 서비스 형태는 아니다보니 사람들이 많이 써줄 거라 막연하게 생각했는데, 작년 5월 월 거래 건수가 27건이었다. 그래서 고객 피드백을 받으며, 마켓핏(market fit)을 계속 찾아가면서 앱을 리뉴얼했다. 현재는 월 1000~1500건 정도를 유지 중이다. 코로나19에도 월 거래 건수가 영향을 받지 않았다는 건, 제대로 된 핏을 찾았다는 것이라고 안 대표는 설명했다.안 대표는 “숏폼 플랫폼을 찍는 친구들 사이에서 입소문이 나서 공간을 많이 예약하고 있다”면서 “저희가 이용자 테스트를 많이 하는데 자발적으로 하고 싶다고 찾아오는 이들이 많다”고 말했다. 그러면서 “써보고 입소문을 내주고 예약 증가로 이어지는 것, 즉 실제 이용자가 정말 이 서비스가 괜찮다고 입소문을 내주는 것이 최고더라”고 덧붙였다. 공간을 빌려주는 호스트들 입장에서도 공실을 줄여주니 좋을 수밖에 없다. 이들로부터 빌리오는 수익모델을 찾았다. 호스트들을 대상으로 월 19900원으로 받는데, 이 금액으로 호스트들은 자신의 공간을 앱에 노출할 수 있다. 물론 비용을 내지 않아도 공간 노출은 가능하다. 다만 채팅, 연결, 간편결제 등 예약을 하기 위한 기능은 막혀 있다. 공간 외 별도의 장비나 편집·인력·영상·음향 등의 인력에 대한 니즈도 있는데, 이에 조만간 관련 마켓 플레이스도 열 예정이다.  빌리오의 목표는 3년 내 크리에이터 이코노미에서 상징적인 플랫폼이 되는 것이다. 크리에이터 이코노미란 크리에이터들이 자유롭게 창작 활동으로 수익을 올리는 것이다. 이 시장이 커질 것으로 전망되자 유튜브, 페이스북, 인스타그램, 틱톡 등은 자체 펀드를 조성하며 크리에이터 지원 경쟁에 나서고 있다. 각자 자신들의 플랫폼 내에서 크리에이터들이 다양한 콘텐츠를 올리고, 이용자들을 끌어 오길 바라는 것이다. 안 대표는 “활성 이용자 수가 몇 백만명인 소셜미디어들이 TV광고까지 한다는 건 경쟁이 붙었다는 것”이라며 “그런 생태계에서 크리에이터들도 콘텐츠의 다양성과 차별화를 내고 싶을 수밖에 없다”고 전했다. 그러면서 “온라인 콘텐츠가 다양해지는 만큼 아이러니하게도 더 다양한 오프라인 공간이 필요하다”면서 “더 정밀하게 필요한 공간을 제공할 수 있고, 나아가 크리에이터들의 꿈을 이루게 하는 기회를 줄 수 있는 빌리오가 되고 싶다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/22/blt202110220012.291x174.0.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"고객의 부를 증대해드립니다"...김병석 '삼쩜삼' 개발자의 '씽킹 방법']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202110150081</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202110150081</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“고객에게 전달하려는 핵심가치는 ‘고객의 부를 증대해드린다’는 것입니다.”15일 서울 강남구 자비스앤빌런즈 사무실에서 만난 김병석 CTO(최고기술경영자)는 ‘삼쩜삼’ 서비스의 기술적 측면에서의 경쟁력을 묻는 질문에 이렇게 답했다. 그는 “기술과 약간 동떨어진 얘기일 수 있지만, 서비스를 만들 때 가장 중요하게 생각하는 것이 고객에게 핵심가치를 전달하는 것”이라며 “최근 계속해서 회사에서 얘기하는 건 고객의 부를 증대해드리는 것”이라고 설명했다.'삼쩜삼'은 AI(인공지능) 세무회계 플랫폼 스타트업 자비스앤빌런즈의 대표 서비스로 개인의 종합소득세 신고를 도와주는 기업이다. 신고부터 환급까지 모든 과정을 온라인을 통해 클릭 몇 번으로 손쉽게 가능하게 했다. 지난해 5월 출시했는데, 지난 9월 가입자 수 500만명을 달성했다. 누적 환급액은 1500억원을 돌파했다. 핵심가치를 실현하기 위해 삼쩜삼은 MVP(최소기능제품)를 통해 지속적으로 실험을 하며 서비스를 완성해왔다. MVP는 최소한의 기능을 구현한 제품인데, 이를 통해 고객의 피드백을 받아 반영하는 식으로 보통 제품의 완성도를 높여 간다. 김 CTO는 “핵심가치를 전달하는 제품을 만들기 위해 특히 고객의 요구사항을 계속해서 들여다봤다”고 설명했다.이러한 실험이 중요했던 이유가 있다. 종합소득세 신고는 개인이 1년에 한 번씩 의무적으로 홈택스에 들어가 하는 것이다. 하지만 쉽지 않다. 어려운 용어와 복잡한 절차들 때문이다. 이를 삼쩜삼이 원스톱으로 가능케 한 건데, 사실 처음부터 완벽한 서비스를 구현한 건 아니다. 김 CTO는 “처음에 이 정도면 훌륭하다 생각할 정도의 프로덕트를 만들어 오픈 전에 고객 테스트를 했는데 아니었다”면서 “공인인증서가 문제였다”고 얘기했다. 공인인증서를 통해 인증을 하도록 했는데, 그 자체마저 고객에겐 복잡했던 것이다. 그래서 오픈을 앞두고 3일 만에 모든 걸 다 바꿨다. 기존에 했던 기획들이 뒤죽박죽 됐지만 어쩔 수 없었다. 그렇게 아이디와 패스워드 기반으로 오픈을 했다가 최근엔 간편인증으로 업데이트해 훨씬 더 간편 해졌다. 특히 가입 이후 환급까지의 과정도 카카오톡 알림톡을 통해 이뤄진다.서비스 업데이트는 항상 이런 식으로 고객의 요구사항을 계속 들여다보며 거기에 맞춰 이뤄진다. 김 CTO는 “딱 만들어서 ‘이거 쓰세요’라고 하는 게 아니라 이거 한 번 써 보시면서 어떤 게 불편한지, 어디에서 더 많은 가치를 느끼실 수 있는지를 계속 피드백 받으며 제품을 개선한다”고 말했다. 이달 말쯤 삼쩜삼은 연말정산 기능도 새롭게 선보일 예정인데, 이 또한 현재 이런 식으로 프로젝트가 진행 중이다. 자비스앤빌런즈는 연말정산 기능을 통해 고객이 그동안 자신도 모르게 놓쳐 온 공제 항목들을 챙겨 이전과 다른 세금 혜택을 누릴 수 있게 한다는 계획이다. 여기에 올 12월 정보성 앱도 론칭할 예정이다. 연말정산 등과 관련해 준비해야 하는 항목들을 자동으로 파악할 수 있게 정보를 제공하려 한다.이처럼 고객을 최우선으로 생각하는 자비스앤빌런즈의 문화는 김 CTO 개인적으로도 개발자로서의 커리어 측면에서 그간의 궁금증들을 풀어준 계기가 되기도 했다. 그는 자비스앤빌런즈에 오기 전 2010년 민즈커뮤니케이션을 창업한 경력이 있다. 처음엔 모바일 쿠폰 서비스로 시작했는데, 당시 티켓몬스터와 같은 쿠폰 서비스가 인기였다. 하지만 해당 프로젝트가 잘 되진 않았다. 이에 쇼핑몰, IoT(사물인터넷), SNS(소셜미디어), 스트리밍서비스 등 다양한 외주 프로젝트들을 진행하면서 수익을 창출해 또 내부 프로젝트를 진행하는 식으로 회사를 운영했다. 많은 스타트업들이 하는 방식이다. 하지만 항상 어떤 프로덕트든 잘 만들 자신은 있는데, 제대로 된 고객층을 이끌지 못했다. 시장에 대한 이해가 부족했던 탓이다. 결국 스스로 회사에서 나오게 됐다.이후 자비스앤빌런즈에 2017년 입사했고, 지난 5월 CTO직을 맡게 됐다. 자비스앤빌런즈에 합류하게 된 건 김범섭 대표의 영향이 컸다. 김 CTO는 “범섭님이 명합앱 리멤버를 창립했을 때부터 스타트업계 연예인 같은 느낌이었다”면서 “신규 아이템을 찾고 고객들하고 접점을 만들어 나가는 그런 것에 대한 고민을 개인적으로 많이 했는데, 소위 잘 나가는 스타트업 대표인 범섭님은 어떻게 다른지 알고 싶었다”고 했다. 그리고 자비스앤빌런즈에서 아이디어를 구현하고, 고객들에게 접근하는 방법들을 보면서 많은 궁금증이 풀렸다고 한다.  서비스 운영 과정에서 예기치 못했던 일은 없었을까. 김 CTO는 갑자기 삼쩜삼에 대한 관심이 폭발적으로 늘어났던 지난 1월 14일을 꼽았다. 당시 하루만에 14만8129명이 삼쩜삼에 가입했다. 삼쩜삼이 이틀 연속 네이버 실시간 급상승 검색어 1위를 차지하기도 했다. 김 CTO는 “초반엔 가입자가 이렇게 많아질 거라 생각을 못했고, 개발자 4명 정도가 기능 위주로 개발을 했다”면서 “그런데 1월 13일부터 15일 사이 커뮤니티에서 활발하게 삼쩜삼 서비스에 대한 얘기가 오가면서 트래픽이 터졌다”고 말했다. 이어 “당시 인프라 확장을 위한 준비가 미흡한 상태였는데, 트래픽이 갑자기 올라 3일 동안 거의 두 달 정도의 시간과 노력을 압축해 문제를 해결했던 것 같다”며 “1월 15일부터 연말정산을 준비하니까 그러다 이런 서비스가 있구나 하면서 사람들이 관심있게 찾아본 것 같다”고 덧붙였다. 현재는 전체 직원 80명 가운데 30명 정도가 개발자다.삼쩜삼이 추구하는 명확한 차별화 포인트는 없다. 다만 삼쩜삼의 목표는 명확하다. 금융사각지대를 해소하면서 점차 더 많은 고객들에게 다가가 그들의 부를 증대한다는 핵심가치를 실현하는 것. 현재 삼쩜삼은 특히 아르바이트, 프리랜서, 배달·택배·대리 기사, 크리에이터, 플랫폼 노동자 등 독립노동자(특수고용노동자)들을 위해 종합소득세 신고 서비스를 제공하고 있다. 직접 신고하기엔 세무를 잘 몰라 부담스럽고 그렇다고 전문 세무업체에 맡기기엔 소액이라 금융사각지대에 있는 이들에게 서비스를 제공하는 것이다. 그리고 이러한 금융사각지대를 찾는 일에 앞으로도 집중할 계획이다.김 CTO는 “차별화 포인트를 어떻게 가져갈지 부단히 노력하고 있지만, 노력한다고 되는 게 아니다”면서 “서비스를 출시하고 고객이 어떻게 평가하는지 얘기를 듣고 다시 반영해야 하기 때문”이라고 말했다.그러면서 “금융사각지대라고 하는 것도 금융사각지대인지 모르는 곳이 결국 사각지대인 셈이라, 삼쩜삼이 여기까지 오게 될지도 몰랐고 다양한 프로젝트를 하다 보니 그런 지역을 발견한 것”이라며 “앞으로도 이런 식으로 MVP를 만들어 나가면서 사각지대를 탐색하고 문제를 해소해 기존에 서비스를 받을 수 있었음에도 받지 못했던 사람들에게 삼쩜삼이 대신 서비스를 제공해줄 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/10/15/blt202110150022.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]비대면진료 플랫폼 ‘솔닥’이 의료진과 상생하는 방법]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202109270139</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202109270139</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다.   의사·약사·환자 등 이해관계자들과의 솔직한 대화를 통해 비대면 진료 서비스 영역을 키워 나가고 있는 스타트업이 있다. ‘솔닥(솔직한닥터)’이란 플랫폼을 운영하는 아이케어닥터다. 최근 일부 비대면 진료 서비스 플랫폼과 의사, 약사 등 전문직단체 간 갈등이 첨예해지고 있는 가운데 솔닥은 차근차근 의료인들과의 소통을 통해 의료인 중심 운영 체계를 구축하며 서비스를 확장하고 있다. 서울 강남구에 위치한 사무실에서 김민승 대표를 만나 자세한 이야기를 들었다.솔닥은 현재 정기적인 진료와 의약품 복용이 요구되는 탈모·피부질환·성기능 등 만성질환 영역에 전문화된 비대면 진료, 처방, 약 배송 등의 서비스를 제공하고 있다. 지난 3월 비대면 진료를 시작한 이후 한 달만에 200건 이상의 처방을 진행했고 전달 대비 월간 진료 건수 성장률이 지난 6월 92.68%, 7월 129.74%로 증가세를 보이고 있다.김 대표는 삼성전자에서 해외영업을 담당하다 나와, 2018년 아이케어닥터를 창업해 현재 솔닥의 운영 전반을 맡고 있다. 공동 창업자인 이호익 대표는 신사동에서 피부과를 운영하며, 솔닥에서 기획을 총괄하고 있다.  시작은 '전문가와 고객이 소통할 수 있는 공간' 이들이 처음부터 비대면 진료 서비스를 제공하려 한 건 아니다. 김 대표가 화장품 수출 사업을 준비하면서 이 대표에게 도움을 많이 받게 됐고, 이후 해당 사업을 엑시트(exit)하고 함께 사업을 시작하게 됐다. 그렇게 2018년 아이케어닥터를 창업하고 처음 내놓은 상품이 눈 건강 전문 브랜드 에이엠이(AME)였다. 인공눈물 같은 의약품을 보완할 수 있는 상품인 아이크림 등을 개발해 일반인들이 스스로 눈 건강 관리를 할 수 있게 했다. 인공눈물을 자주 쓰는 것보다 바셀린과 같은 효과의 성분들을 눈가에 마사지하듯 발라주는 것이 눈 건강에 도움이 된다는 과학적 논문에 기반했다.그런데 과학적 논문을 바탕으로 만든 전문적인 건강관리 상품들은 고객의 마음을 쉽게 사로잡지 못했다. 김 대표는 “아무리 좋은 취지로 만들어도 상품이다 보니 결국 마케팅 영역으로 갈 수밖에 없었다”면서 “예를 들어 눈 건강 크림이 미백이나 주름 쪽으로 가게 되고 하면서, 어느 순간 미용이 중점이 됐다”고 설명했다. 전문적인 건강 관련 메시지를 풀어보려 하면 딱딱해서 사람들의 관심에서 멀어지고, 커머스 영역으로 가게 되면 건강관리가 아닌 미용관리로 가게 돼 고민이 많았다는 뜻이다. 결국 전문가들과 고객들이 대화하고 소통할 수 있는 공간을 만들어 보기로 했다.특히 한국처럼 의료 인프라가 우수한 곳에선 환자들이 병원에 많이 가는 것이 중요한 게 아니라, 좀 더 나아가 의사들이 환자와 대화를 많이 하면서 친구 같은 주치의가 되는 것이 중요하다는 것이 김 대표의 생각이다. 플랫폼의 시작점은 그간 꾸준히 과학적 논문을 기반해 만든 상품들이 누가, 왜, 어떻게, 무슨 효과를 기대하고 만든 것인지 고객들에게 알려주면서 무료로 눈 건강 관련 상담을 해주는 것이었다. 그런데 생각보다 반응이 좋아 한 달에 400건 넘는 상담이 이어졌다. 그러면서 피부와 탈모 영역까지 상담을 확대했다. 그렇게 솔닥이라는 이름의 서비스가 2020년 9월 나왔다.현재 탈모, 피부질환(유아 포함), 성기능 등의 영역까지 넓혀간 상태다. 이에 대해 김 대표는 “의사의 관여도가 높은 영역의 건강 분야는 병원에 가야한다”고 잘라 말했다. 이 대표와도 그런 부분에서 공감대가 형성됐다고 한다. 그러면서 김 대표는 “탈모, 여드름, 발기부전, 유아 피부 등은 목숨과 직결된 건 아니지만 매일 환자들이 스트레스를 받는 영역들이다”면서 “또 고객들이 소통을 많이 하고 싶어 하는 영역들”이라고 설명했다. 그러다 코로나19로 감염병이 심각단계에 들어서며 정부가 비대면 진료를 한시적으로 허용했고, 자연스럽게 상담에서 진료까지 서비스를 확장하게 됐다. 현재 약 처방과 배송까지 함께 하고 있다. 의료진과 상생하기 위한 '소프트웨어' 개발 탈모, 피부질환, 성기능 등 해당 진료 영역의 의약품들은 제약사에서 약국으로 보낼 때와 약국에서 고객에게 보낼 때 배송 컨디션이 같아도 상관이 없는 의약품이기도 하다.예컨대 감기에 걸려 물약을 먹어야 하는 경우 물약은 변질될 위험 때문에 택배 배송을 할 수 없다. 물론 배송 컨디션에 큰 영향을 받지 않는다고 솔닥이 의약품 배송에 신경을 아예 쓰지 않는 건 아니다. 김 대표는 “타 서비스들은 민간 택배사를 많이 활용하는데 저희는 의약품이니까 허브에 들어가는 걸 굉장히 반대한다”면서 “그래서 최대한 허브 없이 본인 확인을 통한 배송이 가능하게 우체국 택배를 활용한다”고 강조했다.이 외에도 솔닥은 혹시 모를 리스크를 줄이기 위해 노력했다. 처방전도 고객용은 사본이고, 약국용만 원본이다. 악용을 방지하기 위해서다. 일각에서 제기되는 약사들의 우려를 잠재운 것이다. 특히 카카오톡(카톡) 메신저를 통해 비대면 진료 등의 서비스를 제공하고 있는데, 이유가 있다. 김 대표는 “비대면 진료가 대면 진료에 비해 효용이 증명되는 부분이 고객에게 약이 끊기지 않고 연속적으로 갈 수 있을 때다”면서 “그러면 약이 떨어지기 전 알람을 받아 진료를 신청해야 하는데 최적화된 채널이 메신저다”고 말했다.결제도 카톡 안에서 일괄적으로 자동 결제된다. 만약 처방을 받지 않고 상담만 받는다면 무료다. 진료를 받기 이전이라도 최대한 전문가와의 상담을 가능케 한다는 것이 솔닥의 모토다.  환자가 의사를 선택할 수도 없고 광고도 수수료도 받지 않는 솔닥은 의료기관으로부터 소프트웨어 사용료를 받을 계획이다. 일반적으로 플랫폼에 병원이 입점해 고객들로부터 선택을 받는 방식에서 의료기관은 클릭을 유도하기 위한 광고비를 플랫폼에 지불한다. 이는 현재 일부 플랫폼과 의사단체 간 갈등의 원인이 되고 있기도 하다. 하지만 솔닥은 ‘시간을 사는 개념’을 도입했다.김 대표는 “지역이나 진료과목에 따라 특정 시간대가 빌 때가 있다”면서 “유휴 진료시간을 고객과 매칭해주고 싶은 것”이라고 설명했다. 즉 의사가 원하는 시간대에 진료를 보려면 그 시간에 맞춰 소프트웨어를 켜면 고객과 매칭이 되고, 이에 대한 사용료를 솔닥이 받는 방식이다. 현재까진 사용료를 받고 있지 않다. 김 대표는 “본업을 유지하면서 유휴 시간을 활용하게 되니 의사들의 반응이 좋다”고 했다. 이러한 시스템은 제휴 의료기관들 간에 경쟁을 하면 안 된다는 생각에 따른 것이기도 하다. 현재 제휴 병원은 4곳이다. 최근 제휴 신청이 많이 들어오고 있지만, 서비스 초기다 보니 신중한 상황이다.이러한 수익모델 때문에 솔닥은 개발팀 확보에도 신경을 썼다. 현재 회사 운영 인력 15명 가운데 6명이 개발 인력이다. 빅데이터 수집과 관리 등에 집중하면서 전문성을 높일 계획이다. 마케팅 기획 같은 경우 패션 플랫폼 쪽 인력을 영입했다. 김 대표는 “원격진료, 디지털 헬스케어 관련 용어 자체가 어려워 어떻게 쉽게 풀까 했는데, 패션 쪽은 고객 입장에서 가장 예민하게 생각하는 분야라 그쪽 분들을 영입했다”면서 “개발자분들이 많은 건 단순 서비스 영역으로 끝나지 않고 건강 관련 정보, 데이터의 고도화를 위해 개발에 중점을 많이 두고 있기 때문”이라고 했다.이와 함께 솔닥은 그동안 개발해 온 커머스 부문도 발전시킬 계획이다. 진료 이외 예방과 관리를 위한 상품들을 고객들이 선택할 수 있게 하겠단 목표다. 김 대표는 “진료의 영역에선 당연히 우리 상품을 사라고 할 수 없다”면서 “하지만 치료가 다 됐을 때 예방과 관리 또한 중요하기 때문에 저희를 통해 전문가들과 상담을 하고 저희가 만든 제품을 쓰면서 홈케어를 할 수 있게 하려고 한다”고 말했다. 즉 ‘상담, 진료, 홈케어’ 3가지 서비스 생태계를 만드는 것이 솔닥이 그리는 미래다. 현재 솔닥 서비스 이용자의 70%는 2030세대다. 특히 탈모와 유아용 보습제 영역에 대한 고객 만족도가 높다. 김 대표는 “어머니들이 아이의 건조상태 때문에 유아용 보습제를 많이 쓰는데, 아이를 데리고 받으러 가기 쉽지 않고 지방에선 보습제를 찾기도 힘들다”면서 “하지만 솔닥을 통하면 영상으로 의사가 아이 건조상태를 보고 처방을 내려 집으로 약을 배달해주는 것이 카톡 안에서 다 해결되기 때문에 너무 좋아하신다”고 전했다. 탈모 환자들도 퇴근하고 병원에 가지 않고 솔닥으로 해결할 수 있어 만족도가 높다고 한다.  지난 8월 말 솔닥은 100억원 이상의 기업가치를 인정받으며 시리즈 A 투자 유치 작업을 마무리했다. 김 대표는 “서비스가 지금은 초기이지만 이 대표님을 포함해 의료인 중심으로 운영 체계를 만든 부분이 인정을 받은 것 같다”고 했다. 현재 솔닥을 통해 상담 및 진료를 보는 의사는 10명 정도이지만, 서비스 기획 쪽에 참여하는 파트너들까지 포함하면 의사는 20명 정도다. 이들은 커뮤니티를 만들어 의료법과 약사법에 대한 고민을 많이 하면서 의료인 중심으로 솔닥의 서비스를 구축하는데 도움을 주고 있다. 향후 확장할 진료 영역에 대해선 신중하다. 성인과 유아를 중점적으로 보고 금연 치료, 다이어트처럼 비보험 영역에서 반복 관리가 필요한 만성질환 쪽으로 영역을 확대하려 하지만 고민이 많다. 김 대표는 “어떤 부분이 안전할까, 표준화된 진료를 볼 수 있는 영역은 어디까지일까 가장 큰 고민이다”고 말했다. 그래서 이해관계자들과 꾸준히 소통하고 있다. 김 대표는 “관련 사항이나 정책 등이 업데이트 되거나 언론보도가 있으면 바로 말씀드리면서 소통하고 있다”면서 “병원, 약국 등이 저희 클라이언트이기 때문에 이런 노력이 선행돼야 한다”고 강조했다. 또 “이해관계자 모두에게 동일한 경험을 제공할 수 있어야 비대면 진료가 대면 진료에 비해 가지고 있는 효용이 잘 받아들여질 수 있다”면서 “저희 입장에서 그걸 잘 만드는 게 중요한 과제고, 그래야 이해관계자들과 상생도 할 수 있을 것”이라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/09/27/blt202109270036.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]700개 쇼핑몰이 인정한 '나만의 AI 스타일리스트' 오드컨셉]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202109180001</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202109180001</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다. '다른 고객이 함께 본 상품.'쇼핑몰의 제품 상세 페이지에서 흔히 볼 수 있는 문구다. 현재 보고 있는 제품과 유사한 제품들을 추천해준다는 의미다. 하지만 이 추천은 해당 제품을 본 사람들을 위한 것이지 나만을 위한 것은 아니다. 각 개인에게 적합한 추천을 해줄 순 없을까? 커머스 인공지능(AI) 기업 오드컨셉은 여기에 착안, 개인 맞춤형 추천 서비스를 만들어냈다. 최근 서울시 강남구에 위치한 오드컨셉 사무실에서 김정태 대표를 만나 서비스 개발기에 대해 들었다.      회색 반팔티 주문하면 어울리는 바지·신발 추천 지난 2012년 창업한 김 대표는 AI 기반 가격비교 서비스를 선보였다. 여러 상품들의 이미지와 이름을 기반으로 최저가를 알려줬다. 이 서비스를 하면서 사용자들이 온라인 쇼핑몰에서 가장 많이 찾는 제품군이 패션이라는 것을 알게 된 그는 2017년 AI 기반 개인 스타일링 서비스 '픽셀'(PXL)을 출시했다.수많은 패션 쇼핑몰에 방대한 양의 의류들이 주인을 기다리고 있지만 정작 소비자들은 자신의 취향에 꼭 맞는 옷을 찾기 쉽지 않다. 대부분의 쇼핑몰들은 공급자 입장에서 제품을 선보이기 때문이다. 패션몰의 MD(상품기획자)들이 선정한 제품을 중심으로 기획전이 이어지고 소비자들은 이중에서 마음에 드는 옷을 골라야 한다. 이에 김 대표는 각 개인이 자신의 취향에 맞는 옷을 찾을 수 있도록 하려면 AI가 필수라고 판단했다.이 과정에서 탄생한 것이 픽셀이다. 픽셀이 적용된 쇼핑몰에서 제품 상세 페이지로 들어가면 해당 제품 아래쪽으로 '고객님, 이 스타일을 찾으셨나요?' 등의 문구 아래에 옷들이 나타난다. 김 대표는 이를 개인화로 정의하며 그룹화와 구분지었다. A 제품을 본 소비자들이 C 제품을 많이 봤다면 A 제품을 보는 사람들에게는 동일하게 C 제품이 추천되는 것이 일반적인 추천 기능이다. 이는 그룹화다. 하지만 픽셀은 개인마다 추천받는 옷이 다르다. 쇼핑몰 방문자가 어떤 제품을 보거나 장바구니에 추가했는지, 결제까지 이어졌는지 등에 대한 데이터를 AI가 분석한 결과다.AI는 스타일링 기능도 갖췄다. 가령 회색 반팔티를 주문했다면 이와 함께 입기에 어울리는 바지나 신발 등을 추천해주는 방식이다. 스타일을 완성시켜주는 나만의 AI 스타일리스트인 셈이다.김 대표와 동료들은 픽셀을 개발하며 AI가 보다 정확하게 소비자들의 취향을 파악하도록 하는데 애를 먹었다. 패션몰 이용자의 검색창 이용 비율이 다른 몰 이용자의 검색창 이용 비율보다 낮기 때문이다. 원하는 제품 카테고리를 찾아들어가는 경우가 더 많다. 가령 청바지를 쇼핑할 경우 남성-하의-청바지 등의 카테고리로 진입해 상품들을 보는 방식이다. 검색창을 많이 이용한다면 검색어를 분석에 활용할 수 있겠지만 그렇지 않다보니 사용자들의 행태를 분석할 수 밖에 없다. 보다 어려운 방식으로 분석을 한만큼 단순히 비슷한 제품을 보여주는 것에서 나아가 스타일링까지 가능한 고도화된 서비스가 탄생했다.     중소 이커머스 '타깃'…쇼핑몰 구석구석에 추천 콘텐츠 배치 픽셀의 주요 타깃은 자체 브랜드 및 몰을 갖춘 중소 쇼핑몰이다. 중소 규모의 쇼핑몰들은 AI 서비스를 구축하거나 운영할 인력과 자본이 부족하다. 하지만 픽셀을 도입하면 대규모의 초기 비용 부담없이 AI 서비스를 할 수 있다는 것이 김 대표의 설명이다. 기존에는 쇼핑몰에서 픽셀 서비스를 호출할 때마다 과금이 됐다. 하지만 김 대표는 이를 성과 중심으로 전환하고 있다. 픽셀의 추천 기능을 사용한 후 구매한 고객들로부터 나온 매출의 일부를 오드컨셉이 받는 방식이다. 픽셀로 인해 발생한 매출만 공유 대상으로 하기에 쇼핑몰 입장에서도 더욱 납득할 수 있는 과금 방식이란 것이 김 대표의 설명이다. 주요 고객인 중소 쇼핑몰로 인해 오드컨셉은 다양한 데이터를 얻을 수 있다. 소비자들의 쇼핑 행동 행태는 AI에게 더할 나위 없는 양질의 학습 데이터다. 픽셀이 더욱 고도화될 수 있는 기반을 더 탄탄히 할 수 있다. 오드컨셉은 CJ몰·신세계인터내셔널·HFM 등의 대형 쇼핑몰 고객도 보유했다. 하지만 주요 타깃은 중소 규모의 온라인몰이다. 김 대표는 "서로에게 필요한 서비스와 데이터를 제공하며 함께 성장할 수 있는 중소 규모 파트너들에게 집중했다"고 말했다.그는 많은 중소 쇼핑몰을 만나기 위해 글로벌 전자상거래 플랫폼 '카페24'를 찾았다. 카페24는 자체 플랫폼을 활용해 쇼핑몰을 구축한 창업가들이 이용할 수 있는 각종 서비스들이 판매되는 스토어를 운영 중이다. 스토어는 서비스 제공자와 창업자들이 만나는 플랫폼 역할을 하고 있다. 오드컨셉은 카페24 스토어에 입점하며 고객을 늘렸다. 픽셀을 적용한 쇼핑몰은 지난 2019년 100개에서 2020년은 400개로 증가했다. 올해 목표 700개는 6월에 이미 달성했다. 픽셀 도입 효과도 수치로 나타났다. 오드컨셉이 자체 조사한 결과 픽셀의 추천을 받은 고객은 받지 않은 고객에 비해 구매전환율이 5배 높았으며 같은 쇼핑몰 재방문율은 4배 이상으로 집계됐다.김 대표는 픽셀을 더욱 고도화할 방침이다. 현재는 쇼핑몰의 제품 상세페이지 중심으로 픽셀이 노출되는데 보다 다양한 곳에 픽셀 서비스를 배치해 픽셀 노출빈도를 늘릴 계획이다. 또 쇼핑몰의 제품 확보(소싱) 단계도 자동화해 운영 효율을 높일 계획이다. 김 대표는 "보다 많은 패션몰 방문자들이 픽셀을 통해 편리한 AI 스타일링 추천 서비스를 받도록 할 것"이라며 "MD는 본연의 업무인 기획에 집중할 수 있을 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/09/18/blt202109180009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]내 '부캐'는 AI 음악가…이모션웨이브의 뮤직 메타버스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202108090022</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202108090022</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다.  "바야흐로 메타버스 춘추전국시대입니다. 현재 메타버스는 소통과 연결이 강조된 가상공간으로 다양한 형태의 시도들이 이뤄지고 있는데요. 이모션웨이브는 그중 음악을 인공지능(AI) 휴먼에 접목하고 이를 통해 누구나 자신을 대신하는 AI 음악가, 요즘 말로 '부캐(서브 캐릭터)'를 만들어 활약할 수 있는 세상을 만들려 합니다." 지난 9일 경기도 용인시 이모션웨이브 본사에서 만난 장순철 대표는 예술과 기술의 융합으로 탄생할 신(新) 메타버스 사회를 소개했다.     2013년 디지털 음악 솔루션 회사로 출범한 이모션웨이브는 최근 AI 음악가를 위한 매니지먼트사로 변모 중이다. 이는 큰틀에서 개인 혹은 기업용 아바타로 AI 휴먼을 제작하고, AI 작곡 지원 및 완성된 곡의 유통까지 총체적으로 서비스하는 형태다. 3D 아바타만 존재하는 기존 메타버스와 달리 AI 휴먼과 음악을 매개로 현실, 가상공간, 음악 시장을 잇는 새로운 메타버스를 구현하겠다는 목표를 갖고 있다.이모션웨이브는 이를 자체 개발한 디지털 에이전시 플랫폼 '에임플(AIMPLE)'로 구현한다. 장 대표는 "에임플 기반 AI 휴먼의 특징은 AI로 고객의 유전적 요소들을 적용할 수 있다는 점"이라며 "겉모습뿐 아니라 반복되는 작곡 과정에서 사용자의 감성을 닮은 아바타의 음악적 성장까지 기대할 수 있다"고 설명했다. 실제 AI 휴먼 제작 및 작곡 과정은 사용자와 이모션웨이브, 그리고 AI의 협업 삼중주 안에서 유기적으로 이뤄진다. 첫 단계는 '시각화'다. 고객의 사진이나 요구사항에 맞춰 3D 엔진으로 AI 휴먼의 외형을 모델링한다. 다음은 장르를 선택한다. 가장 일반적인 '뉴에이지'를 비롯해 힙합, 재즈, 록 등 다양한 선택지가 준비돼 있다.   작곡은 AI 창작 프로세스를 따른다. 고객이 어떤 사연이나 이유를 기반으로 특정 음악을 만들고 싶다고 요구하면 AI 엔진이 이를 반영해 곡을 생성해낸다. 고객은 이를 듣고 자신의 의도에 맞춰 멜로디나 편곡을 요청할 수 있으며 최종적으로 이모션웨이브 내 전문 음악팀의 손을 거쳐 하나의 곡이 탄생된다. 완성된 곡은 고객 아바타의 이름으로 실제 바이브(VIVE)나 플로(FLO) 같은 음악 플랫폼에 유통할 수도 있다. 한발 나아가 아바타로 오프라인 연주회까지 열 수 있는 배경에는 이모션웨이브가 개발한 AI 연주밴드 '리마(RIMA)'가 있다. 이는 실제 악기에 연주 모듈을 부착해 악기가 스스로 정해진 악보를 연주할 수 있도록 설계된 솔루션이다. 이모션웨이브에 따르면 리마는 실제 악기를 활용하는 만큼 디지털 사운드 대비 20배 이상의 풍부한 배음과 공간 음향을 구현할 수 있다. 이모션웨이브는 지난 5월 모 행사에서 AI 휴먼 한울과 그가 작곡한 피아노 곡을 리마로 시연해 주목받은 바 있다.  이처럼 사용자의 아바타는 디지털에서 사용자를 대신하는 아티스트로 존재하지만 실제 음악을 유통하거나 공연을 통해 현실의 '나'와 공존하며 음악가로서의 자아를 세상에 드러내는 창구 역할을 할 수 있다. 이모션웨이브가 그리는 메타버스의 궁극적인 목표는 이런 AI 휴먼들이 모여 음악의 새로운 장르를 개척하고, 그들만의 음악적 문화를 향유할 수 있는 세계가 온·오프라인에 연결되는 것이다. 장 대표는 특별한 마케팅을 원하는 기업이나 대외활동이 부담스러운 작곡가들도 에임플을 찾을 것으로 내다봤다. 그는 "기업은 대개 연예인의 가치를 일시적으로 구매해 광고 등에 활용하지만 디지털 아티스트의 강점은 비용이 적고 영속성이 있는 것"이라며 "기업 브랜드와 마케팅 포인트에 걸맞게 최적화된 뮤지션 제작 및 매니지먼트에 대한 수요가 예상된다"고 말했다. 또 "외부에 자신을 드러내기 싫은 작곡가들도 AI 휴먼을 전면에 내세움으로써 보다 새로운 형태의 창작과 뮤지션 활동을 겸할 수 있는 기회가 생길 것"이라고 덧붙였다. 메타버스 내 음악 활동을 통한 경제적 이익도 따를 수 있다. 에임플 기반 AI 휴먼과 음악에는 블록체인 기반의 NFT(대체불가토큰)가 개별적으로 부여된다. NFT는 조작과 위·변조가 불가능한 블록체인 네트워크로 발행하는 일종의 디지털 증서다. NFT는 구조적으로 동일한 개체가 존재할 수 없고 소유권이 투명하게 기록되므로 최근 디지털 콘텐츠의 소유권을 증빙하는 자료로 널리 쓰이고 있다. 또 거래도 가능해 콘텐츠 가치에 따른 투자 이익을 기대해볼 수 있다.    장 대표는 메타버스 시장의 성장 잠재력을 높게 평가했다. 현재 메타버스 시장이 과도기를 지나고 있지만 기업들의 대규모 투자가 이어지고 있으며, 자주 비교되는 가상현실(VR)과 달리 메타버스 서비스는 사용 기기 제약이 적어 접근성도 높기 때문이다. 또 사회 전반적으로 비대면, 메타버스 등 디지털 변화에 대한 수용력 또한 높아지고 있는 상황이다. 그는 "이 같은 점들을 감안할 때 앞으로 최소 2년간 메타버스 시장은 지금보다 더 큰 변화들을 맞이하게 될 것"이라고 전망했다.한편 이모션웨이브도 이미 '넥스트 스텝'을 준비 중이다. 장 대표는 "우리의 강점은 음악과 각종 이종산업을 그 어떤 회사보다 자연스럽게 융합할 수 있는 능력"이라며 "전에 없던 새로운 세계를 만들어 가는 과정에 이모션웨이브가 동반자가 될 수 있도록 힘쓰겠다"는 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/08/12/blt202108120033.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]악성 손님도 각종 분쟁도 증거 영상으로 해결…인베트의 '리얼패킹']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202108090017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202108090017</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다.  판매자와 소비자가 직접 만나지 않은 상태에서 이뤄지는 온라인 쇼핑은 분쟁이 끊이지 않는다. 소비자는 물건의 상태나 수량이 주문과 다를 경우 불만을 나타낸다. 판매자가 주문대로 발송했다고 반박한다면 배송 과정에서 문제가 있었는지 따져봐야 한다. 하지만 이 모든 과정을 살펴보며 잘잘못을 따지기는 쉽지 않다. 누구의 잘못인지를 가려내기 어렵다보니 이를 노리고 물건을 제대로 받았지만 보상을 요구하는 악성 소비자도 나타났다. 이러한 입증이 필요한 곳은 온라인 쇼핑뿐만 아니라 다양한 분야에 존재한다. IT 솔루션 기업 인베트는 영상을 통해 이러한 사회적 분쟁을 해결하겠다고 나섰다. 최근 서울시 마포구에 위치한 인베트 사무실에서 김종철 대표를 만나 동영상 물류 관리 시스템 '리얼패킹'의 개발 과정과 향후 계획에 대해 들었다.  물류센터 300곳서 '리얼패킹'으로 증거 영상 촬영…인바운드콜 85% 감소 김 대표는 지난 2004년 인베트를 설립하고 주문관리시스템(OMS) '헬프셀러'를 개발했다. 헬프셀러는 이커머스 기업이 다양한 채널을 통해 제품을 판매하는 경우 판매관리를 한 곳에서 할 수 있도록 해주는 시스템이다.김 대표는 헬프셀러를 공급하며 서울 동대문 시장을 기반으로 한 패션몰들이 제품 포장 과정에 어려움을 겪는 것을 목격했다. 그들은 제품 포장 과정을 디지털카메라로 촬영한 후 사진으로 인화해 택배 박스에 동봉하는 과정을 반복했다. 온라인으로 주문한 제품을 택배로 받아본 일부 소비자들이 자신이 주문한 것과 다르다며 교환이나 환불을 요구하는 경우가 있었는데 이에 대한 대응으로 사진을 택한 것이다. 일일이 제품 사진을 찍고 인화한 후 박스에 동봉하는 업무가 추가됐지만 분쟁을 줄이기 위한 증거를 제공하기 위한 고육지책이었던 셈이다. 하지만 사진조차도 믿지 못하는 소비자들이 나오며 한계를 드러냈다. '이 사진의 제품이 내가 받은 제품인지 어떻게 믿느냐'는 불만도 나왔기 때문이다. 김 대표는 사진이 아닌 영상으로 제품 촬영 과정을 보여주고 자막으로 설명까지 해준다면 소비자들이 수긍하겠다는 아이디어를 떠올렸다. 그는 주문별로 제품 포장·입고·반품 등의 과정이 촬영되고 어떤 제품인지 표시가 되는 영상 서비스 개발에 돌입했다.리얼패킹의 연구개발은 2011년 시작됐지만 현재의 서비스 모습을 갖추기까지 약 5년이 소요됐다. 물류 현장에서 업무가 이뤄지는 과정이 제각각이다보니 동일한 패턴을 뽑아내 하나의 솔루션으로 만들기가 까다로웠다. 영세한 패션몰들도 많다보니 일정한 업무 매뉴얼을 갖추지 못한 곳도 많았다. 개발과정에서 겪었던 또 하나의 어려움은 시스템에 에러가 발생하지 않아야 하고 혹시 발생하더라도 최대한 빠르게 정상화해야 한다는 점이다. 주문·발송·반송 등의 물류 과정이 실시간으로 이뤄지는데 제품 하나라도 누락되지 않아야 하기 때문이다. 김 대표는 500여개의 물류 케이스를 리얼패킹에 적용하며 안정화 작업을 거쳐 120가지의 촬영 로직을 갖춘 리얼패킹을 완성했다.  리얼패킹은 영상을 촬영하는 카메라와 소프트웨어로 구성된다. 물류센터의 검수라인이나 포장라인에 설치된다. 주문이 들어오면 송장의 바코드를 바코더에 인식시키면 촬영이 시작된다. 제품 포장을 마치고 바코드를 다시 인식시키면 촬영이 종료되고 영상은 서버에 저장된다. 쇼핑몰 사업자는 시스템에서 해당 물품을 검색하면 영상을 볼 수 있다. 제품의 출고 준비가 끝나면 소비자에게 카카오톡 알림톡을 통해 영상을 발송한다. 소비자는 물건을 받기 전에 제품의 포장 영상을 먼저 보는 셈이다.리얼패킹을 이용하는 업종은 다양하다. 쇼핑몰을 비롯해 요식업의 수요도 늘었다. 최근 배달 음식에 대한 수요가 늘면서 배달 과정에서 분쟁이 발생하는 경우도 증가했기 때문이다. 일부 음식 프랜차이즈에서도 리얼패킹을 도입했다. 영상은 고객과의 분쟁 발생시 입증을 하거나 마케팅을 하는 과정에서 활용된다. LX판토스, 패션 의류 업체 한섬, 패션 커머스 기업 브랜디 등이 리얼패킹을 도입했다. 카카오커머스의 카카오프렌즈 강남 플래그십 스토어도 리얼패킹을 사용 중이다. 각종 카카오프렌즈 관련 상품을 판매하는 이 매장은 도심 속 물류센터 역할을 한다. 온라인으로 들어온 주문 상품이 카카오프렌즈 강남점에 있으면 매장의 제품을 보내주는데 이 과정에서 리얼패킹이 활용된다. 한국엡손도 리얼패킹 고객이다. 총판에서 각 대리점으로 제품들을 보내줄 때 리얼패킹을 활용해 영상을 보여준다.현재 전국 300여곳의 물류센터에서 리얼패킹을 활용하고 있다. 인베트의 조사 결과에 따르면 리얼패킹을 도입하면서 소비자의 인바운드콜이 85% 감소하는 효과가 나타났다. 리얼패킹을 2년 이상 유지하면서 쓰는 고객 유지율은 86%다.인베트는 전자상거래 플랫폼 '카페24'를 통해서도 리얼패킹을 판매하고 있다. 김 대표는 헬프셀러 서비스를 하던 시절부터 카페24와 인연을 이어가고있다. 카페24의 플랫폼을 활용해 온라인 쇼핑몰을 운영 중인 사업자들은 카페24의 스토어를 통해 리얼패킹을 이용하고 있다. 카페24의 스토어는 온라인 사업자들일 필요로 하는 다양한 서비스들을 판매하는 마켓이다. 김 대표는 "카페24 스토어를 통해 다양한 쇼핑몰 고객을 만날 수 있어 유용하게 활용하고 있다"고 말했다.    리얼패킹, 사회 분쟁 해결사로…글로벌 버전도 진화중 김 대표는 리얼패킹의 활용 범위를 더욱 넓힐 계획이다. 애초에 패션몰이나 배달 음식점 용도로만 개발하지 않았다. 블랙박스와 CCTV가 각종 교통사고나 범죄 해결의 단서가 된 것처럼 리얼패킹도 각종 사회 문제를 해결할 수 있는 분야가 많다는 것이 김 대표의 판단이다. 그는 사회적 문제가 있는 곳에 적용할 수 있는 초기 버전을 개발 중이며 조만간 공개할 예정이다. 그는 영상이 사회 문제를 해결하기 위해서는 촬영하기 쉬워야 하고 비용이 저렴해야 하는 것을 핵심으로 꼽았다.리얼패킹의 글로벌 버전도 진화 중이다. 현재 2단계까지 공개됐다. 1단계는 한국의 제품을 외국인들이 구매하는 경우다. 한국의 쇼핑몰이 리얼패킹을 활용해 포장 과정을 담은 영상을 190개국의 소비자들에게 보내준다. 올해 7월 오픈된 2단계는 한국 소비자가 외국 쇼핑몰을 통해 제품을 구매하는 경우에 활용된다. 현재 외국 쇼핑몰이 사용할 수 있도록 4개국어로 제공 중이다.3단계는 현지화된 버전이다. 외국 기업들이 현지의 소비자들을 대상으로 사용하는 리얼패킹이다. 김 대표는 네이버클라우드와 손잡았다. 인베트는 네이버클라우드가 운영하는 'SaaS 육성 프로그램'의 지원기업으로 선정돼 글로벌 진출을 위한 기술 컨설팅을 받고 있다. 대형 물류 기업과 해외직접판매 물류센터에서 이용하는 리얼패킹의 시험검증(PoC)을 준비 중이다. 리얼패킹 서비스를 네이버클라우드의 인프라를 활용해 제공하는 방식이다.김 대표는 리얼패킹을 사회 문제 해결사로 키울 생각이다. 그는 "각종 물리적 제약을 받지 않는 영상을 활용해 시간과 공간을 초월한 신뢰 사회의 형성에 기여하는 것이 회사의 비전"이라고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/08/10/blt202108100023.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'상위 0.1%' 캐글 마스터 김찬란의 '데이터 사이언스 팁']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202107300003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202107300003</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 20:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 기업·기술·기기가 또 2021년 우리의 일상을 바꿔놓을까? &lt;블로터&gt;가 설문조사와 전문가 추천 등의 방식으로 '우리의 일상을 바꿀 기업·기술·기기'를 선정, 소개한다.  '데이터'가 곧 '금'인 시대다. 제아무리 뛰어난 인공지능(AI)도 학습 데이터가 없으면 못 배운 천재에 불과하다. 그렇다고 아무 데이터나 학습하게 되면? 아무렇게나 똑똑한 AI가 된다. 이 때문에 데이터는 넓은 광산 안에서 쓸 만한 원석을 캐내는 것과 같은 분별 과정, 그것을 다듬어 '금빛 정보'로 가공하는 작업이 반드시 필요하다. AI 융합이 일상화되고 데이터 분석은 전산업의 기초가 된 요즘, 이런 일을 하는 사람을 우리는 '데이터 사이언티스트(데이터 분석가)'라 부른다.  "사실 스킬만 놓고 보면 기업이 요구하는 수준의 데이터 분석 기술을 갖추는 데 필요한 시간은 길지 않은 편입니다. 코딩 난이도도 기존 디자인 패턴 개발보다 쉬운 편고요. 요즘은 교육 인프라가 좋아서 신입들의 능력 수준도 높습니다. 다만, 기업은 여전히 경력자를 선호하므로 스킬 쌓기를 넘어 외부 커뮤니티 프로젝트 등에도 적극적으로 참여한다면 정말 큰 도움이 될 겁니다." 2020년 글로벌 데이터 사이언스 커뮤니티 '캐글(Kaggle)'에서 노트북 부문 마스터(상위 0.1%, 약 250명)에 오른 된 김찬란 씨의 조언이다. 줌(ZUM) 머신러닝 엔지니어를 거쳐 현재 NC소프트 비전AI랩(Vision AI Lab)에 근무 중인 그는 이번 인터뷰에서 커뮤니티 활동의 중요성을 여러 차례 강조했다.  전세계 데이터 분석 올림픽 '캐글' 캐글은 비전공자에겐 생소해도 데이터 분석 전문가들에겐 '올림픽' 무대와 같은 곳이다. 데이터 분석과 관련해 다양한 경진 대회가 열리는 경쟁의 장이자 각자가 자신의 기술과 지식을 공유할 수 있는 정보 공유 커뮤니티다. 데이터 분석 관련 최신 트렌드와 신기술을 가장 먼저 접할 수 있는 곳이다 보니 데이터 분석의 인기가 높아진 현재 캐글의 전세계 등록 이용자는 500만명에 달한다. 캐글은 주어진 문제를 해결하는 경쟁(Competition) 분야와 대회를 위한 베이스라인 코드 및 여러 코드 개선안을 제안하는 노트북(Notebook) 분야 등 여러 섹션으로 나뉘어 있다. 각 부문에서 열리는 대회 결과, 참여도에 따라 참여자의 랭킹과 등급이 산정되는 구조다. 명예는 물론 적잖은 상금까지 거머쥘 수 있다 보니 많은 데이터 분석 실력가들이 캐글에 흥미를 갖곤 한다. 찬란 씨도 우연히 캐글을 접했다가 이런 시스템에 푹 빠진 경우다. 그는 "내가 아는 방법으로 문제를 해결하거나 개선하는 과정 속에서 등수가 오르는 것이 게임과 비슷해 재미있었다"고 말했다.  캐글은 찬란 씨에게 다양한 커리어를 연결해준 디딤돌이기도 하다. HP는 캐글 마스터가 된 그에게 지난해 9월 전세계에 16명뿐인 Z by HP 글로벌 앰배서더 자리를 제안했다. Z by HP는 데이터 분석과 크리에이팅에 특화된 HP의 고성능 워크스테이션 라인업이다. HP는 앰배서더로 선정된 이들에게 Z by HP 데스크톱, 노트북, 모니터 패키지를 제공하며 데이터 사이언스 연구에 활용할 수 있도록 돕는 프로그램을 운영하고 있다. 데이터 분석가에게 전문 워크스테이션이란 이날 인터뷰 현장에서 Z by HP 노트북 제품을 볼 수 있었다. 찬란 씨에게 "장비보다 센스가 중요할 것 같은 데이터 분석가도 장비 수준이 중요하냐"고 묻자 그는 "한정된 장비로는 한정된 문제만 풀 수 있다"고 답했다. 장비 성능이 받쳐주지 않으면 규모가 작고 단기적 모델 훈련만 가능한 반면, Z by HP처럼 워크스테이션급 제품을 사용하면 동시간 내에 더 많은 데이터를 깊이 있고 빠르게 분석할 수 있는 만큼 프로젝트에 따라 장비 수준도 중요하다는 설명이다. 현재 많은 데이터 분석가가 구글의 '콜랩(Colab)' 같은 클라우드 기반 GPU 제공 서비스를 이용한다. 하지만 난이도 높은 문제를 풀게 될수록 데이터 분석에 더 많은 자원과 시간이 소모되는데, 성능이 제한적이고 사용량에 따라 요금이 지속적으로 부과되는 클라우드 서비스는 오래 사용할수록 재정적 부담이 따른다. 이 때문에 일부 전문가는 조립 PC를 만들어 쓰지만 이 역시 데이터 분석에 필요한 여러 장비 요구사항을 맞추는데 적잖은 비용과 시간이 드는 단점이 있다. 찬란 씨가 Z by HP 글로벌 앰배서더 활동을 수락한 이유도 전문 워크스테이션을 사용했을 때 데이터 분석 효과가 가시적으로 증가한다는 점을 확인했기 때문이다. 현재 업계에는 아직 HP처럼 데이터 분석에 특화된 장비를 제조하는 업체가 드물다.   찬란 씨는 Z by HP 제품군의 장점으로 구글 콜랩 대비 약 3배 정도 뛰어난 성능 수치, 특히 데이터 분석에 필요한 대부분의 소프트웨어가 사전 설치된 환경을 꼽았다. 머신러닝·딥러닝은 빠른 발전 속도로 인해 소프트웨어 버전이 자주 바뀌는 분야다. 이에 데이터 분석가들은 여러 소프트웨어, 하드웨어의 의존성·호환성을 고려하는 과정에서 많은 시간을 사용하게 되는데 사전 탑재된 데이터 분석용 소프트웨어 스택이 이 같은 불편을 막아준다는 설명이다. 장비의 높은 연산 성능과 준비된 분석 환경은 대회 준비에 필요한 세팅, 분석 시간도 대폭 줄여준다. 계산에 실수나 오류가 생기더라도 회복 속도가 훨씬 빠르다. 이는 제한된 시간 내에 과제를 수행해야 하는 캐글 대회나 기업 프로젝트 환경에서도 이점으로 작용하는 부분이다. 물론 찬란 씨는 Z by HP 홍보대사다. 칭찬일색인 듯해 "단점은 없냐"고 물으니 그는 "조금 더 많은 사람이 쓸 수 있게 되길 바란다"고 말하며 웃었다. 좋은 성능만큼이나 높은 가격 장벽이 점차 낮아지길 바란다는 의미였다. 스터디, 커뮤니티 활동이 곧 업계의 '등용문' 그는 캐글을 통해 업계의 여러 유명인들과 교류하게 된 것도 큰 수확으로 꼽았다. 캐글에서 등급이 오를수록 글로벌 기업에서 먼저 채용 제안을 받는 일이 늘고 업계 사람들과의 미팅 자리도 잦아졌다고 한다. 행사에서 연사로 초대받거나 출판 제의를 받는 일도 익숙해졌다. 캐글 마스터란 자리가 그에게 직접적 수익을 주진 않지만, 유명 커뮤니티의 유명인이 된다는 것 자체가 그에겐 업계에서의 발판을 넓힐 수 있는 '등용문'이 된 셈이다.  영상 촬영 중 시종일관 수줍음을 보인 찬란 씨였지만 대외활동에 대한 그의 열정만큼은 진짜배기였다. 캐글을 비롯해 커뮤니티에 대한 이야기를 나누는 과정에서 알게 된 건 그가 본업, 캐글, Z by HP 앰배서더 활동 외에 '가짜연구소'라는 머신러닝 커뮤니티 운영진도 겸하고 있다는 사실. 그는 가짜연구소를 "각 스터디 그룹을 중심으로 AI나 데이터 분석을 학습하거나 프로젝트를 함께 진행해볼 수 있는 비영리 무료 커뮤니티"라고 소개했다. 찬란 씨는 "가짜연구소 내 모든 학습이 온라인, 레벨별로 진행되고 있는 만큼 지역별 교육 격차를 줄이는 데에 기여하길 바란다"며 "아직은 직장인 비중이 높은데 앞으로는 대학생들이 더 적극적으로 찾아줬으면 하는 바람"이라고 말했다. 이어서 그는 "회사에선 주어진 일만 하고 일반적인 기술로 작업하는 경우가 대부분이다. 반면 커뮤니티 세계에선 회사 업무보다 앞선 최신 기술을 많이 다루기 때문에 트렌드를 파악하고 준비하는 데에도 큰 도움이 된다"며 데이터분석 새내기, 현업 전문가들의 커뮤니티 활동 참여를 거듭 독려했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2021/07/30/blt202107300004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>