<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 테크 ─ 테크체인저</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 18:24:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"농수산물, 직거래하면 안돼?"...레드오션 뚫어낸 팔도감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 04:04:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4050 X세대는 모바일 플랫폼 타깃에 적합하지 않다는 평가가 지배적이었다. 하지만 코로나19를 거치며 모바일 플랫폼 활용이 일상이 됐고, 높은 소비 여력을 갖추고 있어 최근에는 '찐 큰손' 시장으로 불린다.'찐 큰손' 시장에 자금도 몰리고 있다. 투자 업계 불황에도 벤처캐피털(VC)들은 X세대를 타깃으로 하는 모바일 플랫폼에 투자를 이어가고 있다. X세대 여성 전문 패션 플랫폼 '퀸잇' 운영사 라포랩스의 누적 투자금은 최근 500억원을 넘어섰다.라포랩스는 최근 사업 영역을 넓혔다. 자회사 라포테이블을 설립하고 X세대를 겨냥한 '농수산물 직거래' 플랫폼 팔도감을 출시했다. "쿠팡 로켓프레시, 컬리, 오아시스와 다를 게 없다"는 평가도 나온다. 하지만 라포테이블은 "X세대는 다양한 커머스 플랫폼이 있음에도 농수산물은 '산지직송, 직거래' 서비스를 고집하는 경우가 많다. 영세하지만 맛과 품질은 확실한 생산자와 맛있는 것에 대해선 지갑을 열 용의가 있는 소비자를 연결해 주는 플랫폼이 필요하다고 생각했다"고 말한다. 팔도감 이용자 중 80% 이상이 4050 중장년층이다. VC도 라포테이블 논리에 설득당한 눈치다. 소프트뱅크벤처스는 지난 7월 베이스인베스트먼트 등과 함께 라포테이블에 35억원을 공동 투자했다. 투자를 주도한 정희재 소프트뱅크벤처스 수석은 "팔도감은 퀸잇의 X세대에 특화된 방정식을 그대로 적용해 빠른 성장을 보여주고 있다"고 평가했다.지난 30일 서울 강남구 삼성동에 위치한 라포테이블 사옥에서 강원호 대표와 이재윤 CBO를 만나 팔도감의 차별화 포인트와 향후 사업 계획을 들었다.  -처음 만나는 독자들에게 팔도감 서비스를 소개한다면.강원호: 모회사 라포랩스가 4050을 겨냥한 패션 커머스 플랫폼 '퀸잇'을 운영하고 있다. 분야를 확장하고 싶은 비전이 있었고, 그 일환으로 시작된 게 자회사 라포테이블 설립이다. 라포테이블이 '팔도감'을 출시한 건 어찌보면 당연하다. 중장년층에게 패션 다음 큰 시장은 식품 시장이다. 특히 식품 중에서도 '산지직송' 서비스를 활발하게 이용하는 세대다. 네이버 카페, 블로그 등을 통해 파편화된 상태로 거래되고 있었는데 이를 한 곳에 모아 플랫폼으로 제공하는 곳이 '팔도감'이다.-의류 플랫폼이 '농수산물 플랫폼' 자회사를 설립한 건 생소하다.이재윤: 다른 회사들의 행보와 다르다는 점을 알고 있다. 'X세대 고객'을 중심으로 다른 서비스를 시도하게 됐다. X세대 고객이 패션 외 관심을 갖는 시장이 어딜까 고민했다. 통계와 자료를 보면 식품 시장이 압도적이었다. 그중에서도 산지직송 직거래 시장에 중장년층 관심이 쏠린다고 판단했다.-쿠팡 로켓프레시, 마켓컬리, 오아시스마켓 등 기존 신선식품 플랫폼과 차별화 포인트가 있다면.이재윤 CBO: 팔도감이 만들어진 배경을 설명하면 답이 될 것 같다. 쟁쟁한 업체들이 신선식품 시장을 형성한 상황에서 X세대 고객들이 갈증을 느낄 부분을 고민했다. 팔도감 서비스 출시 전 100여명 이상의 잠재 고객을 매일 만났다. 평소 모바일로 농수산물을 구매하면서 느꼈던 아쉬움, 갈증을 듣기 위해서였다.듣고 있으면 이분들이 '농수산물 전문가'라는 생각이 들었다. 기준이 상당히 높았다. 이를 충족하는 플랫폼이 없었다. 맛있으면 지갑을 열 용의도 있고, 소비 능력도 충분한데 만족스러운 플랫폼이 없던 거다. 이분들은 네이버 밴드·블로그·카페를 통해 알게 된 영세 농수산물 생산자분들과 직거래하고 있었다.다만 마음에 드는 생산자를 찾는데 시간이 오래 걸린다고 말씀해 주셨다. 영세 생산자분들도 많이 만났는데, 이분들도 고민이 있었다. 대형 커머스 입점하면 좋지만 광고도 해야 하고, 상세페이지도 만들어야 하는 진입장벽이 있었다. 생산에만 집중할 수 있는 구조가 아니었다. 농수산물 시장 수요와 공급 단에서 발생하는 갈증을 해결한 곳이 팔도감이다.  -소비자들의 눈높이가 높은 만큼, 입점 기준이 깐깐할 것 같다.이재윤: 맛이 최우선 기준이다. 거기에 X세대 고객들이 중요하게 생각하는 요소를 따진다. 대표적인 게 성분이다. 들기름을 예로 들면, 국산과 중국산을 섞어 만든 건 안된다. 상품 별로 중점을 둬야 하는 포인트는 다르지만, 중장년층 고객 시선에 맞게 검수한다. 성분을 따진 뒤에는 직접 맛을 본다. 일종의 '눈바디'다. 또 생산자가 누구인지, 신뢰감을 줄 수 있도록 생산자를 소개한다.입점 기준이 깐깐한 만큼 생산자분들의 특성도 모두 살리려고 한다. 팔도감 생산자 중에는 영세 사업자분들이 많다. 농수산물을 자식처럼 키우신 분들이다. 도매 시장에서 하듯 일괄적 기준으로 농수산물을 평가하면 그분들의 노력을 소비자들에게 전할 수 없다. 재배 시 좋은 약을 썼다거나, 특별히 노력하신 부분을 꼭 소개할 수 있도록 노력하고 있다.강원호: 또 하나의 기준은 포장 상태다. 참외를 시켰는데 깨져있다거나, 포장 상태가 좋지 않다고 판단되면 포장 개선을 역제안 한다던가 입점을 거부한다. 맛이 첫 번째 기준이지만 포장 상태도 입점을 결정하는 주요 요소다.-라포테이블은 '팔도감'으로 어떻게 돈을 벌고 있나.이재윤: 판매에 따른 수수료를 받는 방식이다. 별도의 고정 입점 비용 등 생산자가 추가로 지불하는 비용은 일절 없다. 보통 커머스 플랫폼에 입점하면 기획전 노출, 상위 노출 등을 위해 광고 비용을 지불하는 경우가 많은데, 팔도감은 판매에 따른 수수료만 받고 있다.강원호: 생산자분들도 팔도감의 고객이다. 생산자분들의 니즈도 만족시켜야 한다. 영세 생산자는 커머스 노출, 홍보, 고객 응대 등에 익숙하지 않다. 팔도감은 그 역할을 담당하고, 생산자는 좋은 상품 생산에만 집중할 수 있다. 판매 수수료만 내는 만큼 생산자분들도 현재 정책에 만족하고 있다.-현재 재구매율 등 대략적인 지표를 들어보고 싶다.강원호: 지표 공개는 어렵지만, 이 부분은 말하고 싶다. X세대 고객 특성상 한 번 만족하면 락인(Lock-in)되는 경향이 있다. 기준이 높다 보니 한 번 만족시키는 게 어려울 뿐이다. 두 세 번 경험해서 괜찮다고 판단하면 팔도감 팬이 된다.또 농수산물 같은 식재료는 맛있으면 나누고 싶다는 게 특징이다. 만족하신 분들이 지인들에게 소개하거나 소문을 내주시는 경우도 많이 봤다. 고객이 조금 더 쉽게 경험을 공유할 수 있도록 최근 선물하기 기능을 도입했다. 출시 1주일 정도됐는데, 반응이 긍정적이다.   -농수산물 직거래 플랫폼을 출시하면서 어려웠던 점이 있다면.이재윤: 처음 출시하고 생산자분들을 만나던 때가 기억난다. 평범한 커머스 업체로 생각하시고 연락을 끊으시거나, 만나 주지 않는 분들이 많았다. 다행히 설명을 들어주시려는 분들이 한 분씩 생겼고 입점 업체를 늘려갔다. 현재는 입점하신 분들이 알고 계신 다른 생산자분들을 소개한다거나, 소문을 듣고 고객센터에 입점 문의해 주시는 경우가 많다.-특정 세대를 타깃으로 하는 만큼 확장성에 대한 우려도 있다. 팔도감은 어떤 플랫폼으로 커나갈 계획인지 궁금하다.강원호: 내부적으로는 X세대 시장이 생각보다 훨씬 크다고 판단한다. 당장은 충분하다고 생각한다. 다만 식품 특성상 추가적인 세대 확장도 가능하다고 보고 있다. 먹을 것이라는 건 세대를 가리지 않는다. 어머니가 제게 팔도감을 소개할 수도 있고, 지인에게 소개해 줄 수도 있다. 선물하기 기능을 만든 이유이기도 하다.이재윤: 식품의 경우 X세대 시장에서 인정받으면 확장 가능성이 무한하다고 보고 있다. 저도 어머니에게 "고기는 어디서 사야해?" 등의 꿀팁을 물을 때가 많다. 어머니가 "팔도감이라는 앱 나왔는데 써봐"라고 답해주시면 자녀 혹은 어린 세대도 락인될 수 있다고 생각한다. 가족만큼 좋은 품질 보증원이 없다.-최근 소프트뱅크벤처스 등에서 35억원 규모 프리 시리즈A를 유치했다. 자금 활용 방안이 궁금하다.강원호: 투자 유치가 필요했던 핵심 이유는 '인재 채용'이다. 팔도감은 초창기 서비스인만큼 빠르게 성장하고 있다. 현재 직원 수는 15명 정도인데, 성장 속도를 따라가려면 함께할 동료가 더 많이 필요하다. 부끄럽지만, 초기 스타트업을 경험하고 싶은 분들에게는 팔도감이 좋은 선택지라고 생각한다. 혹시라도 관심 있는 분들이라면 언제든 팔도감 문을 두드려주시면 감사할 것 같다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] 의료데이터 활용, 보안은 체크하셨나요…보안에 진심인 라이프시맨틱스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080015</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의료데이터를 기반으로 하는 서비스와 제품 출시가 이어지면서 업계 내에서 ‘보안’이 화두로 자리잡기 시작했다. 서비스 제공에서 성과가 끝나는 것이 아니라, 이제는 보안의 고도화도 함께 준비해야 한다는 의미다. 블로터는 김광훈 라이프시맨틱스 ICT 컨버전스연구소장을 만나 개인·민감 정보로 분류되는 의료데이터를 어떤 식으로 다뤄야 할지를 알아봤다.  Q. 간단한 소개를 부탁한다.  A. BIG 4 컨설팅펌 출신으로 기업의 보안관련 자문업무를 수행했으며, 일본 NHN 그룹에서 보안총괄을 담당했었다. 현재는 라이프시맨틱스 CISO(정보보호최고책임자)와 CPO(개인정보보호책임자)를 맡고 있다.  Q. 의료데이터가 가진 가치를 간단히 소개 부탁한다. A. 병원이 가지고 있는 의료데이터는 많은 가능성을 내포하고 있다. 현재의 디지털 헬스케어 기반 서비스는 이러한 의료데이터를 토대로 가설을 세운 것을 검증하고 실증을 통해 실제로 적용이 가능하도록 만들어지는 흐름을 갖고 있다. 이 의료데이터를 활용하는 산업은 분석 방법이나 통계 방법을 통해 잘 분석이 되어야 그 서비스를 업그레이드하고 좀 더 고도화하고, 또 다른 새로운 서비스를 창출하는 방식으로 진화한다. 이를테면 고혈압이나 당뇨, 전립선암, 피부암 등의 발병 확률 등을 측정하는 모듈이 현재 정확도가 80% 이상이 되는 수준에 이르렀고, 수 년 내에 90%의 정확도를 가질 것으로 보고있다. 이는 수많은 데이터를 활용해 분석 기법을 고도화해서 이뤄진 결과물이다. 이러한 의료데이터를 촉진할 수 있는 법 체계가 있다면 이러한 서비스들이 더 품질이 더 높아질 거고 산업이 좀 더 발전할 수 있다. Q. 의료데이터의 활용 가능성을 얘기했는데, 그렇다면 품질관리 측면에서 살펴보면 어떤가? A. 의료데이터는 민감정보에 해당된다. 일반 개인정보보다 더 많은 관리가 필요하다. 이 정보를 취급하는 회사들은 어느 수준 이상의 보호할 수 있는 도덕적·기술적·관리적인 수준이 보장이 되어야 취급할 수 있다. 정보를 취급할 수 있는 그런 자격 조건을 줘야 하지 않을까 생각한다. 가장 쉽게 예를 들 수 있는 게 금융 분야에서 금융 마이데이터 사업자들은 심사를 통해 허가를 받고 사업을 영위하는 것으로 알고 있다. 의료데이터 또한 이러한 형태 등을 참고, 품질 관리 수준을 높여야 한다.  Q. 몇몇 업체는 보안에 비용이 들어가는 것을 꺼려할 수도 있을 듯 하다.  A. 그런 경우 결국 기업 입장에서는 손해로 다가온다. 처음에 보안을 고려하지 않고 서비스를 만들면 나중에 보안 취약점이 나올 경우 이를 개선하는 데 있어 굉장히 많은 비용이 든다.  뭔가 완전히 잘못돼서 다시 만들어야 된다면 롤백(되돌리기)을 해야 하고 이에 들어가는 시간과 인력, 비용이 커진다. 제대로 대응하지 못한 경우 규제에 걸려서 벌금 과태료 또는 영업정지까지 갈 수 있는 상황이 될 수도 있다.  Q. 비용적인 측면에서 보안 리스크가 크다는 점은 잘 알겠다. 그렇다면 라이프시맨틱스는 어떻게 보안 이슈에 대응하고 있는가?  A. 업계 분위기가 일단 사업 키우기부터 먼저 추진을 하고 있기 때문에 이 점은 우려된다. 라이프시맨틱스는 내부적으로 규격에 맞춰 설계하고 처음부터 철저하게 보안을 체크해 서비스 출시 대응이 빠르지 않은 경우도 있다.라이프시맨틱스가 업계 최고 수준의 보안을 유지하고 있다는 점은 두 가지 측면에서 말할 수 있다. 외부로 잘 알려지진 않았지만 라이프시맨틱스는 개발 당시부터 보안 관련 서비스 품질 체크 과정이 많다. 그래서 다른 서비스보다 늦을 수 있다는 얘기다. 외부적으로는 의료데이터를 제공하는 의료기관으로부터 신뢰를 얻기 위해 국내외 보안인증을 4개 가지고 있다. 아마 업계 통틀어 가장 많을 것이다. 그 부분에 있어서는 저희 이미 ISO 시리즈 중에 보안과 관련된 인증이 꽤 있는데 그중에 4개를 가지고 있다.  (라이프시맨틱스는 ISO27001, ISO27017, ISO27701, ISO27799을 획득한 상태다. 각각 보안 인증·보안 프레임워크, 클라우드 서비스 제공자 국제표준인증, 개인정보보호경영시시스템 (PIMS) 인증, 의료정보보호 특화 경영시스템 국제표준인증이다.)  또한 미국의 개인정보 의료 정보와 관련된 보안 기준이 있는데(ISMS-P, 정보보호/개인정보보호 인증) 제3의 인증 기관으로부터 적합성 평가를 받아서 매년 갱신 중이다. 이 모든 것들 중 대부분은 의무 대상이 아니지만 라이프시맨틱스는 인증을 다 받았다.Q. 아까 촉진법이라 하셨는데, 업계에서 촉진법을 필요로 하는 이유가 무엇인지? A. 아직 국회에 관련 법안이 발의되지 않은 상태이긴 하지만, 업계에서는 촉진법이 필요하다는데 공감대를 형성하고 있다. 일단 촉진법을 바탕으로 의료데이터 분야에 대한 세부 정의나 지표, 용어에 대해 기준이 확립됐으면 하는 바람이다.  금융 관련, 신용정보 분야에서도 신용 정보라는 용어를 쓰지 신용 데이터라는 용어를 사용하지는 않는데, 의료데이터 분야만 이미 의료정보가 있는 상황 속에서 의료데이터를 별개로 정의하려는 움직임이 있다. 나름의 사연이 있어 별개의 용어가 생기는 것이겠으나 이렇게 용어가 계속 새로 나오는 등의 이유로 업계 내에서 혼선을 일으킬 수 있는데, 이러한 것들을 좀 최소화하면 좀 더 수월하게 산업 발전을 이끌 수 있을 것이라 본다. 이와 함께 산업 육성을 위한 지원을 위해서라도 촉진법이 필요하다. 디지털 치료제나 스마트 의료기기를 개발하는 업체에서는 보안 모의 해킹 등 이슈 점검을 위해 쓰는 비용을 감당하기 힘든 경우가 많다. 촉진법 등에서 규정해 바우처 사업 등을 응용, 기술 기반 스타트업이 제품과 서비스를 개발하는데 있어 좀 더 완성된 제품을 시장에 출시할 수 있도록 지원하는 방안이 필요하다. 아울러 또한 정부의 규제가 활성화를 위한 조항도 있겠지만 모든 것을 통제하기는 어려울 것인데, 정부에서 산업 분야에 자율적인 부분은 꼭 보장해주기를 바란다. Q. 의료데이터 사업의 선도자로 자리매김하기 위한 라이프시맨틱스의 각오를 부탁한다.A. 의미 있는 데이터를 찾아서 충분히 활용하는 제품을 만드는데 있어 의료데이터는 굉장히 중요하다. 라이프시맨틱스는 10년 전부터 정부 정책과제 통해서 디지털 헬스케어 서비스를 만들어왔다. 실제로 민간 업체가 사용하기 어려웠던 건강데이터 의료데이터에 접근해 가설을 검증하고 적용 가능한 서비스를 구축해왔다. 앞으로도 고객에게 신뢰받는 서비스를 제공하기 위해 노력하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]배민은 '배달 로봇'을 내놓기까지 어떤 고민을 했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120012</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로봇은 크게 산업용과 서비스용으로 나뉜다. 산업용 로봇이 등장한 건 꽤 오래전부터다. 제조업을 중심으로 산업용 로봇을 받아들이기 시작했다. 채용 이유는 단순했다. 자동화를 통한 효율 개선, 인건비 절감이 목표였다. 첫 적용 사례는 미국 자동차 제조 업체 제너럴 모터스(GM)다. GM은 1961년 뉴저지 공장 생산라인에 로봇 팔 '유니메이트(Unimate)'를 배치했다. 수많은 사례가 이어졌다. 국내 제조업들도 로봇 활용에 적극적인 태도를 보이기 시작했다. 산업용 로봇과 달리 서비스 로봇 개발은 더뎠다. 특히 국내 시장에서 서비스 로봇은 '돈 안되는 사업'으로 평가받았다. 국내 서비스 로봇 시장을 이끌고 있는 우아한형제들도 사업 초기 어려움을 겪었다. 김요섭 우아한형제들 로봇배달서비스실 실장은 "2017~2018년만 해도 서비스 로봇을 만든다고 하면 '이거 왜 하냐', '돈 안된다'는 소리를 들었다"며 "국내에서는 협업할 제조사를 찾지 못해 해외로 눈을 돌릴 수밖에 없었다"고 회상한다. 어려움 끝에 내놓은 게 서빙 로봇 '딜리, 딜리플레이트'다. 이후 층간 이동 로봇, 실외 이동 로봇 등으로 영역을 넓혔다. 올해부터는 서울 무역센터와 테헤란로 일대, 인천공항 등에서도 우아한형제들 로봇들을 볼 수 있다. 지난 8일 우아한형제들 사옥에서 김요섭 우아한형제들 로봇배달서비스실 실장을 만나 '배달 로봇' 관련 이야기를 들었다.   -우아한형제들이 '로봇 개발'에 뛰어든 계기가 궁금하다. 2017년 김봉진 의장이 미국 출장을 다녀온 뒤 "앞으로 세상은 로봇도 배달에 동참하겠다"며 의지를 드러냈다. '미래와 경쟁하자'는 캐치프라이즈로 배달 로봇 개발을 시작했다. 처음 이름은 로봇사업추진단이었다. 인원도 2명뿐이었다. 그러다 제가 합류하게 된 2018년부터 로봇틱스셀로 팀명이 바뀌었고, 8명 정도 규모로 본격 개발에 착수했다. 지금은 규모가 많이 커졌다. 현재는 직원 40명 정도가 개발과 운영에 집중하고 있다.-우아한형제들 주력 사업은 배달 서비스다. 로봇 개발도 서비스에 초점을 맞췄을 것 같다.우리는 로봇 제조사가 아니다. 플랫폼을 제공하고 서비스하는 회사다. 초기에는 로봇을 자체 개발·제조에 집중하기보다는 서비스 구축에 집중했다. 제조사들과 협력해 로봇 하드웨어는 파트너들로부터 공급받고 서비스 개발에만 집중하는 형태였다. 초기만 하더라도 파트너를 구하는 게 힘들었다. 국내 많은 기업들을 찾아갔지만 서비스 로봇이 상용화되는 건 어렵다는 말을 들었다. 돈 안된다, 위험하다는 말도 들었다. 다들 만류했고 어쩔 수 없이 해외 협력사로 눈을 돌렸다. 기존 로봇 제조사들은 '제조-판매'가 비즈니스 모델이다. 그런데 우리는 서비스를 해야 한다. 고객사 수준을 맞추는 게 아니고 이용자 만족도를 높이는 게 목적이다. 이용자들이 원하는 기대 수준이 상당히 높은데, 이를 기술이나 디자인 등 다른 요소로 풀어야 한다. 서비스 로봇을 만드는 데 가장 어려웠던 부분이다. -서빙 로봇→층간 이동 로봇→실외 이동 로봇→실내·외 이동 로봇 순서로 개발됐다. 처음부터 최종 목표는 정해져 있었나. 첫 시작부터 실내·외 로봇을 고려했다. 우아한형제들은 푸드 딜리버리 회사다. 실내, 실외를 구분한다는 게 의미가 없다. 고객이 주문한 곳이면 어디든 가야 한다. 다만 2017~2018년만 하더라도 기술력이 고도화된 상태는 아니었다. 실내부터 개발할 수밖에 없었다. 실내와 실외에 필요한 기술력 차이는 상당히 크다. 보통 실내는 벽이 있다. 2D 센서로 현장을 살펴보면서 벽, 지형물 특징을 찾아내는 방식으로 로봇 위치를 확인할 수 있다. 하지만 실외는 다르다. 운동장처럼 넓게 트여있는 공간에서 위치를 잃기도 한다. 사람이 사막에 서있을 때 길을 잃는 것과 마찬가지다. 때문에 실외에서는 실내보다 고도화된 기술력이 요구된다. 고스펙 카메라, 스캔 장비를 쓸 수밖에 없다. 실내와 달리 바닥에 돌도 있고, 높은 턱도 있다. 날씨도 고려해야 한다. 방지, 방수, 방열이 모두 가능해야 하고 거친 환경에서도 움직일 수 있는 하드웨어가 필요하다.   -실외에서 발생할 수 있는 또 다른 변수 중 하나는 '아이들'일 것 같다. 실증 단계에서 어려움은 없었는지 궁금하다.처음 로봇을 개발한다고 주변에 말했을 때 전문가들이 가장 우려한 부분이다. 아이들 때문에 배달 안될 거라는 말을 많이 들었다. 지난해 8월부터 광교 앨리웨이(아파트)에서 딜리드라이브(실외 이동) 테스트를 하고 있는데, 실제 아이들이 가로막는 경우가 있다. 그런데 조금 다행인 점은 아이들이 로봇에 관심을 갖는 시간이 그리 길지 않다는 것이다. 배달 지연으로 이어질 만큼 관심을 갖지는 않는다.또 아파트 단지에 있는 아이들은 이 로봇이 본인 아파트 안에만 있다 보니, 친구처럼 여기는 것 같다. 로봇에 우호적이다. 다른 친구들에게 자랑하기도 한다. 어찌 됐건 배달 품질에 영향을 줄 만큼의 방해는 없다. 현재 광교 앨리웨이에서는 D2D(Door to Door) 기준 25분 안에 배달하고 있다. -로봇 배달 본격화 시 '일자리 문제'를 우려하는 시선도 있다.로봇은 라이더와 비교해 많이 느리다. 실외 로봇 스펙은 시속 10km/h인데, 인도에서 아파트 주민들과 함께 다니다 보니 평균 시속 3.5km/h를 지키고 있다. 성인 기준 조금 빨리 걷는 정도다. 이 정도 속도를 유지해야 같이 걸어 다니는 분들이 안전하다고 느낀다. 속도를 높이면 불안할 수밖에 없다. 법적 문제로 공공 도로로 나가지 못하는 점도 로봇이 라이더와 비교해 느릴 수밖에 없는 이유다. 많은 분들이 사람을 로봇으로 대체할 수 있냐고 묻는데, 직접 개발한 제 생각은 현재 수준으로는 불가능하다. 오히려 라이더(배달원)를 도와주는 역할이라고 보는 게 맞다. 예를 들어 라이더가 아파트 정문까지 음식을 배달해 오면 배달 로봇이 이를 고객 집 앞까지 가져다주는 형태다. 라이더 입장에선 움직이는 시간을 줄여 더 많은 배달을 수행할 수 있다.  -로봇을 개발하면서 어렵거나 아쉬움이 남았던 점을 3가지 키워드로 꼽아본다면. 첫째는 규제다. 그래도 정부가 의지를 갖고 달라진 모습을 보여주고 있고, 기대하는 부분도 있다. 또 규제 샌드박스를 적극 이용해야 한다고 생각한다. *참고로 자율주행 배달 로봇은 도로교통법상 보행자가 아닌 '차'로 분류된다. 이에 보도 통행이 제한된다. 이에 우아한형제들은 실증특례를 받아 제한된 지역에서 실증하고 있는데, 이마저도 현장 요원의 상시 동행이 필수인 상태다. 두 번째는 환경 요소다. 우리가 사는 공간의 환경은 당연히 사람에게 맞춰져 있다. 로봇을 고려한 인프라는 없다. 다만 퍼스널 모빌리티가 일상에 자리 잡고 있는 만큼 인도나 보도를 설계할 때도 앞으로는 다양한 부분을 고려해야 하지 않을까 싶다. 마지막은 기술이다. 환경적(인프라)으로 잘 돼 있으면 아주 특별한 기술 없이도 일상에 투입될 수 있는데, 부족한 인프라를 기술로 풀다 보니 기술 난이도가 상당히 높다. 그래도 우아한형제들 배달 로봇이 다양한 실증 사례에 참여할 수 있는 것에 큰 의의를 두고 있다. 저희를 찾아주시는 건 로봇뿐 아니라 고객 접점이 가능한 플랫폼을 갖추고 있기 때문이라고 생각한다. 저희만의 강점을 좋게 평가했다고 여기고 있다. 기존 로봇 제조사들이 줄 수 없는 차별화된 서비스 경험을 더 많은 분들이 경험하고, 로봇이 일상에 도움이 됐으면 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]클로바가 꿈꾸는 미래 "내비에서 가족 음성이 나온다면?"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202206230009</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["클로바더빙 제공 보이스 131개 중 37개가 보이스메이커로 만들어졌다".네이버 '보이스메이커' 성과다. 서비스 출시 6개월 만에 이뤄낸 기록이다. 보이스메이커는 음성합성 기술을 기반으로 누구나 자기 목소리를 담은 인공지능(AI) 보이스를 만들 수 있는 서비스다. 보이스메이커를 만든 건 클로바 보이스팀이다. 보이스팀은 음성합성 연구개발을 전담한다. 2020년 2월 클로바더빙 서비스를 선보였고, 지난해 11월에는 '보이스메이커' 서비스를 출시했다. 보이스메이커에는 보이스팀이 지향하는 목표가 담겨 있다. 현재 보이스메이커로 만든 이용자 개개인의 AI 보이스는 주로 '클로바더빙' 서비스에만 활용된다. 음성 생성까지는 가능하지만, 다양한 서비스 적용에는 제약이 있는 상태다. 보이스팀은 이용자가 만든 AI 보이스가 각종 서비스(선물 보내기, 내비게이션)에 적용되는 미래를 꿈꾸고 있다. 본인 목소리 기반으로 만들어진 AI 보이스로 길 안내를 받거나, 연인·가족 목소리 기반으로 만들어진 AI 보이스로 네이버 사전 예문을 읽을 수 있는 날을 기대하고 있다. 보이스팀은 네이버 메타버스 플랫폼 제페토와 협업도 꿈꾸고 있다. 아직 구체화된 건 없지만, 가능성을 검토하고 있다. 지난 22일 이봉준 클로바 보이스팀 NES 리더를 만나 '음성합성기술'과 '보이스메이커' 이야기를 들었다.   -클로바 보이스팀은 어떤 일을 하고 있나.음성합성 연구개발을 전담하고 있다. 음성합성 기술은 '텍스트 투 스피치(Text to Speech)'가 핵심이다. 텍스트로 문장을 입력하면 이를 목소리(AI보이스)로 만들어주는 기술이다. 음성합성 기술 기반 클로바더빙 서비스를 2020년 선보였고, 지난해에는 보이스메이커를 출시했다. -음성이 만들어지고 적용되는 과정이 궁금하다. 음성합성 과정은 복잡해서 설명이 쉽지 않다. 보코더라는 프로그램이 있다. 음성을 짧은 시간으로 잘라 코드로 변환하고, 코드를 다시 음성으로 변환하는 프로그램이다. 잡음 없이 깨끗한 사람 합성음을 만드는 데 가장 큰 역할을 하는 부분이다. 초창기 보코더는 로봇 소리 같았고, 딥러닝을 처음 적용한 보코더는 1초 음성을 만드는데 그래픽처리장치(GPU) 장비에서 400초 정도가 필요했다. 저희는 이 기술을 개선해 중앙처리장치(CPU) 장비에서 실시간(real-time)으로 음성을 생성할 수 있는 보코더를 개발, 서비스하고 있다. -합성음에 감정도 반영된 게 신기하다. 어떻게 만들어지는지 궁금하다. 보코더가 음성→코드→음성 변환 역할을 한다. 보코더 내부에서 사용하는 코드만 만들 수 있으면 음성을 만들 수 있는데, 이때 입력한 텍스트를 코드로 변환하는 부분을 '음향모델'이라고 한다. 이 음향모델이 각 화자마다 다른 발음, 특성, 스타일, 감정을 반영해 코드를 만들어낸다. 쉽게 말해 표현력이 개선됐다.추가로 앞선 질문과 관련 있는 내용인데, 음성이 만들어지는 과정에는 '언어처리' 부분도 중요하다. 음향모델 앞쪽에 언어처리 과정이 선행된다. 우리끼리 자주 예시로 드는게 '3M'이다. "삼미터", "쓰리엠", "삼메가" 등 다양하게 읽힐 수 있다. 문맥을 파악해야 하는데, 이 과정이 언어처리다. 참고로 언어처리 능력을 개선하는 데는 이용자분들의 지적(클레임)이 큰 도움됐다. 네이버 사전 예문 등에서 합성음을 들을 수 있는데, 잘못된 부분이 있으면 이용자분들이 빠르게 알려주신다. 확인 후 수정하는 과정을 거치면서 언어처리 능력을 개선하고 있다. 음성합성 전체 과정을 요약 정리하면 '텍스트 입력→언어처리기→음향모델→보코더→음성 출력' 순서로 진행된다.   -팀에는 언제 합류했는지. 초기와 비교하면 현재 음성합성 기술은 어떻게, 얼마나 달라졌나.팀에는 2016년 합류했다. 초기에는 숙련된 성우가 스튜디오에서 합성음을 만들었다. 또 외부 스튜디오에 소속된 사운드 엔지니어도 계셨다. 노이즈(잡음) 없는 환경에서 몇만 문장 이상씩 녹음해야 했다. 목소리 톤도 일정하게 유지해야 했고, 발음이 조금만 이상해도 다시해야 했다. 하지만 지금은 다르다. 보이스메이커 서비스가 출시된 것도 기술이 발전했기 때문이다. 누구나 환경 제약 없이 합성음을 만들 수 있다. 초인종 소리, 바람 소리 등 노이즈를 자체적으로 감지해 제거한다. 쉽게 말해 전처리 기술이 고도화됐다. -보이스메이커 향후 방향성은.이용자 반응이 좋다. 지난해 11월 출시돼 반년 정도 운영하고 있는데, 현재 클로바더빙에서 제공되는 131개 보이스 중 37개가 보이스메이커로 제작된 합성음이다. 유튜브 등 개인 크리에이터 시장이 커지고 있는 만큼, 활용 방안도 다양해질 것 같다.보이스팀이 그리는 다음 단계는 보이스메이커로 만든 합성음의 다양한 서비스 적용이다. 아직까지는 클로바더빙 서비스 정도에서만 쓰고 있다. 선물, 내비게이션, 사전 예문 등 다양한 부문에서 아직 못 쓰는 게 아쉽다. 메타버스 이런 곳도 들어갈 수 있을 것 같다. 메타버스 플랫폼 제페토에도 적용할 수 있으면 좋을 것 같다. 캐릭터에서 이용자가 만든 합성음이 나오면 재밌을 것 같다. 구체화된 건 없다.   -음성합성 기술 개발하면서 어려웠던 점은.음성합성 기술은 '수치'로 어떻게 안된다. 보통 딥러닝 모델은 원본, 정답 데이터가 있고 이와 비슷하게만 만들면 되는데, 음성합성은 비슷하게만 만든다고 되는 게 아니다. 사람마다 '로봇 목소리 같다'고 느끼는 게 다르다. 주관의 영역이 적용되기 때문에 객관적으로 평가할 방법이 없다. 많이 들어보는 수밖에는 없다. 하루종일 문장만 들을 때도 있었다. 고생 끝에 만들어진 기술이다. 클로바더빙, 보이스메이커 많이 써주시면 감사하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/06/23/blt202206230018.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] 의무화된 '의약품 콜드체인' 구현, 윌로그가 해결]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240033</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205240033</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19는 백신 등 의약품이 세상에 미치는 영향을 극명하게 보여준 사례였다. 화이자와 모더나 등 코로나19 백신을 개발한 업체들은 부와 명성을 함께 챙겼으며, 각 국가는 백신을 도입하기 위해 치열하게 경쟁했다. 문제는 백신만 도입해서는 수많은 사람들이 접종하지 못할 수도 있다는 점이다. 상온에서 배달된 아이스크림이 쉽사리 녹아버리듯, 백신도 알맞은 온도에서 유통되고 관리되어야 한다. 콜드체인(저온유통체계)이 필요하다는 의미다. 국내서도 이와 관련된 규제가 만들어지기 시작했다. 그렇다면 ‘의약품의 철저한 유통 관리’를 위한 기술력은 어디까지 왔을까? 단순히 비용만 많이 드는 기술이 아닐까? 콜드체인 데이터 관리 솔루션 기업 '윌로그'의 윤지현 대표를 만나 콜드체인 유통 확립 필요성을 확인해 보았다.  안치영(이하 ‘안’) : 업체 소개를 부탁합니다.윤지현(이하 ‘윤’)  : 윌로그는 콜드체인의 이동 전 과정을 빈틈없이 관리할 수 있는 콜드체인 데이터관리 솔루션을 개발 및 운영하고 있는 콜드체인 관리 기업입니다. 윌로그의 전신인 ‘서현’ 이라는 기업명으로 콜드체인 솔루션을 개발하기 시작했고, 작년 1월에는 미국에, 5월에는 국내에 ‘윌로그’ 법인을 설립하면서 본격적으로 사업을 확장해 나가고 있습니다. 안 : 윌로그의 핵심 서비스는 콜드체인 시스템으로 보이는데 자세히 설명 부탁드립니다.윤 : 자체 개발한 콜드체인 모니터링 디바이스인 ‘OTQ’는 물류 상태를 나타내는 QR코드를 설정시간 단위별로 생성하고 저장합니다. QR코드를 스마트폰 카메라로 스캔하기만 하면 모든 물류 상태와 이력을 해당 스마트폰과 관제 소프트웨어에서 확인할 수 있습니다. 또한 윌로그의 관제 소프트웨어는 제품 단위의 이동경로, 물품 상태에 대한 가시성을 제공할 뿐만 아니라 반품처리, 출하증명서의 발급과 보관 등 프로세스 관리가 가능한 유일한 콜드체인 관리 솔루션입니다. 클라우드 기반으로 제공되기 때문에 기업 담당자뿐만 아니라 기사, 수령인 등 콜드체인 과정의 모든 이해관계자가 빠르고 편하게 데이터에 접근할 수 있습니다.안 : 쉽게 말해 QR 코드와 관제 소프트웨어만 있으면 의약품이 어떻게 유통되고 어떤 상태인지를 한 눈에 알 수 있다는 의미인가요?윤 : 그렇습니다. 누구나 쉽게 이해할 수 있는 형태로 데이터를 제공하기 때문에 데이터를 기반으로 이슈 상황에 대처하고 반복되는 이슈를 예방할 수 있습니다. 단순히 온도를 기록하고 확인만 하는 것이 아니라 데이터를 기반으로 대응하고 프로세스를 관리할 수 있기 때문에 우리는 이를 ‘콜드체인 데이터관리 솔루션’ 이라 정의하고 있습니다.  안 : 의약품 유통, 특히 콜드체인을 전제로 한 유통은 쉽게 떠오르는 사업 아이템은 아닙니다. 창업 동기가 있었나요?윤 : 윌로그를 창업하기 전 식품 관련 사업을 진행했던 경험이 있습니다. 식재료뿐만 아니라 소비자에게 배송되는 완제품의 운송 과정에 있어 온도 관리가 되지 못하고 있음을 알게 되었습니다. 대부분 운송위탁업체를 통해 물품을 이동하다 보니 온도가 유지되지 못하는 환경에 놓이거나 온도를 조작하는 일도 비일비재 했습니다. 이러한 과정을 목격하며 콜드체인을 단순히 ‘유지’하는 것보다 제대로 ‘관리’하는 것이 중요하다는 것을 알게 되었고, 윌로그의 각자대표를 맡고 있는 배성훈 대표와 마음을 같이해 개발을 시작하게 되었습니다.안 : 콜드체인이 제대로 관리하는 것이 중요하다고 말씀하셨는데, 그럼 지금까지는 잘 관리되지 않고 있다는 말씀인가요?윤 : 사실 지난 2020년 독감 상온 노출 이슈가 터질만큼 온도를 조작하거나 비용 절감을 위해 온도 관리에 제대로 투자를 안하는 등 산업내 문제는 만연했습니다. 이에 식품의약품안전처(이하 식약처)에서 지난 1월 규정을 강화, ‘수송 중 온도 데이터 추적 및 관리’에 대한 세부 체크 항목을 신설했습니다. 식약처의 규제 신설 이후 많은 기업들이 규제에 어떻게 대응해야 할지 막막한 상황입니다. 규제 대응을 갑작스러운 투자라고 바라보고, 수익성이 낮은 의약품 유통 기업들이나 물류기업들은 규제의 적용이 기업의 위기로 이어질 것이라고 이야기하기도 합니다. 윌로그는 이러한 기업들의 고민을 해결할 수 있는 완벽한 대안이 될 수 있습니다.안 : 기업 입장에서는 식약처의 규제가 껄끄럽다 생각할 것이며 완벽한 콜드체인 관리가 현실적으로 어렵다고 얘기할 수 있을 듯 합니다. 그렇게까지 완벽을 추구해야 할까요?윤 : 콜드체인 관리는 단순히 규정때문만이 아닌, 바이오의약/제약 기업들의 사업 지속과 성장을 위해 상당히 중요합니다. 적절하지 않은 콜드체인은 공급망 전반에 연속적인 문제를 발생시켜 비용을 더 증가시키는 결과로 이어집니다.콜드체인 체계가 제대로 갖춰지지 않은 상황에서 코로나로 인해 갑작스럽게 증가한 수요에 대응해야 했던 많은 기업들이 반품으로 인한 비용과 부패 및 변질된 물품을 폐기하는데 많은 비용을 낭비하고 있습니다. 반품 및 폐기된 물량으로 인해 생산 물량을 늘리게 되고 이는 원자재 제조사, 부품 제조사에까지 영향을 주게 됩니다. 만약을 대비한 재고 물량이 증가하면 보관 장소, 창고, 거점 센터까지 늘려야합니다. 기존의 시설로는 증가하는 수요와 공급에 대응할 수 없기 때문입니다. 만약 적절한 범위를 초과해 적재하거나 운송하게 되면 온도 관리가 제대로 되지 않아 더 많은 물품이 변질되거나 부패되는 결과로 이어집니다. 이처럼 부실한 콜드체인 관리로 인한 파장효과 (Ripple Effect)는 생각보다 더 큰 결과로 이어지게 됩니다. 이러한 리스크를 줄이기 위해서는 인력과 비용이 투입되어야 합니다. 그리고 투자해야 한다면 비효율적으로 낭비되는 시간과 비용을 최소화해 투자대비 효율을 극대화해야 합니다. 이를 위해 콜드체인은 ‘온도의 유지’ 가 아닌 ‘철저한 관리’로 초점을 바꿔야 합니다. 특히 변수가 많은 이동, 운송 과정에서의 관리는 콜드체인 전반에 큰 영향을 미칠 수 있습니다.안 : 결국 업체의 체질 개선이 필요하다는 말씀이군요. 업계에서는 그 효과에 대해 반신반의할텐데, 실제로 고객사들 반응은 어떤가요?윤 : 실제 윌로그의 고객사 중 제약사 한 곳은 콜드체인 관리를 위한 사전 작업 과정에서 윌로그 도입 이후 이전 대비 시간을 절반 이상 절약했고, 두 배 이상의 생산성 향상 효과를 경험하고 있습니다. 윌로그는 설립 당시부터 콜드체인의 목표는 단순히 온도를 유지하는 것이 아니라 사각지대 없이 ’철저히 관리’ 하는 것을 전제로 삼아왔습니다. 솔루션 적인 접근을 통해 기존 데이터로거가 지니고 있는 불완전한 요소들을 제거하고, 콜드체인 관리가 필요한 기업들이 윌로그 솔루션을 통해 비즈니스 리스크를 최소화하고, 낭비되는 시간과 비용을 줄일 수 있도록 돕고 있습니다.  안 : 그렇다면 의약품 유통 콜드체인에서 윌로그의 다음 목표점은 어디인가요?윤 : 솔루션 고도화를 위한 노력을 계속하고 있습니다. 콜드체인 관리는 콜드체인 전 영역에 대한 데이터 수집 및 활용 없이 불가능합니다. 이를 위해서는 ERP, WMS 등 콜드체인과 연관된 시스템과의 연동이 필수적입니다. 현재도 일부 기업들과 시스템 연동을 진행하고 있지만, 고도화를 통해 더 많은 기업들에게 연동 서비스를 제공할 수 있도록 할 예정입니다. 더불어 방대한 데이터를 기반으로 적용 가능한 인사이트를 제공하고 반복되는 과정들을 자동화하기 위해 빅데이터와 머신러닝에 투자하며 솔루션을 더욱 고도화해 나갈 예정입니다. 안 : 네 알겠습니다. 그럼 마지막으로 혹시 윌로그가 꿈꾸는 미래에 대해 짧게 한 말씀 부탁드려도 될까요?윤 : 넵. 단기적으로 윌로그는 콜드체인 관리의 새로운 방식을 제시하는 것, 이를 통해 기업들이 콜드체인에 대한 리스크를 최소화하고 비즈니스의 선순환을 이루도록 돕는 것을 목표로 하고 있습니다. 장기적으로는 ‘The Standard of Trust’ 라는 비전을 기초로 콜드체인 과정을 거치는 모든 물품에 대해 윌로그라는 이름이 안전을 보장하는 ‘인증’ 과 같은 역할을 할 수 있도록 계속 정진하고자 합니다. 여러 선진 기술들의 적용을 적극적으로 검토하고 있고요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/24/blt202205240017.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]100만 기업 데이터 모은 '앤톡', "우량기업 찾고 부실기업 피해요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205250088</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“누구나 우량 기업은 쉽게 알아보고 부실 기업은 피해갈 수 있게 지원하는 역할을 수행하고 있습니다.”지난 24일 서울 성동구에 위치한 사무실에서 만난 핀테크 스타트업 ‘앤톡(Antock)’의 박재준 대표는 회사에 대해 이렇게 소개했다. 앤톡의 목표는 금융 산업의 정보 비대칭 문제를 해소하는 것이다. IT 기술을 통해서다. 앤톡의 경쟁력인 '대안 데이터' 분석이 필요한 이유 정보 비대칭 문제를 어떻게 해결하고 있는지 살펴보려면 먼저 앤톡이 다루고 있는 ‘대안 데이터(Alternative data)’ 개념을 알아야 한다. 이 회사만의 차별화된 경쟁력이기도 하다. 대안 혹은 대체 데이터는 금융 투자 과정에서 통찰력을 얻는 데 사용되는 데이터다. 비재무적(비금융) 데이터라고도 할 수 있는데, 즉 전통적인 재무제표나 기업공시와 같은 금융 정보에서 벗어나 기업 성과에 대한 또 다른 분석을 가능케 해주는 데이터를 말한다.박 대표는 “예컨대 이 제조업체가 상품을 많이 팔 수 있을 것인가를 예측한다면, 보통 재무제표를 통해 이전 데이터까지 거슬러 올라가 예측하는 것이 재무 분석이다”면서 “하지만 공장 앞에 있는 차량 이동량 등 완전 다른 각도에서 비재무적 분석을 위해 이용하는 데이터가 대안 데이터다”고 설명했다.앤톡은 △조직 △정부인증 △수상 △언론보도 △지리 △지적재산권 △사회적가치 △사회적관계망 △홈페이지 △검색기록 △소비자반응 △거래계약 등의 대안 데이터들을 모아 분석하고 있다. 물론 재무 데이터도 수집 및 분석하고 있다. 상장사와 비상장사의 재무·비재무 데이터를 다루고 있는 것이다.박 대표는 “특이하게 웹사이트에 봇도 보내본다”면서 “사이트가 다운됐는지 안됐는지 확인하는 건데, 기업이 망하기 전에 사이트가 먼저 내려가는 경우가 되게 많아서다”고 말했다. 고용 정보도 대안 데이터다. 직원 수가 갑자기 큰 폭으로 줄어들면 위험 신호라고 판단할 수 있다. 대안 데이터의 기준은 ‘경험’과 ‘관찰’이라고 박 대표는 설명했다. 그는 “예컨대 현상들을 관찰하고 통계학적으로 보니 이런 현상이 나타나면 폐업률이 높았다 이런 식의 증거를 남기는 것”이라면서 “답이라기보다 증거들이 기록되고 있기 때문에 활용할 수 있는 것”이라고 강조했다.  대안 데이터가 필요한 이유가 있다. 기존 신용평가 시스템을 통해 기업의 신용등급을 나누면 90% 이상이 B 혹은 BB등급에 있다(NICE평가정보 2020년 12월 기준). 기업마다 하는 일도 각기 다르고 성과나 리스크 등에 차이가 크더라도 대개 유사한 수준의 신용등급으로 분류되는 것이다.그런데 이러한 낮은 변별력을 높이는 건 왜 중요할까. 투자가 목적이라면 우수한 기술력을 가진 기업을 미리 포착할 수 있고, 리스크 관리 측면에서 부실 기업을 더 정확하게 알 수 있다. 특히 이 부분에서 기존 신용평가사들이 제공하는 DB와 차별화된 앤톡만의 경쟁력이 또 있다. 신용평가사 DB는 재무 기반 데이터만 제공되고 있을뿐 아니라, 업종 분류 코드가 표준산업분류에 기반한다. 이에 새롭게 생겨난 기술들을 반영하지 못한다.금융기관 입장에선 고객을 발굴할 수 있다. 예컨대 법인 대출 같은 경우 대출 자격에 부합하는 기업들을 찾아 영업을 해야 하는데, 좀 더 쉽게 데이터를 기반으로 고객을 포착할 수 있게 되는 것이다. 현재 IBK기업은행과 대안 신용평가 기술 검증도 진행 중이다. 중소기업 같은 경우 재무 데이터가 없거나 무의미한 경우가 많아 신용평가를 하기 어려워서다. 더불어 창업 지원 기관에서도 유망 기업을 발굴할 수 있고, 학술 기관에서는 논문에 필요한 분석 데이터들을 제공받을 수 있다. '허블 DB'로 사업 영역 확장...해외 기업 DB도 실험 중 서비스는 △허블 데이터베이스(DB) △앤톡 MRI 등 2가지다. 여기에 핵심 기술이 들어가 있다. △기업 원천 데이터를 자동으로 확보하고 가공할 수 있는 빅데이터 기술 △인공지능(AI) 알고리즘 △시각화 변환 모듈 등 크게 3가지다. 허블DB는 국내에 있는 법인 기업 100만 곳 이상에 대한 300가지 넘는 데이터를 수집, 이를 통해 성과를 측정하고 리스크를 분석하는 자동화된 빅데이터 솔루션이다. 데이터 분석 방법으론 △실적 상대 평가 △기업 참조 모델 △성공 경로 분석 등이 제공된다. 쉽게 말해 국내 기업 생태계 자체를 전산화했다고 보면 된다.앤톡 MRI는 한 번의 클릭으로 기업별 2000가지 이상의 진단이 가능한 인공지능(AI) 솔루션이다. △경영안정성 △사업수익성 △활동효율성 △기술혁신성 △지속가능성 등 10가지 영역을 구분해 크게 경영진단과 성과예측이 이뤄진다. 앤톡 MRI 서비스는 허블DB가 있기에 시너지 효과를 낼 수 있었다. 허블DB에서 데이터를 갖고와 자동 전처리(특정 분석에 적합하게 데이터를 가공)해 표준화를 진행한 후 AI 분석 모형을 적용해서다. 하지만 박 대표는 기술보다 중요한 건 △데이터 통합 능력과 △데이터 업데이트라고 강조했다. 그는 “상장 기업 데이터 같은 경우 금융감독원이라든지 거래소에 딱 표준화된 품질로 통합돼 있다”면서 “그런데 중소기업 데이터는 여기저기 다른 양식 혹은 단위 등으로 존재해 모으기가 쉽지 않다”고 말했다. 쉬운 예를 들어보면, ‘블로터’, ‘㈜블로터’, ‘BLOTER’ 등 각기 다른 표기방식으로 존재해 데이터 취합이 쉽지 않다는 것이다. 그리고 이러한 문제를 해결하기 위해 긴 시간 그 능력을 쌓아왔다는 것이 박 대표의 설명이다. 앤톡은 2015년부터 기술 개발을 시작했다. 데이터 업데이트는 자동으로 매달 이뤄진다.  앤톡의 성과는 어떨까. 올해 연 매출 목표가 20억원이다. 그런데 1분기 벌써 13억원 정도의 매출을 올렸다. 2023년 50억원, 2024년 500억원 이상의 연 매출을 각각 달성한다는 계획이다. 현재 앤톡은 서비스를 B2B(기업 간 거래)로 판매하고 있다. 일반적으로 연 단위 구독으로 갱신되는 방식이라 수익모델이 안정적이다. 사업 확장도 준비 중이다. 비상장 기업 신용평가 시스템·스타트업 자가 진단 서비스·AI 기반 스타트업 발굴 투자 등의 영역이다. 다른 기업들과 협업을 통해 진행할 예정이다. 올해 제 1금융권까지 판로를 개척하는 것도 목표다. 얼마 전 KB국민은행과 계약도 했다. 전 지점에서 허블DB를 활용하기 위해서다.해외 기업들의 데이터를 모아 분석하는 것도 시도 중이다. 박 대표는 “어떻게 보면 허블DB가 GDP(국내총생산) 12위인 국내 경제 생태계를 전산화한 건데 생각해보면 11위나 13위도 할 수 있는 것 아닌가 하는 생각이 들었다”면서 “그래서 올해 싱가포르·이스라엘·룩셈부르크 등 소형 도시국가들을 대상으로 실험을 시작했다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/25/blt202205250015.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"잘키움 솔루션 쓰면, 농협 김 대리 찾아갈 일 없어요"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200028</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205200028</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘잘키움’은 농업기술(애그테크) 스타트업 ‘에이아이에스(AIS)’가 개발한 데이터 기반 노지(露地) 스마트팜 솔루션이다. 노지 재배 환경에 따라 변하는 작물의 생산량을 예측, 최대 생산량을 낼 수 있도록 맞춤형 재배관리 의사결정을 제공한다. 이 때문에 지난 16일 서울 강남구에 위치한 사무실에서 김민석 대표를 만났을 때 궁금했던 건, 경력이 긴 농민들도 해당 솔루션을 쓸까 하는 것이었다.이에 김 대표는 “국내에 있는 농민 수가 200만명 정도 되는데, 그 가운데 72%가 20년 이상 경력을 가진 베테랑이다”면서 “그렇다면 일반적으로 생산량이 상향 평준화돼 있어야 하는데 실제로 확인해보니 편차가 굉장히 심했다”고 답했다. 그러면서 “문제를 들여다보니 농민들 중에 옆 농가에서 하는 걸 보고 따라 하거나, 농협에 가서 김 대리한테 올해 퇴비를 얼마나 넣어야 하냐 물어서 하는 분들이 있었다”면서 “그때 우리 솔루션이 제대로 힘을 발휘할 수 있는 영역이 있겠다고 확신했다”고 덧붙였다. 토양 관리부터 생육 관리까지 현재 잘키움 솔루션을 쓰고 있는 국내 농가는 200곳 정도다. 최소 3000평 이상의 규모를 갖춘 60대 이상의 농민들이 많이 이용하고 있다. 어느 정도 규모가 있는 농가가 쓰는 이유는 초기 도입 비용때문이다. 일단 현장에 기상 데이터 수집 장치들이 들어가고, 토양 시료를 떠 분석에 들어간다. 토양 분석을 하는 이유는 하루 단위로 토양 내 수분과 양분의 이동이 어떻게 되는지, 어떻게 변화하는지, 작물이 어떻게 흡수하는지 등을 계산하기 위해서다. 토양은 중요하다. 작물이 자라는 토양이 어떤 토성인지에 따라 침수 피해 정도 등이 달라질 수 있기 때문이다. 김 대표는 “침수 피해 가능성이 높은 땅은 저희가 골 방향을 바꾼다든지, 수로 같은 것들을 포클레인으로 타게끔 만든다든지 하는 등의 의사결정을 제공한다”고 말했다. 잘키움 솔루션도 토양 관리부터 시작한다. 토양 정보를 기반으로 언제·어느 정도의 깊이까지·몇 번이나 경운을 해야 하는지 등 상세하게 알려준다. 경운은 땅을 갈아 엎어 토양의 물리성을 개선해, 작물의 뿌리가 잘 퍼져 들어가게끔 만들어주는 과정이다. 솔루션은 또 퇴비나 비료를 넣어야 한다면 얼마나 넣어야 하는지 등도 알려줘 토양 관리를 돕는다.이를 기반으로 수확량이 가장 잘 나올 수 있는 파종 일자를 탐색해 해당 파종 일자를 기준으로 파종량·파종 간격 등도 자세히 알려준다. 마지막으로 생육 관리 단계에서 양분·수분·리스크(침수 피해 등) 3가지 관리를 돕는다. 그리고 이러한 데이터 기반 의사결정은 인공지능(AI)을 통해 알고리즘화했기 때문에 가능한 것이다.    코딩 공부해 기술 개발...직접 농사 지으며 검증 창업 과정은 어땠을까. 김 대표는 부산대학교에서 식물생명과학을 전공했다. 3학년 땐 농업기상학이란 전공 수업을 들었는데, 작물 수확량을 예측하는 방법에 대한 소개 자료를 보고 꽂혔다. 그는 “내가 만약 전 세계적인 수준에서 생산량 예측을 정확하게 할 수 있다면, 세계 최대 농산물 선물시장인 미국 시카고 상품거래소에서 굉장히 좋은 포지션을 잡을 수 있지 않을까 단순하게 생각했다”고 전했다.물론 생각에서 끝나지 않았다. 수학적 계산을 하고 시스템을 구성하려면 컴퓨터 프로그래밍을 통해 자동화하는 것이 필요했다. 국내외를 가리지 않고 데이터 모델링 관련 책을 전부 모아 연습문제를 풀어보면서, 실제 작물 생장이나 태양·토양 등과 관련한 데이터들을 가지고 구현해봤다.데이터는 어디서 구한 걸까. 그는 “논문을 통해 수집한 것도 있고 농촌진흥청 등에 공개된 정보들을 활용하기도 했다”면서 “또 관련 해외 학회나 포럼 같은 데 가서 친분을 쌓고 교수님들에게 도움을 요청해 얻었다”고 말했다. 서울대학교 농업생명과학대학원도 거쳤다. 더 많은 지식을 습득할 필요가 있었기 때문이다. 대학원 졸업 후 본격적으로 창업에 나섰다. 2017년 말쯤 잘키움 솔루션의 기술 개발을 마쳤다. 그런데 검증이 필요했다. 이에 2018년부터 2년 동안 1만4000평의 땅에서 직접 농사를 지었다.김 대표는 “돈은 많지 않고 대면적이 필요해 땅을 빌리기 위해 많은 농가들을 찾아다녔다”면서 “그러다 경상남도 밀양 삼랑진에 있는 농가 한 곳에서 농지를 확보했다”고 말했다. 토지 임차 비용이 높지 않았냐는 물음에 “돈 없는 거 아시니까 조금 싸게 해주셨다”면서도 “하지만 사실 그보다 문제는 종자나 비닐·박스 값, 농기계 임차비·일용직 인건비 등이 굉장히 많이 들어갔다”고 설명했다. 한 작기에 3000평당 1500만원~2000만원 정도 들었다고 한다. 다행히 검증을 통해 생산량이 평균적으로 23% 정도 증대되는 것을 확인할 수 있었다. 벼·보리·밀·콩·옥수수·감자 등을 키웠는데, 현재 솔루션의 도움을 받을 수 있는 작물은 이들 6개 작물 217개 품종이다. 생산량 증대뿐 아니라 안정화도 기대할 수 있다. 더불어 비료 사용량도 줄이고 있는데, 환경 오염 문제도 해결하고 있는 셈이다. 김 대표는 “비료 사용을 줄이면 온실가스 배출을 줄이고, 생물 다양성 저해를 막고, 녹조 등 수질 오염을 줄일 수 있다”고 강조했다.   경쟁력은 까다로운 '노지' 농사 솔루션 제공 스마트팜 시장에서 다른 기업들과 비교했을 때 에이아이에스만의 경쟁력은 무엇일까. ‘노지’에 대한 솔루션을 제공하고 있다는 점이다.김 대표는 “국내 스마트팜 시장을 보면 대부분 업체가 온실 관리에 집중돼 있다”면서 “그런데 국내 농지 면적의 93% 정도가 노지고, 노지는 반드시 사람이 먹어야 하는 식량 작물이 생산되는 곳”이라고 말했다. 이어 “노지는 온도나 습도 등을 제어하기 어려운데, 그런 조건에서 잘 키워내는 게 핵심이다”면서 “이에 작물의 생육을 모르면 데이터 분석이나 의사결정을 할 수 없는 등 진입장벽이 높다”고 덧붙였다.하반기엔 이러한 솔루션을 가지고 해외로 나갈 계획이다. 올 초 우크라이나 정부에서 먼저 연락이 오기도 했다. 북미 쪽 진출도 준비 중이다. 국내 시장 확대도 올해 중요한 목표다. 장기적으론 농작업 대행까지 확장하려 한다. 농촌은 점점 고령화하고 있는데, 그럼에도 농업 생산은 이뤄져야 하기 때문이다. 예컨대 도시에 살면서 농사를 짓고 싶어 하는 이들을 위한 서비스다. 실질적으로 귀농 비율이 낮고, 귀농을 하더라도 도시로 돌아가는 이들이 많아서다. 그는 “농작업 대행뿐 아니라 농자재 등을 모두 플랫폼화하는 작업을 2~3년 내 완료할 것”이라면서 “완료되면 그 다음엔 금융적인 부분까지 엮어내려 준비 중이다”고 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/20/blt202205200012.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]퍼포먼스바이TBWA, '애드테크 다크호스'로 급부상 이유는②]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110108</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205110108</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 10월 시장조사업체 '스타티스타'가 발표한 &lt;2021년 디지털 광고 시장 조사 보고서&gt;에 따르면, 올해 글로벌 인터넷 광고 시장은 5155억달러(약 659조원) 규모로 전년 대비 10.7% 성장할 전망이다. 국내외 소비 트렌드도 오프라인에서 온라인으로 옮겨가는 추세에 맞춰 인터넷·디지털 광고의 비중도 높아지고 있다. 한국광고산업협회가 조사한 데이터를 보면 이미 '디지털 광고'(46.9%)가 전통 영역인 'TV 광고'(24.4%)와 '인쇄(출판물) 광고'(15.9%)를 앞지른 상태다.   디지털 광고의 비중 확대는 매체를 이용하는 소비층이 다양한 온라인 채널로 옮겨갔기 때문인데, 불특정 다수에게 노출됐던 광고가 '테크'(기술)를 만나 소비자의 '반응'을 분석하고 그에 맞는 타깃을 정해줌으로써 효율성을 높인 것이 특징이다. 이른바 '애드테크'(AD Tech) 시장이 활성화된 것도 이런 이유에서다. 전 세계에서 가장 영향력 있는 '소셜 네트워크 서비스'(SNS) 기업이 된 '메타'(구 페이스북)는 타깃화된 광고 마케팅을 통해 성장 동력을 만들었고, 알파벳 자회사 구글 역시 '애드센스'라는 최적화된 애트테크 서비스로 대규모 수요층을 확보할 수 있었다. 국내 빅테크 기업인 네이버와 카카오도 각각 2019년과 2020년 들어 '프로그래매틱 시스템'을 도입하며 인공지능(AI)·딥러닝·빅데이터를 활용한 애드테크 기술을 내재화하는데 성공했다. 프로그래매틱 시스템은 일종의 자동화 기술로, 타깃별 최적의 광고 노출을 자동으로 진행해주는 방식이다.   소비자가 인터넷 사이트에 남긴 쿠키(방문 기록)를 기반으로 구매 행태를 예측하고 실시간으로 최적 타깃 고객을 찾아 광고를 보여주는 애드테크의 핵심은 '퍼포먼스 마케팅'이다. 퍼포먼스 마케팅은 이용자 소비 행태 데이터를 분석해 매출 전환에 이르는 과정을 기반으로 광고 방향성을 결정하며 효율적인 예산 집행에 맞춘 마케팅 기법이다. 퍼포먼스 마케팅에 프로그래매틱 시스템이 더해질 경우 강력한 시너지 효과가 발생하는 만큼, 애드테크 기업들의 주요 관심사도 관련 분야에 집중되는 모습이다.특히 애드테크 업계에서 프로그래매틱 방식은 IT기술의 진화를 통해 한층 고도화되고 있다. 유저 데이터를 기반으로 개인화된 타깃팅을 설정할 뿐 아니라 실시간으로 효율을 측정해 정해진 시간에 맞춰 신속히 대응 가능하다. 이 중 타깃 유저인지 판단할 수 있도록 해당 유저의 정보를 조회하고 제공하는 DMP 분야는 데이터를 기반으로 광고 마케팅 퍼포먼스를 높일 수 있다. 축적한 고객 프로파일을 다양하게 활용가능한 만큼 관련 데이터를 다양하게 분석하는 '데이터 사이언티스트'를 통해 DMP 고도화를 추진하는 애드테크 기업이 늘고 있다.  퍼포먼스 마케팅 밸류체인 구축…자동화 더해 시너지 글로벌 광고 네트워크 기업인 TBWA는 국내 퍼포먼스 마케팅 시장 가능성을 높이 평가하며 2018년 TBWA코리아를 통해 '퍼포먼스바이티비더블유에이'(Perfomance by TBWA)를 설립했다. TBWA코리아와 웰컴금융그룹에서 브랜드·퍼포먼스 마케팅을 모두 경험한 김형태 대표를 수장으로 내정한 것도 이런 이유에서다. 퍼포먼스바이TBWA는 광고주-대행사-광고주 중심 구매플랫폼(DSP)-거래중개소(ADX)-공급자 중심 판매플랫폼-미디어랩-매체사로 이어지는 애드테크 비즈니스의 전 영역을 수직계열화해 이를 자동화하는 기술력을 갖췄다. 여기에 '실시간 비딩 프로그램'(RTB)까지 더해 애드테크의 밸류체인을 완성했다는 평가를 받고 있다. 이런 기술력을 바탕으로 개발한 '프라핏'(Propfit)은 퍼포먼스바이TBWA만의 독자적인 밸류체인 인프라를 통해 완성됐다. 프라핏은 매체 데이터 수집부터 대시보드까지 모든 것을 일원화 시킨 실시간 비딩 구매플랫폼(RTB DSP)이다.  실시간 비딩 시스템과 광고주 중심의 구매플랫폼이 결합된 가운데 이상거래감지시스템(FDS)과 DMP까지 포함된 것이 특징이다. 매체 데이터 수집 외에 해당 기업의 보유 데이터를 활용한 맞춤형 알고리즘 설계를 통해 마케팅 목표에 따라 데이터 전처리 및 수집·활용 방법을 바꿀 수 있다. 여기에 데이터 사이언티스트를 비롯한 데이터 전문가들의 인사이트가 더해진 DMP 시스템을 통해 높은 투자수익률과 해결방안을 도출한다고 퍼포먼스바이TBWA 측은 설명했다. 지난해 11월 기준 프라핏을 테스트한 결과 기존 완전 광고자동화플랫폼 대비 방문 고객당 광고비가 최대 48% 수준으로 집계됐다. 이는 기존 광고자동화플랫폼들이 하지 못하는 '탄력적 운용'이 가능한 환경을 구축했기 때문이다. 퍼포먼스바이TBWA는 프라핏에 △실시간 비딩 △광고성과 최적화 △분석 리포트 기능을 모두 수행할 수 있도록 오픈소스 기반의 쿠버네티스 환경과 닷넷(.NET)·자바(Java)를 활용한 마이크로서비스아키텍쳐(MSA) 구조를 채택했다. 쿠버네티스 환경에서 다양한 DB와 대용량 처리 사례가 거의 없는데, 이는 개인화 빅데이터가 많은 프라핏의 대용량 &amp; 안정적 처리 설계의도와 맞닿아 있다.   데이터수집과 분석은 데이터과학의 힘을 빌려 개인화하기 때문에 상대적으로 길지만, 대신 DSP 자체 속도는 자동화되어 있어 성능개선 속도가 빨라진다. 프라핏은 1m/s(0.01초)의 비드 리퀘스트에 맞춰 하루 50억건 이상을 처리할 수 있는 클라우드상 빅데이터 대용량 처리시스템으로 구성됐다. 국내 3대 ADX와 연결해 매체 커버리지도 극대화시킨데다, 개인화 마케팅의 키포인트라고 할 수 있는 ADID도 수천만개를 확보해 타겟을 분석하거나 확장할 수 있는 기반을 충분히 갖췄다는 평가를 받는다.여기에 프라핏의 FDS도 타깃마케팅 성능 개선에 일조한 것으로 나타났다. 퍼포먼스바이TBWA의 테스트 결과, 프라핏의 FDS를 활용해 사기성 매체만 걸러내자 광고비용의 효율적 사용이 이뤄져 비약적인 타킷마케팅 성능 개선이 나타났다.퍼포먼스바이TBWA는 DSP 사용범위를 해외까지 넓히는 한편, 추가 애드테크 솔루션 개발을 추진하고 있다. 최근 자동화 광고플랫폼의 한계에 직면한 기업 수요가 늘고 있는 것에 착안해  빅데이터 개발자와 데이터 사이언티스트의 대단위 채용도 진행 중이다.   김형태 퍼포먼스바이TBWA 대표는 &lt;블로터&gt;에 "올해 말까지 유효고객을 100곳 이상으로 늘리는 것이 목표"라며 "데이터 과학을 이용한 인사이트를 더하며 로컬 솔루션에서 차별화를 보였던 만큼 월드 와이드한 서비스를 만들기 위해 해외 거래소와의 연결도 추진할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/11/blt202205110014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]애드테크 시장 바꾼다, '데이터'로 광고주·소비자 연결하는 '퍼포먼스바이TBWA'①]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060160</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205060160</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[페이스북의 타깃팅 광고 기술은 '핵심타깃, 맞춤타깃, 유사타깃' 등으로 나뉜다. 광고주가 자신의 광고를 누가 볼 것인지 정확하게 선택할 수 있다는 점이 특징이다. '기술력'이 없었다면 불가능한 광고 기술이다. 기술력을 갖춘 페이스북은 타깃팅 광고 기술로 세계 최대 SNS 업체가 될 수 있었다.구글과 페이스북 등 빅테크 업체들이 미국 디지털 광고 시장의 7할을 차지하는 동안 네이버와 카카오 등 국내 빅테크 업체의 타깃팅 광고 기술도 이미 상당한 경지에 올랐다. 글로벌 빅테크 업체를 벤치마킹하며 변화를 시도했고 디지털 광고 시장의 큰 획을 그었다. 광고주나 고객은 이런 타깃팅화 된 광고 기술로 더 효과적인 광고 효과를 경험하고 효율적 비용 집행이 가능해졌다.이처럼 디지털 광고 시장이 확대되면서 '애드테크(ADTech)' 시장이 황금알을 낳는 거위가 된 지 오래다. 애드테크는 이용자가 인터넷 사이트에 남긴 쿠키(방문 기록)를 기반으로 구매 행태를 예측하고 실시간으로 최적 타깃 고객을 찾아 광고를 보여주는 모든 기술을 말한다.  기업에게 '광고'는 효과적으로 상품이나 서비스를 알릴 수 있는 주요 수단이다. 다양한 매체를 통해 소비자에게 널리 알리는 의도적 활동인데, 기존의 전통적인 광고마케팅은 무작위 형태로 진행되거나 불분명한 타깃팅으로 소비자의 빈축을 사기 일쑤였다. 최근 기업의 광고마케팅은 이런 획일적 방법론에서 벗어나 대중과의 친밀도를 높이는 형태로 흘러가고 있다. 흥미없는 광고를 억지로 보게 했던 행태에서 벗어나 소비자 개인의 관심사에 맞춘 타깃팅 기법이 보편화된 모습이다. 퍼포먼스바이티비더블유에이(Perfomance by TBWA)는 글로벌 독립광고회사 TBWA코리아가 2018년 출범시킨 퍼포먼스 마케팅 사업 회사다. 세계적 광고 네트워크인 TBWA가 국내 퍼포먼스 마케팅 시장의 가능성을 높게 평가해 투자했다. '퍼포먼스 마케팅(퍼포마)'이란 마케팅업계에서는 자주 사용되는 단어로, '데이터를 기반으로 마케팅 의사결정을 내리는 방식'을 말한다. 타깃 고객층을 상대로 최적화된 광고 문구나 영상을 보여주는 페이스북이나 구글 마케팅 기법을 상상하면 이해가 쉽다.고객의 데이터를 모으고 분석하므로 테크(Tech) 결합은 필수다. 홍보 문구를 만들어 신문이나 방송에 무작위로 내보내는 전통 광고 방식과는 결이 뿌리부터 다르다. 데이터를 바탕으로 매체와 광고상품을 연결하고 성과를 최대화시킨다. 광고 성과를 위해 상당한 기술력이 필요하다는 점에서, 데이터사이언티스트, 개발자 등의 인사채용의 성장의 열쇠가 되는 업종이다.  퍼포먼스바이TBWA는 국내 애드테크 시장의 다크호스로 평가된다. 애드테크 시장은 '광고주-대행사-DSP(광고주 중심 구매플랫폼)-ADX(거래소)-SSP(광고 사이트 공급자 중심 판매플랫폼)-미디어랩-매체사'로 이어지는 비즈니스 단계가 존재한다. 퍼포먼스바이TBWA는 모든 단계의 프로세스를 자동화하는 기술력을 갖췄다. 실시간 비딩(RTB: Real-Time Bidding)을 통해 광고주와 매체사를 연결하는 시스템도 마련했다. 국내 몇 안되는 애드테크 가치사슬을 자력으로 구축했다는 평을 듣는다.퍼포먼스바이TBWA가 이런 맞춤형 솔루션을 구축할 수 있었던 배경에는 정보통신기술(ICT)의 도입이 결정적으로 작용했다. 다년간의 사업으로 쌓은 소비자의 빅데이터와 인공지능(AI)·딥러닝을 활용해 개인 관심사에 맞춘 타킷팅이 가능해졌다.퍼포먼스바이TBWA의 강점은 '데이터'에 있다. 빅데이터를 분석하고 그 안에서 인사이트를 찾는 과정이 더해지면서 고객사가 원하는 목표와 타깃을 상세하게 설정하기 때문에 기업의 투자수익률(ROI)을 최대치로 끌어올릴 수 있게 된다. 광고를 접하는 소비자 입장에서도 관심사에 가까운 콘텐츠를 접할 수 있어 필요한 상품 및 서비스에 대한 접근성이 높아진다.이런 일련의 과정은 고객들의 방대한 데이터를 수집·관리하는 '데이터엔지니어'와 다양한 실험으로 인사이트를 찾는 '데이터사이언티스트'가 담당한다. 단순히 AI에 맡기는 일반적인 방법에서 벗어나 수 많은 전문가들이 직접 데이터를 들여다보고 분석하면서 판단한 통찰력으로 적중률을 높여가는 방식이다.   퍼포먼스바이TBWA는 현재 15% 수준인 데이터 전문 인력의 비중을 35%까지 끌어올려 맞춤형 솔루션을 고도화할 계획이다. 이를 통해 기존에 제공한 '금융 가입고객 예측 모델'이나 광고 자동화 플랫폼 '프라핏'의 적중률을 높이는 한편 알고리즘의 꽃이라고 불리는 원천데이터 수집과 인덱싱(분석을 위하여 데이터를 분류하는 과정)하는 역량을 키워나갈 예정이다. '프라핏'을 중심으로 해외 애드테크 생태계와 연결하여 글로벌 시장을 겨냥한 토털 솔루션도 개발할 계획이다. 애드테크 기업을 향한 투자시장의 주목도도 예전과 다르다. 국내 대표적인 애드테크 기업으로는 네이버(시가총액 약 46조원), 카카오(약 40조원), NHN엔터테인먼트(약 1조3000억원) 등이 있다. 전반적인 증시 부진으로 최근 주가는 떨어졌으나 4~5년전 대비 준수한 성적이다. 업종 주가수익배율(PER)은 대략 20배 정도로 형성돼 있다.김형태 퍼포먼스바이TBWA 대표는 "마케팅 분야에서 성과가 나오려면 목표를 이해하는 리터러시, 그리고 목표까지의 단계별 과정을 설계하는 현지화 작업이 필수인데 퍼포먼스바이TBWA는 개별기업의 목표를 기계에 넣어 획일적으로 다루는 상용화된 솔루션에서 벗어나 데이터 전문가의 통찰력이 더해지면서 최적화된 결과물이 나온다"며 "애드테크 시스템을 내재화하고 데이터 분석을 통한 인사이트를 더해 새로운 영토를 개척하는 비전을 꿈꾸고 있다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/06/blt202205060037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"챗봇을 더 똑똑하게"...카카오엔터프라이즈 AI어시스턴트팀]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205020130</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 카카오톡 챗봇(채팅로봇) 서비스를 통해 AI(인공지능) 상담원에게 질문을 하고 답을 받는 일이 많아졌다. 기존엔 인간 상담원이 이용자 질문에 대한 답을 정보검색시스템(KMS)을 활용해 최대한 빠르게 찾아 대응해왔는데, 이를 챗봇이 대체하고 있는 것이다.이에 AI 기반 챗봇이 스스로 정확한 답을 빠르게 파악해 안내할 수 있도록 하는 기술들이 연구되고 있다. 그리고 여기서 중요한 것이 ‘자연어처리(NLP)’ 기술이다. NLP는 기계가 사람의 언어 즉 자연어를 이해하고 분석해주는 기술이다. NLP가 중요한 이유는 챗봇의 핵심이 대화의 의도와 맥락을 이해하고 적절히 대응하는 것이기 때문이다.특히 카카오 관련 서비스에 들어가는 NLP 기술은 카카오엔터프라이즈 ‘AI 어시스턴트팀’에서 진행하고 있다. 음성비서인 ‘헤이카카오’도 이용자의 음성을 텍스트로 변환해 NLP를 진행해야 하는데, 카카오엔터프라이즈 AI 어시스턴트팀을 통한다. 지난달 21일 AI 어시스턴트팀의 신명철 팀장(이사)과 이민철 연구원을 만나 관련 연구 현황을 들었다.카카오엔터프라이즈 AI 어시스턴트팀은 기업에 필요한 NLP 모델을 개발하고 연구하는 조직이다. 이를 위해선 ‘오픈 도메인 QA(질의응답)’ 시스템이 중요하다. 오픈 도메인 QA는 방대한 정보를 포함하고 있는 대량의 문서로부터 주어진 질문에 대한 답을 찾는 문제를 말한다. 즉 각 기업이 원하는 목적을 가진 챗봇 등 AI 비서를 카카오엔터프라이즈에서 만들어주려면 △그에 해당하는 방대한 문서에서 검색을 통해 이용자 질문에 적합한 답을 찾아내는 시스템을 구축하고 △단순 키워드가 아닌 이용자의 질문을 자연어 그대로 이해할 수 있는 NLP 기술이 필요한 것이다.이 연구원은 “쉽게 말해 어떤 질문이 들어올지 모르는 상황에서 ‘공룡 티라노사우루스는 언제 살았어?’라는 질문이 들어오면 관련 정보에 대한 검색을 쫙 하고 정답을 추출해 이용자에게 답변을 해주는 그런 완성된 시스템을 오픈 도메인 QA라고 한다”고 설명했다. 이와 관련한 AI 어시스턴트팀의 최근 성과는 자체 개발한 NLP AI 모델이 한국어 기계독해 데이터셋 ‘코쿼드(KorQuAD) 2.0’ 성능 평가에서 1위를 차지한 것이다. 코쿼드는 LG CNS가 만든 자연어이해(NLU) 학습용 한국어 표준데이터다. AI 챗봇 등을 개발하려면 이러한 학습 데이터가 필요하다. 비유하자면 수학능력시험을 보기 전 모의고사 문제를 LG CNS에서 제공한 건데, 이 학습 데이터를 가지고 AI 어시스턴트팀이 언어 모델을 만들어 제출해 성능 평가 1위에 오른 것이다.   신 팀장은 “코쿼드 1.0은 언제·어디서·누가 등 답변하기 쉬운 형태의 질문 유형이었는데, 2.0의 경우 문서의 길이가 엄청 길고 답변도 표 안에 있거나 특정 셀에서 뽑아낸다든가 하는 등 난도가 더 높은 형태였다”면서 “그에 맞는 모델을 만들어 제출하면 LG CNS 측에서 질문과 답을 알아서 시험해 평가를 하는 것”이라고 말했다. 해당 모델인 ‘리틀버드-라지(LittleBird-large)’의 정확도는 90.22점을 기록했고, 처리 속도 역시 기존 1위 모델 대비 약 1.7배 빠른 수치를 기록했다. AI 어시스턴트팀의 또 다른 모델인 ‘리틀버드-베이스(LittleBird-base)’는 6위에 올랐는데, 이는 모델 사이즈 자체는 작지만 유사 성능 타사 모델 대비 약 3.4배 빠른 속도와 높은 정확도(88.57점)를 기록했다는 점에서 의미있다. 즉 실제 AI 서비스를 할 때 언어 모델은 크면 클수록 정확하지만 느려지는 한계가 있다. 그런데 작은 크기로 높은 성능을 낼 수 있다는 가능성을 보여준 것이다. 작은 모델에서의 정확도와 속도 개선은 불필요한 연산을 쳐내고 핵심만을 담아 효율성을 높임으로써 가능하다. 이러한 연구 결과는 지속적으로 모델을 고도화해 검색·챗봇뿐 아니라 AI 컨택센터인 ‘카카오 i 커넥트 센터’ 등에 적용된다. 모델을 고도화할수록 기대할 수 있는 건 인간과 같이 이해하고 알아듣는 AI다. 예컨대 키워드가 정확하게 입력되지 않더라도, 사람이 질문을 뒤죽박죽으로 하더라도, 의미나 맥락 등을 파악해 알맞은 답을 AI가 해주는 것이다. 이 외에도 지난해엔 글로벌 AI NLU 경진대회 ‘MS MARCO’의 ‘Passage Ranking’ 분야에서 1위를 차지한 바 있다. 신 팀장은 “오픈 도메인 QA 가운데 검색을 잘하는 능력을 평가하는 대회였다”면서 “330만개의 문서가 있고 그 가운데서 질문이 주어지면 1000개를 검색해, (관련도가 높은)답이 포함돼 있는 걸 상위 순위에 올릴수록 점수가 높아지는 것이었다”고 설명했다.  이러한 대회에 참여해 좋은 성과를 내는 건 어떤 의미가 있을까. 신 팀장은 “현업에서 모델을 개선하기에 적합한 대회들에 참여하는 것이고, 좋은 성과를 내면 서비스도 좋은 방향으로 개선할 수 있다”면서 “대외적으로 효과도 있겠지만, 그보다 궁극적으로 기술 발전의 로드맵 가운데 그런 데이터를 활용하는 게 필요하기 때문에 참여하는 것”이라고 말했다. 이어 “오픈 도메인 QA 영역에 많은 대회가 있는데, 문제를 해결하기 위해 공략해야 할 부분이 다 다르다”면서 “하나하나 공략하고 나면 오픈 도메인 QA라는 거대한 영역을 조금씩 정복할 수 있지 않을까 생각한다”고 덧붙였다. 이 연구원은 “사실 기계가 자연어처리로 이해를 하고 분석하고 추론한다는 게 사람이 하는 것과는 질적으로 다르다고 생각한다”면서 “대회에서 1위를 한 건 그냥 시험을 잘 본 거고, 더 발전시켜서 실제로 사람이 일을 할 때 더 도움이 되는 서비스가 되게 하려면 앞으로 갈 길이 멀다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/02/blt202205020027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] 상장 앞둔 에이피알, 뷰티업계 '애플' 꿈꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040144</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202205040144</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['보라색 트랙 수트'로 MZ세대에게 잘 알려진 스트리트 패션 브랜드 '널디'. 널디는 자사몰에서 직접 제품을 판매하는 ‘D2C’(다이렉트 투 컨슈머) 방식으로 운영 중인 브랜드다. 널디는 유통사에 입점하지 않고 SNS 마케팅 등을 통해 유입된 고객과 자사몰에서 직접적으로 소통하며 성장을 거듭했다.  널디를 운영하는 에이피알은 널디 외에도 뷰티기기, 코스메틱, 다이어트 솔루션, 즉석 포토 스튜디오 브랜드를 각각 D2C 형태로 운영하고 있다. 현재 국내에 잘 알려진 D2C기업으로는 에이피알과 더불어 브랜드엑스코퍼레이션, 블랭크코퍼레이션 등이 있다. 다만 지난해 국내 D2C 업계는 신사업 확장, 투자 기업들로 인한 변수 등으로 다소 부침을 겪었다. 하지만 지난해 에이피알의 경우 매출액이 전년 대비 17.8% 성장한 2591억원을 기록하는 등 성장세를 유지하고 있다. 6개 브랜드 각각의 자사몰을 '버티컬 플랫폼' 형태로 운영 중인 에이피알은 효자 브랜드 널디와 뷰티 기기 솔루션 브랜드 메디큐브를 기반으로 재도약을 준비 중이다. &lt;블로터&gt;는 지난달 29일 김병훈 에이피알 대표를 만나 에이피알의 향후 비전에 대해 들어봤다.   김병훈 대표는 에이피알이 D2C 형태로 소비자와의 접점을 마련하는 이유에 대해 묻자, 먼저 사업을 시작한 당시 상황에 대해 설명했다. 김 대표에게 있어서 창업은 인터넷 환경의 패러다임 변화를 빼놓고는 이야기할 수 없다는 이유였다. 그는 사업을 시작하며 잘 할 수 있는 분야를 찾아나선 다소 '독특한 사업가'였다. 그 중 특히 인터넷 환경이 PC에서 모바일 변화한 시기는 김 대표의 창업에 결정적인 계기가 됐다.  유동인구 많은 '핫 플레이스', 모바일 공간에 주목 김병훈 대표가 D2C에 관심을 가지게 된 것은 '모바일', 특히 스마트폰 기기가 대중화되던 시기를 경험하면서 부터다. 경영학과 재학 시절인 2011년, 미국 캘리포니아에 교환학생으로 갔던 김 대표는 당시 인터넷 패러다임이 PC에서 모바일로 이동하는 과정에서 모바일 기기에서 눈을 떼지 못하는 사람들에게 주목했다. 그는 모바일 기기 내 인터넷, 애플리케이션을 사용하는 사람들의 라이프스타일이 변화하고 있다는 것을 느꼈다. 김 대표는 스마트폰 애플리케이션을 사용하는 것에 대해 '유동인구가 많은, 그래서 값이 더 비싼 땅'이라고 내다봤다. PC 인터넷 환경의 경우 소수 대형 검색 포털 사이트에 접속해 검색하는 개방적인 환경인 반면, 모바일 애플리케이션은 수평적으로 론칭된 것을 이용자가 적극적으로 선택하고, 자유롭게 머무를 수 있는 공간이 될 수 있다는 특성이 김 대표의 시선을 사로잡았다.대형 유통사에 제품이 입점되는 것이 일반적이었던 당시 D2C는 생소한 개념이었지만 김 대표는 중간 유통 플랫폼없이 소비자에게 직접 제품을 소개하자는 의미로 D2C 방식으로 사업을 시작했다. 김 대표는 "모바일 인터넷 환경은 사람들의 눈이 가장 많이 머무르는 공간인 데 비해 상대적으로 평가절하 돼 있다고 생각했다"며 "그 공간을 선점하면 새로운 기회가 열릴 것이라고 생각한 것이 D2C 비즈니스를 시작하게 된 계기"라고 설명했다. 그는 또 "특정 전공, 경력 등 배경을 살려 사업을 시작하는 경우가 주류였다면, 나는 창업을 염두에 두고 공간을 찾은 이후 아이템을 발굴한 사람이었다"고 말했다. 그래서인지 에이피알의 사업 분야는 6개로, 다양한 편이다. 스트리트 패션 브랜드 '널디'에서부터 뷰티기기 브랜드 '메디큐브', 코스메틱 브랜드 '에이프릴스킨'과 '포멘트', 다이어트 솔루션 브랜드 '글램디', 즉석 포토 스튜디오 브랜드 '포토그레이 오리진'을 운영 중이다. 김병훈 대표는 특정 분야의 전문가가 아닌, 사업가로서 다수 브랜드를 운영하고 있는 데에 대해서는 오히려 이 부분이 강점이 됐다고 강조했다. 업계에서 당연시하는 부분을 다른 시각에서 보고, 이를 해결하는 데 집중하고 혁신할 수 있는 환경이 만들어졌다는 것이 그 이유다. 김 대표는 "뷰티 코스메틱 브랜드 창업 당시, 업계에서 당연하게 생각했던 것을 당연하게 받아들이지 았았던 것이 성장 요인이 됐다"며 "비효율적인 면을 발견하고 새로운 방향성을 제시하는 검증 과정을 진행하며 성장할 수 있었다"고 설명했다. 그는 또 이런 경험이 향후 조직의 방향성을 제시할 때도 중요한 요인이 될 것이라고 내다봤다. 그는 "조직에서 '당연하다'라고 생각하는 것을 가장 경계한다"며 "이런 마인드라면 우리 조직이 앞으로 다음 스텝을 밟아나갈 때마다 문제를 발견하고 해결책을 제시하는 데 도움이 될 것"이라고 내다봤다.  6개의 버티컬 플랫폼, 이제는 '딥다이빙'할 차례 김병훈 대표가 제시한 에이피알의 최종 목표는 디지털 시대를 살아가는 고객이 필요로 하는 솔루션을 제공하는 기업이다. 김 대표는 에이피알이 이를 위해 먼저 현재 운영 중인 플랫폼에 '딥다이브'하는, 즉 '깊이'를 더하는 과정이 필요하다고 설명했다.     현재 버티컬 플랫폼 형태로 운영 중인 에이피알의 6개의 브랜드가 특정 플랫폼 또는 분야에 머무르는 게 아닌, 전반적인 서비스를 다룰 수 있는 방향으로 성장해야 한다는 비전이다. 김 대표는 "에이피알이 코스메틱 브랜드로 시작했음에도 지금 6개의 다양한 서비스를 제공하고 있는 이유는 '해결하고자 하는 문제가 무엇인지'에 포커싱을 맞췄기 때문"이라며 "코스메틱 브랜드라고 해서 화장품만 만드는 것이 아니라, '젊음을 유지하고 싶은' 고객의 문제를 해결해 줄 수 있는 방향으로 가는 것이 맞다고 생각했다"고 강조했다. 즉, 소비자의 라이프 스타일을 종합적으로 다루는 동시에 문제를 해결할 수 있는 깊이있는 플랫폼을 만드는 것이 에이피알이 지향하는 방향이라는 설명이다.  김 대표는 뷰티 솔루션 브랜드 메디큐브가 이를 위한 핵심 플랫폼으로 성장할 수 있을 것이라고 내다봤다. 현재 메디큐브는 뷰티 솔루션을 제공하는 기기를 집중적으로 다루고 있지만 향후 코스메틱, 더 나아가서는 건강까지 케어할 수 있는 근간이 마련됐다는 이유에서다. 특히 김 대표는 메디큐브는 '디지털 시대의 종합 클리닉'이라고 평가했다. 그는 "건강하고 아름답게 나이들고 싶어하는 것은 인간의 기본적인 욕구라고 생각한다"며 "젊음을 유지하는 것 혹은 일상적인 피부 고민을 해결하는 데 도움이 된다면 할 수 있는 모든 기술을 메디큐브라는 플랫폼 안에 넣고 싶다"고 설명했다. 김 대표는 또 메디큐브와 에이피알 브랜드의 확장성에 대해서도 언급했다. 메디큐브, 에이프릴스킨, 포멘트, 글램디가 현재 별도 운영되는 버티컬 플랫폼이지만 젊음과 아름다움을 유지하기 위해서는 이들 브랜드의 기술이 메디큐브와 융합돼야 한다는 것이다. 그는 "에이프릴스킨, 포멘트 등 에이프릴의 타 뷰티, 코스메틱 브랜드와의 콜라보레이션 형태로 각자가 가지고 있는 솔루션을 융합할 수 있을 것이라고 본다"고 강조했다.    또 널디와 메디큐브가 에이피알의 핵심 브랜드로 낙점된 것은 이들의 폭발적인 성장세 때문이다. 널디의 지난해 매출은 전년 대비 약 80% 성장한 900억원을 기록했고 같은 기간 메디큐브는 매출 1000억원을 달성한 효자 브랜드다. 두 쌍두마차 브랜드와 지난해 1000억원을 기록한 글로벌 부문 매출의 잠재력을 더해 에이피알은 올해 매출 4700억원을 기대하고 있는 상황이다. 김 대표는 브랜드 수보다는 글로벌 브랜드 만들기에 주력하는 모습이었다. 마지막으로 그는 "스타벅스, 테슬라와 같이 한 거대 글로벌 브랜드를 만들고 싶다"며 "이제는 대규모 매출을 내는 특정 브랜드에 선택과 집중해 글로벌 브랜드로 성장시키는 과정이 필요한 시점인 것 같다"고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/05/04/blt202205040037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'리틀피카소'는 아이들의 그림으로 뭘 하려는 걸까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220130</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204220130</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘리틀피카소’는 아이들이 그린 그림을 클라우드에 안전하게 보관·관리할 수 있도록 돕는 플랫폼이다. 지난해 10월 서비스를 오픈했는데, 4개월여만에 이용자 수가 5000명을 넘겼다. 현재는 7400명 정도가 가입돼 있다. 보관된 아이들의 그림만 2만장이 넘는다. 아이들의 그림을 왜 모을까, 모아서 뭘 하려는 걸까. 리틀피카소를 운영하는 ‘키위스튜디오’ 박천명 대표를 지난 18일 만나 자세한 이야기를 들었다. 박 대표는 특성화 고등학교에서부터 개발 공부를 했다. 20살때부턴 창업을 꿈꿨기에 대학에서도 친구들이랑 주차 관리 애플리케이션 개발 등 아이디어가 있을 때마다 다양한 프로젝트를 시도해봤다. 이후 여러 스타트업에서 개발자로 일했다. 그러다 리틀피카소라는 사업모델을 생각해낸 건 아이가 태어난 이후다.박 대표는 “아들이 2019년 생인데, 2021년 2월 18일 19시경에 아이가 처음으로 스케치북과 색연필을 가지고 무언가를 혼자 만들어냈다”면서 “품에서 꾸물거리던 애가 자기 의지로 뭔가를 처음 만들어냈다고 생각하니 혼자 감동을 받고 있다가 잘 보관해주고 싶은 생각이 들었다”고 말했다. 이에 사진을 찍어 보관하다가, 시간이 지나면 결국 뭔지도 모르고 쌓여가기만 할 것 같아 좀 더 전문적으로 보관할 수 있지 않을까 했다. 바로 사이드프로젝트(본업 외 해보고 싶은 일을 하는 것) 관련 카페에서 팀원들을 모집했다. 박 대표와 같은 부모 100명 이상을 대상으로 조사도 했다. 3세~9세 사이에 있는 부모들에게 물어보니 평균적으로 아이들은 1년에 500장 정도의 그림을 그리고 있었다. 많이 그리는 아이들은 2000~3000장도 그렸다. 박 대표가 감동적인 그날을 기억하고 있듯, 다른 부모들도 마찬가지다. 다만 물리적으로 그 많은 그림을 다 보관할 순 없다.사업이 될 것 같았다. 바로 창업을 했다. 리틀피카소는 아이의 그림을 클라우드에 보관하는 게 일단 핵심 비즈니스다. 월 2900원의 구독 서비스를 이용하면 폴더 개수를 늘릴 수 있고, 아이가 어떤 도구를 이용해 그렸는지 등 자세한 내용도 기록할 수 있다. 곧 가족 초대 기능도 나온다. 6월엔 색채심리검사를 추가할 예정이다.  사실 가족 초대 기능은 많은 이용자들이 기다린 것인데, 서비스 제공이 늦어졌다. 이유가 있다. 박 대표는 “처음에 그냥 가볍게 가족 초대해서 보게 하면 되는거지 라고 생각했는데, 저만의 생각이었다”면서 “실제로 가족에 대해 고민해보니 다양한 가족 형태가 있었다”고 말했다. 한부모 가정이 있을 수도 있고, 삼촌이나 할머니 집에 사는 아이들도 있기 때문이다. 근데 처음부터 이 관계를 제대로 설정할 수 있는 기능을 제공하는 건 중요하다. 앞으로 리틀피카소는 아이들의 그림을 인공지능(AI)이 인식하고 그 심리를 분석할 수 있는 서비스를 선보이려고 해서다. 그때도 AI가 인식할 수 있는 데이터라벨링(이름 붙이기 작업)을 제대로 하는 것이 중요하다. 이는 이용자들이 직접 쓸 수 있게 할 예정이다. 아이들의 심리를 가장 직관적으로 파악할 수 있는 것은 사람이다. 그리고 그 사람과의 관계·그 사람이 그림 내에서 차지하고 있는 위치 등은 아이들의 심리 파악을 위한 핵심이다.   이처럼 리틀피카소의 큰 그림은 ‘아이들의 마음을 읽어주는 것’이다. 박 대표는 “심리 상담에 대한 심리적 장벽이 상당히 높고, 맞벌이 가정 증가로 시간적·경제적 여유도 부족하고, 유치원 학급당 20명이 넘는 유아들을 선생님 한 명이 돌보다보니 아이들의 마음을 제대로 챙기지 못하고 있다”면서 “아이들이 일반적으로 하는 그림 그리기를 통해 AI 뿐 아니라 아동 심리 상담사와도 연결될 수 있게 하려고 하고 있다”고 설명했다. 실제 팀원 중에도 이러한 방향성에 공감해 어린이집 교사를 거쳐 아동심리검사 관련 연구개발을 하다 온 이도 있다. 이에 앞으로 검사 방법 연구도 다른 연구소들과 협업해 진행할 예정이다. 이 외에도 미술학원을 타깃으로 한 구독 서비스를 선보일 계획이다. 미술학원 역시 아이들의 그림을 보관할 여유가 없다보니, 키즈노트나 네이버밴드 등 다양한 채널을 통해 부모들에게 아이들의 그림을 전달해주고 있어서다. 또 미술학원비 결제 요청은 원장선생님에게 다소 껄끄러운 일이다. 아이 혼자 학원에 가는 경우가 많다보니, 부모에게 말해야 하고, 부모는 또 아이에게 돈을 들려 보내야 해서다. 이 때문에 학원비 미납도 실제 현장에서 많다고 한다. 상대적으로 학원 비교 정보가 부족한 영역이 미술학원이기도 하다. 이에 미술학원 통합 관리 서비스를 올 8월쯤 론칭할 예정이다. 벌써 78곳의 미술학원에서 관심을 보여왔다. 이러한 서비스를 단단하게 하기 위해 앞서 지난달 임팩트 투자사 소풍벤처스로부터 시드 투자를 유치한 데 이어, 5월부터 또 바로 프리 시리즈A 투자 유치에 나서 올 10월 BEP(손익분기점)를 넘긴단 목표다.마지막으로 박 대표는 “부모들에게 아이들의 그림에 있는 가치가 뭔지 알려주는 게 목표다”면서 “아이들의 그림이 얼마나 소중한지, 어른들이 모르는 것들이 얼마나 많이 숨겨져 있는지뿐 아니라 잘 보관하면 아이의 마음 돌봄에 큰 도움이 될 수 있다는 것을 알려주고 싶다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/22/blt202204220029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]바비톡, 비급여 병·의원 CRM 점유율 50% 목표…미용 A to Z 책임진다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080457</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204080457</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저희의 궁극적인 목표는 미용 시장의 모든 과정을 책임지는 사업 구조를 구축하는 데 있습니다. 소비자에게 미용과 관련된 정보를 제공하는 것부터 피부·성형외과의 수술·시술 관리는 물론 제품 유통까지 아우르는 회사를 그리고 있죠. 비급여 병·의원(의료 보험이 적용되지 않는 치료가 주로 이뤄지는 병·의원)에 오는 5월 중 선보일 고객관리프로그램(CRM) '우노케어 2.0'은 바비톡 앱에 이어 두 번째 도약을 이룰 솔루션입니다.”최근 서울 강남구 사옥에서 만난 신호택 바비톡 대표와 안준형 우노케어 개발 리드의 목소리엔 자신감이 묻어났다. 바비톡은 2020년 7월 선보인 클라우드 기반의 CRM ‘우노케어’를 2.0버전으로 대폭 업데이트해 지난 2월 출시한 바 있다. 바비톡은 현재 우노케어 CRM 2.0을 도입한 비급여 병·의원에서 받은 개선사항을 반영하는 작업을 진행하고 있다. 기능을 보다 개선한 솔루션을 5월 중 선보이고, 본격적인 시장 공략에 나설 방침이다.신 대표는 “1.0버전은 시중에 나와 있는 여타 CRM 제품 수준에 도달하는 것을 1차 목표로 개발했기 때문에 아쉬운 점이 있었지만, 2.0은 사용자 입장을 반영한 기능의 개선을 이룬 만큼 기대가 크다”며 “국내 비급여 병·의원 50%를 점유하는 게 목표”라고 말했다. 우노케어를 도입한 비급여 병·의원은 현재 150여개다. 이를 순차적으로 4000개까지 늘리겠단 포부다.비급여 병·의원은 월마다 건강보험 심사평가원에 진료 기록을 보내는 등의 정산 업무가 상대적으로 적다. 급여 병·의원이 전자의무기록(EMR)을 도입해 진료 기록 등의 전산화를 진행하고 있지만, 비급여 병·의원에선 디지털화 과정이 비교적 늦게 이뤄지고 있다. 피부·성형외과 병원에서 진료 기록을 수기로 작성하는 모습을 쉽게 볼 수 있는 이유다. 바비톡은 정보기술(IT) 스타트업의 강점을 살려 클라우드 기반의 CRM을 출시, 별도 설치 과정 없이 웹에서 솔루션을 이용할 수 있도록 해 비급여 병·의원의 도입 부담감을 낮췄다.신 대표는 국내 1위 미용·의료 정보앱 ‘바비톡’을 운영하며 이 같은 시장 상황을 밀접하게 경험하고 CRM 가능성에 주목했다고 한다.“EMR의 핵심 기능 중 하나가 의료보험 정산인데, 비급여 치료가 주로 이뤄지는 병원에선 해당 시스템을 굳이 도입할 이유가 없잖아요. 하지만 EMR 중에서도 ‘진료 기록 전산화’ 기능 등은 비급여 병·의원에서도 꼭 필요하다고 봤습니다. 종이에 수기로 진료 기록을 작성하는 비효율성과 보관에 드는 비용 등을 개선하면 좋겠다고 생각했죠. CRM을 도입하면 환자 입장에서도 기록 분실 위험이 적어집니다. 병원의 신뢰도가 높아지는 효과를 기대할 수 있는 이유죠.” “진료 기록 전산화 너머 ‘마케팅’ 기능까지 알차게” 회사는 우노케어를 단순히 ‘진료 기록의 전산화’를 구현하는 데 그치지 않았다. 고객 재유치가 중요한 피부·성형외과의 특성을 고스란히 반영한 기능들도 담았다. 특히 2.0으로 솔루션을 개편하면서 병원의 현황을 면밀히 분석할 수 있는 통계 시스템을 대폭 강화했다. 신 대표는 이 같은 기능을 구현할 수 있던 배경으로 바비톡을 운영하며 쌓은 노하우가 주효했다고 말했다.“1.0 통계 시스템은 단순히 데이터를 보여주는 데 그쳤습니다. 2.0에서부턴 통계 데이터를 목적성 있게 분석할 수 있게 됐죠. 병원에서 발생하는 비용이 어디에 투입되고 있는지, 그 비용으로 인한 고객 유치 효과는 어떤지 등을 한눈에 볼 수 있습니다. 또 △마케팅 채널별 고객 유입 및 재방문율 △의사별 시술·수술 건수 △일별 고객 방문 수 등의 데이터를 시각화해 제공합니다. 이를 통해 타깃 광고를 진행할 수 있고, 병원 내 시스템 변화로 인한 효과 등도 세밀하게 분석 가능하죠. 도입 기간이 길어지고 데이터가 쌓일수록 분석의 정확도는 더욱 높아지는 구조입니다.”  사용성에서도 큰 개선이 이뤄졌다. 우노케어 CRM 2.0의 개발을 총괄한 안 리드는 사용자환경·경험(UI·UX)을 의사 입장에서 꾸리는 데 주력했다고 한다.“비급여 병·의원에서의 정보·재화 이동에 대한 흐름을 파악하는 것부터 개발을 시작했습니다. 병원을 방문하는 환자별로 ‘접수→상담→진료→시술→재방문’ 식의 과정이 있더라고요. 1.0에선 CRM 사용자가 일일이 과정별로 해당 기능을 찾아야 했습니다. 2.0에선 각 부서에 정보가 어떻게 전달되는지를 반영, 자동으로 기능이 이어지도록 UI·UX를 꾸렸죠. 2.0을 사용해본 의사분들이 ‘편의성이 높아졌다’는 평가를 주시는 이유입니다. 또 다양한 병원의 의견을 듣다보니 되레 비효율적인 시스템으로 운영되는 곳을 저희가 컨설팅 해드리는 경우도 있었습니다.”우노케어 2.0엔 이 밖에도 △일정을 한눈에 볼 수 있는 ‘진료 현황판’ △병원 내 TV를 활용해 추가 매출을 올릴 수 있는 ‘광고 플랫폼’ △진료 순서의 확인이 가능한 ‘대기 현황판’ 등의 기능이 구현됐다. “통합 차트로 진료 정확도 높여…바비톡·굿닥과 시너지 기대” 바비톡은 우노케어 2.0에 통합 차트 기능도 추가했다. 환자와 관련된 모든 정보를 접근할 수 있는 툴이다.안 리드는 “통합 차트 기능을 통해 환자와 관련된 정보를 유기적으로 확인할 수 있다”며 “부작용이 나타났던 제품이나 효과가 좋았던 의약품 등의 환자 기록을 의사가 빠르고 정확하게 파악할 수 있어 치료 안전성을 높일 수 있는 기능”이라고 설명했다.회사는 이 같은 우노케어 CRM 2.0의 유기적 데이터를 활용한 사업도 준비하고 있다. 478만명의 회원을 보유한 바비톡과의 연계 사업이 대표적이다. 또 병원 접수·예약 서비스를 제공하는 헬스케어 플랫폼 ‘굿닥’과의 연동도 예정돼 있다.신 대표는 우노케어와 해당 플랫폼과의 연계로 인한 시너지에 대해 이렇게 소개했다. “진료 데이터는 병원의 정보인 동시에 환자의 것이기도 하잖아요. 이런 정보를 바비톡을 통해 개인이 확인할 수 있다면 다양한 효과가 나타날 수 있다고 생각합니다. 그간의 치료 정보만 있다면 병원을 바꾸더라도 시술·수술의 안정성을 높일 수 있죠. 특히 성형의 경우엔 재수술 비율이 높은 편입니다. 이런 정보의 연동이 가능해지면 우노케어를 도입한 병원과 그렇지 않은 곳의 경쟁력도 차이가 날 수 있겠네요. 굿닥과의 연계도 비슷한 맥락이죠.”바비톡을 통해 시술·수술 후 사진을 찍어 올리면 의사가 우노케어를 통해 확인, 사후관리 등이 원활하게 이뤄질 수 있단 설명이다. 신 대표는 다만 “해당 기능을 구현하는 데 따른 규제가 있을 수 있어 이를 면밀히 살피고 있다”며 “CRM과 바비톡·굿닥의 연계 사업은 각각의 사업의 성장이 이뤄진 뒤에 진행될 것”이라고 말했다.  진료 기록이 개인 정보에 해당하는 만큼 보안 역시 중요하다. 안 리드는 이에 대해 “기본적으로 개인 정보 모두 암호화 상태로 저장돼 있고 의사 등 열람 권한을 갖은 이가 접속했을 때만 한정적으로 복호화(암호화를 푼 상태)돼 확인이 가능하다”며 “복호화된 상태로 정보가 저장되지 않아 만약 클라우드 서버가 탈취되더라도 정보가 유출되는 일은 없다”고 자신했다.신 대표에게 마지막으로 CRM 출시로 인한 기대 효과를 묻자 “뷰티 시장의 전 과정을 책임지는 기업이 되겠다”고 답했다. 그는 “미용 시장에서 이뤄지는 고객(바비톡)·공급자(우노케어)·제품 유통을 아우르는 플랫폼을 구축하고 있는데, CRM은 사업 확장의 시작이자 디딤돌이 될 솔루션”이라며 “이 같은 비전을 함께할 안 리드와 같은 실력·패기를 갖춘 인재를 적극적으로 영입하고 있다”고 강조했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/08/blt202204080027.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]'킥고잉'은 왜 '도시'에 전동킥보드가 필요하다고 할까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202204010325</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“테헤란로에 굉장히 많은 차들이 다니는데 이 가운데 70% 이상은 승용 자동차예요. 얼추 절반 이상은 혼자 타는 거거든요. 1.5톤이 넘는 육중한 기계 덩어리가 이 넓은 도로를 점유하면서 사람이 끼어들지 못하게 하며 달리는 거죠. 이런 식으로 계속 도시가 발전할 수 있느냐 하는 의구심이 듭니다. 너무 큰 얘기지만 탄소중립을 실현할 수도 없고요.”지난달 23일 서울 강남구에 위치한 사무실에서 만난 최영우 올룰로 대표는 전동킥보드가 도시에 꼭 필요한 이동수단인 이유를 설명하며 이같이 말했다. 올룰로는 전동킥보드 공유서비스 ‘킥고잉’을 지난 2018년 국내에 처음 선보인 회사다. 의구심은 그의 이력으로부터 시작됐다. 그는 오랜시간 현대자동차에서 커넥티드카 소프트웨어 연구를 했다. 자동차를 더 편안한 이동 수단으로 만드는 일을 하던 그는 이 세상이 너무 자동차를 위한 것만이 아닌가 하는 생각이 들었다. 자동차가 주는 사회적 불편함은 무엇이고, 그걸 찾아 해결해보고 싶었다. 왜 전동킥보드였을까. 작고 에너지 효율적인 이동 수단이라 도시에 꼭 필요하다는 생각에서다. 또 이동 문화를 선도할 수 있는 2030 계층에게 매력적일 수 있는 이동 수단으로 시장에 진입하는 게 적합하다고 판단했다. 물론 전동킥보드만 고집하는 건 아니다. ‘삼천리자전거’로부터 투자를 유치한 올룰로는 전기자전거 공유서비스도 준비 중이다. 그는 걷는 것도 좋은 이동 수단이라고 강조했다.자동차만을 위한 도시가 아닌 좀 더 활기찬 도시를 만들고 싶다는 것이 그의 바람이다. 최 대표는 “지금은 사람들이 내 주변에 어떤 상점이 있고 어떤 시설이 있고 도시가 어떻게 돌아가는지 잘 모른다”면서 “집 지하 주차장에서 나와 회사나 상점 지하 주차장으로 들어가 다시 집으로 가는 것이 바람직한 도시의 모습이냐는 의문이 있다”고 말했다. 이어 “도시의 어떤 고유한 문화가 생겨야 사람들이 더 모이고 독특한 도시가 만들어지고 발전을 더 할 수 있지 않을까 한다”고 덧붙였다.예컨대 말하자면 파리의 ‘15분 도시(La ville du quart d’heure)’다. 이는 어디에 살든 직장·학교·시장·공원 등과 같은 주요 시설에 도보나 자전거 등으로 15분 내 접근할 수 있도록 하는 도시 계획이다. 핵심은 필수 이동수단으로 여겨졌던 자동차로부터 벗어나, 공원이나 자전거를 포함한 친환경 이동수단을 위한 전용도로 등으로 도시 공간을 이동편의와 안전성에 맞춰 설계하는 것이다. 환경 문제도 있지만, 코로나19 이후 이러한 움직임이 북미와 유럽 등에서 활발해졌다고 한다. 도시를 더 잘게 쪼개 더 다양한 특성들을 살리기 위한 목적도 있다. 조금 먼 미래를 위해 일단 그간 집중한 건 전동킥보드의 ‘질서 유지’ 노력이다. 여러 이해관계자들과의 제휴를 통해 이뤄지고 있다. ‘LG전자’와는 무선 충전 거치대 ‘킥스팟’을 공동으로 제작해 시범 사업한 바 있다. 거리가 깨끗해졌고, 전동킥보드를 수거 후 충전하는 수고를 줄였다. 다만 프로모션 등 유인책을 줘야 잘 돌아가는 데다, 아직 품질적인 부분에서 안전성을 더 높여야 하는 과제가 있다. 서울 송파구와 어르신 일자리 사업도 진행 중이다. 관내 주요 활동 거점을 중심으로 널브러져 있는 전동킥보드를 정리하는 일이다. 서울시에 견인되는 전동킥보드의 수를 줄이는 효과를 가져오고 있다. 메타버스 플랫폼 기업 ‘맥스트’와 협력해 주차 지역을 더욱 쉽고 빠르게 확인할 수 있는 증강현실(AR) 기능도 킥고잉 앱 내 도입할 예정이다.  풀리지 않는 헬멧 미착용 문제는 어떻게 해야 할까. 최 대표는 “안전에 대한 근본 대책은 차가 못 들어오는 도로를 만드는 것”이라고 잘라 말했다. 역시 그가 꿈꾸는 도시 모습과 연관된다. 현재처럼 보행로를 쪼개 자전거와 전동킥보드 등의 이동수단을 위한 도로를 만들 것이 아니라, 차도를 줄여 전용도로를 만들어야 한다는 것이 그의 주장이다. 최 대표는 “지금 테헤란로 차로 폭이 3.5m를 넘는데 이는 시속 50km에 적당한 폭이 아니다”면서 “차로 폭이 이렇게 넓으면 사람들이 가속하고 싶게 만든다”고 말했다. 현재 8차선을 갖고 있는 테헤란로 도로 폭은 총 50m다. 시속 50km에 대해 법률이 규정하는 차로 폭은 3m다. 이에 차로 폭을 조금씩 줄이기만 해도 자전거와 전동킥보드 등을 위한 전용도로 설치 공간이 충분하다는 설명이다. 그는 “시민단체랑 테헤란로에 자전거 도로를 만들자는 논의를 하고 있다”면서 “올해 이러한 인프라 측면에서 굵직한 성과가 나왔으면 좋겠다”고 말했다. 이어 “인식의 전환에는 시간이 오래 걸리겠지만 전동킥보드는 꼭 필요한 이동수단이 될 수밖에 없고, 이동의 미래이기 때문에 좀 더 사람들에게 긍정적으로 다가갈 수 있는 여러 활동들을 하려고 한다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/04/01/blt202204010026.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"요약·번역 기능까지"...네이버 '클로바노트'는 진화 중]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202203110047</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:35:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회의록 요약과 실시간 변환·번역까지. 네이버의 AI(인공지능) 음성기록 서비스 ‘클로바노트’가 앞으로 추가하려는 기능들이다. 클로바노트는 회의·인터뷰·강의 등 다양한 상황에서 녹음한 대화를 텍스트로 변환해줘 많은 이용자들이 유용하게 쓰고 있는 서비스다. 지난 2020년 11월 서비스를 처음 선보였는데, 1년 만인 지난해 11월 가입자 수 100만명을 돌파하기도 했다. 지난달 24일 네이버 클로바 스피치 팀 한익상 책임리더(이하 한익상)·이찬규 리더(이하 이찬규)를 온라인으로 만나 클로바노트만의 기술 경쟁력, 앞으로의 계획 등에 대해 들어봤다. Q. 각자 소개부탁드린다.한익상: 삼성전자에 있다 2013년에 네이버에 왔고, 클로바에 온 지 5년 됐다. 20년 넘게 음성인식 엔진 분야만 연구했다. 사실 음성인식 하면 많은 사람들이 안 될 거라고 얘기해왔는데, 클로바노트 서비스가 출시되면서 달라지고 있다. 음성인식을 오래 연구개발했던 사람으로서 굉장히 좋은 시기를 보내고 있다.이찬규: 네이버에 2006년에 입사해 백엔드 시스템하고 분산 시스템 개발을 하다 네이버랩스에서 개발을 진행했다. 그러다 CPU(중앙처리장치) 장비 없이 딥러닝(컴퓨터가 스스로 외부 데이터를 조합·분석·학습하는 기술)이 가능해지면서 연구실에서도 많이들 딥러닝을 할 수 있게 됐는데, 저도 관련 연구를 하다 음성인식 쪽 딥러닝을 하게 됐고 클로바노트 개발에 참여하게 됐다.Q. 네이버 클로바노트 서비스 소개 간략하게 해달라.한익상: 음성 녹음을 음성인식 기능을 활용해 텍스트로 출력하고 원하는 데를 클릭하면 다시 들을 수 있게 하는 기능으로 시작했다. 그러다 화자인식 기능도 내부적으로 갖고 있었기 때문에 화자를 정확히 구분하고 그 다음 음성을 텍스트로 바꿔주는 기능을 추가했다. 사실 이러한 기능을 원하는 이들은 그동안 많았는데, 실제 서비스로 만들기까지가 오래걸렸다.Q. 오래 걸린 이유가 있을까.한익상: 딥러닝 기술을 기본적으로 쓰고 있는데, 2년 전부터 ‘빅모델(초대규모 AI·초거대 언어모델이라고도 함)’이라고 표현하는 거대한 모델을 만드는 기법이 개발되기 시작했다. 그래서 기존 음성인식 엔진과 굉장히 큰 격차를 내면서 인식률이 많이 올라가게 됐다. 그 전까지는 단문 발화, 음성 명령 정도만 됐다.이찬규: 추가 설명하자면 딥러닝 이전에 음성인식에 사용하던 전통적인 모델들이 있었고, 딥러닝이 다양한 분야에 전파되면서 음성인식에도 사용된 거다. 그러면서 음성인식 인식률이 좋아지고 자연스러운 발화들에 대한 음성인식이 가능해졌다. 그 다음 트렌드가 ‘빅모델’ 방식이다. 이게 인식률을 한 단계 더 끌어올리면서 클로바노트 같은 서비스가 가능해진 것이다.좀 더 말하자면, 기존 딥러닝은 모델을 학습하려면 음성 파일이 있고 그 파일 안에 사람이 뭐라고 말했는지 텍스트도 같이 있어야 했다. 그래서 대량의 음성 데이터가 있어도 그걸 가지고 딥러닝 학습을 바로 할 수가 없었다. 전사 작업(말소리를 음성 문자로 옮겨 적는 작업)이 필요했는데 굉장히 시간과 비용이 많이 들어 학습에 사용할 수 있는 수많은 데이터를 모으는 게 쉽지 않다. 근데 데이터가 많지 않으면 큰 모델을 디자인할 수 없다. 그리고 큰 모델을 만들수록 그걸 학습하기 위해 더 많은 데이터가 필요하다. 두뇌 용량이 커지면 그걸 학습하는 데 또 많은 데이터가 필요해지고, 많은 데이터를 학습하면 더 잘할 수 있는 것과 같은 논리다.클로바노트에 적용한 빅모델은 모델 자체도 훨씬 더 커졌고, 모델을 학습할 때 텍스트없이 음성 파일만 가지고 있어도 된다. ‘프리 트레인드 모델(PRE-TRAINED MODEL)’이라는 것을 만들 수 있어서다. 빅모델은 내부에 작은 두 개의 모델이 존재한다. 하나가 프리 트레인드 모델, 하나가 ‘파인튜닝(Fine-tuning)’. 파인튜닝은 전사한 스크립트가 더해져 좀 더 잘 튜닝되는 단계다.  Q. 클로바노트에 적용된 기술에 대해 설명 부탁드린다. 한익상: 크게 두 가지 기술이 있다. 우선적으로 적용된 건 음성인식하고 화자인식. 화자인식은 정확히 누가 무슨 말을 했는지 화자를 구분해 주는 기술이다. 그동안 화자인증이라고 해서 이 말을 한 사람이 당신인지, 나인지 아닌지를 맞춰주는 것에 포커싱 돼 있었다. 예전에 네이버클로바 ‘스피커 프렌즈’라고 AI(인공지능) 스피커 서비스가 있었다. 특히 일본에 출시한 건 음성 메시지를 보낼 때 이게 그 주인이 말한 것인지 반드시 확인해야 하는 조건이 있었다. 그러다보니 사용처가 제한적이었다. 그런데 클로바노트 같은 경우 누구인지 인증하는 것이 아니라 화자별로 구분하는 것이 필요하다보니 관련 기술을 개발해 클로바노트에 처음 적용한 거다. 화자인식 기술 연구자들에게 큰 동기부여가 된 서비스다. 어디에 적용할지 애매했는데 딱 맞는 케이스가 나온 것이다. 물론 음성인식 기술과 함께 빛을 볼 수 있었고.이찬규: 저희가 또 재미있는 기술을 개발했다. 생각보다 두 개 국어로 회의를 하는 사람들이 많았다. 그런데 한국어랑 영어가 혼용되는 경우 현재 어떤 인식기로도 스크립트를 만들 수가 없더라. 그래서 한국어랑 영어를 동시에 인식할 수 있는 모델을 개발해보자 해서 새롭게 개발해 이번에 클로바노트에 추가됐다.Q. 클로바노트의 인식률이 높은 이유는 무엇인가.한익상: 음성인식의 경우 크게 두 가지 이유때문이다. 빅모델이라는 기법을 한국에서 제일 처음 적용한 것, 그리고 다른 어떤 기관들에 비해 데이터가 많다는 점. 그동안 네이버 동영상 등 내부 여러 서비스들을 통해 쌓아 둔 데이터들이 꽤 있다. 사실 작년에 국가에서도 굉장히 큰 데이터를 오픈했다. ‘AI허브’라고. 그것도 저희가 사용하고 있다.화자인식은 팀에 좋은 멤버들이 많이 있는 것도 사실이고, 무엇보다 앞서 말한 것처럼 그간 열심히 개발해도 사용할 데가 없었던 게 문제였는데 클로바노트 서비스를 만나면서 해당 연구원들에게 동기부여가 된 측면이 크다. 연구 페이퍼로만 많이 나와 있다가 서비스화하면서 동력을 확보했기 때문에 화자인식 엔진 성능이 좋아진 것 같다는 생각이 든다.Q. 현재 또 연구되고 있는 기술이 있는가.한익상: 하나 말씀 드리자면 화자식별 기술. 화자인식 기술이 종류가 많다. 대표적으로 보면 앞서 말한 화자인증, 그리고 화자구분. 화자식별의 경우 이 말을 진짜 누가 했는지 맞히는 거다. 이것도 기술적으로 개발이 거의 다 끝났다. 하지만 서비스적으로 화자의 레이블(표시 기록)을 붙이는 문제가 있다. 그냥 막 붙이면 안 되고 반드시 허용된 어떤 그룹 내에서만 붙여야 해서다. 왜냐면 내 목소리를 갖다가 임의로 레이블을 붙이면 위험하니까. 그런 부분을 정리하고 있고, 화자식별 기능은 올해 내로 출시되지 않을까 한다.Q. 문장 정제랑 회의록 요약 기능은 언제 추가되나.한익상: 하이퍼클로바라는 거대 언어모델을 활용해 요약을 한다거나, 문장을 좀 깔끔하게 정리해준다거나 하는 등의 기술이 가능한 걸 확인했다. 출시를 위해 최종 튜닝 중이다. 물론 출시된다 해도 아직은 이용자 입장에서 부족한 부분이 있을 것 같지만, 또 다른 가능성을 보여줄 수 있다고 생각한다. 문장 정제의 경우 간투사와 같이 쓸데없는 말들을 지워주는 1차적인 정제가 있는데 이 기능이 먼저 출시될 것 같고, 그 다음 이해하기 쉽게 바꿔 말하는 패러프레이징 요약은 시간이 좀 더 필요할 것 같다.Q. 클로바노트의 정확도를 높이는 데 도움이 되는 팁이 있다면?한익상: 먼저 키워드 부스팅 기능. 클로바노트 서비스에 자주 쓰는 단어 등록이 있다. 맥락에 익숙하지 않으면 단어가 헷갈릴 수 있는데, 이 기능을 활용하면 인식률이 굉장히 많이 올라간다. 또 회의 같은 걸 하면서 메모를 할 수 있는 기능이 있는데 거기서 저희가 또 실제 많이 쓰는 말들을 추출하기 때문에 메모 기능만 잘 써도 인식률이 좋아질 거다.  Q. 보안이 걱정된다.한익상: 두 가지 방식으로 안전하게 처리하고 있다. 암호화와 접근제어. 내부 서버가 되게 많은데, 서버들이 접근할 수 있는 서버가 또 있다. 제한을 해둬서 임의의 경로에서 접근할 수 없도록 해놨다. 이찬규: 내 데이터를 학습에 사용하게 할 건지 안 할 건지도 본인이 선택할 수 있다.Q. 앞으로의 목표 혹은 마지막으로 하고 싶은 말이 있다면.한익상: 올해 저희 서비스적 목표는 일단 글로벌 출시다. 일본 출시를 지금 준비하고 있고 연내 미국을 시작해 글로벌 출시를 보고 있다. 두 번째 목표는 클로바노트의 방향성이다. 지금 단순히 음성 기록을 텍스트로 바꿔주는 것에 치중돼 있는데, 문장 정제나 회의록 요약 등을 포함해 회의 자체를 분석할 수 있는 것들을 준비 중이다. 그 다음에 예컨대 회의를 할 때 회의를 주관하는 사람이 있다면, AI가 회의 자체를 분석해 그 사람을 도와줄 수 있는 것들도 보고 있다. ‘워크스페이스(업무공간)의 AI’를 꿈꾼다고 보면 될 것 같다. 회의할 때 메모를 하느라 집중 못하는 사람들도 있는데, 회의 자체에 좀 더 집중할 수 있게 최대한 도와드리고 훨씬 더 생산적인 업무들을 할 수 있게 하고 싶다.이찬규: 클로바노트가 잘 하는 이유를 생각해보면 데이터도 중요하지만 확실히 사람인 것 같다. 좋은 사람들이 있어서. 그리고 그런 사람들이 모여서 서비스와 연구의 중심을 잘 잡는 것. 이게 굉장히 중요한 게 연구에만 너무 중심이 가 있으면 서비스적으로 적용할 수 없거나 비현실적이거나 이상적 방향으로 흘러가는 경우가 있다. 자기는 계속 뭔가 하는 것 같은데 가시적 결과가 나오지 않기도 하고. 또 서비스에 너무 집중하면 길게 혹은 멀리 보지 못하고 단편적 문제들만 해결해 나가게 되는데, 연구자 입장에서 이건 동기부여가 안 된다. 균형이 굉장히 중요한데 연구적으로도 서비스적으로도 중심을 잘 잡아서 진행하다보니 연구하는 분들이 성취감도 느끼고 연구적 성과도 내고, 서비스적으로 좋은 결과를 만들어낼 수 있지 않았나 싶다. 그리고 단기적으로 재밌는 과제들을 많이 하고 있고 내부적으로 더 좋은 성능의 모델들을 이미 개발했다. 서비스에 적용하는 과정은 또 여러 단계가 있어 시간이 좀 걸리겠지만. 가까운 시일엔 실시간 스트리밍으로 인식 결과를 받아볼 수 있을 것 같다. 빠르면 올해 상반기쯤 적용될 거다. 추가로 파파고 팀하고 협력해 번역까지 바로 할 수 있는 기능도 준비 중이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/03/11/blt202203110009.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>