<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>블로터 ─ 테크 ─ 테크체인저</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 15:19:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]스카이랩스, ‘카트원 플러스’로 웨어러블 의료기기 시장 영향력 확대]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280004</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301280004</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 01:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 AI(인공지능), 빅데이터, 사물인터넷(loT) 등 디지털 헬스케어 관련 기술들이 대거 등장하고 있다. 글로벌 헬스케어 스타트업 스카이랩스 또한 생체 데이터를 바탕으로 질병을 조기 진단하고 원격 모니터링하는 디지털 헬스케어 시장에서 영향력을 확대할 것으로 보인다.스카이랩스는 2015년 설립 이래 일상생활에서 질병을 예측할 수 있도록 빅테이터를 활용한 반지형 웨어러블 의료기기 ‘카트원 플러스(CART-Ⅰ Plus)’를 개발했다. 심방세동, 산소포화도(SpO2), 심박수(HR), 심전도(ECG) 등 만성질환 진단과 측정에 변화를 가져왔다는 평이다.  카트원 플러스는 커프리스(Cuffless) 혈압 측정 기능이 추가된 신제품이 올 2월 식약처 허가를 받고 상용화를 앞두고 있다. 커프리스 방식은 팔뚝을 압박해 혈압을 측정하는 커프 방식이 아닌 심전도와 광용적맥파(빛을 이용해 맥을 측정하는 방법)를 이용하는 방식으로, 편의성이 뛰어나다. 제품이 가진 차별점을 극대화시키기 위해 야간 혈압까지 24시간 모니터링에 오차가 없는 의료기기로 시장에서 안정적으로 자리매김하겠다는 것이 회사 측의 설명이다.심장질환은 진단이 어려워 환자의 상태를 실시간으로 지속 모니터링하는 것이 중요하다. 기존의 심전도 기기들은 대부분 장비가 크고 복잡하며 데이터 분석을 위한 진단자가 필요해 병원을 방문해 검사를 받아야 하는 번거로움이 있었다. 홀터 심전도와 패치형 심전도는 무겁고 잘 떨어지는 단점이 있다. 착용기간도 최소 24시간에서 최대 2주 정도로 짧다. 최근에는 환자에게 심전도 패치를 3일 이상 부착해 장기 모니터링을 하고 있지만 이 또한 시간 제한이 있고 탈착을 할 수 없어 환자가 지속적으로 착용하지 못하는 경우도 생긴다.이러한 한계를 넘기 위해 최근 의학계는 카트원 플러스의 PPG(광혈류 센서)를 통해 심장 리듬을 체크해 부정맥을 검출하는 방안을 도입하기 시작했다. 카트원 플러스는 반지만큼 작은 기계로 심장 리듬을 분석하면서 탈착이 가능하다. 또한 수개월 이상 장기간 모니터링을 할 수 있는 장점이 있어 실신 환자들의 부정맥 검출률을 평가하는데 매우 유용하다.카트원 플러스의 부정맥 식별 능력은 학술적으로도 증명됐다. 차명진 서울아산병원 심장내과 교수가 2022년 11월 싱가포르에서 열린 아시아태평양 부정맥학회(APHRS Asia Pacific Heart Rhythm Society)에서 ‘웨어러블 심전도를 이용한 장기간 심장 리듬 모니터링에서의 부정맥 검출’에 관한 연구 결과를 발표했다. 차 교수는 이 연구에서 PPG를 이용해 심장 리듬을 체크해 부정맥 검출이 가능한 카트원 플러스를 활용, 실신 환자에서의 부정맥 검출률을 평가했다.연구팀은 2022년 5월부터 8월까지 지속적인 심장 박동 모니터링이 필요한 원인 불명의 실신환자 50명을 대상으로 카트원 플러스의 데이터를 분석했다. 그 결과 1개월간의 추적기간 동안 처음으로 부정맥 진단을 받은 환자는 27명으로 전체의 52.9%를 차지했고, 실신을 일으키는 부정맥 환자는 빈맥-빈맥증후군 2명, 병정맥증후군 4명, 방실블록 3명 등 총 9명이었다. 실제로 카트원 플러스가 실신 환자들의 부정맥을 체크한 셈이다.스카이랩스 관계는 “원인이 밝혀지지 않은 실신 환자의 경우 링형 카트원 플러스 장치에 의한 환자 트리거 심전도 기록을 사용한 지속적인 PPG 모니터링이 실신의 원인으로 심장 부정맥을 식별하는 데 유용할 수 있다”고 설명했다. 조달청 혁신시제품 지정…국내외에서 인정받는 혁신성과 효용성 카트원 플러스는 국내에서 이미 혁신성과 효용성을 인정받으며 내실을 다졌다. 지난 2020년 식약처의 허가 승인을 받고 종근당과 판권계약을 맺으며 일반 소비자에게 판매되고 있다. 2022년 7월에는 조달청의 혁신시제품으로 지정됐다. 혁신시제품으로 지정되면 3년 간 수의계약이 가능하고, 혁신장터 상품 등록 등의 혜택이 따른다.2022년 6월에는 건강보험심사평가원으로부터 심전도 측정과 관련된 행위요양급여대상으로 인정받았다. 의료진이 카트원 플러스로 심전도를 측정한 경우 의료행위로 인정돼 건강보험에서 급여를 지급한다는 의미다. 2022년 12월부터는 소방관들의 만성질환 모니터링을 돕기 위해 조달청의 혁신시제품 시범구매 사업에도 참여해 부산시 소방관들을 대상으로 ‘생체 신호 원격 모니터링 서비스’를 제공하고 있다.해외에서의 행보도 눈길을 끈다. 2017년 독일의 세계적 제약회사 바이엘이 운영하는 그랜츠포앱스(Grants4Apps·G4A)에서 최종 우승하며 바이엘 본사로부터 투자를 유치했다. 또한 한국 기업으로는 유일하게 유럽심장학회(ESC)의 초청을 받아 디지털 헬스 부문에서 2년 연속 1위로 선정됐다. 2019년 세계경제포럼(다보스포럼)에서 테크놀로지 파이오니어(Technology Pioneer, 기술선도기업) 자격으로 초청을 받았다. 또 영국 옥스퍼드 대학병원, 네덜란드 암스테르담 대학병원 등 해외 병원들과 임상 연구를 진행 중이다.이병환 스카이랩스 대표는 “커프리스 기능이 추가된 카트원 플러스 신제품이 오는 2월 식약처 허가에 이어 미국 FDA와 유럽 CE 승인도 예정돼 있다”며 “생체데이터를 바탕으로 질병들을 조기에 진단하고 원격으로 모니터링할 수 있도록 돕는 회사로서 심방세동뿐만 아니라 고혈압, 심부전증, 각종 호홉기 질환까지 측정 범위를 넓혀 병원 밖 만성질환 환자들에게 치료와 관리가 가능한 서비스와 플랫폼을 더욱 확대해 나갈 것”이라고 포부를 밝혔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/29/blt202301290001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]세닉스바이오테크, '나노자임 기반 치료제 글로벌 상용화 기대']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200029</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301200029</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 01:10:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 몇 년간 신약개발에 뛰어든 바이오기업이 많지만 아직도 신약개발은 어려운 영역이다. 그중에서도 새로운 약물 전달 기술 기반 신약 개발은 가장 난이도가 높은 편이다.세닉스바이오테크를 설립한 이승훈 서울의대 교수는 환자를 살리기 위해 어려운 길을 택했다. 이 대표의 나노자임(Nanozyme) 신약은 기존에 없었던 새로운 방식의 치료제로, 급성 질환 분야서 글로벌 상용화 가능성을 점차 증명해나가고 있다.나노자임은 Nano(10⁻⁹m = 1 nm)와 enzyme(효소)의 합성어로, 체내에서 효소 역할을 하는 나노물질을 말한다. 생체 내에는 생화학적 반응을 촉매하는 수천 가지 종류의 효소가 있고, 생체 내 물질 대사를 유지하는데 필수적이다.최근 10년 동안 여러 형태의 촉매를 나노크기로 줄여서 적용하고자 하는 나노촉매 기술이 발전했다. 나노미터 크기의 물질은 부피 대비 표면적 비율이 매우 넓다. 촉매 및 효소 반응이 일어날 수 있는 외부표면적이 극대화되어 있어 극소량으로도 최대 효과를 얻을 수 있다. 알약보다 가루약이 훨씬 반응 속도가 빠른 것과 비슷한 이치다. 나노자임이 외부 표면적을 극대화시키는 특성은 급성 염증성 손상과 같은 급성 질환에 유용하다. 단시간에 염증 반응이 생기면 생체 내에서 적은 수로 보유하고 있는 효소를 활용해 이를 모두 처리해내기 어렵다. 세닉스바이오테크는 이와 같은 질병의 원인을 나노자임을 이용, 폭발적인 반응력으로 빠르고 강력하게 질병을 치료하겠다는 목표를 갖고 있다.이승훈 세닉스바이오테크 대표는 나노자임을 활용한 급성 뇌신경계 질환 치료 연구를 통해 나노자임 치료제의 높은 잠재성을 확인했다. 이 대표는 현직 서울대학교 의과대학 신경과학교실 교수다. 뇌질환의 권위자로도 알려져 있다. 이 대표는 이미 나노자임이 급성질환 치료에 적합할 수 있다는 가능성을 2012년에 확인했다. 뇌경색 동물 모델에 나노자임을 적용했을 때 뇌경색의 크기가 감소하며, 매우 우수한 치료 효과를 보여준다는 연구 결과를 발표했다. 당시의 연구 논문은 나노자임을 뒷받침하는 주변기술의 발전과 학계·업계의 이해도 상승으로 인해 현재 더욱 빛을 발하는 논문이기도 하다.세닉스바이오테크가 개발하는 신약 중 가장 앞서나가고 있는 치료제는 급성 염증성 손상 치료제 ‘CX213’다. 산화무기원소를 기반으로 하는 나노촉매기능을 탑재해 다양한 종류의 활성 산소를 동시에 제거할 수 있다. 회사 측에 따르면 기존의 전통적인 항산화제는 특정 종류의 활성산소만 제거할 수 있으나, CX213은 모든 종류의 활성산소를 제거할 수 있다. 환자에게 급성 염증 반응이 동시다발적으로 발생하면 그 환자는 쇼크사하거나 패혈증으로 사망하는 경우가 많다. 나노입자는 특성상 용량 대비 표면적이 매우 크기 때문에 저용량임에도 극대화된 효과를 나타낸다. CX213의 표면을 고분자 화합물로 코팅함으로써 생체적합성을 높였으며 치료용량과 독성용량 간 차이가 100배 이상으로 확인됐다.CX213은 급성 염증성 손상 중에서도 지주막하출혈 치료에 특화 개발되고 있다. 지주막하출혈은 뇌 표면의 동맥이 손상되어 출혈이 발생하는 뇌졸중의 한 종류로, 대부분 뇌동맥류(aneurysm)의 파열에 의해 발생하는 급성 질환이다. 뇌 지주막하 공간에 급속도로 퍼진 혈액에 의해 발생하는 물리적 압박으로 인해 사망하거나 누출된 혈액 성분으로 인한 화학적 압박(활성산소)으로 발생하는 급성염증반응으로 사망하는 경우가 많다. 병원 도착 전 이미 10%가 사망하고 24시간 사망률은 25%에 이르며, 치료 과정에서도 6개월 내 사망하는 비율이 50%에 달한다.지주막하출혈 치료는 뇌동맥류 결찰술 또는 코일 색전술과 같은 수술·시술 위주로 발전했지만 이는 추가적 출혈을 막을 뿐, 정작 높은 치명률의 원인인 혈액에 의한 광범위한 급성 염증은 해결하지 못한다. 이 교수는 임상 현장에서 이러한 현실을 직접 겪으면서 지주막하출혈 치료용 CX213를 개발하게 됐다.세닉스바이오테크는 CX213뿐만 아니라 후속 파이프라인도 계속 도입해나가고 있다. 최근 세닉스바이오테크는 초소형 산화세륨 나노입자 ‘CX201’ 개발을 공식화했다. CX201은 외상성 뇌손상을 주 적응증으로 한다. 뇌손상을 유발한 쥐를 대상으로 한 실험에서 손상된 뇌의 활성산소를 억제하고 염증 세포 동원을 감소시켜 2차 뇌손상을 효과적으로 줄인 것으로 확인됐다.   세닉스바이오테크 연구팀은 외상성 뇌손상을 주 적응증으로 하는 치료제가 현재 없다는 점을 고려, CX201이 미국 FDA의 신속허가 프로그램 적용과 희귀의약품 지정이 가능할 것으로 보고 비임상시험을 진행하고 있다. CX213은 전임상 연구가 진행되고 있으며 2024년 미국과 호주에서 임상1상 진입을 목표로 하고 있다. CX201는 전임상 연구를 2023년에 시작할 예정이다. 2019년 세닉스바이오테크는 40억원 투자를 유치했으며 2021년에는 시리즈 A로 185억원 투자를 유치했다. 임상까지 진입하는 데는 무리가 없을 것으로 전망된다.세닉스바이오테크는 나노자임 기반 치료제 제형(의약품을 사용 목적이나 용도에 맞게 적절한 형태로 만든 것) 확립도 최근 마무리했다. 새로운 기술과 약물 전달 기술이 적용된 신약은 제형 확립이 필수이며, 신약 개발 과정에서 고난이도 허들에 속한다. 약물의 효과성을 상쇄시키지 않으면서 인체 적용시 안전성을 확보해야 하고, 치료제가 제조될 때 균질성과 안정성 등 ‘기준에 딱딱 맞게’ 생산되어야 하기 때문이다. 대부분의 신약 개발 기업들은 혁신적인 물질을 발굴했음에도 불구, 제형 확립 과정에서 무너지는 경우가 많다.이와 관련, 이 대표는 “세계 최초로 나노자임을 상용화하여 글로벌 나노의학 기업으로 발돋움할 것”이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/20/blt202301200051.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]엑셀올리면 쇼핑몰 등록·진열 끝…디자인교과서가 4달만에 개발한 사연]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050014</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202301050014</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 22:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이커머스 구축 전문 웹에이전시 디자인교과서는 지난 2022년 가을 고민에 빠졌다. 고객사인 CJ 피드앤케어가 육가공 전문 브랜드 '미트마스터'의 B2B(기업간거래) 폐쇄몰에서 엑셀 파일만 올리면 상품이 자동으로 가격이 반영돼 등록되고 진열까지 가능한 기능을 구현해줄 것을 요구했기 때문이다.미트마스터몰은 전국의 정육점주들이 육고기를 대량으로 구매하는 온라인 몰이다. 신선한 육고기를 매일 등록해야 하는데 kg단위로 가격이 변동되다보니 관리자가 수작업으로 하기엔 업무 부담이 컸다. 이에 육고기의 부위명과 kg당 단가 등을 엑셀 파일에 정리해 파일을 미트마스터몰에 올리면 파일 내에 기재된 대로 상품이 자동으로 등록되고 리스트에 진열까지 되는 기능이 필요했다.이커머스 고객을 대상으로 전자상거래 플랫폼 카페24의 솔루션을 이용해 온라인몰 제작 서비스를 하던 디자인교과서는 추가 개발을 결정했다. 범용적으로 사용되는 카페24의 쇼핑몰 솔루션으로는 CJ 피드앤케어의 요구사항을 구현하는데 한계가 있었기 때문이다. 약 4개월간의 개발기간을 거쳐 엑셀 파일을 통한 상품 등록·진열이 가능하게 됐다.미트마스터몰의 주문 및 회원정보가 CJ 피드앤케어가 이용 중인 SAP 전사적자원관리(ERP) 시스템과도 연동돼야 했다. 주문 내역에 대한 확인과 배송까지 이어지려면 회사 내부 ERP 시스템에도 쇼핑몰 회원·주문 정보가 반영돼야 하기 때문이다. 디자인교과서는 쇼핑몰 회원·주문 정보를 엑셀로 다운로드받아 별도 작업 없이도 ERP 시스템에 업로드할 수 있도록 구현했다. 미트마스터몰은 예정대로 12월초 오픈됐다.최근 서울시 용산구에 위치한 사무실에서 만난 서옥화 디자인교과서 크리에이티브 총괄이사는 솔루션을 기반으로 추가 개발을 하며 쇼핑몰을 구축하는 방식의 장점으로 비용 절약과 개발 기간 단축을 꼽았다. 그는 "이커머스 업계는 트렌드가 빠르게 변하는데 SI(시스템 통합) 프로젝트로 1~2년의 시간을 보내면 대응이 늦어질 수밖에 없다"며 "주요 기능이 구현된 솔루션을 이용해 빠르게 개발하고 몰을 오픈하는 것이 중소기업뿐 아니라 대기업에게도 효율적"이라고 강조했다.  농협의 온라인 축산물 쇼핑몰 라이블리도 디자인교과서가 기존 솔루션을 기반으로 추가 개발을 진행한 사례다. 라이블리 몰은 일반 소비자들이 이용하는 B2C(기업·소비자간거래)몰이지만 사업자들이 구매할 수 있는 사업자몰 메뉴도 있다. B2C몰은 상품 카테고리가 일반적인 형태이지만 사업자몰은 상품의 진열 형태가 다르고 분류 기능이 다양하다. 때문에 범용화된 쇼핑몰 솔루션만으로는 농협이 요구한 B2C와 B2B(기업간거래)가 혼합된 형태의 단일 쇼핑몰을 구현하는데 제약이 따랐다. 이에 디자인교과서는 카페24 솔루션을 기반으로 추가 개발을 진행했고 2021년에 농협 라이블리의 사업자몰을 오픈하는데 성공했다.최근 디자인교과서 사무실로 이커머스 사업자들의 작업 문의가 이어지고 있다. 회사가 구현한 다른 쇼핑몰들을 보고 '카페24 솔루션으로 이런 화면과 기능 구현이 가능한가', '이런 기능을 구현하는데 얼마나 걸리나' 등의 문의다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)이 한창이었던 지난 2년간은 특히 쇼핑몰 작업 문의가 많았다. 사람들의 외부활동이 크게 줄어들면서 온라인 쇼핑이 늘어났기 때문이다. 엔데믹(감염병의 풍토병화)으로 접어든 최근에도 여전히 자사몰을 빠르게 구축하고자 하는 이커머스 사업자들의 문의가 이어지고 있다. 이러한 사업자들의 수요에 힘입어 디자인교과서는 2014년 설립 이후 매년 10% 이상의 매출 성장세를 유지하고 있다.  디자인교과서는 서 이사와 자매인 서수정 대표가 함께 세운 회사다. 나란히 시각디자인을 전공한 두 창업자들은 회사를 다니며 카페24의 디자인센터를 통해 쇼핑몰의 디자인 스킨을 판매했다. 스킨 판매량이 늘면서 회사와 병행하는 것이 어렵게 된 그들은 결국 회사를 그만두고 창업 전선에 뛰어들었다.그들은 이후 약 10년간 회사를 유지하며 쇼핑몰 구축 사업을 지속하고 있다. 그들이 창업 전에 발을 들였던 디자인센터를 통한 스킨 판매는 아직도 진행 중이다. 이커머스 사업 지망생들이 늘면서 온라인 몰에 적용할 디자인 스킨에 대한 수요도 증가했다. 덕분에 디자인 스킨의 판매는 디자인교과서의 재정에 쏠쏠한 도움이 되고 있다.카페24 디자인센터는 온라인 쇼핑몰 운영자들과 전문 디자인 에이전시를 연결하는 직거래 플랫폼이다. 국내 최대 수준인 27만개의 쇼핑몰 디자인 스킨이 판매되고 있다.서 이사는 디자인교과서가 보유한 차별점으로 디자인과 개발 역량을 모두 갖춘 점을 내세웠다. 겉으로 보이는 디자인뿐만 아니라 상품 데이터 및 ERP 등 내부 시스템과의 연동까지 책임진다는 설명이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2023/01/05/blt202301050040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]뉴빌리티, 도심 속 모든 배송 수단의 자동화 꿈꾼다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090018</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202212090018</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹으로 인해 배달 서비스 문화가 활성화되면서 유통·IT업계에선 ‘라스트 마일’에 주목하고 있다. 라스트 마일이란 주문한 물품이 유통 과정을 거쳐 고객에게 배송되기 바로 직전의 단계를 의미한다.라스트 마일 배달은 현재 사람이 직접 담당하는 구조다. 이로 인해 배달 비용의 80~90%는 인건비가 차지하고 있으며, 기업과 소비자가 이 비용을 나눠 부담하고 있는 구조다. 이에 최근 IT업계에선 로봇을 통해 라스트 마일 배달을 대체하려는 움직임이 늘고 있다.스타트업 ‘뉴빌리티’는 실외 자율주행 로봇을 가장 빠르게 상용화하고 있는 회사 중 하나다. 뉴빌리티는 ‘We Automate Urban Street’를 목표로 도심 속 모든 배송 수단을 자동화하겠다는 계획을 갖고 있다.뉴빌리티는 지난 2017년 연세대 천문우주학과 동아리 일원들이 설립한 스타트업이다. 초기엔 게임용 햅틱 글러브를 만드는 스타트업으로 시작했는데, 사업은 녹록지 않았다. 수차례의 사업 아이템 전환을 통해 2019년 말 현재의 뉴빌리티가 탄생했다. 뉴빌리티는 사업 시작 이후 현재까지 누적 투자 268억원을 유치하고 임직원은 75명으로 늘어나는 등 건실한 스타트업으로 성장했다. 전 구성원의 77%가 기술·제품 개발을 담당할 만큼, 기술력에 방점을 둔 스타트업이다.  지난 5일 &lt;블로터&gt;는 서울 성동구에 위치한 뉴빌리티 사무실에서 강기혁 뉴빌리티 부대표를 만났다. 이날 강 부대표는 뉴빌리티의 기술력과 사업 현황, 향후 목표 등을 설명했다.뉴빌리티는 현재 자율주행 배달로봇 ‘뉴비(NEUBIE)’를 운영하고 있다. 이와 함께 RaaS(Robotics as a Service) 플랫폼 ‘뉴비고(NEUBIEGO)를 개발하고 있다. 뉴비고는 도심 배달서비스 운영을 위한 B2C, B2B용 플랫폼이다.먼저 뉴비는 △도심을 주행하는 배달 서비스 △골프장, 리조트 등 레저형 서비스 △아파트 단지, 대학, 병원 등 사유지에서 사용되는 커뮤니티형 서비스 등으로 운영된다.뉴비는 카메라 기반의 자율주행 로봇이다. 일반적으로 자율주행 로봇은 라이다 기반과 카메라 기반으로 나뉜다. 라이다는 레이저를 발사해 대상 물체에 빛이 반사되어 돌아오는 거리를 측정해 주변의 모습을 정밀하게 그려내는 센서다. 주로 자율주행 자동차에 탑재된다. 기술적으로는 자율주행 구현에 있어 라이다와 카메라를 동시에 사용하면 가장 정확도가 높다.다만 라이다는 가격이 매우 비싸다는 것이 단점으로 꼽힌다. 도심 속 모든 자율주행 로봇에 라이다를 설치하기에 제조단가는 높아지고 경쟁력은 낮아진다. 이에 뉴빌리티는 카메라 기반의 자율주행 로봇을 택했다.강 부대표는 “라이다 센서를 사용할 수 있다면 좋겠지만, 가격 경쟁력에서 확장성이 떨어진다고 판단했다”며 “우리의 강점은 데이터를 기반으로 자율주행 로봇의 기능을 개선하는 데 중점을 둔 것”이라고 말했다.뉴빌리티의 자율주행 로봇은 ‘비주얼 슬램’ 기술을 활용한다. 비주얼 슬램은 일상 환경에서 카메라와 센서를 사용해 위치를 추정하고 3차원 환경 지도를 생성하는 기술이다. 뉴빌리티는 도심, 골목, 골프장, 리조트, 캠퍼스 등 다양한 환경에서 얻은 데이터를 빠르게 축적하고 있다. 강 부대표는 “비주얼 슬램 기술을 사용하면 도심지에서 GPS가 먹통인 환경에서도 활용할 수 있다”며 “또 실내에서는 GPS가 되지 않는 상황이 많기 때문에, 장기적으로 우리가 실내 통합 관리를 지원할 때에도 활용할 수 있는 기술”이라고 설명했다.데이터 확보를 위해서는 ‘매핑’ 기술을 사용한다. 매핑은 센서·카메라 데이터를 이용해 주변 환경에 대한 3차원 형상과 구조를 표현하는 기술이다. 쉽게 말해 비주얼 슬램으로 복잡한 도심 환경에서 정확한 위치를 추정하고, 매핑을 통해 주변 환경에 대한 공간 모델을 생성해 장애물을 인식한다.자율주행 로봇 시장에 뛰어든 대기업들은 값비싼 장비와 센서를 사용해 매핑 로봇을 따로 제작한다. 그러나 뉴빌리티는 매핑 로봇의 확장성이 떨어진다고 판단해, 기존 서비스 로봇인 뉴비를 활용했다.강 부대표는 “매핑 로봇과 서비스 로봇을 따로 만들면, 가격 측면에서 부담이 있다”며 “우리가 만든 서비스 로봇을 많은 포인트(도심, 사업장 등)에 제공해 데이터를 얻을 수 있다면 그게 진짜 확장성”이라고 말했다.  또 다른 한 축인 뉴비고는 도심 배달서비스 운영을 위한 B2C, B2B용 플랫폼이다. △주문 접수·처리 △배차·경로 관리 △모니터링·제어 △고객 인증 등 배송의 시작부터 고객에게 도달하기까지 전 과정을 관리한다.뉴비고는 현재 다양한 파트너사와 플랫폼 사업화를 위해 공동 개발을 추진하고 있다. 뉴빌리티가 파트너사에 API(응용프로그램인터페이스)를 제공해 뉴빌리티의 플랫폼과 연동하는 방식이다. 뉴빌리티는 파트너사와 플랫폼 연동을 최우선 목표로 개발하고 있다.강 부대표는 “값이 싸면서도 높은 기술력의 자율주행 로봇을 만드는 것도 경쟁력이지만, 단순히 로봇만 개발하면 사업화 측면에서 어려움이 많다”며 “우리는 플랫폼도 개발하고 있기 때문에, 파트너사의 사업화 측면에서 발생하는 문제를 빠르게 해결할 수 있다”고 말했다.현재 뉴빌리티는 세븐일레븐, 국회도서관, 삼성웰스토리의 골프장로봇 등 자율주행 로봇 추가 계약을 앞두고 있다. 또 삼성웰스토리, 삼성물산 리조트부문 등과 협력하여 골프장, 리조트 내 식음료 배달과 판매 서비스 등을 운영하며 B2B 사업 모델의 시장성도 검증했다.뉴빌리티는 현재 집중하고 있는 배달 로봇뿐 아니라 순찰 로봇 사업도 조심스럽게 진행 중이다. 순찰 로봇을 시작으로 앞으로도 새로운 분야를 통해 자율주행 로봇의 서비스 범위를 확장하고, 미래 먹거리를 늘려 나간다는 계획이다.강 부대표는 “로봇을 만들면서 생각보다 순찰 로봇에 대한 수요가 많다는 것을 알게 됐다”며 “A 지점에서 B 지점까지의 이동 등 로봇 주행은 우리가 가장 잘 할수 있는 분야다. 이런 부분에서 파트너사와 공동 개발을 추진중”이라고 설명했다.끝으로 강 부대표는 로봇 퀄리티를 높이면서 매출을 충분히 확보할 수 있는 사업 구조를 만들겠다는 포부를 밝혔다. 강 부대표는 “현재 우리가 가장 중요하게 생각하는 점은 매출을 확보할 수 있는 사업 기회를 모색하고, 동시에 우리 제품의 퀄리티를 높이는 방안”이라며 “앞으로 현실적인 서비스를 만들기 위해 지속적으로 노력하겠다”고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/12/09/blt202212090025.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]웹에이전시 애드펄스가 '솔루션 기업'으로 거듭나려는 이유]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250003</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202211250003</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 웹에이전시 업계에서는 커스터마이징(해당 기업이나 시스템에 맞춰 기존 솔루션을 최적화하는 작업)이 화두다. 기업들은 과거에는 원하는 시스템이 있다면 SI(시스템통합) 사업을 발주해 IT서비스 기업에게 맡겼다. SI 프로젝트 수행 기업은 고객이 원하는 것을 처음부터 만들어준다. 하지만 SI 프로젝트는 기간이 길고 비용이 비싼 경우가 많았다. 이에 웹에이전시들은 기업들의 공통적인 요구사항을 파악해 이를 하나의 솔루션으로 만들기 시작했다.가령 쇼핑몰의 회원 가입·상품등록 및 변경·구매 및 배송 등의 기능을 과거에는 각 쇼핑몰에 맞춰 개발했다면, 쇼핑몰 솔루션 기능이 담긴 API(애플리케이션 프로그래밍 인터페이스)가 공개되면서 처음부터 개발할 필요가 없어졌다. 기존 솔루션을 가져다 각 기업에 맞도록 최적화하는 방식으로 개발하면, 기존 SI프로젝트보다 빠르고 저렴한 비용으로 필요한 기능을 구현할수 있게 됐다.커머스 전문 웹에이전시 애드펄스도 최근 SI 프로젝트를 문의하는 고객들에게 솔루션과 최적화 작업을 역으로 제안하는 경우가 늘었다. 기업들은 처음에는 의아해했다. 솔루션은 기능이 정해져있을텐데 '우리 회사에 맞게 고칠수가 없지 않느냐'는 생각이 먼저 들었기 때문이다.  하지만 애드펄스는 기존의 솔루션을 각 기업의 상황에 맞게 수정하는 작업을 거쳐 고객이 원하는 것을 SI 프로젝트보다 빠르게 구현하는데 성공했다. 나이키의 자회사인 컨버스도 애드펄스가 기존 솔루션을 기반으로 개발에 성공한 사례다. 나이키에는 '드로우'라는 응모 후 추첨을 통해 구매 할 수 있는 권한을 주는 시스템이 있다. 한정판 신발의 출시 소식이 알려지면 신발을 모으는 마니아들이 구매 경쟁을 펼친다. 때문에 회사는 마니아들로부터 참가 신청을 받고 추첨을 통해 한정판 신발을 구매할 수 있는 구매권을 증정한다.컨버스는 기존 커머스 플랫폼에서 글로벌 전자상거래 플랫폼 카페24의 커머스 솔루션으로 이전을 고려 하던 중 기존 드로우 시스템 기능을 사용하고자 했다. 하지만 카페24의 커머스 솔루션으로는 기업이 원하는 맞춤 기능까지 지원하는데 한계가 있었다. 애드펄스는 이러한 고객의 애로사항에 착안, 카페24가 제공하는 각종 API를 활용하며 추가 개발 작업을 진행해 드로우 시스템을 구현했다. 컨버스의 CMS 시스템도 함께 개발했다. 컨버스는 전세계적으로 적용되는 디자인 양식이 있다. CMS 개발 작업은 컨버스의 디자인 양식에 따라 메인 화면과 배너의 위치 등을 개발자가 아닌 운영자도 쉽게 변경할 수 있도록 하는 것이 목표였다. 애드펄스는 2021년 초반에 시작된 두 가지의 개발작업들을 6개월만에 완료했다.최제홍 애드펄스 대표는 컨버스의 프로젝트를 수행하며 CMS 기반의 솔루션을 제작하기로 결심했다. 개발자가 아니더라도 쉽게 마우스로 배너나 이미지를 끌어다 옮기는 드래그&amp;드롭 방식으로 디자인을 수정할 수 있는 에디터다. 기업들은 자사의 홈페이지나 온라인 몰의 디자인을 수시로 변경해야 한다. 하지만 때마다 개발자를 찾으면 시간이 더 소요될 수밖에 없다. 운영자가 직접 디자인을 변경할 수 있다면 개발자를 찾는 수고를 덜 수 있다. 애드펄스가 기업들이 원하는 기능을 담은 솔루션 제작에 힘을 쏟는 이유다. 애드펄스는 CMS 솔루션의 제작을 약 70% 완료했다. 내년 상반기에 출시하는 것이 목표다.   애드펄스는 농협경제지주(이하 농협)의 축산유통부(구 축협)의 축산전문몰 '라이블리'에도 솔루션 기반의 개발을 적용해 고객이 원하는 것을 빠르게 구현했다. 라이블리는 전국의 음식점들이 주로 이용한다. 음식점들은 필요한 소고기를 대량으로 구매한다. 하지만 각 제품의 상세 소개 화면으로 진입해야만 구매가 가능해 개선이 필요하다는 목소리가 나왔다. 상세 소개 화면으로 들어가기 전 제품들이 나열된 리스트 화면에서도 바로 구매가 가능하도록 해달라는 요구였다. 소고기를 다양한 기준으로 정렬해 볼 수 있는 기능에 대한 요구도 나왔다. 하지만 카페24의 솔루션으로는 이 기능들을 구현하는데 한계가 있었다.이에 애드펄스는 추가 개발을 통해 리스트 화면에서 바로 구매할 수 있는 기능과 소고기를 무게·가공일·출생일 등으로 볼 수 있는 필터 기능을 도입했다. 올해 초 진행된 이 프로젝트도 컨버스와 유사하게 6개월만에 완료됐다. 제품들을 다양한 기준으로 정렬해 볼 수 있는 필터나 리스트 화면의 구매 기능도 필요에 따라 솔루션으로 제작해 다른 기업에게 판매할 수 있는 여지가 있다. 에이전시를 넘어 솔루션 기업으로 거듭나고자 하는 애드펄스에게 또 하나의 기회인 셈이다.컨버스와 농협의 축산전문몰 라이블리처럼 온라인 몰을 운영하는 기업들의 다양한 요구가 쏟아지면서 애드펄스의 실적도 상승세다. 2020년 대비 2021년 매출이 약 300% 증가했다.최 대표는 "솔루션 기반의 추가 개발 형태는 기존의 SI보다 유지보수 비용이 저렴하고 빠른 기능 구현이 가능해 기업 입장에서 이득"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/11/25/blt202211250007.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]기업이 코딩 교육에 '엘리스' 찾는 이유…"포기하지 않게 합니다"]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202210170017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202210170017</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코딩(Coding)은 한때 '컴퓨터공학' 관련 전공자, 혹은 개발자라 불리는 프로그래밍 전문가들의 전유물이었다. 하지만 세상이 변했다. 전 산업 디지털화(DX) 열풍에 따라 코딩 능력과 지식을 상식처럼 요구하는 분위기가 주요 ICT 기업 및 기관 등으로 확대되고 있다. 2025년부터는 '초-중등' 교육 과정에 코딩이 필수과목으로 지정될 예정이다. 디지털 인재를 요구하는 사회 기조와 신세대들과의 소통 준비 차원에서도 코딩은 더 이상 전문가의 영역으로만 보기 어려워지고 있다.이 가운데 국내 재계 20위권 기업 18개, 서울대와 카이스트 등 100여개 교육처, 도합 1000여개 기관에 코딩 교육 프로그램을 제공하며 승승장구 중인 스타트업이 있다. '엘리스' 이야기다. 특히 프로그램을 이수한 30만명 가운데 80%가 완주에 성공하며 그 비결을 궁금해하는 시선도 적지 않다. 컴퓨터와 대화하는 '코딩 문법'은 일반적인 언어 체계와 달라 비전공자의 접근과 학습이 쉽지 않기 때문이다. 17일 역삼동 엘리스 사무실에서 김재원 대표를 만나 자세한 이야기를 들어봤다. 카이스트 출신인 김 대표는 교내 AI 연구실에서 실험적으로 시작했던 프로젝트를 발전시켜 2015년 엘리스를 창업했다.    하나를 배워도 '확실하게' "보통의 온라인 교육은 동영상을 시청하고 주어진 과제를 작성 후 업로드하는 수준에 그쳤죠. 엘리스는 온·오프라인 교육 각각의 장점을 살려 가상환경에서 실시간 실습, 자동채점 및 상세한 피드백 제공과 개별 수강생에 최적화된 진도율 시스템을 채택했습니다."김 대표는 엘리스의 강점으로 수요자에게 최적화된 맞춤형 교육 시스템을 꼽았다. 컴퓨터와 대화하는 코딩 문법은 사람의 언어와 달라 처음 접하는 사람들은 쉽게 애를 먹곤 한다. 비전공자, 문과 출신이라면 더 그렇게 느낄 수 있다. 이 때문에 많은 코딩교육 프로그램이 '수준별 커리큘럼'을 표방하지만 틀에 짜인 콘텐츠에 대한 교육 효과나 만족도는 상이하다. 엘리스는 프로그램 중 단계별로 세분화된 실습 과정을 제공한다. AI 자동채점 시스템을 도입해 실시간 채점과 피드백 제공도 가능하게 했다. 사소한 내용이라도 '모르면 넘어갈 수 없도록' 하기 위함이다. 김 대표는 "이를 기반으로 엘리스가 말하는 이수율이란 단순히 출석체크 후 영상만 시청하는 게 아니라 단계별로 확실한 학습이 이뤄졌는지 검증하는 과정이 이뤄졌다는 것"이라고 설명했다. 온라인 환경의 특성상 부정행위를 막기 위해 수강생의 실시간 타이핑 상황 모니터링도 이뤄진다. 이는 기본적인 학습 효과를 높이면서, 기업·기관도 대규모 인원을 대상으로 세세하고 신뢰도 높은 코딩 교육이 가능하게끔 만드는 원동력이다.   코딩에도 접목한 데이터 중심 교육 "수강생의 교육 이수 패턴과 같은 데이터, 실제 기업과 기관이 보유한 데이터를 활용한 실습형 코딩 프로그램 기반의 맞춤형 교육 프로그램을 제공할 수 있다는 점도 엘리스의 강점입니다."엘리스는 일률적인 교육 프로그램 개발은 지양한다. 대신 계약 단계부터 수요처가 요구하는 수준과 학습 목표에 맞춘 커리큘럼을 개발해 제공하는 방식을 지향한다. 실제 수강생이 생성하는 데이터도 주목한다. 김 대표는 "예를 들어 실습에서 100점을 맞고도 디버깅(코드 검사) 후 코드를 좀 더 효율적으로 재설계하려는 수강생도 있다"며 "엘리스는 그런 사소한 데이터로도 어떤 형태의 교육 운영이 수요처에 필요한지 확인할 수 있도록 한다"고 말했다. 현재 엘리스는 AI가 수강생의 학습 패턴을 12개 요소로 분석해 교육 이탈자를 예측하는 한편, 다양한 학습 데이터를 다운로드해 추후 학습에 활용할 수 있도록 제공하고 있다.    현직 개발자를 강사로 섭외 가능한 시스템 "사실 교육기관에선 좋은 강사를 구하는 일도 쉽지 않습니다. 현직 개발자들은 강사로 전환하는 순간 자신의 커리어가 끝난다고 보는 압박도 크기 때문인데요. 엘리스는 그들도 부담없이 참여할 수 있을 정도로 코칭 영역을 세분화했습니다."김 대표의 설명대로 엘리스는 강의를 전담하는 코치와 학생들의 질문을 대응하는 튜터로 교육자들을 분류한다. 코치는 다시 △실시간 강의 △콘텐츠 제작 △프로젝트 담당으로 나뉘며 튜터도 △스터디 튜터 △헬프센터 튜터 등으로 구분되어 교육자들이 각각의 영역에서 역량을 제공하고 수입도 올릴 수 있도록 하고 있다. 덕분에 '감이 살아 있는' 현업 개발자들도 엘리스에 부업처럼 참여하는 경우가 적지 않다는 설명이다. 이는 곧 각 코칭 시스템의 전문성 개선과 더불어 수강생들도 한층 질 높은 수업과 피드백 소통이 가능해지는 효과를 낳고 있다.이런 강점들을 기반으로 엘리스는 주로 B2B(기업 대상), B2G(정부기관 대상) 코딩교육 시장에서 사업 저변을 넓혀가고 있다. 단순 교육 외에도 코딩 테스트와 화상 면접을 포함한 개발자 전형 모든 과정을 지원하는 채용 플랫폼 '엘리스웍스', 개발자 양성 과정인 '엘리스트랙' 등의 서비스를 운영 중이다. 엘리스는 궁극적으로 누구나 코딩 학습을 끝까지 완수할 수 있는 올인원 플랫폼을 꿈꾼다. 김 대표는 "학교와 달리, 기업이나 기관 수강생들은 '포기하면 그만'이란 생각이 큰데 엘리스는 그들이 최대한 포기하지 않도록 운영 시스템을 고도화하는 작업을 지속해서 하고 있다"고 말했다. 또 "수강생들이 모여 후속 학습을 하고 프로젝트를 진행하는 엘리스 커뮤니티도 굉장히 잘 활성화되어 있다. 요즘은 기관과 학습자들 모두가 소프트웨어 교육에 똑똑하고 냉정하며 자신들에게 명확히 도움이 되는 것들을 찾아간다"며 "기존 코딩 교육 과정의 문제점을 보완하고, 실습 교육 운영에서도 새로운 패러다임을 만드는 것이 엘리스의 목표"라고 덧붙였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/10/17/blt202210170029.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]기업용 챗봇은 뭐가 다를까...'올거나이즈'가 내놓은 해답]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202210130011</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202210130011</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[단순 업무를 인공지능(AI)이 대체하는 사례가 늘고 있다. 인지 검색 AI도 그 중 하나다. 인지검색 AI는 사용자 요청에 따라 문서에서 필요한 자료를 찾아주는 솔루션을 의미한다. 해당 솔루션을 개발한 스타트업이 있다. 2017년 만들어진 올거나이즈다. 매일 수많은 문서를 생산하는 기업을 주요 고객으로 삼는다. 기업 입장에선 필요한 문서가 있을 때마다 담당자가 회사 파일을 뒤지는 수고를 덜 수 있게 됐다.   시장 반응은 긍정적이다. 특히 정부 주도로 디지털 전환에 나선 일본 시장 반응이 뜨겁다. 올거나이즈는 지난 7월 본사 기능을 미국 휴스턴에서 일본 도쿄로 이전했다. 동시에 도쿄거래소 상장을 본격 추진하겠다고 밝혔다. 처음부터 사업이 순탄했던 건 아니다. 기술적 문제를 풀어내는 과정이 있었다. 지난 12일 올거나이즈 코리아 사옥에서 신기빈 CTO를 만나 '인지 검색' 관련 이야기를 들었다.    -처음 만나는 독자들에게 올거나이즈를 소개한다면.인공지능(AI) 기술을 활용해서 자연어(일상 언어) 처리 분야를 공략하고 있다. 기업용 솔루션을 만들어 글로벌 기업들에게 공급하고 있다. 특히 자연어 처리 중에서도 NLU(자연어 이해) 부문에 집중하고 있다. 사무실에서 일하는 사람을 대상으로 유용하게 쓸 수 있는 솔루션을 공급하고 있다.올거나이즈는 '알리(Alli)'라는 챗봇을 제공한다. 챗봇도 B2C(고객 대상), B2B(기업 대상)으로 나뉘는데 알리는 B2B 챗봇이다. B2C 챗봇의 목적이 재미, 흥미라면 B2B 챗봇의 목적은 문제 해결이다. 정확한 답변을 내놓는 게 핵심이다. *NLU는 Natural Language Understanding의 줄임말이다. 자연어 이해로 번역된다. NLU는 사람이 평소에 쓰는 자연어를 제공해도 기계가 알아들을 수 있도록 하는 데 개발 취지가 있다. 영화 아이언맨 속 '자비스' 같은 로봇 비서가 대표 사례다. -일반 서칭(검색)과 인지 검색은 어떻게 다른지 궁금하다.기존 검색은 '키워드' 기반 검색이다. 이용자가 궁금한 내용을 질문하면 키워드 중심으로 답변이 제공된다. 구글에서 검색하다 보면 가끔 내가 찾고자 하는 답변들이 첫 페이지가 아닌 두세번 째 페이지에 걸리는 경우가 있다. 사람들이 많이 찾는 키워드 위주로 알고리즘이 짜여있기 때문이다. 이 같은 키워드 기반 검색을 기업용 소프트웨어에 적용하면 문제가 발생한다. 일단 회사에는 많이 찾는 키워드 위주 알고리즘이 먹혀들지 않는다. 또 동일한 키워드가 여러 번 등장하는데, 그중에 원하는 답변이 존재하는 문서를 딱 내놓기 어렵다. 예를 들어 회사 문서에 '약관'이라는 키워드는 수없이 인용된다. 키워드 기반 검색으로는 원하는 약관 내용을 찾아내기 힘들다. 결국 기업용 소프트웨어 핵심은 사용자 질문을 잘 이해하고 이해한 내용을 바탕으로 답이 될 만한 문서를 어떻게 찾아오느냐다. 인지 검색은 그 부분에 AI를 활용한다. 간단히 말하면 AI에게 충분한 데이터 학습을 시키면 기존 키워드 기반 검색과 달리 이용자가 원하는 답변을 찾아낼 수 있다.   -데이터 학습만 가능하다면, 진입 허들이 낮은 시장인 걸까.진입이 쉽다고 오해하기 쉽다. 신규 진입이 쉽지만은 않다. 현실과 일반 테스트 모델 사이 간극이 크기 때문이다. 스쿼드(SQuAD 2.0) 같은 기계독해(MRC) 테스트 모델 등을 돌려보고 "우리도 잘 할 수 있겠지"라며 시장에 뛰어든 기업들이 있다. 하지만 실제 데이터를 받아보면 테스트 모델과 전혀 다르다. 테스트 모델 속 데이터 세팅은 깔끔하다. 모델이 인식할 만큼 적당히 길고, 텍스트가 주 데이터다. 하지만 실제 기업 현장은 다르다. PDF, 스캔 문서 등 너무나 다양한 파일이 존재한다. 특히 PDF는 문서 에디터가 아닌 조판 시스템이다. 모델이 어떻게 인식하느냐가 중요하다. 줄글 그대로 읽으면 오류가 발생할 수 있다. 해당 PDF가 다단 편집됐을 가능성도 있기 때문이다. 이런 부분들이 신규 진입을 어렵게 만드는 요소들이다. -올거나이즈도 어려움을 겪었는지 들어보고 싶다.실제 고객 데이터를 받아보기 전에 상상했던 문서 형태들이 있다. 다단 편집된 파일도 고민해 보고 DOCS 같은 형태도 고려했다. 그럼에도 실제 받아본 고객 데이터는 천차만별이었다. 글 박스, 표의 형태도 다양했다. 이런 부분들을 익혀나가면서 올거나이즈만의 역량을 키워나갔다.   -인지 검색 과정에서 오류가 발생할 가능성은 없을까.오류가 발생할 가능성도 있다. 하지만 AI가 틀린 답을 제시할 경우 실시간으로 결과값을 피드백할 수 있다. 쉽게 말해 "이 질문에 대한 답변이 아니다, 다음번엔 다른 답을 달라"고 요청하고 AI는 이를 학습하는 것이다. 또 수정 제안은 사용자별 가중치를 둘 수 있다. 예를 들어 신입사원 피드백보다 임원 피드백에 더 많은 가중치를 둘 수 있다.현재 경쟁사들은 오답을 하나씩 수집해 AI 엔지니어팀에 전달하는 구조다. 반면 올거나이즈는 이를 개선한 것이다. 실시간으로 피드백을 제공하고 이용자는 더 나은 결과값을 받아볼 수 있도록 구조가 짜여 있다. -일본 시장에서 인지도가 높다. 빠르게 자리잡을 수 있었던 이유가 있을까. 일본은 2년 전부터 본격적으로 DX(디지털 전환) 하면서 매뉴얼과 문서들이 디지털화됐다. 다만 같은 단어가 반복되고 데이터 규모가 수천장에서 수만장에 달하다 보니 검색 만으로는 찾기 힘들다. 예를 들어 '약관'만 검색해도 수천 개의 데이터가 검색된다. 또 일본 문화 특성상 정리, 검색을 중요시하는데 이와 잘 맞아 떨어졌다.또 일본 대표 금융 그룹 SMBC 내 60개 계열사가 알리를 도입하면서 인지도를 확 높였다. 이후 다양한 일본 기업들이 문의해왔고, 적용한 상태다.-마지막으로 하고 싶은 말이 있다면.AI쪽은 분명 기회가 있다. 기회를 잡기 위해서는 많은 개발자가 필요하다. 올거나이즈와 함께 인지검색 AI에 도전하고 싶은 개발자가 있다면 언제든 환영이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/10/14/blt202210140001.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]쿠팡서 팔면 되는데 대기업은 왜 자사몰을 만들까…웹 에이전시 '리더마인'이 답했다]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209280009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209280009</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 자사의 온라인 몰을 만드는 기업들이 늘고 있다. 상품뿐만 아니라 각종 서비스까지 쿠팡·11번가·네이버 스마트스토어 등에서 판매가 가능한데 기업들은 굳이 왜 비용을 들여가며 자사 몰을 구축하려는 걸까? 이 질문에 대한 답을 기업들의 자사몰을 구축해주고 있는 디지털 서비스 에이전시 '리더마인'의 이성호 대표로부터 들었다.인공지능(AI) 개발자 출신인 이 대표는 지난 2013년 서울시의 '청년창업 2030' 5기를 통해 회사를 설립했다. 창업 초기에는 소셜네트워크서비스(SNS)의 각종 해시태그를 수집해 배포하는 앱을 개발했다. 이후 제일기획과 직방의 프로젝트를 진행하면서 디지털 서비스 에이전시로 회사를 키웠다. 디지털 서비스 에이전시는 기업 고객의 웹사이트나 앱을 구축해주는 전문 회사를 뜻한다. 웹 에이전시라고도 칭한다.이 대표는 최근 기존 고객뿐만 아니라 다른 기업들의 문의에 응대하느라 눈코 뜰새가 없다. '자사몰을 구축하고 싶다'는 기업들의 요청이 쏟아지고 있기 때문이다. 리더마인으로 접수되는 자사몰 구축 문의 건수는 과거에 비해 150% 늘었다. 문의하는 기업들의 대부분이 커머스 업계의 기업들이다. 자사몰이란 오픈마켓 등 중간 유통 과정을 거치지 않고 판매자가 소비자들에게 상품이나 서비스를 직접판매(D2C: Direct to Consumer)하는 온라인 쇼핑몰을 뜻한다.기업들은 이미 대형 오픈마켓을 통해 상품이나 서비스를 팔고 있다. 많은 온라인 쇼핑족들은 우선 쿠팡·11번가·네이버 스마트스토어 등을 찾는다. 때문에 기업들은 오픈마켓들을 주요 판매 경로로 삼을 수밖에 없다. 하지만 오픈마켓을 통해 제품을 판매하면 고객 관련 데이터는 얻기가 어렵다. 어떤 연령·성별·지역의 고객들이 어떤 제품이나 서비스를 주로 구매했는지, 어떤 마케팅에는 반응을 했는지 등 고객 관련 데이터에 판매 기업이 접근하는 것은 제한적이다. 고객들은 오픈마켓에 가입을 하고 그곳에 머물면서 구매를 하기 때문이다.오픈마켓을 통해 상품이나 서비스를 판매하면 기업의 '브랜드 구축'도 쉽지 않다. 수많은 기업들이 모여 각자의 제품군에서 경쟁을 펼치다보니 브랜드에 대해 알리기보다 가격 경쟁력 제고에 더 신경을 쓸 수밖에 없다. 오픈마켓의 제품 상세페이지에 맞춰 자사의 제품을 알려야 하다보니 해당 기업만의 정체성이나 독창성을 알리는데에도 한계가 있다.하지만 자사몰을 구축한다면 이러한 애로사항들을 해결할 수 있다. 자사몰에 가입하는 고객들의 데이터를 확보할 수 있고 기업의 의도대로 브랜드를 알릴 수 있다. 기업 입장에서는 돈을 들여 자체몰을 구축할만한 이유가 충분한 셈이다.기업들은 리더마인같은 디지털 서비스 에이전시에 자사물 구축에 대해 문의를 할 때에는 SI(시스템통합) 프로젝트를 생각하는 경우가 많다. '우리가 원하는대로' 몰을 만들어야 하기 때문이다. 하지만 SI 프로젝트는 기간이 길게 소요되는 경우가 많다. 코로나19 팬데믹(감염병 대유행)을 겪으며 소비자들의 온라인 소비가 더 활성화된 가운데 빠르게 자체몰을 구축해야 하는 기업들에게 긴 구축기간은 걸림돌이었다.리더마인은 이러한 기업들의 애로사항에 착안, 커머스 전문 솔루션을 활용해 자체몰을 구축하는 방안을 제시했다. 기업 자체몰 구축에 필요한 다양한 기능들이 이미 구현된 솔루션을 쓰면 처음부터 만들어야 하는 SI 프로젝트에 비해 기간을 단축할 수 있고 비용도 절감할 수 있다.이 대표는 자체몰 구축을 원하는 기업들에게 글로벌 전자상거래 플랫폼 카페24의 커머스 전문 솔루션들을 제시했다. 최근 기업들이 많이 찾는 라이브커머스를 비롯해 멤버십·핫딜·타임세일 등의 기능을 갖춘 솔루션들이 카페24에 이미 구축되어 있었기 때문이다. 기업들은 기존 솔루션을 가져다 쓸 경우 자사의 상황에 맞도록 커스터마이징(최적화)이 어렵지 않을까라는 우려도 했다. 하지만 카페24의 솔루션들은 각 상황에 맞게 최적화할 수 있기에 이러한 우려를 불식시켰다.  처음엔 SI 프로젝트로 요구했던 기업들도 카페24의 솔루션을 활용해 자사에 최적화하는 프로젝트에 대해 만족감을 나타냈다. 아모레퍼시픽의 미용실 용품 브랜드 '아윤채'의 몰 구축 프로젝트도 카페24의 솔루션을 접목한 사례다. 아모레퍼시픽은 코로나19로 인해 온라인 시장이 급변하면서 빠르게 자사몰을 구축하기를 원했다. 리더마인은 카페24의 솔루션을 활용했다. 미용실 용품은 기존에는 영업사원이 직접 미용실을 방문해 영업을 펼친다. 때문에 리더마인은 '어떻게 하면 온라인에서 브랜드에 대한 매력과 신뢰를 느낄 수 있도록 할 것인가'에 초점을 맞췄다. 첫 화면에서 영상을 통해 브랜드의 역사를 보여주고 많은 미용실에서 아윤채 제품들을 이미 사용하고 있다는 점을 부각했다. 아모레퍼시픽의 물류 배송과 연동해야 했고 보안 요구사항이 다른 프로젝트보다 많았다. SI 프로젝트로 한다면 6개월 이상은 소요되지만 리더마인은 솔루션을 활용해 프로젝트를 2021년 1월에 시작해 4월에 1차로 몰을 오픈하고 6월에 2차 오픈을 하는데 성공했다.  농심의 프로젝트도 카페24의 솔루션을 활용해 프로젝트 기간과 비용을 절감한 사례로 꼽힌다. 농심은 과거 SI 프로젝트로 자사몰을 구축했으나 긴 구축기간과 높은 비용탓에 고객 맞춤형 서비스 구현에 한계가 있다고 판단해 시스템을 중단했다. 이후 오픈마켓과 차별화하고 특히 MZ세대들에게 브랜드에 대해 알리고자 자체 콘텐츠를 담은 자사몰을 솔루션을 기반으로 새롭게 구현했다. 고객에게 제품과 서비스뿐만 아니라 다양한 즐길거리를 제공하는 것이 필요하다고 판단했기 때문이다. MZ세대란 1980년대 초부터 2000년대 초반에 태어난 세대를 통칭하는 말이다. 디지털 환경에 익숙하고 최신 트렌드와 이색적인 경험을 추구하는 것이 특징이다. 리더마인과 농심이 카페24의 솔루션을 활용해 자체몰에 구현한 대표 콘텐츠가 '농꾸' 서비스다. 농심의 과자와 라면 등에 원하는 사진을 넣고 꾸며 나만의 제품을 만들 수 있다. 이러한 서비스는 오픈마켓에서는 할 수가 없다. 농심의 당초 요구사항은 약 100가지였지만 그중 70가지가 이미 카페24의 솔루션에 구현되어 있는 것들이었다. 리더마인이 빠르게 고객의 요구사항을 충족시키며 프로젝트를 마무리할 수 있었던 이유다.이처럼 자체몰을 원하는 기업들의 수요가 늘면서 리더마인의 매출도 증가했다. 2021년 연간 매출액은 전년 대비 두배 수준으로 늘었다. 이 대표는 다양한 자사몰 구축 프로젝트를 진행하며 구현했던 기능들을 또 하나의 솔루션으로 만들어 판매하는 것도 회사의 새로운 매출원으로 구상하고 있다. 가령 몰의 첫 화면에서 상세 페이지로 전환될 때 잠깐 나타나는 로딩 이미지를 구현하는 기능은 프로젝트에 관계없이 공통적으로 적용할 수 있다. 이를 별도의 기능으로 분리해 솔루션으로 구현한다면 필요한 기업들에게 판매할 수 있다. 이 대표는 "특정 분야의 기능을 구현한 버티컬 솔루션을 확장해 회사의 전문성을 더욱 강화할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/10/01/blt202210010004.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]사노피가 그리는 백신 산업…'우리는 글로벌 백신 정책 파트너']]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209220006</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209220006</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사노피는 100년 이상의 오랜 백신 개발 역사를 가진 글로벌 백신 전문 기업이다. 매년 10억 도즈 이상, 5억 명에 달하는 인구에게 예방접종 혜택을 제공하고 있으며, 독감, 간염, 뇌수막염, 소아마비 등 약 20여 가지의 감염성 질환을 예방하는 백신을 생산 및 공급하고 있다. 축적된 백신 개발 및 생산 경험을 가진 백신 전문 기업이다.한국에서는 1978년 롱프랑 코리아의 설립을 시작으로 40년 이상 혁신적인 백신을 국내에 지속 도입함으로써 한국의 공공보건 선진화 및 혁신화에 기여하고자 노력해 오고 있다. 국내에 처음으로 영유아 DTaP(디프테리아, 백일해, 파상풍을 예방하기 위한 백신의 종류) 혼합백신을 도입했으며, 이모박스 폴리오(Imovax Polio)라는 소아마비 백신도 최초로 도입했다. 사노피는 한국법인 예방접종 정책 및 혁신팀을 통해 혁신적인 신규 백신 도입과 기존 백신의 원활한 공급을 지원하고 있다. 또한 여러 국가의 새로운 백신 정책 트렌드를 국내에 소개하는 등 한국 백신 예방정책의 글로벌화를 위한 여러 국내 백신 정책 및 규제의 혁신화 및 도입을 위해 지속적으로 협력하는 국내 백신 정책 파트너로서의 역할을 수행하기 위해 노력하고 있다. 사노피 백신사업부 한국법인 예방접종 정책 및 혁신팀은 민관의 다양한 이해관계자들과의 커뮤니케이션(PA) 경험을 가진 팀원으로 구성되어 있다. 최근 서울 모처에서 조인식 사노피 백신사업부 예방접종 정책 및 혁신팀 총괄(전무)를 만나 사노피가 그리는 '글로벌 백신 기업의 정책적인 역할'을 들어봤다.  - 사노피 백신사업부가 국내에 공급하는 백신에는 어떤 것들이 있는가?사노피는 영유아부터 성인 및 군인, 고위험군 및 고령자 등 전 연령대를 아우르는 혁신적인 백신 포트폴리오를 국내에 도입해왔다. 앞서 1989년 독감 백신 원액을 국내에 최초로 공급했으며, 2001년에도 국내 최초로 주사형 개량 불활화(바이러스 감염력을 없앤 상태) 폴리오 백신을 선보이는 등 혁신적인 백신을 한국에 처음으로 소개하는데 앞장섰다. 현재는 독감, 소아용 DTaP 혼합백신 시리즈, A형 간염, 뇌수막염 등 20여가지의 주요 감염성 질환을 예방하는 10종 이상의 백신을 국내에 안정적으로 공급하고 있다.또, 사노피는 국가필수예방백신의 오랜 주요 공급원이기도 하다. 국내 최초로 도입돼 현재까지 10년 이상 사용되고 있는 소아용 DTaP 혼합백신, 독감백신 등 총 8개 백신이 어린이 국가예방접종사업과 계절성 국가 독감예방접종사업 등에 사용 중이다. 사노피의 소아용 DTaP 혼합백신은 국내 영유아 10명 중 9명이 접종한(2022년 1분기 기준) 필수 백신이며, ‘박씨그리프테트라‘ 역시 국가예방접종사업에 사용되고 있는 주요 백신 중 하나로, 의료인 및 대중 수요가 큰 독감 백신이다.- 백신의 원활한 공급은 항상 중요한 사항이다. 사노피는 한국에 필수 백신을 안정적으로 공급하기 위해 어떠한 노력을 하고 있는가?사노피는 한국의 오랜 필수예방접종 파트너로서 혁신적인 백신에 대한 접근성을 높이고자 노력하고 있다. 사노피는 국내 최초로 영유아 4가 DTaP 혼합백신 테트락심(Tetraxim)을 도입해 백신 접종자 및 보호자, 의료진의 접종 편의성을 개선하고 적기 접종률 및 완전 접종률을 높이는데 이바지했으며, 지속적으로 업그레이드된 5가, 6가 DTaP 혼합백신 시리즈(펜탁심 및 헥사심)를 도입하여 국내 감염질환 예방 백신의 표준을 제시하고, 기준을 높이는데 기여해왔다.최근 국내 보건당국과의 협의를 통해 원활히 백신을 공급한 사례가 있다. 지난해 DTaP 혼합백신 및 Tdap(성인용 DTaP 백신 종류를 뜻함) 백신 공급 부족 사태로 올해 추가 물량 수급이 대단히 중요한 상황이었다. 백신은 생산 과정이 굉장히 길고, 통상 늦어도 1년 전에는 물량을 예측해 사전 확보하기 때문에 추가 수급이 쉽지 않은 상황이었지만, 사노피는 물량 확보의 시급함과 필요성에 대해 깊이 동감하고 질병관리청, 식품의약품안전처 등 보건당국과 함께 긴밀하게 협의해 왔다. 그 결과 다른 국가에 공급하기로 계획했던 물량을 국내에 들여오는 것으로 글로벌 본사를 설득, 조율하여 빠르게 국내에 공급할 수 있었다. 늘 변수는 있기에 확언할 수는 없지만, 사노피는 백신을 안정적으로 한국 시장에 공급하기 위해 항상 최선의 노력을 다하고 있다.- 최근 글로벌 기업과 한국 기업간 파트너십에 대한 관심이 크다. 사노피는 한국에서 어떠한 백신 관련 파트너십을 맺고 있는가?사노피는 혁신적인 백신을 국내에 안정적으로 정착시켜 예방백신의 표준을 제시하고, 한국의 공공보건 향상에 기여하기 위해 국내 제약사와의 파트너십을 구축, 한국 백신 산업과 함께 성장해왔다. 현재도 글로벌 차원에서 SK 바이오사이언스와 폐렴구균 백신 공동개발을 위해 전략적으로 협력하고 있다.국내에서는 백신 완제품의 원활한 공급을 위해 노력 중이다. 국내 파트너십은 지난 1989년 동아제약, GC, 보령제약 등 국내 제약사에 독감 백신 원액을 공급하고 국내사가 완제품을 제조해 공급하는 형태로 처음 시작했다. 이후 현재까지 한독약품, LG, GC녹십자 등 다수의 국내 제약사들과 공동 프로모션 계약을 체결하는 등 국내 기업과 전략적 파트너십을 통해 효과적으로 국내 공중보건에 기여하고자 노력하고 있다. - 사노피의 글로벌 R&amp;D 현황이 궁금하다. 사노피에서는 현재 코로나 백신뿐만 아니라 다른 어떠한 백신이 연구 개발되고 있나? 사노피 백신사업부는 ‘백신으로 예방 가능한 모든 질환으로부터 누구도 고통받지 않는 세상을 만든다’는 철학을 갖고 있다. 이를 위해 매년 약 5억유로(약 6920억원) 이상을 백신 R&amp;D에 투자하며, 백신사업부 전체 직원의 9%를 차지하는 약 1400명의 인원이 프랑스, 미국 등 세계 곳곳에 위치한 5개의 사노피 백신 거점 R&amp;D 연구소를 필두로 혁신적인 백신 개발에 몰두하고 있다. 이 밖에도 주요 대학, 연구소, 정부 기관, 생명공학 기업, 임상시험수탁기관과 세계적인 수준의 파트너십을 맺고 보다 발전되고 효과적인 백신을 개발하기 위한 다양한 연구를 진행 중이다.사노피의 강점은 다양한 형태의 기술 플랫폼을 보유하여 대규모 생산을 할 수 있는 능력을 보유하고 있다는 것이다. 최근 코로나19로 mRNA 백신이 크게 주목을 받았는데, 모든 백신에 mRNA 기술을 적용하는 것이 최선의 방법은 아니다. 우선 질환과 병원체의 특징이 무엇인지를 파악하고, 이에 따라 어떤 솔루션이 가장 적합할지 결정하게 된다. 따라서 얼마나 많은 기술을 갖추고 있는지가 매우 중요하다. 사노피는 유전자재조합, mRNA 등 적재적소에 선택할 수 있는 백신 기술들을 이미 다양하게 갖추고 있다. 현재 사노피는 11개 감염질환과 관련된 백신을 새롭게 개발하거나 기존의 백신을 개선하기 위한 연구에 집중하고 있다. 노인 세대에게 특화되거나 기존 백신보다 향상된 예방효과를 제공하는 차세대 독감 백신, 만 2세 이하 영유아가 전체 환자의 90% 이상을 차지하는 호흡기 합성 바이러스(RSV) 예방 백신 등이 대표적이다. 사노피는 자사의 첫 번째 mRNA 백신 전용 연구기관인 ‘mRNA 센터(mRNA Center of Excellence)’에 연간 약 4억유로(약 5536억원)를 투자한다. 미국 케임브리지 및 프랑스 리옹 마르시-레트왈 지역에 위치한 센터에는 R&amp;D, 디지털, 화학 및 제조, 제어(CMC, Chemistry, Manufacturing &amp; Controls) 전문 인력 약 400여명이 mRNA 백신 연구의 시작과 끝을 담당하며 차세대 백신 개발과 도입을 가속화하고 있다. 사노피는 2025년까지 최소 6개의 임상 후보군을 통해 팬데믹(감염병의 대유행)을 넘어, 일상 사용에 이르기까지 mRNA 백신 기술 혁신에 앞장서고 있다.- 장기적인 관점에서 향후 한국의 공중보건을 더욱 강화하기 위해 어떠한 방향으로 백신 정책 등이 개발, 개선되어야 한다고 생각하시는지 궁금하다.한국의 인구 통계학적 특징과 사회경제적 측면을 감안하여 한국의 중장기적 백신 정책 역시 가장 실효성 높고, 백신의 투여 가치를 최적화할 수 있는 방향을 고려해야 한다. 저출산, 고령화 시대에 맞춘 국가예방접종 정책 방향의 재설정도 그 중 하나다. 일례로 국내 영유아는 생후 12개월 이내에 총 11종의 백신을 24회에 걸쳐 접종해야 한다. 하지만 접종 횟수가 많다 보니, 정해진 접종 시기에 맞춰 매번 백신을 맞기가 쉽지 않고, 여러 번 맞아야 하는 백신 접종 횟수 자체가 아이들과 부모들에게 부담이 될 수 있다.   다가 혼합백신 도입은 접종 횟수를 효율적으로 감소시킬 수 있는 효과적인 방안이다. 지난해 국내에 출시된 6가 DTaP 혼합백신은 현재 국가예방접종사업에서 사용되는 5가 혼합백신에 B형 간염 항원이 추가돼 개별 백신접종 대비 접종 횟수를 최대 8회나 줄일 수 있다. 6가 혼합백신을 통한 예방접종 횟수의 감소는 영유아와 부모의 접종 편의성을 높이고, 병원 방문 횟수 등을 줄여 연간 약 322억원의 사회경제적 비용 감소 효과가 있는 것으로 보고되고 있다. 실제로 6가 혼합백신은 미국, 유럽 등 세계 40개국 이상에서 필수 예방접종으로 권고되고 있다.이와 함께, 연령별 질병주기 맞춤형 국가필수예방접종사업에 대한 고려도 필요하다. 독감과, 폐렴 등 독감 합병증으로 인한 호흡기 질환은 고령층에 대단히 치명적이다. 하지만 고령층에서는 젊은 층에 비해 예방접종으로 충분한 항체를 형성하지 못하는 등 면역체계가 약화되는 ‘면역 노화’ 현상이 일어난다. 65세 이상 고령층의 면역 노화를 극복할 수 있는 방법으로 현재 미국, 유럽 등 선진국에서는 65세 이상을 대상으로 고용량 독감 백신의 접종을 권장하고 있다.- 일각에서 한국의 백신 자급률이 너무 낮다는 지적이 있다. 백신의 안정적인 공급도 물론 중요하나, 정부는 국산 백신을 개발해 자급률을 높이는 것에도 중점을 둘 것 같다. 사노피는 이에 대해 어떤 입장을 갖고 있는가?한국 정부의 백신 주권화 정책의 배경이나 정책 방향은 충분히 합리적이다. 다만 현재 한국의 백신 자급률은 약 27% 정도다. 국내 백신 기업들이 백신을 지속 개발하고 있지만, 아직까지 글로벌 제약사가 기여할 수 있는 영역이 분명히 존재한다는 의미다. 따라서, 예방접종 정책의 변화, 정책적 규제의 글로벌 스탠더드화, 신기술 도입 등 다양한 영역에서 글로벌 제약사와 국내사가 협업하고, 개선해 나가야 한다.더욱이 모든 감염병에 대한 백신을 국내에서 전부 개발하여 공급하기란 어렵다. 우리 정부도 이런 점을 충분히 인지하고 있기에 글로벌 제약사와의 소통을 강화해 나간다고 생각한다. 최근 글로벌 백신 허브화 정책 관련 정부 인사를 만났을 때도 인재 양성, 기술 도입 등 협력을 요청받았다. 한국의 백신 산업 발전과 자급화를 위해 글로벌 제약사 역시 협력하고 윈윈하는 방향으로 나아갈 것이다.- 마지막으로, 이번 인터뷰를 통해 전하고 싶은 메시지를 하나의 키워드로 얘기한다면? 또, 본인에게 국가예방접종사업이란 어떤 의미가 있는지 궁금하다.‘정책 파트너’를 강조하고 싶다. 아직까지 백신 기업은 주로 ‘공급사’로서의 역할만 회자되는데, 개인적으로 이 부분이 아쉽다. 백신 제약회사는 지금 당장 필요한 백신을 안정적으로 공급하는 것 외에도, 성공적인 백신 정책을 위한 파트너로서, 예측 불허한 미래를 함께 대비해 나가는데 협력할 수 있다. 감염병은 늘 예상하지 못한 시기에 갑자기 도래하고, 사회에 미치는 영향도 굉장히 크다. 따라서 중장기적 관점에서 발생 가능한 유행병을 준비하고, 국가예방접종사업 수립과 실행에 기여할 수 있는 정책적 파트너로 남고 싶다.사노피의 철학은 ‘백신으로 예방 가능한 모든 질환으로부터 누구도 고통받지 않는 세상을 만든다’는 것이다. 감염병 예방의 가장 기본적인 바탕이자 국민건강을 국가가 시스템적으로 지원하는 것이 바로 국가예방접종사업이다. 국가예방접종사업이 정부 주도하에 잘 준비되어야 한국의 공공보건을 유지하고, 나아가 국력으로도 확장될 수 있다. 이런 의미에서 국가예방접종사업이란 가장 기본적이면서도 필수적인 근간이라 생각한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/22/blt202209220008.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]수익화 방안 찾는 긱블, 교육 시장 어떻게 뚫을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150009</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209150009</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스타트업이 '긴 겨울'을 맞이하고 있다. 경기 침체로 투자 유치·자금 조달에 어려움을 겪고 있다. 어려운 상황 속에서 미디어 스타트업들은 연이어 투자금 유치에 성공했다는 소식을 전했다. 2017년 설립된 긱블(Geekble)도 그중 하나다.과학·공학 콘텐츠 스타트업 긱블은 지난달 70억원 규모의 시리즈A 투자를 마무리했다. 프리 시리즈A 투자 유치를 포함, 누적 투자 유치액은 80억원 정도로 알려졌다.긱블을 대표하는 수식어는 '독특함'이다. 사명에서도 드러난다. 사명은 괴짜를 뜻하는 긱(Geek)과 '할 수 있다'를 의미하는 에이블(Able)이 합쳐진 말이다. 무엇이든 할 수 있다는 가치관을 담았다.긱블은 유튜브 채널 '긱블' 운영을 주 업무로 삼고 있다. 지난 14일 기준 구독자는 94만명, 누적 조회수는 2억7190만회다. '꽉 찬 퍼즐에 추가로 조각을 넣는 방법', '폭죽으로 바퀴가 굴러갈까?' 등 콘텐츠 제목만 봐도 긱블이 추구하는 방향성을 알 수 있다.  설립 이후 유튜브 채널을 중심으로 회사 규모는 커져갔다. 다만 회사 규모가 커지면, 또 다른 수익 창출원이 필요하기 마련이다. 긱블이 선택한 신사업은 '놀이 콘텐츠 사업'이다. 신사업을 담당할 인재도 영입했다.첫 시작으로 '클래스101'에서 스케일업을 이끌었던 조용재 CPO(29)가 지난달 합류했다. 지난 14일 서울 성동구에 위치한 긱블 사옥에서 조 CPO를 만나 긱블의 신사업 내용과 향후 사업 계획을 들었다.  -처음 만나는 독자들에게 긱블을 소개한다면.긱블은 흔히 유튜브 채널로 알려져 있다. '유튜브 채널이 잘 돼 회사를 만들었구나'라고 생각하실 수 있지만, 회사를 먼저 생각하고 유튜브 채널을 활용한 케이스다. 세상에 과학공학 즐거움을 알리고 싶은데, 마땅한 수단이 없었다. 내셔널지오그래픽을 떠올리면 이해가 편하다. 내셔널지오그래픽은 TV로 자신들의 가치관을 드러낸다. 우리는 유튜브 채널을 활용해 긱블의 방향성을 전달하고 있다. 우리 목표는 국내에서 과학공학 관련 최고 브랜드가 되자는 것이다. SNS를 보다 보면, 재미는 있는데 큰 도움 안 되는 영상들이 있다. 그럼에도 사람들에게 소비된다. 과학공학은 왜 소비하지 않을까, 이런 생각을 가졌다. 수많은 노래, 예능, 먹방 콘텐츠와 경쟁하며 살아남은 게 긱블이다. -긱블 합류를 결정한 배경이 궁금하다.클래스 101, 패스트캠퍼스, 개인 창업까지 경험하며 콘텐츠 회사가 어떻게 돈을 벌 수 있을까를 고민했다. 경험을 바탕으로 다양한 업체들의 콘텐츠 수익화 컨설팅도 맡아왔다. 그러던 중 긱블도 만나게 됐다.컨설턴트는 '새로운 도전, 혁신해라'는 말을 잘 못한다. 리스크가 있기 때문이다. 오히려 "눈에 보이는 시장에 진출하는 게 어떠느냐"는 말을 주로 한다. 안정적이고 성공 사례가 존재해 설득에 유리하기 때문이다. 하지만 제가 본 긱블은, 새로운 도전에 나설 역량이 충분하다고 판단됐다. 긱블에 "괜찮은 아이디어가 있는데, 들어보시겠느냐"고 묻고 지금의 신사업 이야기를 꺼냈다. 긱블 반응은 긍정적이었고, 직접 회사에 들어와 이끌어보는 건 어떠냐고 제안해 주셨다. -긱블이 새로운 도전에 나설 역량이 충분하다고 판단한 이유가 궁금하다.콘텐츠 기업들을 컨설팅하면서 느낀 게 있다. 콘텐츠만큼 인풋(투자) 대비 아웃풋(결과물)을 예측하기 어려운 사업이 없다는 점이다. 비용을 늘린다고 잘 되는 게 아니다. 오히려 구성원의 매력이 중요했고, 나아가 조직의 매력이 아웃풋을 결정했다. 긱블의 강점은 조직의 매력에 있다. 일단 과학공학을 누구보다 아끼는 사람들이다. "시장에서 좋아하니까 과학공학을 해야지"가 아닌, "과학공학을 시장에 내놓을 수 없을까"를 고민하는 사람들이다. 이 과정에서 두 가지 강점이 생겼다고 본다.먼저 '시행착오'를 겪었다는 점이다. 과학공학이라는 생소한 분야로 콘텐츠를 만드는 과정은 쉽지 않다. 수많은 어려움을 겪은 뒤 지금의 긱블이 있는 셈이다. 또 하나의 강점은 자리 잡는 과정을 버텨냈다는 것 자체다. 그 자체로 경쟁력이 있고, 새로운 영역에 뛰어들 역량이 충분하다고 판단했다.-'놀이 콘텐츠 사업'에 뛰어든다고 들었다. 구체적 내용을 들어보고 싶다. 놀이 시장은 긱블의 표현이다. 사실 교육 사업에 가깝다고 이해해 주시면 좋다. 과학공학 관련 교육 상품을 만들 예정이다. 과학공학에 흥미를 느낀 분들이 과학공학 공부를 이어갈 수 있도록 상품을 준비하고 있다. 긱블 유튜브처럼 재밌는 방식으로 접근하려고 한다. 이 때문에 '놀이 콘텐츠 사업'이라고 표현했다. 외부에서 봤을 때 교육 사업이지만 우리가 느끼기에 재밌고, 콘텐츠를 소비하는 분들께서도 재밌어야 한다. 과학공학 교육 콘텐츠는 '공포 마케팅'이 안된다. 입시와 직결되는 부분이 아니기 때문이다. 재미, 즐거운 콘텐츠가 중요한 이유다.현재 '대교' 등과 협업하고 있는데, 아직 구체적 내용은 공개가 어렵다. 내년 1분기에는 시장에 교육 콘텐츠를 내놓을 예정이다. -이번 신사업은 긱블의 본격적인 수익화 행보로 볼 수 있을 것 같다. 가장 고민하는 부분이 있다면.IR 관점에서 본다면, 이번 신사업은 크게 2단계로 나뉜다. 1단계는 일단 전형적인 교육회사가 되더라도 시장에서 자리잡자는 것이다. 교육 기업을 보다 보면, 기업가치 대비 매출 규모가 크다. 한국에서 교육만큼 수익을 보장받는 시장이 없다고 생각한다. 2단계는 모순적이지만, 교육 기업 이미지에서 탈피하는 것이다. 긱블의 목표는 과학공학 부문 최고 브랜드다. 어떻게 하면 교육 기업으로 한정되지 않을까를 고민해야 한다고 생각한다. -고민에 대한 해답은 찾았는지 궁금하다. 2단계 해답은 아직 찾지 못했다. 일단 1단계, 자리 잡는 방안에 집중하고 있기 때문이다. 초기 스타트업이 이미 갖춰진 시장에 진출할 때는 2가지 방법이 있다고 생각한다. 첫째는 맨파워다. 창업자 맨파워로 대규모 자금을 조달하고, 기존 기업과 비슷한 제품을 경쟁력 있는 가격에 출시하는 방법이다. 긱블과는 어울리지 않는다.  두 번째는 작은 시장부터 점점 테스트하며 키워가는 방식이다. 과학공학은 이에 아주 적합한 주제다. 사교육 시장은 10조원 규모다. 고등 교육 시장에 가려져 있지만, 초등 교육 시장 규모도 상당하다. 초등 교육 시장은 긱블의 타깃 중 하나다.초등 교육 시장에서 자리잡은 대기업들이 있다. 이들이 과학공학 콘텐츠에 힘을 주는 건 쉽지 않다. 사교육 특성 상 주요 과목이 아니면, 구매 결정에 큰 영향을 미치지 않기 때문이다. 하지만 막상 잘 만든 과학공학 콘텐츠는 소비자에게 어필이 된다. 특히 아이들이 좋아한다. 만약 긱블이 쉽고 재미있는 과학공학 교육 콘텐츠를 만든다면, 이미 자리잡은 대기업들과 협업할 수 있다고 생각한다. 긱블 입장에선 존재감을 드러내고, 시장에서 자리잡을 수 있는 기회다. B2B까지 고려하는 이유다. -코딩 교육 사업도 고민한다고 들었다.과학공학 시장은 크지 않다. 과학공학과 동시에 코딩 교육 사업 진출을 계획하고 있다. 코딩 교육도 긱블스럽게 진행할 예정이다. 최근 코딩 교육 제공 업체들이 많아지고 있다. 다만 그들과 타깃이 다르다. 취업 연계, 입시를 목표로 하는 게 아닌 '기초 코딩 교육'을 목표로 하고 있다. '문송하다(문과여서 죄송합니다)'는 말이 자주 쓰인다. 적어도 문송하다는 말이 안 나올 정도의 코딩 교육을 재밌는 콘텐츠로 제공하는 게 긱블 목표다. 내년 하반기 출시 계획 중이다. -긱블의 신사업은 최종적으로 어떤 형태로 커나갈 계획인지 궁금하다. 모순적이지만, 에듀테크 기업과 비슷한 사업을 하면서도 에듀테크 기업으로 인식되고 싶진 않다. 일반적인 교육 방식이 아닌 탐구, 즐거운 교육을 선보이고 싶다. 긱블이 교육이 아닌 '놀이'라는 단어를 사용하는 이유다. 외부에서 봤을 때 긱블이 하는 게 교육 사업이더라도, 만드는 저희와 소비자가 긱블 서비스는 즐겁다고 판단하면 그건 '놀이, 엔터테인먼트'가 될 수 있다고 생각한다. 그런 교육 콘텐츠를 제공하고 싶다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/15/blt202209150010.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]분산된 고객 데이터 한 눈에…빅인사이트의 '커머스 데이터 기업' 출사표]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010017</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209010017</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고객관계관리(CRM) 솔루션으로 올해 100억원 매출을 넘보는 마테크(MarTech, 마케팅+기술) 기업 '빅인사이트'가 11월 고객데이터플랫폼(CDP) 서비스를 출시하며 사업을 확장한다. CRM 비즈니스를 통해 축적한 데이터를 기반으로 중견 커머스 기업에 특화된 CDP로 시장의 틈새를 공략할 계획이다. 향후 회사는 본격적으로 아시아태평양(APAC) 진출을 도모하며, 데이터 기업으로서 입지를 다지겠다는 포부다.&lt;블로터&gt;는 현재 대표실을 CDP 태스크포스(TF) 팀의 방으로 바꾸고 11월 서비스 출시를 위한 준비에 한창인 홍승표 대표를 만나 CDP 개발 이유와 차별화 포인트, 빅인사이트의 중장기 비전 등을 물었다.   빅인사이트의 전신은 애플리케이션(앱) 개발사인 '어플리캣'이다. 홍승표 대표가 2015년 어플리캣을 창업할 당시는 O2O(온오프라인 연계) 서비스가 봇물처럼 나오던 시기였다. 그러나 앱 서비스에선 앱 구축 자체보단 VIP 고객을 만들어 나가는 것이 더 중요하다. 이용자의 행동 데이터를 끊임없이 분석해 이탈한 이용자들은 다시 유입시키고, 충성 고객으로 만들어야 한다. 마케팅과 관련한 추가 개발 문의가 많이 들어오자 홍승표 대표는 어플리캣의 외주 업무를 모두 그만두고 관련 솔루션을 만드는 데 전사 인력을 투입했다. 그렇게 2017년 '빅인사이트'라는 이름으로 새롭게 출발한 회사는 디지털 광고 생성·운영·분석을 돕는 '빅인 애즈'와 자사몰 유입부터 구매까지 개인화 마케팅을 돕는 '빅인 CRM' 두가지 솔루션을 제공 중이다. 한마디로 풀퍼널 마케팅, 즉 고객이 구매 경로에서 택할 수 있는 모든 여정에서 빅인사이트의 솔루션으로 쉽게 마케팅할 수 있게 만들었다. 이에 회사는 태동하던 마테크 시장을 빠르게 선점할 수 있었다. 빅인사이트는 지난해 초 페이팔의 창업자 피터 틸이 출자해 만든 사모펀드 크레센도로부터 투자를 받으며 경쟁력을 입증했고, 올해 연결 매출은 100억원을 기록할 것으로 보인다.이를 기반으로 빅인사이트는 CDP 서비스로 사업을 확대한다. CDP는 여러 소스에서 수집된 자사 고객 데이터를 통합해 단일 뷰를 구축하는 소프트웨어를 말한다. 온오프라인 매장의 데이터, 오픈마켓과 같은 전자상거래 플랫폼 등에서 파악되는 데이터들은 분절되어 있다. 같은 고객이라도 다른 루트를 통해 구매를 하면 각기 다른 고객으로 인식되는 것이다. CDP는 마케터가 사용하는 모든 도구를 연결해 이와 같은 문제를 없애준다. 최근 개인화된 경험을 원하는 소비자들이 많아지는 한편, 개인정보 이슈로 인해 웹상에서 무작위로 수집되는 서드파티(제3자) 데이터 이용은 어려워지면서 자사 서비스 이용자의 데이터(퍼스트파티 데이터)를 활용하기 위한 CDP가 각광을 받고 있다. 대기업 위주의 글로벌 플레이어들이 관련 시장을 넓혀가는 가운데, 빅인사이트는 지난해 CDP 로드맵을 세우며 빠르게 시장에 진입하겠다는 계획을 세웠다.   홍승표 대표가 구상하는 빅인사이트 CDP의 타깃은 '중견기업'과 '이커머스', 두 가지다. 대기업들은 세일즈포스나 SAP 등 글로벌 기업들의 CDP를 구축하고 있지만 그보다 작은 규모의 이커머스 기업들은 비용이 너무 부담되거나 시스템을 구축하더라도 이를 관리할 인력이 없기 때문이다. 빅인사이트는 CRM 서비스를 통해 이커머스 타깃으로 인사이트를 얻었기 때문에 CDP에서도 강점을 가질 수 있다는 것이 홍승표 대표의 주장이다. 홍 대표는 "이커머스 기업들이 공통적으로 하는 고민들이 있다. 가령 세그먼트(고객을 특성에 따라 분류한 그룹) 조합을 프리셋(기본값)으로 제공해 바로 실행할 수 있게 할 예정"이라고 말했다. 처음 솔루션을 도입할 때 모든 값을 수동으로 설정해야 한다면 이용에 어려움이 있을 수 있으니, 일종의 템플릿과 같은 이커머스 맞춤 프리셋을 제공해 본 솔루션을 빠르게 적용할 수 있게 돕는 것이다. 그는 "이커머스를 위한 CDP가 아니라 범용적인 CDP를 만들었다면 이와 같은 프리셋을 구현하긴 어려울 것"이라며 "프리셋을 만드는 기준은 단순히 개인적인 경험이나 인터뷰를 통해서가 아닌, 실제 이커머스 CRM을 서비스하며 얻은 비식별 퍼스트파티 데이터를 기반으로 만들어지기 때문에 쉽고 편한 사용성을 담보할 수 있다"고 자신했다.SaaS(서비스형 소프트웨어) 형태로 만들어지는 빅인사이트의 CDP는 여타 마케팅 채널들과 ERP(전사적 자원 관리) 기업, 호스팅 회사들과도 연동할 계획이다. 마케팅 업계 격변기...'데이터 기업' 꿈꾸는 빅인사이트 홍승표 대표는 관련 시장이 확대될 것이라고 긍정적으로 전망하면서도, "허황되고 과장된 꿈을 꾸기보다는 건전하게 성장한 기업으로 기억될 것"이라며 조금은 담담하게 회사의 비전을 제시했다. 소프트웨어 기업이라면 으레 꿈꾸는 북미 진출 또한 조심스럽다. 현재 빅인사이트는 싱가포르를 거점으로 APAC 지역의 문을 두드리고 있다. 홍승표 대표는 "북미는 어설프게 간접 진출로 가능한 시장이 아니다"라며 "하반기 들어 APAC 지역에서 성과가 나오고 있으며, 이 데이터에 기반해 내년 어느 국가에 집중할 지 전략을 세울 것"이라고 말했다. 마케팅 업계는 근 몇년간 빠르게 변화해왔고, 그 중심에는 개인정보 이슈를 둘러싼 iOS14 업데이트와 구글 서드파티 쿠키 지원 중단이 있다. 홍승표 대표는 "장기적으로는 시장 자체가 퍼스트파티 데이터를 중심으로 한 흐름이 지속되며 시장 구도 또한 재편될 것이라고 생각한다"며 "정말 리셋되는 시점도 올 것이고, 그땐 누가 준비되어 있는지가 중요하다"고 전했다.그는 특히 "많은 회사들이 처음에는 적자를 낼 수밖에 없는 구조로 사업을 하다보니 (업계 변화와 경제 침체기에) 어려움이 많은 것 같다. 결국은 매출 성장과 영업이익이 나는 회사가 길게 살아남으면서 성장할 것"이라며 "빅인사이트는 SaaS로 흑자를 내다가 투자를 통해 의도적인 적자 구간에 들어왔다. 제이커브를 크게 그리고자 했던 전략으로, 빅인사이트 또한 선택의 기로에 서있다"고 밝혔다.홍승표 대표는 빅인사이트의 키워드를 '마케팅', 'SaaS', 그리고 '데이터'로 잡고 있다. 이미 애드옵스 기업 '태거스'를 인수해 빅인사이트의 기술력을 더하고, 퍼포먼스 마케팅 전문 기업 '오피노마케팅'을 자회사를 두고 인적 자원도 확충했다.그는 최종적으로 마테크 회사 중에서도 '가장 많은 데이터를 가진 기업'이 되는 것이 목표다. 홍승표 대표는 "(마케팅 회사로서) 운영체제(OS) 제한이 있는 위치에서 데이터를 확보하는 것이 확장성이 가장 클 것"이라며 "데이터 분석을 통해 고객사에게 가치를 줄 수 있는 기업을 인수합병하는 것도 고민 중이며, 이 시장을 선점해 나가는 노력을 계속할 것"이라고 말했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130040.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]모바일 커머스 '출사표' 머스트잇, 명품 플랫폼 시장 변화 이끌까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130019</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202209130019</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난달 25일 찾은 서울 강남구 명품 플랫폼 '머스트잇' 사옥 1층에 위치한 쇼룸은 방송 장비들과 사람들로 북적였다. 이날 저녁 7시 진행되는 '머스트잇 X CJ온스타일 라이브 커머스' 첫 방송을 앞두고 있었기 때문이다. 머스트잇은 지난 6월 CJ온스타일에 200억원 규모의 전략적 투자를 받고 '모바일 쇼핑 플랫폼'에 출사표를 던진 바 있다. &lt;블로터&gt;는 조용민 머스트잇 대표를 만나 머스트잇의 향후 비전에 대해 들어봤다.  모바일 커머스로 명품 '판로 개척' 지난해 연 거래액 3500억원을 기록하며 온라인 명품 플랫폼 업계 선두에 오른 머스트잇은 업계 처음으로 모바일 라이브 커머스 시장에 진출했다. 지난 6월 CJ온스타일에 200억원 규모의 투자를 받으며 협업하기로 하면서다. 머스트잇의 모바일 라이브 커머스 진출 소식에 명품 플랫폼 업계는 모두 주목했다. 명품 모바일 커머스가 시장에 어떤 영향을 줄 것인지에 대한 관심이 높았기 때문이다. 실제 머스트잇이 지난해부터 체질개선을 위해 변화를 시도한 이후 업계에는 크고 작은 변화가 잇따랐다. 오프라인 쇼룸과 매장 오픈, 리빙·가전·테크 등 카테고리 확장 등이 그 예다.   머스트잇은 CJ온스타일 플랫폼에서 약 한 시간동안 진행된 '머스트잇 X CJ온스타일' 첫 라이브 방송에서 조회수 약 6만명, 총 매출액 2800만원을 기록했다. 조회수 상위 3%, 매출 상위 2%, 판매량 상위 12%에 속하는 성적이다. 이는 라이브 패션 카테고리 방송 중 상위권, CJ 온스타일 내에서는 최상위권에 해당된다. 머스트잇과 CJ온스타일은 첫 방송이 성공적이었다고 평가했다. 머스트잇은 첫 명품 모바일 라이브 커머스의 성공 요인으로 새로운 시장 개척을 꼽았다. CJ온스타일 플랫폼에서 명품을 판매한 것은 이번이 처음으로, CJ온스타일의 고객층과 명품이라는 새로운 상품의 시너지가 생긴 결과라는 설명이다. 또 모바일 커머스를 통해 명품 구매 시간을 앞당길 수 있었던 것도 성공 요인 중 하나다. 명품 시장은 통상 시간을 두고 구매를 결정하는 '계획구매'가 많은 반면 모바일 커머스 시장에서는 구매까지의 시간이 단축되는 특성이 있기 때문이다. 여기에 CJ 온스타일이 확보한 3040 고객층에 특화한 상품 구성도 힘을 보탰다. 머스트잇이 모바일 라이브 커머스 시장에 진출한 배경에는 명품 플랫폼 시장에 한 단계 도약이 필요하다는 조용민 대표의 판단이 있었다. 업계가 이제 막 '성장기'를 지나 '성숙기'에 접어든 상황에서 성장을 이끌 또 다른 차별화 전략이 필요했기 때문이다. 조용민 대표는 향후 머스트잇이 가야 할 방향으로는 '모바일' 시장을 꼽았다. 조용민 대표는 "모바일 라이브 커머스(MLC)는 머스트잇이 항상 관심을 가졌던 영역"이라며 "다만 우리가 단독으로 진행하다 어설픈 결과물을 내놓는 것보다 그 분야의 역량, 인프라를 가지고 있는 곳과의 협업을 통한 시장 진입이 더 성공적이지 않을까 생각했다. CJ ENM과의 전략적 투자가 진행돼 모바일 라이브 커머스를 실험해 볼 수 있게 됐다"고 말했다. 머스트잇은 이달 말 두 번째 방송을 앞두고 있으며 향후 CJ 온스타일 채널 편성, 상품 구성 상황에 따라 방송을 꾸준히 지속할 계획이다.  '성숙기' 접어든 명품 플랫폼, "다음 단계 대비할 때" 조용민 대표는 문제 의식과 한계를 극복하려는 노력이 지금의 머스트잇을 만들었다고 돌아봤다. 그는 명품 전자상거래 사업 초기 직접 구매 대행 형태로 판매했던 당시 비즈니스 모델에 한계를 느끼고 '플랫폼' 전환에 대한 필요성을 강하게 느꼈다고 했다. 이후 명품 플랫폼 머스트잇을 운영하면서 느낀 문제의식이 회사의 성장을 견인했다는 설명이다. 조용민 대표가 머스트잇을 성장시키면서 집중했던 부분은 '명품이라는 아이템에 최적화돼 있을 것', '소비자가 사용하기에 편리한 환경일 것' 이 두가지였다. 요약하자면 '전문화', '세분화'된 플랫폼이다.   그는 "명품이라는 시장 자체가 특수한 데다 고객들의 성향 역시 특수하다고 생각했다. 이런 시장 상황을 고려한 전문화된 플랫폼이 있어야 하는데 종합 오픈마켓은 명품에 적용하기 어려운 구조였다"고 설명했다. 조 대표는 또 "여성 쇼핑몰의 경우 저렴한 제품을 팔면서도 상품의 이미지나 상세 정보 표기에 많은 공을 들였다. 하지만 명품 부문은 이런 부분이 부족하다고 느꼈고, 개선해야겠다고 생각했다"고 덧붙였다. 그렇다면 조용민 대표는 현 명품 플랫폼 시장 상황에 대해 어떻게 평가했을까. 그는 "시장 자체가 너무 과열됐다"고 봤다. 장기적으로 보자면 한 템포 쉬어야 하는 단계에 있는 것 같다는 설명이다. 머스트잇을 비롯해 발란, 트렌비 업계 톱3 플랫폼이 지난해 연 거래액 3000억원 이상을 달성하며 고공성장한 것과 달리 올해 상반기 반품비, 개인정보 유출, 가품 판매 의혹 등 각종 부작용을 겪은 상황에 대한 언급이었다. 국내 명품 플랫폼 업계가 '속도'에 치중된 경영 방식을 고수한 것이 지금의 상황을 만들었다는 분석이다. 그는 "스타트업은 성장에 있어 속도와 안정성 이 사이에서 항상 줄다기리를 한다"며 "플레이어들이 속도 중심의 성장 전략을 추구하다보니 이런 문제들이 터진 것 같다. 플랫폼 정책이나 체계가 완전히 구축되지 않은 상태에서 온라인 명품 시장 전반의 신뢰도가 하락했다는 것이 안타깝다"고 말했다. 글로벌 명품 플랫폼 시장의 측면에서 볼 때 '한 숨 돌리는 과정에 있다'는 시각도 있다. 업계가 올 초까지 급격한 성장을 경험한 이후 또 다른 성장을 이끌 트렌드가 나타날 때까지 시간이 필요하다는 것이다. 여기에 코로나19 엔데믹 분위기를 맞으면서 외출이나 여행으로 소비가 변화한 것도 한몫했다.이렇게 한 템포 쉬어가는 동안 명품 플랫폼 업계는 무엇을 해야 할까. 조용민 대표는 '기술 고도화'라는 방안을 내놨다. 그동안 미진했던 소비자 신뢰를 회복할 수 있도록 안정성, 체계화에 주력해야 한다는 의미다. 그는 "소비 패턴이나 명품 트렌드 등의 '사이클'은 다시 돌아오기 마련"이라며 "그동안 우리는 소비자들이 '온라인 명품 구매가 믿을 만하고 편리하다'고 느낄 수 있게끔 플랫폼을 고도화해야 한다"고 강조했다.조용민 대표는 여기에 온라인 쇼핑 구매 여정에 있어서도 더 많은 개선이 이뤄져야 한다고 진단했다. 업계가 올해 한 차례 홍역을 앓고 난 뒤 빠른 배송이나 A/S, 반품비 등 소비자 경험 개선 관련 정책을 도입하고 있고 '100% 전수 조사' 등을 통해 정품 관련 신뢰도 구축하고 있는 가운데 소비자의 실질적인 구매 여정도 개선돼야 한다고 봤다.   조용민 대표에 따르면 온라인 명품 시장은 '성장기'를 지나 이제 막 '성숙기'에 접어들었다. 동시에 고객들의 눈높이도 그만큼 높아져 명품 플랫폼 업계는 이를 감당할 수 있는 고도화된 서비스가 시급한 상황이다. 조 대표는 "시장이 커지고 공급자가 늘어나면서 판매되는 명품의 종류도 굉장히 많아졌다"며 "머스트잇 역시 실시간 300만개가 넘은 상품을 판매하고 있다. 고객 관점에서 볼 때 선택의 폭이 넓어졌다고 볼 수 있지만 한편으로는 검색, 쇼핑까지 시간이 많이 걸린다는 이야기가 될 수도 있다"고 말했다.그는 또 "이런 문제를 해결하기 위해서는 상품 수를 줄이는 것이 아니라 고객들이 원하는 상품을 빠르고 편리하게 검색할 수 있는 환경을 제공하는 게 중요하다"며 "검색 고도화, 추천 서비스 등 정보기술(IT) 고도화를 통해 검색과 쇼핑 편의성을 강화하는 것, 머스트잇은 이런 측면에 주안점을 두고 있다"고 덧붙였다. 머스트잇은 이달부터 VIP 등 고객 등급을 세분화해 차별화된 혜택을 제공하는 멤버십 프로그램 정식 운영에 나서기도 했다. 조용민 대표는 머스트잇이 온라인 명품 시장에서 발생하는 문제점과 불편함을 해결하는 선도적인 회사가 되는 것을 향후 목표로 꼽았다. 매출과 거래액 등 수치 상의 성장도 매우 중요하지만 머스트잇이 명품 시장 혹은 산업에서 가치있는 회사가 됐으면 좋겠다는 포부다. 그는 "지금 온라인 명품 시장에서 불편함과 문제점들이 존재하고 있는 것은 사실이라고 본다. 우리가 이런 것들을 객관적으로 인지하고 개선책을 마련했을 때 회사는 성장한다고 확신한다"며 "향후 고객들이 좋은 제품을 구매하고 싶을 때 가장 먼저 떠올릴 수 있는 회사가 되고 싶고 또 머스트잇, 혹은 이 서비스가 없었더라면 어쩔 뻔했을까라고 느낄 수 있을 정도의 좋은 서비스를 제공하고 싶다"고 마무리했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/09/13/blt202209130037.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]"농수산물, 직거래하면 안돼?"...레드오션 뚫어낸 팔도감]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208310002</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4050 X세대는 모바일 플랫폼 타깃에 적합하지 않다는 평가가 지배적이었다. 하지만 코로나19를 거치며 모바일 플랫폼 활용이 일상이 됐고, 높은 소비 여력을 갖추고 있어 최근에는 '찐 큰손' 시장으로 불린다.'찐 큰손' 시장에 자금도 몰리고 있다. 투자 업계 불황에도 벤처캐피털(VC)들은 X세대를 타깃으로 하는 모바일 플랫폼에 투자를 이어가고 있다. X세대 여성 전문 패션 플랫폼 '퀸잇' 운영사 라포랩스의 누적 투자금은 최근 500억원을 넘어섰다.라포랩스는 최근 사업 영역을 넓혔다. 자회사 라포테이블을 설립하고 X세대를 겨냥한 '농수산물 직거래' 플랫폼 팔도감을 출시했다. "쿠팡 로켓프레시, 컬리, 오아시스와 다를 게 없다"는 평가도 나온다. 하지만 라포테이블은 "X세대는 다양한 커머스 플랫폼이 있음에도 농수산물은 '산지직송, 직거래' 서비스를 고집하는 경우가 많다. 영세하지만 맛과 품질은 확실한 생산자와 맛있는 것에 대해선 지갑을 열 용의가 있는 소비자를 연결해 주는 플랫폼이 필요하다고 생각했다"고 말한다. 팔도감 이용자 중 80% 이상이 4050 중장년층이다. VC도 라포테이블 논리에 설득당한 눈치다. 소프트뱅크벤처스는 지난 7월 베이스인베스트먼트 등과 함께 라포테이블에 35억원을 공동 투자했다. 투자를 주도한 정희재 소프트뱅크벤처스 수석은 "팔도감은 퀸잇의 X세대에 특화된 방정식을 그대로 적용해 빠른 성장을 보여주고 있다"고 평가했다.지난 30일 서울 강남구 삼성동에 위치한 라포테이블 사옥에서 강원호 대표와 이재윤 CBO를 만나 팔도감의 차별화 포인트와 향후 사업 계획을 들었다.  -처음 만나는 독자들에게 팔도감 서비스를 소개한다면.강원호: 모회사 라포랩스가 4050을 겨냥한 패션 커머스 플랫폼 '퀸잇'을 운영하고 있다. 분야를 확장하고 싶은 비전이 있었고, 그 일환으로 시작된 게 자회사 라포테이블 설립이다. 라포테이블이 '팔도감'을 출시한 건 어찌보면 당연하다. 중장년층에게 패션 다음 큰 시장은 식품 시장이다. 특히 식품 중에서도 '산지직송' 서비스를 활발하게 이용하는 세대다. 네이버 카페, 블로그 등을 통해 파편화된 상태로 거래되고 있었는데 이를 한 곳에 모아 플랫폼으로 제공하는 곳이 '팔도감'이다.-의류 플랫폼이 '농수산물 플랫폼' 자회사를 설립한 건 생소하다.이재윤: 다른 회사들의 행보와 다르다는 점을 알고 있다. 'X세대 고객'을 중심으로 다른 서비스를 시도하게 됐다. X세대 고객이 패션 외 관심을 갖는 시장이 어딜까 고민했다. 통계와 자료를 보면 식품 시장이 압도적이었다. 그중에서도 산지직송 직거래 시장에 중장년층 관심이 쏠린다고 판단했다.-쿠팡 로켓프레시, 마켓컬리, 오아시스마켓 등 기존 신선식품 플랫폼과 차별화 포인트가 있다면.이재윤 CBO: 팔도감이 만들어진 배경을 설명하면 답이 될 것 같다. 쟁쟁한 업체들이 신선식품 시장을 형성한 상황에서 X세대 고객들이 갈증을 느낄 부분을 고민했다. 팔도감 서비스 출시 전 100여명 이상의 잠재 고객을 매일 만났다. 평소 모바일로 농수산물을 구매하면서 느꼈던 아쉬움, 갈증을 듣기 위해서였다.듣고 있으면 이분들이 '농수산물 전문가'라는 생각이 들었다. 기준이 상당히 높았다. 이를 충족하는 플랫폼이 없었다. 맛있으면 지갑을 열 용의도 있고, 소비 능력도 충분한데 만족스러운 플랫폼이 없던 거다. 이분들은 네이버 밴드·블로그·카페를 통해 알게 된 영세 농수산물 생산자분들과 직거래하고 있었다.다만 마음에 드는 생산자를 찾는데 시간이 오래 걸린다고 말씀해 주셨다. 영세 생산자분들도 많이 만났는데, 이분들도 고민이 있었다. 대형 커머스 입점하면 좋지만 광고도 해야 하고, 상세페이지도 만들어야 하는 진입장벽이 있었다. 생산에만 집중할 수 있는 구조가 아니었다. 농수산물 시장 수요와 공급 단에서 발생하는 갈증을 해결한 곳이 팔도감이다.  -소비자들의 눈높이가 높은 만큼, 입점 기준이 깐깐할 것 같다.이재윤: 맛이 최우선 기준이다. 거기에 X세대 고객들이 중요하게 생각하는 요소를 따진다. 대표적인 게 성분이다. 들기름을 예로 들면, 국산과 중국산을 섞어 만든 건 안된다. 상품 별로 중점을 둬야 하는 포인트는 다르지만, 중장년층 고객 시선에 맞게 검수한다. 성분을 따진 뒤에는 직접 맛을 본다. 일종의 '눈바디'다. 또 생산자가 누구인지, 신뢰감을 줄 수 있도록 생산자를 소개한다.입점 기준이 깐깐한 만큼 생산자분들의 특성도 모두 살리려고 한다. 팔도감 생산자 중에는 영세 사업자분들이 많다. 농수산물을 자식처럼 키우신 분들이다. 도매 시장에서 하듯 일괄적 기준으로 농수산물을 평가하면 그분들의 노력을 소비자들에게 전할 수 없다. 재배 시 좋은 약을 썼다거나, 특별히 노력하신 부분을 꼭 소개할 수 있도록 노력하고 있다.강원호: 또 하나의 기준은 포장 상태다. 참외를 시켰는데 깨져있다거나, 포장 상태가 좋지 않다고 판단되면 포장 개선을 역제안 한다던가 입점을 거부한다. 맛이 첫 번째 기준이지만 포장 상태도 입점을 결정하는 주요 요소다.-라포테이블은 '팔도감'으로 어떻게 돈을 벌고 있나.이재윤: 판매에 따른 수수료를 받는 방식이다. 별도의 고정 입점 비용 등 생산자가 추가로 지불하는 비용은 일절 없다. 보통 커머스 플랫폼에 입점하면 기획전 노출, 상위 노출 등을 위해 광고 비용을 지불하는 경우가 많은데, 팔도감은 판매에 따른 수수료만 받고 있다.강원호: 생산자분들도 팔도감의 고객이다. 생산자분들의 니즈도 만족시켜야 한다. 영세 생산자는 커머스 노출, 홍보, 고객 응대 등에 익숙하지 않다. 팔도감은 그 역할을 담당하고, 생산자는 좋은 상품 생산에만 집중할 수 있다. 판매 수수료만 내는 만큼 생산자분들도 현재 정책에 만족하고 있다.-현재 재구매율 등 대략적인 지표를 들어보고 싶다.강원호: 지표 공개는 어렵지만, 이 부분은 말하고 싶다. X세대 고객 특성상 한 번 만족하면 락인(Lock-in)되는 경향이 있다. 기준이 높다 보니 한 번 만족시키는 게 어려울 뿐이다. 두 세 번 경험해서 괜찮다고 판단하면 팔도감 팬이 된다.또 농수산물 같은 식재료는 맛있으면 나누고 싶다는 게 특징이다. 만족하신 분들이 지인들에게 소개하거나 소문을 내주시는 경우도 많이 봤다. 고객이 조금 더 쉽게 경험을 공유할 수 있도록 최근 선물하기 기능을 도입했다. 출시 1주일 정도됐는데, 반응이 긍정적이다.   -농수산물 직거래 플랫폼을 출시하면서 어려웠던 점이 있다면.이재윤: 처음 출시하고 생산자분들을 만나던 때가 기억난다. 평범한 커머스 업체로 생각하시고 연락을 끊으시거나, 만나 주지 않는 분들이 많았다. 다행히 설명을 들어주시려는 분들이 한 분씩 생겼고 입점 업체를 늘려갔다. 현재는 입점하신 분들이 알고 계신 다른 생산자분들을 소개한다거나, 소문을 듣고 고객센터에 입점 문의해 주시는 경우가 많다.-특정 세대를 타깃으로 하는 만큼 확장성에 대한 우려도 있다. 팔도감은 어떤 플랫폼으로 커나갈 계획인지 궁금하다.강원호: 내부적으로는 X세대 시장이 생각보다 훨씬 크다고 판단한다. 당장은 충분하다고 생각한다. 다만 식품 특성상 추가적인 세대 확장도 가능하다고 보고 있다. 먹을 것이라는 건 세대를 가리지 않는다. 어머니가 제게 팔도감을 소개할 수도 있고, 지인에게 소개해 줄 수도 있다. 선물하기 기능을 만든 이유이기도 하다.이재윤: 식품의 경우 X세대 시장에서 인정받으면 확장 가능성이 무한하다고 보고 있다. 저도 어머니에게 "고기는 어디서 사야해?" 등의 꿀팁을 물을 때가 많다. 어머니가 "팔도감이라는 앱 나왔는데 써봐"라고 답해주시면 자녀 혹은 어린 세대도 락인될 수 있다고 생각한다. 가족만큼 좋은 품질 보증원이 없다.-최근 소프트뱅크벤처스 등에서 35억원 규모 프리 시리즈A를 유치했다. 자금 활용 방안이 궁금하다.강원호: 투자 유치가 필요했던 핵심 이유는 '인재 채용'이다. 팔도감은 초창기 서비스인만큼 빠르게 성장하고 있다. 현재 직원 수는 15명 정도인데, 성장 속도를 따라가려면 함께할 동료가 더 많이 필요하다. 부끄럽지만, 초기 스타트업을 경험하고 싶은 분들에게는 팔도감이 좋은 선택지라고 생각한다. 혹시라도 관심 있는 분들이라면 언제든 팔도감 문을 두드려주시면 감사할 것 같다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/31/blt202208310002.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저] 의료데이터 활용, 보안은 체크하셨나요…보안에 진심인 라이프시맨틱스]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080015</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202208080015</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의료데이터를 기반으로 하는 서비스와 제품 출시가 이어지면서 업계 내에서 ‘보안’이 화두로 자리잡기 시작했다. 서비스 제공에서 성과가 끝나는 것이 아니라, 이제는 보안의 고도화도 함께 준비해야 한다는 의미다. 블로터는 김광훈 라이프시맨틱스 ICT 컨버전스연구소장을 만나 개인·민감 정보로 분류되는 의료데이터를 어떤 식으로 다뤄야 할지를 알아봤다.  Q. 간단한 소개를 부탁한다.  A. BIG 4 컨설팅펌 출신으로 기업의 보안관련 자문업무를 수행했으며, 일본 NHN 그룹에서 보안총괄을 담당했었다. 현재는 라이프시맨틱스 CISO(정보보호최고책임자)와 CPO(개인정보보호책임자)를 맡고 있다.  Q. 의료데이터가 가진 가치를 간단히 소개 부탁한다. A. 병원이 가지고 있는 의료데이터는 많은 가능성을 내포하고 있다. 현재의 디지털 헬스케어 기반 서비스는 이러한 의료데이터를 토대로 가설을 세운 것을 검증하고 실증을 통해 실제로 적용이 가능하도록 만들어지는 흐름을 갖고 있다. 이 의료데이터를 활용하는 산업은 분석 방법이나 통계 방법을 통해 잘 분석이 되어야 그 서비스를 업그레이드하고 좀 더 고도화하고, 또 다른 새로운 서비스를 창출하는 방식으로 진화한다. 이를테면 고혈압이나 당뇨, 전립선암, 피부암 등의 발병 확률 등을 측정하는 모듈이 현재 정확도가 80% 이상이 되는 수준에 이르렀고, 수 년 내에 90%의 정확도를 가질 것으로 보고있다. 이는 수많은 데이터를 활용해 분석 기법을 고도화해서 이뤄진 결과물이다. 이러한 의료데이터를 촉진할 수 있는 법 체계가 있다면 이러한 서비스들이 더 품질이 더 높아질 거고 산업이 좀 더 발전할 수 있다. Q. 의료데이터의 활용 가능성을 얘기했는데, 그렇다면 품질관리 측면에서 살펴보면 어떤가? A. 의료데이터는 민감정보에 해당된다. 일반 개인정보보다 더 많은 관리가 필요하다. 이 정보를 취급하는 회사들은 어느 수준 이상의 보호할 수 있는 도덕적·기술적·관리적인 수준이 보장이 되어야 취급할 수 있다. 정보를 취급할 수 있는 그런 자격 조건을 줘야 하지 않을까 생각한다. 가장 쉽게 예를 들 수 있는 게 금융 분야에서 금융 마이데이터 사업자들은 심사를 통해 허가를 받고 사업을 영위하는 것으로 알고 있다. 의료데이터 또한 이러한 형태 등을 참고, 품질 관리 수준을 높여야 한다.  Q. 몇몇 업체는 보안에 비용이 들어가는 것을 꺼려할 수도 있을 듯 하다.  A. 그런 경우 결국 기업 입장에서는 손해로 다가온다. 처음에 보안을 고려하지 않고 서비스를 만들면 나중에 보안 취약점이 나올 경우 이를 개선하는 데 있어 굉장히 많은 비용이 든다.  뭔가 완전히 잘못돼서 다시 만들어야 된다면 롤백(되돌리기)을 해야 하고 이에 들어가는 시간과 인력, 비용이 커진다. 제대로 대응하지 못한 경우 규제에 걸려서 벌금 과태료 또는 영업정지까지 갈 수 있는 상황이 될 수도 있다.  Q. 비용적인 측면에서 보안 리스크가 크다는 점은 잘 알겠다. 그렇다면 라이프시맨틱스는 어떻게 보안 이슈에 대응하고 있는가?  A. 업계 분위기가 일단 사업 키우기부터 먼저 추진을 하고 있기 때문에 이 점은 우려된다. 라이프시맨틱스는 내부적으로 규격에 맞춰 설계하고 처음부터 철저하게 보안을 체크해 서비스 출시 대응이 빠르지 않은 경우도 있다.라이프시맨틱스가 업계 최고 수준의 보안을 유지하고 있다는 점은 두 가지 측면에서 말할 수 있다. 외부로 잘 알려지진 않았지만 라이프시맨틱스는 개발 당시부터 보안 관련 서비스 품질 체크 과정이 많다. 그래서 다른 서비스보다 늦을 수 있다는 얘기다. 외부적으로는 의료데이터를 제공하는 의료기관으로부터 신뢰를 얻기 위해 국내외 보안인증을 4개 가지고 있다. 아마 업계 통틀어 가장 많을 것이다. 그 부분에 있어서는 저희 이미 ISO 시리즈 중에 보안과 관련된 인증이 꽤 있는데 그중에 4개를 가지고 있다.  (라이프시맨틱스는 ISO27001, ISO27017, ISO27701, ISO27799을 획득한 상태다. 각각 보안 인증·보안 프레임워크, 클라우드 서비스 제공자 국제표준인증, 개인정보보호경영시시스템 (PIMS) 인증, 의료정보보호 특화 경영시스템 국제표준인증이다.)  또한 미국의 개인 의료 정보보호와 관련된 규제가 있는데(HIPAA) 제3의 인증 기관으로부터 적합성 평가를 받아서 매년 갱신 중이다. 그 외 ISMS-p라고 정보보호관리체계, 개인정보관리체계 인증이 심사 중에 있다. 라이프시맨틱스는 의무대상은 아니지만 국내에서 보안을 이정도로 하고 있다라고 보여줄 수 있는 수준을 갖추려 한다.Q. 아까 촉진법이라 하셨는데, 업계에서 촉진법을 필요로 하는 이유가 무엇인지? A. 아직 국회에 관련 법안이 발의되지 않은 상태이긴 하지만, 업계에서는 촉진법이 필요하다는데 공감대를 형성하고 있다. 일단 촉진법을 바탕으로 의료데이터 분야에 대한 세부 정의나 지표, 용어에 대해 기준이 확립됐으면 하는 바람이다.  금융 관련, 신용정보 분야에서도 신용 정보라는 용어를 쓰지 신용 데이터라는 용어를 사용하지는 않는데, 의료데이터 분야만 이미 의료정보가 있는 상황 속에서 의료데이터를 별개로 정의하려는 움직임이 있다. 나름의 사연이 있어 별개의 용어가 생기는 것이겠으나 이렇게 용어가 계속 새로 나오는 등의 이유로 업계 내에서 혼선을 일으킬 수 있는데, 이러한 것들을 좀 최소화하면 좀 더 수월하게 산업 발전을 이끌 수 있을 것이라 본다. 이와 함께 산업 육성을 위한 지원을 위해서라도 촉진법이 필요하다. 디지털 치료제나 스마트 의료기기를 개발하는 업체에서는 보안 모의 해킹 등 이슈 점검을 위해 쓰는 비용을 감당하기 힘든 경우가 많다. 촉진법 등에서 규정해 바우처 사업 등을 응용, 기술 기반 스타트업이 제품과 서비스를 개발하는데 있어 좀 더 완성된 제품을 시장에 출시할 수 있도록 지원하는 방안이 필요하다. 아울러 또한 정부의 규제가 활성화를 위한 조항도 있겠지만 모든 것을 통제하기는 어려울 것인데, 정부에서 산업 분야에 자율적인 부분은 꼭 보장해주기를 바란다. Q. 의료데이터 사업의 선도자로 자리매김하기 위한 라이프시맨틱스의 각오를 부탁한다.A. 의미 있는 데이터를 찾아서 충분히 활용하는 제품을 만드는데 있어 의료데이터는 굉장히 중요하다. 라이프시맨틱스는 10년 전부터 정부 정책과제 통해서 디지털 헬스케어 서비스를 만들어왔다. 실제로 민간 업체가 사용하기 어려웠던 건강데이터 의료데이터에 접근해 가설을 검증하고 적용 가능한 서비스를 구축해왔다. 앞으로도 고객에게 신뢰받는 서비스를 제공하기 위해 노력하겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/08/08/blt202208080021.291x174.0.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[테크체인저]배민은 '배달 로봇'을 내놓기까지 어떤 고민을 했을까]]></title>
            <link>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120012</link>
            <guid>https://www.bloter.net/newsView/blt202207120012</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로봇은 크게 산업용과 서비스용으로 나뉜다. 산업용 로봇이 등장한 건 꽤 오래전부터다. 제조업을 중심으로 산업용 로봇을 받아들이기 시작했다. 채용 이유는 단순했다. 자동화를 통한 효율 개선, 인건비 절감이 목표였다. 첫 적용 사례는 미국 자동차 제조 업체 제너럴 모터스(GM)다. GM은 1961년 뉴저지 공장 생산라인에 로봇 팔 '유니메이트(Unimate)'를 배치했다. 수많은 사례가 이어졌다. 국내 제조업들도 로봇 활용에 적극적인 태도를 보이기 시작했다. 산업용 로봇과 달리 서비스 로봇 개발은 더뎠다. 특히 국내 시장에서 서비스 로봇은 '돈 안되는 사업'으로 평가받았다. 국내 서비스 로봇 시장을 이끌고 있는 우아한형제들도 사업 초기 어려움을 겪었다. 김요섭 우아한형제들 로봇배달서비스실 실장은 "2017~2018년만 해도 서비스 로봇을 만든다고 하면 '이거 왜 하냐', '돈 안된다'는 소리를 들었다"며 "국내에서는 협업할 제조사를 찾지 못해 해외로 눈을 돌릴 수밖에 없었다"고 회상한다. 어려움 끝에 내놓은 게 서빙 로봇 '딜리, 딜리플레이트'다. 이후 층간 이동 로봇, 실외 이동 로봇 등으로 영역을 넓혔다. 올해부터는 서울 무역센터와 테헤란로 일대, 인천공항 등에서도 우아한형제들 로봇들을 볼 수 있다. 지난 8일 우아한형제들 사옥에서 김요섭 우아한형제들 로봇배달서비스실 실장을 만나 '배달 로봇' 관련 이야기를 들었다.   -우아한형제들이 '로봇 개발'에 뛰어든 계기가 궁금하다. 2017년 김봉진 의장이 미국 출장을 다녀온 뒤 "앞으로 세상은 로봇도 배달에 동참하겠다"며 의지를 드러냈다. '미래와 경쟁하자'는 캐치프라이즈로 배달 로봇 개발을 시작했다. 처음 이름은 로봇사업추진단이었다. 인원도 2명뿐이었다. 그러다 제가 합류하게 된 2018년부터 로봇틱스셀로 팀명이 바뀌었고, 8명 정도 규모로 본격 개발에 착수했다. 지금은 규모가 많이 커졌다. 현재는 직원 40명 정도가 개발과 운영에 집중하고 있다.-우아한형제들 주력 사업은 배달 서비스다. 로봇 개발도 서비스에 초점을 맞췄을 것 같다.우리는 로봇 제조사가 아니다. 플랫폼을 제공하고 서비스하는 회사다. 초기에는 로봇을 자체 개발·제조에 집중하기보다는 서비스 구축에 집중했다. 제조사들과 협력해 로봇 하드웨어는 파트너들로부터 공급받고 서비스 개발에만 집중하는 형태였다. 초기만 하더라도 파트너를 구하는 게 힘들었다. 국내 많은 기업들을 찾아갔지만 서비스 로봇이 상용화되는 건 어렵다는 말을 들었다. 돈 안된다, 위험하다는 말도 들었다. 다들 만류했고 어쩔 수 없이 해외 협력사로 눈을 돌렸다. 기존 로봇 제조사들은 '제조-판매'가 비즈니스 모델이다. 그런데 우리는 서비스를 해야 한다. 고객사 수준을 맞추는 게 아니고 이용자 만족도를 높이는 게 목적이다. 이용자들이 원하는 기대 수준이 상당히 높은데, 이를 기술이나 디자인 등 다른 요소로 풀어야 한다. 서비스 로봇을 만드는 데 가장 어려웠던 부분이다. -서빙 로봇→층간 이동 로봇→실외 이동 로봇→실내·외 이동 로봇 순서로 개발됐다. 처음부터 최종 목표는 정해져 있었나. 첫 시작부터 실내·외 로봇을 고려했다. 우아한형제들은 푸드 딜리버리 회사다. 실내, 실외를 구분한다는 게 의미가 없다. 고객이 주문한 곳이면 어디든 가야 한다. 다만 2017~2018년만 하더라도 기술력이 고도화된 상태는 아니었다. 실내부터 개발할 수밖에 없었다. 실내와 실외에 필요한 기술력 차이는 상당히 크다. 보통 실내는 벽이 있다. 2D 센서로 현장을 살펴보면서 벽, 지형물 특징을 찾아내는 방식으로 로봇 위치를 확인할 수 있다. 하지만 실외는 다르다. 운동장처럼 넓게 트여있는 공간에서 위치를 잃기도 한다. 사람이 사막에 서있을 때 길을 잃는 것과 마찬가지다. 때문에 실외에서는 실내보다 고도화된 기술력이 요구된다. 고스펙 카메라, 스캔 장비를 쓸 수밖에 없다. 실내와 달리 바닥에 돌도 있고, 높은 턱도 있다. 날씨도 고려해야 한다. 방지, 방수, 방열이 모두 가능해야 하고 거친 환경에서도 움직일 수 있는 하드웨어가 필요하다.   -실외에서 발생할 수 있는 또 다른 변수 중 하나는 '아이들'일 것 같다. 실증 단계에서 어려움은 없었는지 궁금하다.처음 로봇을 개발한다고 주변에 말했을 때 전문가들이 가장 우려한 부분이다. 아이들 때문에 배달 안될 거라는 말을 많이 들었다. 지난해 8월부터 광교 앨리웨이(아파트)에서 딜리드라이브(실외 이동) 테스트를 하고 있는데, 실제 아이들이 가로막는 경우가 있다. 그런데 조금 다행인 점은 아이들이 로봇에 관심을 갖는 시간이 그리 길지 않다는 것이다. 배달 지연으로 이어질 만큼 관심을 갖지는 않는다.또 아파트 단지에 있는 아이들은 이 로봇이 본인 아파트 안에만 있다 보니, 친구처럼 여기는 것 같다. 로봇에 우호적이다. 다른 친구들에게 자랑하기도 한다. 어찌 됐건 배달 품질에 영향을 줄 만큼의 방해는 없다. 현재 광교 앨리웨이에서는 D2D(Door to Door) 기준 25분 안에 배달하고 있다. -로봇 배달 본격화 시 '일자리 문제'를 우려하는 시선도 있다.로봇은 라이더와 비교해 많이 느리다. 실외 로봇 스펙은 시속 10km/h인데, 인도에서 아파트 주민들과 함께 다니다 보니 평균 시속 3.5km/h를 지키고 있다. 성인 기준 조금 빨리 걷는 정도다. 이 정도 속도를 유지해야 같이 걸어 다니는 분들이 안전하다고 느낀다. 속도를 높이면 불안할 수밖에 없다. 법적 문제로 공공 도로로 나가지 못하는 점도 로봇이 라이더와 비교해 느릴 수밖에 없는 이유다. 많은 분들이 사람을 로봇으로 대체할 수 있냐고 묻는데, 직접 개발한 제 생각은 현재 수준으로는 불가능하다. 오히려 라이더(배달원)를 도와주는 역할이라고 보는 게 맞다. 예를 들어 라이더가 아파트 정문까지 음식을 배달해 오면 배달 로봇이 이를 고객 집 앞까지 가져다주는 형태다. 라이더 입장에선 움직이는 시간을 줄여 더 많은 배달을 수행할 수 있다.  -로봇을 개발하면서 어렵거나 아쉬움이 남았던 점을 3가지 키워드로 꼽아본다면. 첫째는 규제다. 그래도 정부가 의지를 갖고 달라진 모습을 보여주고 있고, 기대하는 부분도 있다. 또 규제 샌드박스를 적극 이용해야 한다고 생각한다. *참고로 자율주행 배달 로봇은 도로교통법상 보행자가 아닌 '차'로 분류된다. 이에 보도 통행이 제한된다. 이에 우아한형제들은 실증특례를 받아 제한된 지역에서 실증하고 있는데, 이마저도 현장 요원의 상시 동행이 필수인 상태다. 두 번째는 환경 요소다. 우리가 사는 공간의 환경은 당연히 사람에게 맞춰져 있다. 로봇을 고려한 인프라는 없다. 다만 퍼스널 모빌리티가 일상에 자리 잡고 있는 만큼 인도나 보도를 설계할 때도 앞으로는 다양한 부분을 고려해야 하지 않을까 싶다. 마지막은 기술이다. 환경적(인프라)으로 잘 돼 있으면 아주 특별한 기술 없이도 일상에 투입될 수 있는데, 부족한 인프라를 기술로 풀다 보니 기술 난이도가 상당히 높다. 그래도 우아한형제들 배달 로봇이 다양한 실증 사례에 참여할 수 있는 것에 큰 의의를 두고 있다. 저희를 찾아주시는 건 로봇뿐 아니라 고객 접점이 가능한 플랫폼을 갖추고 있기 때문이라고 생각한다. 저희만의 강점을 좋게 평가했다고 여기고 있다. 기존 로봇 제조사들이 줄 수 없는 차별화된 서비스 경험을 더 많은 분들이 경험하고, 로봇이 일상에 도움이 됐으면 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://www.bloter.net/data/blt/image/2022/07/12/blt202207120014.291x174.0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>